{  "http://dbpedia.org/resource/Independence_Day_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Day_(Vietnam)" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u1EE1_X\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japan\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_socialist_states" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Independence_Day_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_\u0110\u00ECnh_National_Stadium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/China\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_calendars_of_the_Roman_Rite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vacation115137890" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leisure115137676" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CalendarDay115157041" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/TimeInterval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Day115155220" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalDays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSeptemberObservances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Look100877127" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFixedHolidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holiday115183428" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LegalHoliday115199592" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Day115157225" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPublicHolidaysInVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Observation100879759" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimeOff115118453" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Measure100033615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Activity100407535" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FundamentalQuantity113575869" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sensing100876874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SensoryActivity100876737" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimePeriod115113229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimeUnit115154774" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A \u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uACBD\uC77C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u56FD\u6176\u7BC0 (\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0)" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "National Day (Vietnam)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Qu\u1ED1c kh\u00E1nh" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u570B\u6176\u65E5" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nationalfeiertag (Vietnam)" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uACBD\uC77C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ng\u00E0y Qu\u1ED1c kh\u00E1nh Vi\u1EC7t Nam \uC751\uC544\uC774\uAFB8\uC625\uCE74\uC778 \uBE44\uC5E3\uB0A8[*])\uC740 1945\uB144 9\uC6D4 2\uC77C \uD638\uCC0C\uBBFC \uC8FC\uC11D\uC774 \uD558\uB178\uC774\uC758 \uBC14\uB518 \uAD11\uC7A5\uC5D0\uC11C \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uB3C5\uB9BD\uC120\uC5B8\uC744 \uD558\uC5EC \uC624\uB298\uB0A0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uC804\uC2E0\uC778 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC8FC \uACF5\uD654\uAD6D(\uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8)\uC744 \uC131\uB9BD\uC2DC\uD0A8 \uAC83\uC744 \uAE30\uB150\uD558\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uACBD\uC77C\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Kh\u00E1nh (Nederlands: Nationale dag) is de nationale feestdag van Vietnam. Het is een feestdag en wordt gevierd op 2 september, waarbij de Vietnamezen een dag vrij krijgen. Op deze dag wordt gevierd dat H\u1ED3 Ch\u00ED Minh op 2 september 1945 de onafhankelijkheidsverklaring voorleest op het Qu\u1EA3ng tr\u01B0\u1EDDng Ba \u0110\u00ECnh in Hanoi. De Democratische Republiek van Vietnam wordt geboren en is onafhankelijk van de Unie van Indochina. H\u1ED3 Ch\u00ED Minh overleed op 2 september 1969." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u56FD\u6176\u7BC0\uFF08\u3053\u3063\u3051\u3044\u305B\u3064\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Kh\u00E1nh\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306B\u304A\u3044\u3066\u30011945\u5E749\u67082\u65E5\u306B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u9818\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u304B\u3089\u72EC\u7ACB\u5BA3\u8A00\u3092\u884C\u3063\u305F\u3053\u3068\u3092\u8A18\u5FF5\u3057\u3066\u30019\u67082\u65E5\u306B\u5236\u5B9A\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u795D\u65E5\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u65E5\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u306E\u5EFA\u56FD\u8A18\u5FF5\u65E5\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A \u0644\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0639\u064A\u062F \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A \u0644\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Kh\u00E1nh) \u0648\u0647\u0648 \u064A\u0648\u0645 \u0639\u0637\u0644\u0629 \u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0631\u0633\u0645\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u064A\u0648\u0645 2 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0633\u0646\u0629\u060C \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0641\u0642 \u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062A\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644 2 \u0645\u0646 \u0634\u062A\u0646\u0628\u0631 1945." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Nationalfeiertag (vietnamesisch Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Kh\u00E1nh) ist ein vietnamesischer Feiertag, der jedes Jahr am 2. September anl\u00E4sslich und zu Ehren der Unabh\u00E4ngigkeitserkl\u00E4rung Vietnams durch H\u1ED3 Ch\u00ED Minh gefeiert wird." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u570B\u6176\u65E5\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANg\u00E0y Qu\u1ED1c kh\u00E1nh Vi\u1EC7t Nam\uFF09\uFF0C\u662F\u6307\u516B\u6708\u9769\u547D\u540E\u76841945\u5E749\u67082\u65E5\uFF0C\u8D8A\u5357\u7368\u7ACB\u540C\u76DF\u6703\u4E3B\u5E2D\u80E1\u5FD7\u660E\u65BC\u6CB3\u5185\u5DF4\u4EAD\u5E7F\u573A\u5BA3\u5E03\u6210\u7ACB\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5317\u8D8A\uFF09\u7684\u65E5\u5B50\u3002\u6B64\u4E8B\u4EF6\u7ED3\u675F\u4E86\u516B\u5341\u591A\u5E74\u6CD5\u56FD\u7684\u6B96\u6C11\u7D71\u6CBB\uFF0C\u4E5F\u7ED3\u675F\u4E86\u81EA\u8D8A\u5357\u81EA\u4E2D\u539F\u738B\u671D\u72EC\u7ACB\u4EE5\u6765\u5343\u5E74\u5C01\u5EFA\u793E\u4F1A\u7684\u5B58\u5728\uFF0C\u70BA\u8D8A\u5357\u5386\u53F2\u5199\u4E0B\u4E86\u65B0\u7684\u7AE0\u8282\u3002\u570B\u6176\u65E5\u662F\u8D8A\u5357\u7684\u91CD\u8981\u8282\u65E5\u4E4B\u4E00\u3002\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u4E3A\u4E86\u5E86\u795D\u8FD9\u4E00\u5929\uFF0C\u89C4\u5B9A\u5168\u56FD\u653E\u4E00\u5929\u5047\u3002\u81EA2021\u5E74\u5F00\u59CB\u6539\u4E3A\u653E\u5047\u4E24\u5929\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "National Day (Vietnamese: Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Kh\u00E1nh) is a national holiday in Vietnam observed on 2 September, commemorating President H\u1ED3 Ch\u00ED Minh reading the Declarations of independence of Vietnam at Ba \u0110\u00ECnh Square in Hanoi on 2 September 1945. It is the country's National Day." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "National Day" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pr\u00E9sident_Ho-chi-Minh_lit_la_Proclamation-d'ind\u00E9pendance_sur_la_place_Ba-dinh_le_2nd_Sep_1945.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Public_holidays_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:September_observances" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Der Nationalfeiertag (vietnamesisch Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Kh\u00E1nh) ist ein vietnamesischer Feiertag, der jedes Jahr am 2. September anl\u00E4sslich und zu Ehren der Unabh\u00E4ngigkeitserkl\u00E4rung Vietnams durch H\u1ED3 Ch\u00ED Minh gefeiert wird." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "National Day (Vietnamese: Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Kh\u00E1nh) is a national holiday in Vietnam observed on 2 September, commemorating President H\u1ED3 Ch\u00ED Minh reading the Declarations of independence of Vietnam at Ba \u0110\u00ECnh Square in Hanoi on 2 September 1945. It is the country's National Day." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u56FD\u6176\u7BC0\uFF08\u3053\u3063\u3051\u3044\u305B\u3064\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Kh\u00E1nh\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306B\u304A\u3044\u3066\u30011945\u5E749\u67082\u65E5\u306B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u9818\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u304B\u3089\u72EC\u7ACB\u5BA3\u8A00\u3092\u884C\u3063\u305F\u3053\u3068\u3092\u8A18\u5FF5\u3057\u3066\u30019\u67082\u65E5\u306B\u5236\u5B9A\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u795D\u65E5\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u65E5\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u306E\u5EFA\u56FD\u8A18\u5FF5\u65E5\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uACBD\uC77C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ng\u00E0y Qu\u1ED1c kh\u00E1nh Vi\u1EC7t Nam \uC751\uC544\uC774\uAFB8\uC625\uCE74\uC778 \uBE44\uC5E3\uB0A8[*])\uC740 1945\uB144 9\uC6D4 2\uC77C \uD638\uCC0C\uBBFC \uC8FC\uC11D\uC774 \uD558\uB178\uC774\uC758 \uBC14\uB518 \uAD11\uC7A5\uC5D0\uC11C \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uB3C5\uB9BD\uC120\uC5B8\uC744 \uD558\uC5EC \uC624\uB298\uB0A0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uC804\uC2E0\uC778 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC8FC \uACF5\uD654\uAD6D(\uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8)\uC744 \uC131\uB9BD\uC2DC\uD0A8 \uAC83\uC744 \uAE30\uB150\uD558\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uACBD\uC77C\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A \u0644\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0639\u064A\u062F \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A \u0644\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Kh\u00E1nh) \u0648\u0647\u0648 \u064A\u0648\u0645 \u0639\u0637\u0644\u0629 \u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0631\u0633\u0645\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u064A\u0648\u0645 2 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0633\u0646\u0629\u060C \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0641\u0642 \u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062A\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644 2 \u0645\u0646 \u0634\u062A\u0646\u0628\u0631 1945." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u570B\u6176\u65E5\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANg\u00E0y Qu\u1ED1c kh\u00E1nh Vi\u1EC7t Nam\uFF09\uFF0C\u662F\u6307\u516B\u6708\u9769\u547D\u540E\u76841945\u5E749\u67082\u65E5\uFF0C\u8D8A\u5357\u7368\u7ACB\u540C\u76DF\u6703\u4E3B\u5E2D\u80E1\u5FD7\u660E\u65BC\u6CB3\u5185\u5DF4\u4EAD\u5E7F\u573A\u5BA3\u5E03\u6210\u7ACB\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5317\u8D8A\uFF09\u7684\u65E5\u5B50\u3002\u6B64\u4E8B\u4EF6\u7ED3\u675F\u4E86\u516B\u5341\u591A\u5E74\u6CD5\u56FD\u7684\u6B96\u6C11\u7D71\u6CBB\uFF0C\u4E5F\u7ED3\u675F\u4E86\u81EA\u8D8A\u5357\u81EA\u4E2D\u539F\u738B\u671D\u72EC\u7ACB\u4EE5\u6765\u5343\u5E74\u5C01\u5EFA\u793E\u4F1A\u7684\u5B58\u5728\uFF0C\u70BA\u8D8A\u5357\u5386\u53F2\u5199\u4E0B\u4E86\u65B0\u7684\u7AE0\u8282\u3002\u570B\u6176\u65E5\u662F\u8D8A\u5357\u7684\u91CD\u8981\u8282\u65E5\u4E4B\u4E00\u3002\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u4E3A\u4E86\u5E86\u795D\u8FD9\u4E00\u5929\uFF0C\u89C4\u5B9A\u5168\u56FD\u653E\u4E00\u5929\u5047\u3002\u81EA2021\u5E74\u5F00\u59CB\u6539\u4E3A\u653E\u5047\u4E24\u5929\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Kh\u00E1nh (Nederlands: Nationale dag) is de nationale feestdag van Vietnam. Het is een feestdag en wordt gevierd op 2 september, waarbij de Vietnamezen een dag vrij krijgen. Op deze dag wordt gevierd dat H\u1ED3 Ch\u00ED Minh op 2 september 1945 de onafhankelijkheidsverklaring voorleest op het Qu\u1EA3ng tr\u01B0\u1EDDng Ba \u0110\u00ECnh in Hanoi. De Democratische Republiek van Vietnam wordt geboren en is onafhankelijk van de Unie van Indochina. H\u1ED3 Ch\u00ED Minh overleed op 2 september 1969." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Proclamation_of_Independence_of_the_Democratic_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Declaration_of_Independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:September_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Power_vacuum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Surrender_of_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Declaration_of_the_Rights_of_Man_and_the_Citizen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/August_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Labour_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1EBFt_Nguy\u00EAn_\u0110\u00E1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Public_holidays_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1EBFt_Trung_Thu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ba_\u0110\u00ECnh_Square" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Public_holidays_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fact" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pr\u00E9sident_Ho-chi-Minh_lit_la_Proclamation-d'ind\u00E9pendance_sur_la_place_Ba-dinh_le_2nd_Sep_1945.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1108142328 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.youtube.com/watch%3Fv=shEM484aoNs&list=WL&t=0s&index=81" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5054" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 36655128 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Qu\u1ED1c_kh\u00E1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D4\u05D9\u05D5\u05DD_\u05D4\u05DC\u05D0\u05D5\u05DE\u05D9_\u05E9\u05DC_\u05D5\u05D9\u05D9\u05D8\u05E0\u05D0\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nationalfeiertag_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u064A\u0648\u0645_\u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A_\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ng\u00E0y_Qu\u1ED1c_kh\u00E1nh_(Vi\u1EC7t_Nam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0kvk43p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2AF8V" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u56FD\u6176\u7BC0_(\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2287840" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8D8A\u5357\u570B\u6176\u65E5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q6972119" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Hari_Kebangsaan_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBCA0\uD2B8\uB0A8_\uAD6D\uACBD\uC77C" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holiday" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Day_(Vietnam)?oldid=1108142328&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "National" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Day_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/frequency" : [ { "type" : "literal", "value" : "annual" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/meaning" : [ { "type" : "literal", "value" : "DeclaringVietnameseIndependence fromFrench Colonization" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officialName" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/duration" : [ { "type" : "literal", "value" : "86400.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/holidayName" : [ { "type" : "literal", "value" : "National Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/observedby" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/significance" : [ { "type" : "literal", "value" : "Declaring Vietnamese Independence from French Colonization" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/scheduling" : [ { "type" : "literal", "value" : "same day each year" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "--09-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/STL-1A" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_Honour_Guard_Battalion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day_(Vietnam)" } ] }}