{  "http://dbpedia.org/resource/Neal_Creighton_Sr." : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u064A\u0644 \u0643\u0631\u064A\u063A\u062A\u0648\u0646 \u0633\u064A\u0646\u064A\u0648\u0631" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Neal Creighton" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Neal Creighton Sr." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Neal Creighton Sr. (July 11, 1930 - September 15, 2020) was a retired major general of the United States Army who led the 3rd Squadron, 11th Armored Cavalry Regiment during the 1968 Tet Offensive in the Vietnam War. Creighton was also the CEO and president of The Robert R. McCormick Tribune Foundation from 1986 to 1999." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Neal Creighton Sr. (* 11. Juli 1930 in Fort Sill, Oklahoma; \u2020 15. September 2020 in Prairie Village, Johnson County, Kansas) war ein Generalmajor der United States Army. Er war unter anderem Kommandeur der 1. Infanteriedivision. Neil Creighton Sr. war ab 1958 mit Joan Hicks verheiratet. Er starb am 15. September 2020 und wurde auf dem Friedhof der Milit\u00E4rakademie in West Point beigesetzt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u064A\u0644 \u0643\u0631\u064A\u063A\u062A\u0648\u0646 \u0633\u064A\u0646\u064A\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Neal Creighton, Sr.)\u200F \u0647\u0648 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 1930." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Neal Creighton Sr." , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Silver_Star" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Defense_Distinguished_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Distinguished_Service_Medal_(US_Army)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Legion_of_Merit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Comanche_County,_Oklahoma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1930_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_personnel_of_the_Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Neal Creighton Sr. (* 11. Juli 1930 in Fort Sill, Oklahoma; \u2020 15. September 2020 in Prairie Village, Johnson County, Kansas) war ein Generalmajor der United States Army. Er war unter anderem Kommandeur der 1. Infanteriedivision. Neal Creighton war der Sohn des gleichnamigen Neal Creighton (1894\u20131965) und dessen Frau Charlotte Gilliam (1898\u20131951). Der Vater war Oberst im Fliegercorps der Armee, der Vorg\u00E4ngerorganisation der United States Air Force. Der j\u00FCngere Creighton wuchs in Chapel Hill in North Carolina auf, wo er auch die High School absolvierte. Anschlie\u00DFend besuchte er die Sullivan\u2019s Preparatory School in Washington, D.C. Von 1949 bis 1953 durchlief er die United States Military Academy in West Point. Nach seiner Graduierung wurde er als Leutnant in die Armee aufgenommen. Dort durchlief er anschlie\u00DFend alle Offiziersr\u00E4nge bis zum Zweisterne-General. In der Folge setzte er seine Ausbildung mit einem Studium an der Universit\u00E4t Complutense und einer Ausbildung am Middlebury College in Vermont fort. In den Jahren von 1960 bis 1963 geh\u00F6rte er dem Lehrk\u00F6rper der Milit\u00E4rakademie in West Point an. Dort unterrichtete er das Fach Spanisch. Sp\u00E4ter war Creighton f\u00FCr einige Zeit auch am Panamakanal stationiert. Ende der 1960er Jahre war er im Vietnamkrieg eingesetzt, wo er eine Schwadron des 11. Gepanzerten Kavallerieregiments kommandierte. W\u00E4hrend seiner langen milit\u00E4rischen Laufbahn kommandierte Neal Creighton Einheiten auf fast allen milit\u00E4rischen Ebenen bis zum Divisionskommandeur. Zudem wurde er mehrfach als Stabsoffizier verwendet. Zwischen Dezember 1982 und Juni 1984 erreichte er mit dem Kommando \u00FCber die 1. Infanteriedivision den H\u00F6hepunkt seiner milit\u00E4rischen Laufbahn. Anschlie\u00DFend schied er aus dem aktiven Milit\u00E4rdienst aus. Von 1986 bis 1999 war Creighton Pr\u00E4sident und Gesch\u00E4ftsf\u00FChrer der Robert R. McCormick Tribune Foundation in Chicago. Anschlie\u00DFend war er f\u00FCr einige Zeit Pr\u00E4sident des Westminster Colleges in Fulton in Missouri. Von Oktober 2001 bis September 2002 war er Gesch\u00E4ftsf\u00FChrer des Liberty Memorial Projects in Kansas City in Missouri. Unter dem Titel A Different Path, The Story Of An Army Family ver\u00F6ffentlichte er sp\u00E4ter seine Memoiren. Neil Creighton Sr. war ab 1958 mit Joan Hicks verheiratet. Er starb am 15. September 2020 und wurde auf dem Friedhof der Milit\u00E4rakademie in West Point beigesetzt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u064A\u0644 \u0643\u0631\u064A\u063A\u062A\u0648\u0646 \u0633\u064A\u0646\u064A\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Neal Creighton, Sr.)\u200F \u0647\u0648 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 1930." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Neal Creighton Sr. (July 11, 1930 - September 15, 2020) was a retired major general of the United States Army who led the 3rd Squadron, 11th Armored Cavalry Regiment during the 1968 Tet Offensive in the Vietnam War. Creighton was also the CEO and president of The Robert R. McCormick Tribune Foundation from 1986 to 1999." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Merit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Silver_Star" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Defense_Distinguished_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defense_Superior_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_Distinguished_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fort_Sill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1930_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oklahoma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1st_Infantry_Division_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Distinguished_Service_Medal_(US_Army)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silver_Star" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Legion_of_Merit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/11th_Armored_Cavalry_Regiment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CEO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_general_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Comanche_County,_Oklahoma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:US-mil-bio-stub" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1104105284 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3401" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 41032915 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Neal Creighton Sr." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q16091428" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u064A\u0644_\u0643\u0631\u064A\u063A\u062A\u0648\u0646_\u0633\u064A\u0646\u064A\u0648\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/afvS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/16153953255005561998" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neal_Creighton_Sr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Neal_Creighton" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Neal_Creighton_Sr.?oldid=1104105284&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Neal_Creighton_Sr." } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fort_Sill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oklahoma" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1930-07-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "United States" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defense_Superior_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silver_Star" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Merit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_Distinguished_Service_Medal" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-09-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Merit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_Distinguished_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defense_Superior_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silver_Star" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1953 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1984" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_general_(United_States)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "United States" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryCommand" : [ { "type" : "literal", "value" : "1st Infantry Division" } ,      { "type" : "literal", "value" : "3rd Squadron,11th Armored Cavalry Regiment" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Neal_Creighton_Sr." : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neal_Creighton_Sr." } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neal_Creighton,_Sr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neal_Creighton_Sr." } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neal_Creighton_Sr." } ] }}