{  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__5" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q30461" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/President" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n An" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0627\u0646 \u0622\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5B89" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30A2\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n An" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30A2\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Nguy\u1EC5n V\u0103n An, \u6F22\u5B57: \u962E\u6587\u5B89, 1937\u5E7410\u67081\u65E5 - \uFF09\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C5\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u56FD\u4F1A\u8B70\u9577\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u306A\u3069\u306E\u8981\u8077\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5B89\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n An\uFF0C1937\u5E7410\u67081\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u7B2C\u5341\u5C4A\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n An (born 1 October 1937) is a Vietnamese politician who served as Chairman of the National Assembly of Vietnam from 2001 to 2006. Nguy\u1EC5n V\u0103n An was Appointed Chairman on 27 June 2001, An was a proponent of government and administrative reform. He was re-elected on 23 July 2002. On 24 June 2006 he resigned, citing his age and the need for a new generation of leaders to take over." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0627\u0646 \u0622\u0646 \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 1 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1937 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0646\u0627\u0645 \u062F\u0646\u0647 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645. \u0646\u0634\u0637 \u062D\u0632\u0628\u064A\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A. \u0648\u0642\u062F \u0627\u0646\u062A\u062E\u0628 Chairman of the National Assembly of Vietnam \u200F." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n An (lahir 1 Oktober 1937) telah menjadi Ketua Dewan Nasional Vietnam sejak Juli 2002. Pada 24 Juni 2006, anggota-anggota Dewan Nasional Vietnam mendukung penuh pengunduran dirinya beserta Perdana Menteri Phan V\u0103n Kh\u1EA3i dan Presiden Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng, sehingga mendorong perubahan besar-besaran yang telah lama diharapkan dalam kepemimpinan Vietnam, karena usia mereka yang telah tua. \n* l \n* b \n* s" , "lang" : "in" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n An" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0627\u0646 \u0622\u0646 \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 1 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1937 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0646\u0627\u0645 \u062F\u0646\u0647 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645. \u0646\u0634\u0637 \u062D\u0632\u0628\u064A\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A. \u0648\u0642\u062F \u0627\u0646\u062A\u062E\u0628 Chairman of the National Assembly of Vietnam \u200F." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n An (born 1 October 1937) is a Vietnamese politician who served as Chairman of the National Assembly of Vietnam from 2001 to 2006. Nguy\u1EC5n V\u0103n An was Appointed Chairman on 27 June 2001, An was a proponent of government and administrative reform. He was re-elected on 23 July 2002. On 24 June 2006 he resigned, citing his age and the need for a new generation of leaders to take over. At the 5th National Congress of the Communist Party of Vietnam in March 1982 Nguy\u1EC5n V\u0103n An was elected as an alternate member of the 5th Central Committee of the Communist Party of Vietnam. At the 6th National Congress (December 1986), he was elected Member of the 6th Central Committee. At the he was elected a member 8th Politburo and became the Head of the Central Organizing Commission." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30A2\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Nguy\u1EC5n V\u0103n An, \u6F22\u5B57: \u962E\u6587\u5B89, 1937\u5E7410\u67081\u65E5 - \uFF09\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C5\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u56FD\u4F1A\u8B70\u9577\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u306A\u3069\u306E\u8981\u8077\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5B89\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n An\uFF0C1937\u5E7410\u67081\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u7B2C\u5341\u5C4A\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n An (lahir 1 Oktober 1937) telah menjadi Ketua Dewan Nasional Vietnam sejak Juli 2002. Pada 24 Juni 2006, anggota-anggota Dewan Nasional Vietnam mendukung penuh pengunduran dirinya beserta Perdana Menteri Phan V\u0103n Kh\u1EA3i dan Presiden Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng, sehingga mendorong perubahan besar-besaran yang telah lama diharapkan dalam kepemimpinan Vietnam, karena usia mereka yang telah tua. \n* l \n* b \n* s" , "lang" : "in" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/8th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Organizing_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/5th_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/6th_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/6th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/5th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_President" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Chairpersons_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105149736 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "2716" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1589494 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n An" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6587\u5B89" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/314815982" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646_\u0641\u0627\u0646_\u0622\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05dt9b" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3doKZ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q392709" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30A2\u30F3" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An?oldid=1105149736&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1996 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Member of the Politburo" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : 2006 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-06-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-10-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-10-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006-06-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the National Assembly of Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Member of thePolitburo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Organization_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_An" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] }}