{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Man" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Man" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_October_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Man" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Central_Vietnam_floods" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Man" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tropical_Storm_Linfa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Man" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Man" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Man" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Van Man" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Man (12 January 1966 \u2013 13 October 2020) was major general of the People's Army of Vietnam and politician. He held the position of Deputy Commander of 4th Military Region of Vietnam People's Army, National Assembly deputy term 14 2016-2021 term of the National Assembly delegation of Qu\u1EA3ng B\u00ECnh Province, member of National Defense and Security Committee and security of the 14th National Assembly. He was previously the Chief of the Military Command of Quang Binh Province." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Man (12 de janeiro de 1966 \u2014 13 de outubro de 2020) foi major-general do Ex\u00E9rcito do Povo do Vietname e pol\u00EDtico. Ocupou o cargo de Comandante Adjunto da , deputado da no mandato 14 (2016-2021) da delega\u00E7\u00E3o da Assembleia Nacional da Prov\u00EDncia Qu\u1EA3ng B\u00ECnh, membro do Comit\u00E9 de Defesa e Seguran\u00E7a Nacional e da seguran\u00E7a da 14.\u00AA Assembleia Nacional. Anteriormente, foi Chefe do Comando Militar da Prov\u00EDncia de Quang Binh." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Man" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_in_landslides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1966_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Man (12 de janeiro de 1966 \u2014 13 de outubro de 2020) foi major-general do Ex\u00E9rcito do Povo do Vietname e pol\u00EDtico. Ocupou o cargo de Comandante Adjunto da , deputado da no mandato 14 (2016-2021) da delega\u00E7\u00E3o da Assembleia Nacional da Prov\u00EDncia Qu\u1EA3ng B\u00ECnh, membro do Comit\u00E9 de Defesa e Seguran\u00E7a Nacional e da seguran\u00E7a da 14.\u00AA Assembleia Nacional. Anteriormente, foi Chefe do Comando Militar da Prov\u00EDncia de Quang Binh." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Man (12 January 1966 \u2013 13 October 2020) was major general of the People's Army of Vietnam and politician. He held the position of Deputy Commander of 4th Military Region of Vietnam People's Army, National Assembly deputy term 14 2016-2021 term of the National Assembly delegation of Qu\u1EA3ng B\u00ECnh Province, member of National Defense and Security Committee and security of the 14th National Assembly. He was previously the Chief of the Military Command of Quang Binh Province." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_general" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quang_Binh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tropical_Storm_Linfa_(2020)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thua_Thien_Hue_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2020_Central_Vietnam_floods" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Whistleblower" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thua_Thien-Hue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Xuan_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/4th_Military_Region_(Vietnam_People's_Army)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED3ng_H\u1EDBi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_in_landslides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1966_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1115077874 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6529" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 65587768 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Man" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/7952569" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Man" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q30921272" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Man" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/10927427X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2sF6G" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Man" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Man?oldid=1115077874&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Man" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED3ng_H\u1EDBi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1966-01-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-10-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_general" } ] }}