{  "http://dbpedia.org/resource/North_Korea\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_Kim_Jong-un" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F2ng_Th\u1ECB_Ph\u00F3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Barack_Obama_(2016\u20132017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_the_first_women_holders_of_political_offices_in_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_Building_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_female_speakers_of_national_and_territorial_unicameral_parliaments" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Kim_Ngan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F2ng_Th\u1ECB_Ph\u00F3ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/alongside" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Kim Ngan" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6C0F\u91D1\u9280" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0422\u0445\u0438 \u041A\u0438\u043C \u041D\u0433\u0430\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Kim Ngan" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Kim Ngan" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30C6\u30A3\u30FB\u30AD\u30E0\u30FB\u30AC\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n ((pr\u00E9nom : Thi Kim Ngan ; nom de Famille : Nguy\u1EC5n) n\u00E9e le 12 avril 1954 \u00E0 B\u1EBFn Tre est la pr\u00E9sidente de l'Assembl\u00E9e nationale du Vietnam depuis le 31 mars 2016, succ\u00E9dant \u00E0 . Elle est la premi\u00E8re femme \u00E0 occuper cette fonction. Elle a auparavant \u00E9t\u00E9 vice-pr\u00E9sidente de l'Assembl\u00E9e nationale, ministre du Travail et pr\u00E9sidente de la province de Hai Duong." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (prov\u00EDncia de B\u1EBFn Tre, Vietnam, 12 d'abril de 1954) \u00E9s una l\u00EDder comunista vietnamita elegida president de l'Assemblea Nacional. Fou ministre de treball, viceministre d'hisenda, el l\u00EDder de la prov\u00EDncia de ." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ngan, nata Nguy\u1EC5n Thi Kim Ngan (Ben Tre, 12 aprile 1954), \u00E8 una politica vietnamita, attuale presidente del parlamento. Il 31 marzo 2016 \u00E8 stata eletta presidente dell'assemblea nazionale del Vietnam, sostituendo . \u00C8 la prima donna a ricoprire questa carica. In precedenza era il vice presidente dell'assemblea nazionale, ministro del lavoro, presidente della provincia di H\u1EA3i D\u01B0\u01A1ng." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (ur. 12 kwietnia 1954) \u2013 wietnamska polityk, w latach 2016 przewodnicz\u0105ca Zgromadzenia Narodowego Wietnamu. Jest pierwsz\u0105 kobiet\u0105 na tym stanowisku." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6C0F\u91D1\u9280\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n\uFF0C1954\u5E744\u670812\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u751F\u4E8E\u8D8A\u5357\u69DF\u6925\u7701\uFF0C\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C1981\u5E7412\u67089\u65E5\u52A0\u5165\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u3002\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u8D22\u653F\u90E8\u526F\u90E8\u957F\u3001\u8D8A\u5171\u6D77\u9633\u7701\u7701\u59D4\u4E66\u8BB0\u53CA\u8D8A\u5357\u52B3\u52A8\u3001\u8363\u519B\u548C\u793E\u4F1A\u4E8B\u52A1\u90E8\u90E8\u957F\u3001\u7B2C\u5341\u4E8C\u5C4A\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u8BAE\u5458\u30022007\u5E747\u670823\u65E5\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF1B2013\u5E745\u6708\uFF0C\u8865\u9009\u4E3A\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3002\u5979\u8FD8\u540C\u65F6\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u4E2D\u8D8A\u53CB\u597D\u5C0F\u7EC4\u4E3B\u5E2D\u3002\u653F\u6CBB\u7ECF\u6D4E\u5B66\u7855\u58EB\uFF0C\u653F\u6CBB\u503E\u5411\u5C5E\u4EB2\u4E2D\u6D3E\u30022016\u5E743\u670831\u65E5\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u9996\u4F4D\u5973\u6027\u570B\u6703\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n, f\u00F6dd den 12 april 1954 i B\u1EBFn Tre, \u00E4r en vietnamesisk politiker i Vietnams nationalf\u00F6rsamling. Hon har varit arbetskraftsminister, vice finansminister och ordf\u00F6rande i provinsen H\u1EA3i D\u01B0\u01A1ng. Hon blev ordf\u00F6rande f\u00F6r nationalf\u00F6rsamlingen den 31 mars 2016 och ersatte . Hon \u00E4r den f\u00F6rsta kvinnan att bli ledare f\u00F6r nationalf\u00F6rsamlingen." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Thi Kim Ngan (Ben Tre, 18 de enero de 1954) es una pol\u00EDtica vietnamita. Desde el 31 de marzo de 2016 es Presidenta de la Asamblea Nacional de Vietnam.\u200B\u200B A partir del Congreso del Partido Comunista de Vietnam de 2015 se le considera como una de los cuatro \"l\u00EDderes claves\" del pa\u00EDs ((l\u00E3nh \u0111\u1EA1o ch\u1EE7 ch\u1ED1t), junto con el secretario general del PCV Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, el presidente y el primer ministro ." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (* 12. April 1954 im -Distrikt in der Provinz B\u1EBFn Tre, Franz\u00F6sisch-Indochina) ist eine vietnamesische Lehrerin und Politikerin. Sie ist die Pr\u00E4sidentin der Nationalversammlung von Vietnam und die erste Frau, die diese Position einnahm. Zuvor war sie Vizepr\u00E4sidentin der Nationalversammlung, Ministerin f\u00FCr Arbeit sowie Pr\u00E4sidentin der Provinz Hai Duong. Sie l\u00F6ste als Pr\u00E4sident der Nationalversammlung ab." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0422\u0445\u0438 \u041A\u0438\u043C \u041D\u0433\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n, 12 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1954, \u0411\u0435\u043D\u0447\u0435, \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C. \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Thi Kim Ngan (B\u1EBFn Tre, 12 april 1954) is sinds 2016 de voorzitter van de Nationale Assemblee van Vietnam, ter vervanging van . Op 31 maart 2016 werd zij, nadat zij door haar voorganger werd genomineerd, door de Nationale Vergadering tot voorzitter van de Nationale Assemblee benoemd." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (Ben Tre, 12 de abril de 1954) \u00E9 uma pol\u00EDtica vietnamita e atual presidente da Assembleia Nacional do Vietname. Ela \u00E9 a primeira mulher a se tornar l\u00EDder desta organiza\u00E7\u00E3o. Ela era vice-presidente da Assembleia Nacional, ministra do Trabalho, Inv\u00E1lidos e Assuntos Sociais, e presidente da prov\u00EDncia de Hai Duong. Ela tornou-se presidente da Assembleia Nacional, substituindo ." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (kelahiran 12 April 1954 di Provinsi B\u1EBFn Tre) adalah seorang politikus Vietnam. Ia adalah anggota politburo ke-12, dimana ia meraih peringkat ke-3, dan menjabat sebagai Deputi Ketua .Ia menjadi Ketua pada 31 Maret 2016, menggantikan ." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30C6\u30A3\u30FB\u30AD\u30E0\u30FB\u30AC\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n, \u6F22\u5B57: \u962E\u6C0F\u91D1\u9280, 1954\u5E744\u670812\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5973\u6027\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u3002\u7B2C8\u4EE3\u56FD\u4F1A\u8B70\u9577\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (born 12 April 1954, in B\u1EBFn Tre Province) is a Vietnamese politician who served as the first female Chairperson of the National Assembly of Vietnam from 31 March 2016 to 30 March 2021. She was a member of the 12th Politburo of the Communist Party of Vietnam, in which she ranked second, after General Secretary of the Communist Party Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng. She previously served as Deputy Chairperson of the National Assembly of Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (* 12. dubna 1954, T\u1EC9nh B\u1EBFn Tre) je vietnamsk\u00E1 u\u010Ditelka a politi\u010Dka, je\u017E zast\u00E1v\u00E1 k roku 2017 post p\u0159edsedkyn\u011B vietnamsk\u00E9ho N\u00E1rodn\u00EDho shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED (tzn. parlamentu) a je\u017E je z\u00E1rove\u0148 tak\u00E9 v\u016Fbec prvn\u00ED \u017Eenou v t\u00E9to pozici. V minulosti zast\u00E1vala nap\u0159. pozici m\u00EDstop\u0159edsedkyn\u011B N\u00E1rodn\u00EDho shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED, \u010Di pozici ministryn\u011B pr\u00E1ce. V dubnu roku 2017 nav\u0161t\u00EDvila \u010Ceskou republiku, setkala se s \u010Desk\u00FDm prezidentem Milo\u0161em Zemanem a p\u0159edsedou vl\u00E1dy Bohuslavem Sobotkou." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n.jpeg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EBFn_Tre_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Labour_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30C6\u30A3\u30FB\u30AD\u30E0\u30FB\u30AC\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n, \u6F22\u5B57: \u962E\u6C0F\u91D1\u9280, 1954\u5E744\u670812\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5973\u6027\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u3002\u7B2C8\u4EE3\u56FD\u4F1A\u8B70\u9577\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (Ben Tre, 12 de abril de 1954) \u00E9 uma pol\u00EDtica vietnamita e atual presidente da Assembleia Nacional do Vietname. Ela \u00E9 a primeira mulher a se tornar l\u00EDder desta organiza\u00E7\u00E3o. Ela era vice-presidente da Assembleia Nacional, ministra do Trabalho, Inv\u00E1lidos e Assuntos Sociais, e presidente da prov\u00EDncia de Hai Duong. Ela tornou-se presidente da Assembleia Nacional, substituindo ." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n ((pr\u00E9nom : Thi Kim Ngan ; nom de Famille : Nguy\u1EC5n) n\u00E9e le 12 avril 1954 \u00E0 B\u1EBFn Tre est la pr\u00E9sidente de l'Assembl\u00E9e nationale du Vietnam depuis le 31 mars 2016, succ\u00E9dant \u00E0 . Elle est la premi\u00E8re femme \u00E0 occuper cette fonction. Elle a auparavant \u00E9t\u00E9 vice-pr\u00E9sidente de l'Assembl\u00E9e nationale, ministre du Travail et pr\u00E9sidente de la province de Hai Duong." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n, f\u00F6dd den 12 april 1954 i B\u1EBFn Tre, \u00E4r en vietnamesisk politiker i Vietnams nationalf\u00F6rsamling. Hon har varit arbetskraftsminister, vice finansminister och ordf\u00F6rande i provinsen H\u1EA3i D\u01B0\u01A1ng. Hon blev ordf\u00F6rande f\u00F6r nationalf\u00F6rsamlingen den 31 mars 2016 och ersatte . Hon \u00E4r den f\u00F6rsta kvinnan att bli ledare f\u00F6r nationalf\u00F6rsamlingen." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Thi Kim Ngan (Ben Tre, 18 de enero de 1954) es una pol\u00EDtica vietnamita. Desde el 31 de marzo de 2016 es Presidenta de la Asamblea Nacional de Vietnam.\u200B\u200B A partir del Congreso del Partido Comunista de Vietnam de 2015 se le considera como una de los cuatro \"l\u00EDderes claves\" del pa\u00EDs ((l\u00E3nh \u0111\u1EA1o ch\u1EE7 ch\u1ED1t), junto con el secretario general del PCV Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, el presidente y el primer ministro . Ngan fue vicepresidenta de la Asamblea Nacional de Vietnam del 23 de julio de 2011 a mayo de 2013. Anteriormente fue Ministra de Empleo, presidenta de la provincia de Hai Duong y viceministra de Finanzas. En el Congreso del 11 de mayo de 2013 fue seleccionada como miembro del Bur\u00F3 Pol\u00EDtico del Partido Comunista de Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (* 12. dubna 1954, T\u1EC9nh B\u1EBFn Tre) je vietnamsk\u00E1 u\u010Ditelka a politi\u010Dka, je\u017E zast\u00E1v\u00E1 k roku 2017 post p\u0159edsedkyn\u011B vietnamsk\u00E9ho N\u00E1rodn\u00EDho shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED (tzn. parlamentu) a je\u017E je z\u00E1rove\u0148 tak\u00E9 v\u016Fbec prvn\u00ED \u017Eenou v t\u00E9to pozici. V minulosti zast\u00E1vala nap\u0159. pozici m\u00EDstop\u0159edsedkyn\u011B N\u00E1rodn\u00EDho shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED, \u010Di pozici ministryn\u011B pr\u00E1ce. V dubnu roku 2017 nav\u0161t\u00EDvila \u010Ceskou republiku, setkala se s \u010Desk\u00FDm prezidentem Milo\u0161em Zemanem a p\u0159edsedou vl\u00E1dy Bohuslavem Sobotkou." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (kelahiran 12 April 1954 di Provinsi B\u1EBFn Tre) adalah seorang politikus Vietnam. Ia adalah anggota politburo ke-12, dimana ia meraih peringkat ke-3, dan menjabat sebagai Deputi Ketua .Ia menjadi Ketua pada 31 Maret 2016, menggantikan ." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6C0F\u91D1\u9280\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n\uFF0C1954\u5E744\u670812\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u751F\u4E8E\u8D8A\u5357\u69DF\u6925\u7701\uFF0C\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C1981\u5E7412\u67089\u65E5\u52A0\u5165\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u3002\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u8D22\u653F\u90E8\u526F\u90E8\u957F\u3001\u8D8A\u5171\u6D77\u9633\u7701\u7701\u59D4\u4E66\u8BB0\u53CA\u8D8A\u5357\u52B3\u52A8\u3001\u8363\u519B\u548C\u793E\u4F1A\u4E8B\u52A1\u90E8\u90E8\u957F\u3001\u7B2C\u5341\u4E8C\u5C4A\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u8BAE\u5458\u30022007\u5E747\u670823\u65E5\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF1B2013\u5E745\u6708\uFF0C\u8865\u9009\u4E3A\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3002\u5979\u8FD8\u540C\u65F6\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u4E2D\u8D8A\u53CB\u597D\u5C0F\u7EC4\u4E3B\u5E2D\u3002\u653F\u6CBB\u7ECF\u6D4E\u5B66\u7855\u58EB\uFF0C\u653F\u6CBB\u503E\u5411\u5C5E\u4EB2\u4E2D\u6D3E\u30022016\u5E743\u670831\u65E5\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u9996\u4F4D\u5973\u6027\u570B\u6703\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (prov\u00EDncia de B\u1EBFn Tre, Vietnam, 12 d'abril de 1954) \u00E9s una l\u00EDder comunista vietnamita elegida president de l'Assemblea Nacional. Fou ministre de treball, viceministre d'hisenda, el l\u00EDder de la prov\u00EDncia de ." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (born 12 April 1954, in B\u1EBFn Tre Province) is a Vietnamese politician who served as the first female Chairperson of the National Assembly of Vietnam from 31 March 2016 to 30 March 2021. She was a member of the 12th Politburo of the Communist Party of Vietnam, in which she ranked second, after General Secretary of the Communist Party Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng. She previously served as Deputy Chairperson of the National Assembly of Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Thi Kim Ngan (B\u1EBFn Tre, 12 april 1954) is sinds 2016 de voorzitter van de Nationale Assemblee van Vietnam, ter vervanging van . Op 31 maart 2016 werd zij, nadat zij door haar voorganger werd genomineerd, door de Nationale Vergadering tot voorzitter van de Nationale Assemblee benoemd." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (* 12. April 1954 im -Distrikt in der Provinz B\u1EBFn Tre, Franz\u00F6sisch-Indochina) ist eine vietnamesische Lehrerin und Politikerin. Sie ist die Pr\u00E4sidentin der Nationalversammlung von Vietnam und die erste Frau, die diese Position einnahm. Zuvor war sie Vizepr\u00E4sidentin der Nationalversammlung, Ministerin f\u00FCr Arbeit sowie Pr\u00E4sidentin der Provinz Hai Duong. Sie l\u00F6ste als Pr\u00E4sident der Nationalversammlung ab." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ngan, nata Nguy\u1EC5n Thi Kim Ngan (Ben Tre, 12 aprile 1954), \u00E8 una politica vietnamita, attuale presidente del parlamento. Il 31 marzo 2016 \u00E8 stata eletta presidente dell'assemblea nazionale del Vietnam, sostituendo . \u00C8 la prima donna a ricoprire questa carica. In precedenza era il vice presidente dell'assemblea nazionale, ministro del lavoro, presidente della provincia di H\u1EA3i D\u01B0\u01A1ng." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n (ur. 12 kwietnia 1954) \u2013 wietnamska polityk, w latach 2016 przewodnicz\u0105ca Zgromadzenia Narodowego Wietnamu. Jest pierwsz\u0105 kobiet\u0105 na tym stanowisku." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0422\u0445\u0438 \u041A\u0438\u043C \u041D\u0433\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n, 12 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1954, \u0411\u0435\u043D\u0447\u0435, \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C. \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Labour,_Invalids_and_Social_Affairs_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gi\u1ED3ng_Tr\u00F4m_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Labour_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EBFn_Tre_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EBFn_Tre_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairperson_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gi\u1ED3ng_Tr\u00F4m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vice_Chairpersons_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-bio-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Chairpersons_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n.jpeg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106029500 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5918" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 40509306 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Kim Ng\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0422\u0445\u0438_\u041A\u0438\u043C_\u041D\u0433\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Kim_Ngan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0x1v2dd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10799637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Kim_Ngan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/107464643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30C6\u30A3\u30FB\u30AD\u30E0\u30FB\u30AC\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Kim_Ngan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Kim_Ngan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Kim_Ngan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1196638802" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6C0F\u91D1\u9280" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E2B\u0E07\u0E35\u0E22\u0E19_\u0E16\u0E34_\u0E01\u0E35\u0E21_\u0E40\u0E07\u0E34\u0E19" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/9XLz" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n?oldid=1106029500&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-05-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "August 2007" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-03-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2007-07-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Deputy Chairwoman of the National Assembly of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Member of the Politburo" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Labour,_Invalids_and_Social_Affairs_(Vietnam)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chairwoman of the National Assembly of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-03-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "July 2011" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-03-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-01-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n__Tenure__4" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gi\u1ED3ng Tr\u00F4m, B\u1EBFn Tre Province, State of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-04-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EBFn_Tre_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gi\u1ED3ng_Tr\u00F4m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-04-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Her Excellency" , "lang" : "en" } ] }}