{  "http://dbpedia.org/resource/East_Asia_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asia-Pacific_Economic_Cooperation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tan_Son_Nhat_International_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North\u2013South_express_railway_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_India" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Vietnam_marine_life_disaster" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Knapper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Donald_Trump_presidency_(2019_Q1)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Xuan_Phuc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Armed_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chiefMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/currentHos" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/incumbent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Vietnamese_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beforeElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Responses_to_the_COVID-19_pandemic_in_February_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/APEC_Papua_New_Guinea_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_official_overseas_trips_made_by_William,_Prince_of_Wales,_and_Catherine,_Princess_of_Wales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_\u0110\u1EE9c_Ph\u1EDBc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phuc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thanh_Long__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Justin_Trudeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_Mike_Pompeo_as_United_States_Secretary_of_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_associated_with_the_World_Trade_Organization_Ministerial_Conference_of_2005" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Barack_Obama_(2016\u20132017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Japan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/15th_National_Assembly_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_COVID-19_pandemic_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_chief_guests_at_Delhi_Republic_Day_parade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_heads_of_state_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_by_diplomatic_precedence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2016_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/APEC_Malaysia_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/APEC_New_Zealand_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Jos\u00E9_Mart\u00ED" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_spouses_of_heads_of_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_dignitaries_at_the_state_funeral_of_Shinzo_Abe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_government_response_to_the_COVID-19_pandemic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_socialist_states" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_reactions_to_the_2016_United_States_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Donald_Trump_presidency_(2017_Q4)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_the_death_of_Elizabeth_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EC1n_Giang_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chief1Name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Street_storming" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/13th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_L\u00E2m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kenya\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thanh_Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_Ho_Chi_Minh_Mausoleum_Defence_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prayut_Chan-o-cha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_Ingleside,_San_Francisco_homicide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_the_United_Nations_Security_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_visits_to_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_Ninh_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tropical_Storm_Sinlaku_(2020)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Singaporean_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/China\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Japanese_imperial_transition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Member_states_of_ASEAN" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Vietnam_forest_fires" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Air_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Automotive_industry_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eleventh_East_Asia_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/42nd_G7_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uC464\uC5B8\uD479" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6625\u798F" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646 \u0634\u0648\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0643" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30B9\u30A2\u30F3\u30FB\u30D5\u30C3\u30AF" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0421\u0443\u0430\u043D \u0424\u0443\u043A" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD \u03A3\u03BF\u03C5\u03AC\u03BD \u03A6\u03BF\u03C5\u03BA" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0421\u0443\u0430\u043D \u0424\u0443\u043A" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (Qu\u1EA3ng Nam, 20 juli 1954) is een Vietnamese politicus en de huidige president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0421\u0443\u0430\u043D \u0424\u0443\u043A (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc; \u0440\u043E\u0434. 20 \u0438\u044E\u043B\u044F 1954, \u041A\u0443\u0435\u0448\u043E\u043D, \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u0441 5 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0418\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D \u043D\u0430 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430 11 \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u0421\u0420\u0412 XIV \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430. \u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 7 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 5 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (Nguyen Xuan Phuc; * 20. Juli 1954 in der Provinz Qu\u1EA3ng Nam) ist ein vietnamesischer Politiker. Er war von 2016 bis zum 5. April 2021 Premierminister von Vietnam. Anschlie\u00DFend wurde er von der Nationalversammlung zum Staatspr\u00E4sidenten gew\u00E4hlt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc , es un pol\u00EDtico vietnamita. Desde el 5 de abril de 2021 es el Presidente de Vietnam. Hasta esa fecha y desde el 7 de abril de 2016 fue el primer ministro de Vietnam. Fue elegido primer ministro por la Asamblea Nacional con el 90% de los votos. Se gradu\u00F3 de la Universidad Nacional de Econom\u00EDa, en Han\u00F3i, en 1978 y posteriormente en Gesti\u00F3n Administrativa en la Academia Administrativa Nacional de Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646 \u0634\u0648\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0643 (20 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1954) \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0644\u064A\u060C \u0634\u063A\u0644 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u064B \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2016 \u0648\u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0623\u062D\u062F \u0642\u0627\u062F\u0629 \u0631\u0627\u0628\u0637\u0629 \u0623\u0645\u0645 \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0634\u0631\u0642 \u0622\u0633\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uC464\uC5B8\uD479(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc, \u962E\u6625\u798F, \uC644\uCD98\uBCF5, 1954\uB144 7\uC6D4 20\uC77C ~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 2016\uB144 4\uC6D4\uBD80\uD130 2021\uB144 4\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uB9E1\uC558\uB2E4. 2021\uB144 4\uC6D4\uBD80\uD130 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC73C\uB85C \uC9C0\uB0B4\uACE0 \uC788\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uD68C\uB294 \uBCF8\uD68C\uC758\uB97C \uC5F4\uC5B4 \uD479 \uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC0C8 \uC218\uC0C1\uC73C\uB85C \uC120\uC784\uD558\uB294 \uC548\uAC74\uC744 96.26%\uC758 \uCC2C\uC131\uB960\uB85C \uAC00\uACB0\uC2DC\uCF30\uB2E4. \uD558\uB178\uC774 \uAD6D\uBBFC\uACBD\uC81C\uB300\uD559\uC744 \uC878\uC5C5\uD588\uC73C\uBA70 \uAF5D\uB0A8 \uC131\uC5D0\uC11C \uAE30\uD68D\uD22C\uC790\uAD6D\uC7A5, \uAD00\uAD11\uAD6D\uC7A5, \uC778\uBBFC\uC704\uC6D0\uD68C \uC8FC\uC11D\uC744 \uAC70\uCCD0 \uAD6D\uD68C\uB300\uD45C, \uC815\uBD80\uBB38\uBC29 \uCC28\uC7A5 \uACB8 \uC0C1\uC784\uBD80\uC8FC\uC784, \uC815\uBD80\uBB38\uBC29 \uBD80\uC7A5\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4.\uADF8\uB294 \uC815\uBD80\uBB38\uBC29\uC5D0\uC11C \uC804\uC784 \uC218\uC0C1\uC758 \uAC1C\uBC29 \uC815\uCC45\uC744 \uB4B7\uBC1B\uCE68\uD588\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 2011\uB144 7\uC6D4 \uBC18\uBD80\uD328, \uACF5\uC548, \uAD6D\uBC29, \uBC95\uBB34\uB97C \uCD1D\uAD04\uD558\uB294 \uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uB9E1\uC73C\uBA74\uC11C \uAC1C\uBC29 \uAC00\uC18D\uD654 \uACFC\uC815\uC5D0\uC11C \uBD88\uAC70\uC9C4 \uBD80\uD328\uC758 \uCC99\uACB0\uC744 \uC911\uC2DC\uD558\uBA70 \uC804\uC784 \uC218\uC0C1\uACFC \uB2E4\uC18C \uAC70\uB9AC\uB97C \uB454 \uC628\uAC74\uD30C\uB85C \uBD84\uB958\uB41C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30B9\u30A2\u30F3\u30FB\u30D5\u30C3\u30AF\uFF08\u962E\u6625\u798F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc / \u962E\u6625\u798F\u30011954\u5E747\u670820\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C10\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u3002\u5143\u653F\u5E9C\u5B98\u623F\u9577\u5B98\u3001\u5B98\u623F\u515A\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u3001\u526F\u9996\u76F8\u3001\u7B2C7\u4EE3\u9996\u76F8\u3092\u7D4C\u3066\u30012021\u5E744\u6708\u306B\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u306B\u5C31\u4EFB\u3057\u305F\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u3001\u515A\u5185\u5E8F\u5217\u306F\u7B2C2\u4F4D\u3002\u7D4C\u6E08\u5B66\u58EB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03AD\u03BD \u03A3\u03BF\u03C5\u03AC\u03BD \u03A6\u03BF\u03C5\u03BA (Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc, 1954-) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC, \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 5 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2021 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 7 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2016 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 5 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2021, \u03AD\u03C7\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03C2 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03B5\u03C4\u03AE\u03C3\u03B5\u03B9 \u03BD\u03C9\u03C1\u03AF\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03C9\u03C2 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2011 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2016. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 12 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1983. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BF 3\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B9\u03B5\u03C1\u03B1\u03C1\u03C7\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03BF 12\u03BF \u03A0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03BC\u03C0\u03B9\u03C1\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0421\u0443\u0430\u043D \u0424\u0443\u043A (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc; 20 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 1954, d, \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C)(\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447. \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 5 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 2021 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 7 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 2016 \u0434\u043E 6 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 2021 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc \u00E8 un politico vietnamita, Presidente del Vietnam dall'aprile 2021 e Primo ministro tra il 2016 e il 2021.Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc \u00E8 stato il presidente della provincia di Quang Nam. Era il capo dell'ufficio governativo. \u00C8 stato vice primo ministro da agosto 2011 al 7 aprile 2016." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc, n\u00E9 le 17 juillet 1954 dans la province de Qu\u1EA3ng Nam, est un homme d'\u00C9tat vietnamien. Vice-Premier ministre de 2011 \u00E0 2016, il est Premier ministre de 2016 \u00E0 2021 puis pr\u00E9sident de l'\u00C9tat depuis le 5 avril 2021." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6625\u798F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc\uFF0C1954\u5E747\u670820\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u73FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u524D\u8D8A\u5357\u603B\u7406\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\uFF0C\u9EE8\u5167\u6392\u540D\u7B2C\u4E8C\uFF0C\u50C5\u6B21\u65BC\u7E3D\u66F8\u8A18\u962E\u5BCC\u4EF2\u3002 \u962E\u6625\u798F\u51FA\u751F\u5728\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u7684\u5EE3\u5357\u7701\u6842\u5C71\u7E23\uFF0C1982\u5E745\u670812\u65E5\u52A0\u5165\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u3002\u66FE\u4EFB\u7B2C11\u300112\u5C46\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u30022011\u5E74\u81F32016\u5E74\u4EFB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u526F\u7E3D\u7406\u30022016\u5E744\u67087\u65E5\uFF0C\u962E\u6625\u798F\u5F53\u9009\u8D8A\u5357\u7E3D\u7406\uFF1B\u5176\u5728\u8D8A\u5171\u5341\u4E8C\u5927\u5F97\u7968\u4F4D\u6B21\u5217\u7B2C\u516D\uFF0C\u6B21\u65BC\u7E3D\u66F8\u8A18\u962E\u5BCC\u4EF2\uFF0C\u6642\u4EFB\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u9673\u5927\u5149\uFF0C\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u962E\u6C0F\u91D1\u94F6\uFF0C\u56FD\u9632\u90E8\u957F\u5434\u6625\u5386\u548C\u516C\u5B89\u90E8\u957F\u82CF\u6797\u30022021\u5E74\u8D8A\u5171\u5341\u4E09\u5927\u9023\u4EFB\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (prov\u00EDncia de Qu\u1EA3ng Nam, 17 de juliol de 1954) \u00E9s un pol\u00EDtic vietnamita. Vice-Primer ministre de 2011 a 2016, \u00E9s Primer ministre des del 8 d'abril de 2016." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (Qu\u1EBF S\u01A1n, 20 de julho de 1954) \u00E9 um pol\u00EDtico do Vietn\u00E3, atual presidente desde 2021 e antigo primeiro-ministro do Vietn\u00E3 de 2016 a 2021. Nasceu em Qu\u1EA3ng Nam, ao sul do Vietn\u00E3. Depois de ser deputado da Assembleia Nacional do Vietn\u00E3 foi nomeado pela mesma como premi\u00EA em 7 de abril de 2016, depois de ser indicado por seu predecessor, Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, que se retirou do cargo.Ph\u00FAc era o presidente da prov\u00EDncia de Quang Nam. Ele era o chefe do escrit\u00F3rio do governo. Ph\u00FAc era vice-premi\u00EA de agosto de 2011 a 7 de abril de 2016." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (ur. 20 lipca 1954) \u2013 wietnamski polityk, cz\u0142onek Komunistycznej Partii Wietnamu od 1982. Cz\u0142onek Biura Politycznego od 2011. Wicepremier w latach 2011\u20132016. Premier Wietnamu od 7 kwietnia 2016 do 5 kwietnia 2021, Prezydent Wietnamu od 5 kwietnia 2021." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (born 20 July 1954) is a Vietnamese politician currently serving as the President of Vietnam, one of the highest-ranked officials in Vietnam along with Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, General Secretary of the Communist Party of Vietnam (de facto leader). Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc ranked 2nd in the Communist Party's 13th Politburo behind Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng and was ranked 3rd in the 12th Politburo. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc is also a full member of the National Assembly, serving in its 11th, 12th, 13th and 14th terms. He was elected to the post by the National Assembly of Vietnam on 5 April 2021 after serving 5 years as Prime Minister of the country. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc became a member of the Communist Party of Vietnam on 12 November 1983." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (* 20. \u010Dervence 1954) je vietnamsk\u00FD politik, od roku 2021 prezident Vietnamu a mezi lety 2016\u20132021 zast\u00E1val post p\u0159edsedy vl\u00E1dy. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc vystudoval v bakal\u00E1\u0159sk\u00E9m studijn\u00EDm programu pr\u00E1va. Dne 7. dubna 2016 prezidentem navr\u017Een do pozice p\u0159edsedy vl\u00E1dy a n\u00E1sledn\u011B zvolen parlamentem. V minulosti st\u00E1l nap\u0159. v \u010Dele provincie Quang Nam, od srpna roku 2011 byl m\u00EDstop\u0159edsedou vl\u00E1dy." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc, f\u00F6dd 17 juli 1954 i Qu\u1EA3ng Nam, \u00E4r en vietnamesisk politiker. Han \u00E4r Vietnams premi\u00E4rminister sedan 7 april 2016. Han tilltr\u00E4dde som premi\u00E4rminister efter att ha blivit nominerad av sin f\u00F6reg\u00E5ngare Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng och nationalf\u00F6rsamlingen. 7 april 2016 eftertr\u00E4ddes Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng p\u00E5 posten som premi\u00E4rminister av Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc var vice premi\u00E4rminister fr\u00E5n augusti 2011, till den 7 april 2016." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (lahir 20 Juli 1954) adalah Presiden Vietnam yang mulai menjabat sejak 5 April 2021. Ia adalah anggota Politburo , , dimana ia meraih peringkat ke-14, membuatnya menjadi salah satu anggota berperingkat terendah. Sejak kongres partai pada Januari 2016, Phuc meraih peringkat ketiga dalam hierarki Partai Komunis Vietnam, setelah Sekretaris Umum Partai Komunis Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng dan Presiden Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang." , "lang" : "in" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://vpctn.gov.vn/%23" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u0421_\u041F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C_\u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439_\u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438_\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C_\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0421\u0443\u0430\u043D_\u0424\u0443\u043A\u043E\u043C.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ribbon_jose_marti.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyen_Xuan_Phuc_Signature.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0421\u0443\u0430\u043D_\u0424\u0443\u043A_(01-12-2021).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/President_Trump's_Trip_to_Vietnam_(47176536782).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yoshihide_Suga_and_Nguyen_Xuan_Phuc_20201019_1.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Nam_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (lahir 20 Juli 1954) adalah Presiden Vietnam yang mulai menjabat sejak 5 April 2021. Ia adalah anggota Politburo , , dimana ia meraih peringkat ke-14, membuatnya menjadi salah satu anggota berperingkat terendah. Sejak kongres partai pada Januari 2016, Phuc meraih peringkat ketiga dalam hierarki Partai Komunis Vietnam, setelah Sekretaris Umum Partai Komunis Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng dan Presiden Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc, f\u00F6dd 17 juli 1954 i Qu\u1EA3ng Nam, \u00E4r en vietnamesisk politiker. Han \u00E4r Vietnams premi\u00E4rminister sedan 7 april 2016. Han tilltr\u00E4dde som premi\u00E4rminister efter att ha blivit nominerad av sin f\u00F6reg\u00E5ngare Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng och nationalf\u00F6rsamlingen. 7 april 2016 eftertr\u00E4ddes Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng p\u00E5 posten som premi\u00E4rminister av Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc var vice premi\u00E4rminister fr\u00E5n augusti 2011, till den 7 april 2016." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6625\u798F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc\uFF0C1954\u5E747\u670820\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u73FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u524D\u8D8A\u5357\u603B\u7406\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\uFF0C\u9EE8\u5167\u6392\u540D\u7B2C\u4E8C\uFF0C\u50C5\u6B21\u65BC\u7E3D\u66F8\u8A18\u962E\u5BCC\u4EF2\u3002 \u962E\u6625\u798F\u51FA\u751F\u5728\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u7684\u5EE3\u5357\u7701\u6842\u5C71\u7E23\uFF0C1982\u5E745\u670812\u65E5\u52A0\u5165\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u3002\u66FE\u4EFB\u7B2C11\u300112\u5C46\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u30022011\u5E74\u81F32016\u5E74\u4EFB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u526F\u7E3D\u7406\u30022016\u5E744\u67087\u65E5\uFF0C\u962E\u6625\u798F\u5F53\u9009\u8D8A\u5357\u7E3D\u7406\uFF1B\u5176\u5728\u8D8A\u5171\u5341\u4E8C\u5927\u5F97\u7968\u4F4D\u6B21\u5217\u7B2C\u516D\uFF0C\u6B21\u65BC\u7E3D\u66F8\u8A18\u962E\u5BCC\u4EF2\uFF0C\u6642\u4EFB\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u9673\u5927\u5149\uFF0C\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u962E\u6C0F\u91D1\u94F6\uFF0C\u56FD\u9632\u90E8\u957F\u5434\u6625\u5386\u548C\u516C\u5B89\u90E8\u957F\u82CF\u6797\u30022021\u5E74\u8D8A\u5171\u5341\u4E09\u5927\u9023\u4EFB\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (Nguyen Xuan Phuc; * 20. Juli 1954 in der Provinz Qu\u1EA3ng Nam) ist ein vietnamesischer Politiker. Er war von 2016 bis zum 5. April 2021 Premierminister von Vietnam. Anschlie\u00DFend wurde er von der Nationalversammlung zum Staatspr\u00E4sidenten gew\u00E4hlt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (ur. 20 lipca 1954) \u2013 wietnamski polityk, cz\u0142onek Komunistycznej Partii Wietnamu od 1982. Cz\u0142onek Biura Politycznego od 2011. Wicepremier w latach 2011\u20132016. Premier Wietnamu od 7 kwietnia 2016 do 5 kwietnia 2021, Prezydent Wietnamu od 5 kwietnia 2021." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (Qu\u1EA3ng Nam, 20 juli 1954) is een Vietnamese politicus en de huidige president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (prov\u00EDncia de Qu\u1EA3ng Nam, 17 de juliol de 1954) \u00E9s un pol\u00EDtic vietnamita. Vice-Primer ministre de 2011 a 2016, \u00E9s Primer ministre des del 8 d'abril de 2016." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (* 20. \u010Dervence 1954) je vietnamsk\u00FD politik, od roku 2021 prezident Vietnamu a mezi lety 2016\u20132021 zast\u00E1val post p\u0159edsedy vl\u00E1dy. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc vystudoval v bakal\u00E1\u0159sk\u00E9m studijn\u00EDm programu pr\u00E1va. Dne 7. dubna 2016 prezidentem navr\u017Een do pozice p\u0159edsedy vl\u00E1dy a n\u00E1sledn\u011B zvolen parlamentem. V minulosti st\u00E1l nap\u0159. v \u010Dele provincie Quang Nam, od srpna roku 2011 byl m\u00EDstop\u0159edsedou vl\u00E1dy." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc , es un pol\u00EDtico vietnamita. Desde el 5 de abril de 2021 es el Presidente de Vietnam. Hasta esa fecha y desde el 7 de abril de 2016 fue el primer ministro de Vietnam. Fue elegido primer ministro por la Asamblea Nacional con el 90% de los votos. Se gradu\u00F3 de la Universidad Nacional de Econom\u00EDa, en Han\u00F3i, en 1978 y posteriormente en Gesti\u00F3n Administrativa en la Academia Administrativa Nacional de Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646 \u0634\u0648\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0643 (20 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1954) \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0644\u064A\u060C \u0634\u063A\u0644 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u064B \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2016 \u0648\u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0623\u062D\u062F \u0642\u0627\u062F\u0629 \u0631\u0627\u0628\u0637\u0629 \u0623\u0645\u0645 \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0634\u0631\u0642 \u0622\u0633\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0421\u0443\u0430\u043D \u0424\u0443\u043A (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc; 20 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 1954, d, \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C)(\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447. \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 5 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 2021 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 7 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 2016 \u0434\u043E 6 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 2021 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03AD\u03BD \u03A3\u03BF\u03C5\u03AC\u03BD \u03A6\u03BF\u03C5\u03BA (Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc, 1954-) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC, \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 5 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2021 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 7 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2016 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 5 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2021, \u03AD\u03C7\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03C2 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03B5\u03C4\u03AE\u03C3\u03B5\u03B9 \u03BD\u03C9\u03C1\u03AF\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03C9\u03C2 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2011 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2016. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 12 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1983. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BF 3\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B9\u03B5\u03C1\u03B1\u03C1\u03C7\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03BF 12\u03BF \u03A0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03BC\u03C0\u03B9\u03C1\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (born 20 July 1954) is a Vietnamese politician currently serving as the President of Vietnam, one of the highest-ranked officials in Vietnam along with Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, General Secretary of the Communist Party of Vietnam (de facto leader). Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc ranked 2nd in the Communist Party's 13th Politburo behind Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng and was ranked 3rd in the 12th Politburo. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc is also a full member of the National Assembly, serving in its 11th, 12th, 13th and 14th terms. He was elected to the post by the National Assembly of Vietnam on 5 April 2021 after serving 5 years as Prime Minister of the country. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc became a member of the Communist Party of Vietnam on 12 November 1983. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc studied at the Hanoi National Economic University in economic management between 1973 and 1978, after which he studied administrative management at the Vietnam National Administrative Academy. From 1978 to 1979 he was employed by Qu\u1EA3ng Nam-\u0110\u00E0 N\u1EB5ng Economic Board. From 1980 to 1993, Ph\u00FAc worked initially as an employee, before rising to deputy head of Qu\u1EA3ng Nam - \u0110\u00E0 N\u1EB5ng's People's Committee. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc then served in various roles including that of provincial president, director of government offices, before becoming deputy prime minister (2011\u20132016)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uC464\uC5B8\uD479(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc, \u962E\u6625\u798F, \uC644\uCD98\uBCF5, 1954\uB144 7\uC6D4 20\uC77C ~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 2016\uB144 4\uC6D4\uBD80\uD130 2021\uB144 4\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uB9E1\uC558\uB2E4. 2021\uB144 4\uC6D4\uBD80\uD130 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC73C\uB85C \uC9C0\uB0B4\uACE0 \uC788\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uD68C\uB294 \uBCF8\uD68C\uC758\uB97C \uC5F4\uC5B4 \uD479 \uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC0C8 \uC218\uC0C1\uC73C\uB85C \uC120\uC784\uD558\uB294 \uC548\uAC74\uC744 96.26%\uC758 \uCC2C\uC131\uB960\uB85C \uAC00\uACB0\uC2DC\uCF30\uB2E4. \uD558\uB178\uC774 \uAD6D\uBBFC\uACBD\uC81C\uB300\uD559\uC744 \uC878\uC5C5\uD588\uC73C\uBA70 \uAF5D\uB0A8 \uC131\uC5D0\uC11C \uAE30\uD68D\uD22C\uC790\uAD6D\uC7A5, \uAD00\uAD11\uAD6D\uC7A5, \uC778\uBBFC\uC704\uC6D0\uD68C \uC8FC\uC11D\uC744 \uAC70\uCCD0 \uAD6D\uD68C\uB300\uD45C, \uC815\uBD80\uBB38\uBC29 \uCC28\uC7A5 \uACB8 \uC0C1\uC784\uBD80\uC8FC\uC784, \uC815\uBD80\uBB38\uBC29 \uBD80\uC7A5\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4.\uADF8\uB294 \uC815\uBD80\uBB38\uBC29\uC5D0\uC11C \uC804\uC784 \uC218\uC0C1\uC758 \uAC1C\uBC29 \uC815\uCC45\uC744 \uB4B7\uBC1B\uCE68\uD588\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 2011\uB144 7\uC6D4 \uBC18\uBD80\uD328, \uACF5\uC548, \uAD6D\uBC29, \uBC95\uBB34\uB97C \uCD1D\uAD04\uD558\uB294 \uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uB9E1\uC73C\uBA74\uC11C \uAC1C\uBC29 \uAC00\uC18D\uD654 \uACFC\uC815\uC5D0\uC11C \uBD88\uAC70\uC9C4 \uBD80\uD328\uC758 \uCC99\uACB0\uC744 \uC911\uC2DC\uD558\uBA70 \uC804\uC784 \uC218\uC0C1\uACFC \uB2E4\uC18C \uAC70\uB9AC\uB97C \uB454 \uC628\uAC74\uD30C\uB85C \uBD84\uB958\uB41C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc (Qu\u1EBF S\u01A1n, 20 de julho de 1954) \u00E9 um pol\u00EDtico do Vietn\u00E3, atual presidente desde 2021 e antigo primeiro-ministro do Vietn\u00E3 de 2016 a 2021. Nasceu em Qu\u1EA3ng Nam, ao sul do Vietn\u00E3. Depois de ser deputado da Assembleia Nacional do Vietn\u00E3 foi nomeado pela mesma como premi\u00EA em 7 de abril de 2016, depois de ser indicado por seu predecessor, Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, que se retirou do cargo.Ph\u00FAc era o presidente da prov\u00EDncia de Quang Nam. Ele era o chefe do escrit\u00F3rio do governo. Ph\u00FAc era vice-premi\u00EA de agosto de 2011 a 7 de abril de 2016." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30B9\u30A2\u30F3\u30FB\u30D5\u30C3\u30AF\uFF08\u962E\u6625\u798F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc / \u962E\u6625\u798F\u30011954\u5E747\u670820\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C10\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u3002\u5143\u653F\u5E9C\u5B98\u623F\u9577\u5B98\u3001\u5B98\u623F\u515A\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u3001\u526F\u9996\u76F8\u3001\u7B2C7\u4EE3\u9996\u76F8\u3092\u7D4C\u3066\u30012021\u5E744\u6708\u306B\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u306B\u5C31\u4EFB\u3057\u305F\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u3001\u515A\u5185\u5E8F\u5217\u306F\u7B2C2\u4F4D\u3002\u7D4C\u6E08\u5B66\u58EB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0421\u0443\u0430\u043D \u0424\u0443\u043A (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc; \u0440\u043E\u0434. 20 \u0438\u044E\u043B\u044F 1954, \u041A\u0443\u0435\u0448\u043E\u043D, \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u0441 5 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0418\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D \u043D\u0430 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430 11 \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u0421\u0420\u0412 XIV \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430. \u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 7 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 5 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc, n\u00E9 le 17 juillet 1954 dans la province de Qu\u1EA3ng Nam, est un homme d'\u00C9tat vietnamien. Vice-Premier ministre de 2011 \u00E0 2016, il est Premier ministre de 2016 \u00E0 2021 puis pr\u00E9sident de l'\u00C9tat depuis le 5 avril 2021." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc \u00E8 un politico vietnamita, Presidente del Vietnam dall'aprile 2021 e Primo ministro tra il 2016 e il 2021.Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc \u00E8 stato il presidente della provincia di Quang Nam. Era il capo dell'ufficio governativo. \u00C8 stato vice primo ministro da agosto 2011 al 7 aprile 2016." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Putin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_University_of_Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Association_of_Southeast_Asian_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prayuth_Chan-o-cha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ribbon_jose_marti.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Cross_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_H\u00F2a_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yoshihide_Suga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donald_Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hassanal_Bolkiah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/13th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Economics_University_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EBF_S\u01A1n_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam's_National_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Jos\u00E9_Mart\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_\u00C1nh_Xu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Academy_of_Public_Administration_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Nam_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Da_Nang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_Palace,_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_Office_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://vpctn.gov.vn/%23" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Currentcommunistrulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-intgov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-inc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Prime_Minister_of_the_Government_of_the_Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:13th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Heads_of_state_of_republics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Current_APEC_Leaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Official_web_site" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0421\u0443\u0430\u043D_\u0424\u0443\u043A_(01-12-2021).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123498797 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://vpctn.gov.vn/%23" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "17011" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 36242785 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chair of the ASEAN" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Xuan Phuc in 2021" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u0646\u06AF\u0648\u06CC\u0646_\u0634\u0648\u0622\u0646_\u0641\u0648\u06A9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tg.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0421\u0443\u0430\u043D_\u0424\u0443\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0646\u06AF\u0648\u06CC\u0646_\u062E\u0648\u0648\u0627\u0646_\u0641\u0648\u06A9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10DC\u10D2\u10E3\u10D4\u10DC_\u10E1\u10E3\u10D0\u10DC_\u10E4\u10E3\u10D9\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10800073" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E0\u05D5\u05D5\u05D9\u05DF_\u05E1\u05D5\u05D0\u05DF_\u05E4\u05D5\u05E7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0546\u0563\u0578\u0582\u0565\u0576_\u054D\u0578\u0582\u0561\u0576_\u0556\u0578\u0582\u056F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD_\u03A3\u03BF\u03C5\u03AC\u03BD_\u03A6\u03BF\u03C5\u03BA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6625\u798F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC751\uC6B0\uC60C\uC464\uC5B8\uD479" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0k2l_t0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0421\u0443\u0430\u043D_\u0424\u0443\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E2B\u0E07\u0E35\u0E22\u0E19_\u0E0B\u0E27\u0E19_\u0E1F\u0E38\u0E01" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30B9\u30A2\u30F3\u30FB\u30D5\u30C3\u30AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/9PWP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D_\u0421\u0443\u0430\u043D_\u0424\u0443\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://my.dbpedia.org/resource/\u1004\u102F\u101A\u1004\u103A\u1005\u103D\u1019\u103A\u1038\u1016\u102F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u0634\u0648\u0627\u0646_\u0641\u0648\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministers" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc?oldid=1123498797&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-08-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-04-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-04-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-04-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2007-08-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Member of the National Assembly" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Minister of the Government Office" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 10 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 7 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "President of the Vietnam Red Cross Society" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-04-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-08-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__5" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EBF_S\u01A1n_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_Palace,_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-07-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_Palace,_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EBF_S\u01A1n_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-07-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2016 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2020 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2021 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Academy_of_Public_Administration_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_University_of_Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Economics_University_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Academy_of_Public_Administration_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_University_of_Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Economics_University_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Th\u1ECB Nguy\u1EC7t Thu" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110o\u00E0n M\u1EA1nh Giao" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/constituency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_\u00C1nh_Xu\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Xuan Phuc Signature.png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_H\u00F2a_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Xu\u00E2n Trang, Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Hi\u1EBFu" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Xuan Phuc Signature.png" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEAN_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Donald_Trump_presidency_(2017_Q2)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Joko_Widodo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essex_lorry_deaths" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_by_higher_education" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Zealand\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Quang_H\u1EA3i_(footballer,_born_1997)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Generation_Alpha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japan\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vientiane\u2013V\u0169ng_\u00C1ng_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wet_market" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asian_Beach_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Responses_to_the_COVID-19_pandemic_in_June_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_L\u00E2m__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_United_States:_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Rodrigo_Duterte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Jacinda_Ardern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Scott_Morrison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_seventy-sixth_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_premiership_of_Narendra_Modi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Donald_Trump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_Kim_Jong-un" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_North_Korea\u2013United_States_Hanoi_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fourteenth_East_Asia_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fifteenth_East_Asia_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Economics_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Two_Corridors,_One_Belt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thirteenth_East_Asia_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Donald_Trump_(2017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Donald_Trump_(2019)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hassanal_Bolkiah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Van_Don_International_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VISTA_(economics)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_China_to_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u1EA5n_Th\u1ECB_Th\u00EAu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_B\u00E1_T\u1EF5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officiallyOpenedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Platinum_Jubilee_of_Elizabeth_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_extraordinary_G20_summit_on_COVID-19" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Mark_Rutte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_John_Kerry_as_United_States_Secretary_of_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_G20_Riyadh_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/44th_G7_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_G20_Hamburg_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_trips_made_by_Secretary-General_of_the_United_Nations_Ant\u00F3nio_Guterres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_trips_made_by_Secretary-General_of_the_United_Nations_Ban_Ki-moon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Responses_to_the_COVID-19_pandemic_in_July_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regional_Comprehensive_Economic_Partnership" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_G20_Osaka_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Vietnam_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_funeral_of_Bhumibol_Adulyadej" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodia\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Korea\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Asian_Beach_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officiallyOpenedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officiallyClosedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Typhoon_Tembin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Municipal_city_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_H\u00F2a_B\u00ECnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_\u00C1nh_Xu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cabinet" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thanh_Long__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_\u00C1nh_Xu\u00E2n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam__PersonFunction__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/person" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_H\u00F2a_B\u00ECnh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thanh_Long__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] }}