{  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_H\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1972_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseExiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uBE44" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Vy" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5049" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Vy (16 January 1916 \u2013 1981) was a Vietnamese soldier who rose to the rank of lieutenant general in the Army of the Republic of Vietnam (ARVN). Vy was born in 1916 in Hanoi. Vy after graduating from the administration school, against his father wishes, joined the French Officer military academy and served as an officer of an airborne regiment. He was a veteran of the Dien Bien Phu battle and took part in the allied landing in Korea. He originally served in the Vietnamese National Army under General Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh. On 1 May 1955 Vy was arrested after trying to take over the Army in the name of Emperor B\u1EA3o \u0110\u1EA1i to stop Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m from taking power fraudulently, and was forced to flee to France as an exile." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5049\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n V\u1EF9\uFF0C1916\u5E741\u670816\u65E5\uFF0D1981\u5E74\uFF09\uFF0C\u524D\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u968A\u9678\u8ECD\u4E2D\u5C07\u3002\u51FA\u8EAB\u6CD5\u570B\u8ECD\u968A\u5728\u8D8A\u5357\u5317\u90E8\u958B\u8A2D\u7684\u8ECD\u6821\u3002\u4ED6\u66FE\u88AB\u570B\u9577\u4FDD\u5927\u4EFB\u547D\u7232\u8D8A\u5357\u570B\u8ECD\u7E3D\u53C3\u8B00\u9577\u3002\u662F\u8D8A\u5357\u570B\u6642\u671F\u70BA\u6578\u4E0D\u591A\u7684\u88AB\u5C01\u5C07\u7684\u8ECD\u5B98\u4E4B\u4E00\u3002\u4ED6\u9084\u64D4\u4EFB\u904E\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u7B2C\u4E8C\u8ECD\u8ECD\u9577\u3002\u5F8C\u4F86\uFF0C\u4ED6\u5F9E\u653F\uFF0C\u4E26\u88AB\u4EFB\u547D\u70BA\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u653F\u5E9C\u7684\u570B\u9632\u90E8\u9577\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uBE44(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n V\u0103n Vy / \u962E\u6587\u7DAD, 1916\uB144 1\uC6D4 16\uC77C ~ 1981\uB144)\uC740 \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD70\uC778\uC774\uC790 \uAD6D\uAC00 \uC7AC\uC0B0 \uD6A1\uB839 \uBC94\uC8C4\uC778\uC774\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4\uAC00 \uC138\uC6B4 \uAD34\uB8B0\uAD6D\uC778 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD6D\uC758 \uAD6D\uBC29\uBD80\uC7A5\uAD00\uC744 \uC5ED\uC784\uD55C \uBC14\uAC00 \uC788\uC73C\uBA70, 1967\uB144 11\uC6D4\uBD80\uD130 1972\uB144 8\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uBC29\uBD80\uC7A5\uAD00\uC744 \uC5ED\uC784\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Vy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B_ARVN-OF-8.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_of_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_V\u1EF9.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_military_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1981_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Vy (16 January 1916 \u2013 1981) was a Vietnamese soldier who rose to the rank of lieutenant general in the Army of the Republic of Vietnam (ARVN). Vy was born in 1916 in Hanoi. Vy after graduating from the administration school, against his father wishes, joined the French Officer military academy and served as an officer of an airborne regiment. He was a veteran of the Dien Bien Phu battle and took part in the allied landing in Korea. He originally served in the Vietnamese National Army under General Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh. On 1 May 1955 Vy was arrested after trying to take over the Army in the name of Emperor B\u1EA3o \u0110\u1EA1i to stop Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m from taking power fraudulently, and was forced to flee to France as an exile. Vy returned to South Vietnam after the 1963 coup which removed Diem from power and led to his assassination. He was arrested during the January 1964 South Vietnamese coup for being a member of the military committee command staff, under General D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (or \"Big Minh\"). It was the late President Diem and his brother Ngo Dinh Nhu who want to open talks with the North Vietnamese. Like most of the military leaders involved in the alleged plot, he was soon released. He rose to the rank of Lieutenant General, and was appointed Chief of Staff of the Army of the Republic of Vietnam in 1967. In February 1967 Prime Minister Nguy\u1EC5n Cao K\u1EF3 appointed him and the Defense Minister, General Cao V\u0103n Vi\u00EAn, to a committee to root out corruption among senior military personnel. President Nguy\u1EC5n V\u0103n Thi\u1EC7u replaced Vi\u00EAn as Defense Minister with Vy on 25 May 1968. As Defense Minister, Vy ran the Servicemen's Mutual Aid and Savings Fund (SMASF), a government-run and owned pension fund for South Vietnamese military personnel. In 1971 Vy allegedly embezzled millions of dollars from the fund in order to create or buy the Bank of Industry and Commerce, Vicco (a road and bridge construction company), Vi-navatco (a transportation firm), Icico (an insurance company), and Foproco (a food processing company). On 22 March Thi\u1EC7u dismissed five of Vy's senior aides due to a scandal relating to the SMASF. Thi\u1EC7u removed him from office on 6 August 1972. He was placed under house arrest, and fired in March 1974. He died in the B\u00E9gin Military Teaching Hospital in 1981 at the age of 65." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uBE44(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n V\u0103n Vy / \u962E\u6587\u7DAD, 1916\uB144 1\uC6D4 16\uC77C ~ 1981\uB144)\uC740 \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD70\uC778\uC774\uC790 \uAD6D\uAC00 \uC7AC\uC0B0 \uD6A1\uB839 \uBC94\uC8C4\uC778\uC774\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4\uAC00 \uC138\uC6B4 \uAD34\uB8B0\uAD6D\uC778 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD6D\uC758 \uAD6D\uBC29\uBD80\uC7A5\uAD00\uC744 \uC5ED\uC784\uD55C \uBC14\uAC00 \uC788\uC73C\uBA70, 1967\uB144 11\uC6D4\uBD80\uD130 1972\uB144 8\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uBC29\uBD80\uC7A5\uAD00\uC744 \uC5ED\uC784\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5049\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n V\u1EF9\uFF0C1916\u5E741\u670816\u65E5\uFF0D1981\u5E74\uFF09\uFF0C\u524D\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u968A\u9678\u8ECD\u4E2D\u5C07\u3002\u51FA\u8EAB\u6CD5\u570B\u8ECD\u968A\u5728\u8D8A\u5357\u5317\u90E8\u958B\u8A2D\u7684\u8ECD\u6821\u3002\u4ED6\u66FE\u88AB\u570B\u9577\u4FDD\u5927\u4EFB\u547D\u7232\u8D8A\u5357\u570B\u8ECD\u7E3D\u53C3\u8B00\u9577\u3002\u662F\u8D8A\u5357\u570B\u6642\u671F\u70BA\u6578\u4E0D\u591A\u7684\u88AB\u5C01\u5C07\u7684\u8ECD\u5B98\u4E4B\u4E00\u3002\u4ED6\u9084\u64D4\u4EFB\u904E\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u7B2C\u4E8C\u8ECD\u8ECD\u9577\u3002\u5F8C\u4F86\uFF0C\u4ED6\u5F9E\u653F\uFF0C\u4E26\u88AB\u4EFB\u547D\u70BA\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u653F\u5E9C\u7684\u570B\u9632\u90E8\u9577\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00E9gin_Military_Teaching_Hospital" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/January_1964_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Mand\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1981_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cao_V\u0103n_Vi\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:B_ARVN-OF-8.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_military_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B_ARVN-OF-8.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1113853115 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.life.com/image/50347747" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5312" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3539404 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Vy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u06A4\u0627\u0646_\u06A4\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uBE44" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6587\u5049" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_V\u1EF9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09k8z9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10800034" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/934x" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soldier" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy?oldid=1113853115&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/service" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1916-01-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam;" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Mand\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1981 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature of Nguy\u1EC5n V\u0103n V\u1EF9.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : "--10-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--10-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1955" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 30 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "0019" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam;" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Vy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hi\u1EBFu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cao_V\u0103n_Vi\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Giac_Ngo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VY" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ] }}