{  "http://dbpedia.org/resource/East_Asia_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asia-Pacific_Economic_Cooperation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Benigno_Aquino_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Venezuela" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Venezuela\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_Vietnamese_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_United_States:_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_Minsk_Metro_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Krist\u00EDn_A._\u00C1rnad\u00F3ttir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kyoto_State_Guest_House" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1942" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_See\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Th\u1ECB_Kim_Chi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susilo_Bambang_Yudhoyono" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Security_Council_Resolution_1887" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freedom_of_religion_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tostao_Kwashi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Phong_High_School_For_The_Gifted" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Benigno_Aquino_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese-German_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Qu\u1ED1c_V\u01B0\u1EE3ng_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Doan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Howard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norman_Morrison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Moscow_Victory_Day_Parade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Hugo_Ch\u00E1vez_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roh_Moo-hyun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abhisit_Vejjajiva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/NonreligiousPerson109625789" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mathematician110301261" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disbeliever110015897" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Atheist109820044" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseAtheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseMathematicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBinhDuongProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30DF\u30F3\u30FB\u30C1\u30A8\u30C3\u30C8" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD \u039C\u03B9\u03BD \u03A4\u03C1\u03B9\u03B5\u03C4" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Minh Triet" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u041C\u0438\u043D\u044C \u0427\u044C\u0435\u0442" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u041C\u0456\u043D\u044C \u0427\u0456\u0454\u0442" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBBFC\uCC0C\uC5E3" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u660E\u54F2" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0645\u064A\u0646\u0647 \u062A\u0631\u064A\u062A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "eo" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt \u00E9s un expol\u00EDtic vietnamita, que exerc\u00ED de President del Vietnam entre 2006 i 2011. Fou escollit el 27 de juny d'aquell any per l' amb 464 vots (un 94,12%). Anteriorment fou el cap del Partit Comunista del Vietnam de Ciutat Ho Chi Minh. La presid\u00E8ncia del Vietnam \u00E9s una posici\u00F3 cerimonial mentre que el Primer Ministre supervisa les activitats di\u00E0ries del govern." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30DF\u30F3\u30FB\u30C1\u30A8\u30C3\u30C8\uFF08\u962E \u660E\u54F2\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt / \u962E\u660E\u54F2\u30011942\u5E7410\u67088\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C4\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0648\u0647\u0648 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 27 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 2006 \u0625\u0644\u0649 25 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 2011. \u0648\u0644\u062F \u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0645\u064A\u0646\u0647 \u062A\u0631\u064A\u062A \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0628\u0646\u0647 \u062F\u064A\u0648\u0646\u062C \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u062C\u0646\u0648\u0628\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0641\u064A 8 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631-\u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0633\u0646\u0629 1942." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, Tri\u1EBFt pronunciato Ciet (B\u1EBFn C\u00E1t, 9 ottobre 1942), \u00E8 un politico vietnamita, ex Presidente della Repubblica Socialista del Vietnam. \u00C8 stato eletto dall'Assemblea Nazionale del Vietnam con 464 voti (94.12%) il 27 giugno 2006. In precedenza \u00E8 stato il segretario del Partito Comunista del Vietnam di H\u1ED3 Ch\u00ED Minh. Rispetto al Primo Ministro, il Presidente della Repubblica Vietnamita ha un ruolo di rappresentanza. Nel 2011 alla scadenza del mandato \u00E8 stato sostituito da Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (born 8 October 1942) is a Vietnamese politician who served as the sixth President of Vietnam from 2006 to 2011. He was elected by the National Assembly of Vietnam with 464 votes (94%) in June 2006. Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt was previously the secretary of the Communist Party of Vietnam in Ho Chi Minh City. The presidency of Vietnam is a ceremonial position and the Politburo decides government policy. Tri\u1EBFt was the fourth-ranking member of the Politburo from 2006 to 2011. His term as president expired in July 2011. Senior Politburo member Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang succeeded him." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, (n\u00E9 le 8 octobre 1942 \u00E0 B\u1EBFn C\u00E1t dans la province de B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng), est un homme politique vietnamien, pr\u00E9sident de l'\u00C9tat du 27 juin 2006 au 25 juillet 2011." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (ur. 8 pa\u017Adziernika 1942 w prowincji B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng) \u2013 polityk wietnamski, prezydent kraju w latach 2006-2011. W czasie wojny wietnamskiej pracowa\u0142 w instytucjach propagandowych. Z wykszta\u0142cenia matematyk, w 1997 zosta\u0142 powo\u0142any do Biura Politycznego Komunistycznej Partii Wietnamu, a od 2000 kierowa\u0142 organizacj\u0105 partyjn\u0105 w Ho Chi Minh. Nale\u017Cy do Komunistycznej Partii Wietnamu od 1965. Przez kilka kadencji zasiada\u0142 w Zgromadzeniu Narodowym. W czerwcu 2006 zosta\u0142 wybrany przez Zgromadzenie Narodowe na stanowisko prezydenta. Zast\u0105pi\u0142 Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1nga. Urz\u0105d pe\u0142ni\u0142 do 25 lipca 2011." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (nacido el 8 de octubre de 1942 en el distrito de , provincia de , Vietnam) es un matem\u00E1tico, pol\u00EDtico y expresidente de Vietnam. La Asamblea Nacional de Vietnam lo eligi\u00F3 presidente con 464 votos (94,12%) el 27 de junio de 2006. Antes era jefe del Partido Comunista de Vietnam por la Ciudad Ho Chi Minh. La presidencia de Vietnam es una posici\u00F3n ceremonial y el primer ministro supervisa los funcionamientos diarios del gobierno. Fue jefe del Partido Comunista de Vietnam por la Ciudad Ho Chi Minh en 2000. Est\u00E1 casado con ." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (Binh Duong, 8 de outubro de 1942) \u00E9 pol\u00EDtico do Vietn\u00E3, foi presidente do seu pa\u00EDs, de 2006 a 2011. Tamb\u00E9m \u00E9 professor de matem\u00E1tica. Ele foi eleito pela a Assembleia Nacional do Vietname em 27 de junho de 2006 com 464 votos (94.12%)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u041C\u0438\u043D\u044C \u0427\u044C\u0435\u0442 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, 8 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1942, \u0443\u0435\u0437\u0434 \u0411\u0435\u043D\u043A\u0430\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F \u0411\u0438\u043D\u044C\u0437\u044B\u043E\u043D\u0433, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 27 \u0438\u044E\u043D\u044F 2006 \u043F\u043E 25 \u0438\u044E\u043B\u044F 2011 \u0433\u043E\u0434. \u0421\u0442\u0430\u043B \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0435 1965 \u0433." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (* 8. Oktober 1942 in der heutigen Provinz B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng) war von 2006 bis 2011 Pr\u00E4sident der Sozialistischen Republik Vietnam." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (B\u1EBFn C\u00E1t, 8 oktober 1948) is een Vietnamese politicus. Tussen 2006 en 2011 was hij de president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u041C\u0456\u043D\u044C \u0427\u0456\u0454\u0442 (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0438\u0432\u0441\u044F 8 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1942) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0437 27 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2006 \u0434\u043E 25 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 2011 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u660E\u54F2\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt\uFF0C1942\u5E7410\u67088\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u5E73\u967D\u7701\uD850\uDD76\u845B\u7E23\u5B89\u897F\u793E\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u9818\u5C0E\u4EBA\uFF0C2006\u5E746\u670827\u65E5\u7372\u8D8A\u5357\u570B\u6703\u4EFB\u547D\u63A5\u66FF\u9673\u5FB7\u826F\uFF0C\u51FA\u4EFB\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u4E3B\u5E2D\u4E00\u8077\u3002\u5C11\u5E74\u6642\u4EE3\u66FE\u7372\u5F97\u6578\u5B78\u5B78\u58EB\u53CA\u80E1\u5FD7\u660E\u570B\u5BB6\u653F\u6CBB\u5B78\u9662\u653F\u6CBB\u5B78\u5B78\u58EB\u5B78\u4F4D\uFF0C\u88AB\u8996\u70BA\u7D93\u6FDF\u6539\u9769\u6D3E\u7684\u4EBA\u7269\u3002 \u4ED6\u81EA1960\u5E74\u81F31975\u5E74\u671F\u9593\u53C3\u4E88\u5357\u8D8A\u9769\u547D\uFF1B1975\u5E74\u5F8C\uFF0C\u52A0\u5165\u80E1\u5FD7\u660E\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u9752\u5E74\u5718\u4E2D\u592E\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u51FA\u4EFB\u5718\u4E2D\u592E\u66F8\u8A18\u30021988\u5E74\u5728\u5C0F\u6CB3\u7701\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u5B98\u62DC\u7701\u59D4\u4E00\u8077\u30021997\u5E74\uFF0C\u88AB\u64E2\u5347\u70BA\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u5E02\u59D4\u526F\u66F8\u8A18\uFF0C\u540C\u5E7412\u6708\uFF0C\u8D8A\u5171\u7B2C\u516B\u5C46\u56DB\u4E2D\u5168\u6703\uFF0C\u7372\u9078\u70BA\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u30021998\u5E74\u4ED6\u51FA\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u6C11\u904B\u90E8\u90E8\u9577\u3002 2000\u5E74\uFF0C\u4ED6\u51FA\u4EFB\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u5E02\u59D4\u66F8\u8A18\uFF0C\u529B\u4FC3\u7D93\u6FDF\u53CA\u57FA\u5EFA\u767C\u5C55\uFF0C\u53D7\u5230\u5916\u5546\u91CD\u8996\uFF0C\u4E0A\u4EFB\u671F\u9593\uFF0C\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u7684\u7D93\u6FDF\u4EE5\u9AD8\u901F\u767C\u5C55\u30022001\u5E744\u6708\uFF0C\u8D8A\u5171\u4E5D\u5927\u548C2006\u5E744\u6708\u8D8A\u5171\u5341\u5927\u4E0A\uFF0C\u4ED6\u5747\u6210\u529F\u9023\u4EFB\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u3002 2006\u5E746\u670824\u65E5\uFF0C\u8D8A\u5357\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u9673\u5FB7\u826F\u3001\u653F\u5E9C\u7E3D\u7406\u6F58\u6587\u51F1\u548C\u570B\u6703\u4E3B\u5E2D\u962E\u6587\u5B89\u5728\u8D8A\u5357\u7B2C\u5341\u4E00\u5C46\u570B\u6703\u7B2C\u4E5D\u6B21\u6703\u8B70\u96C6\u9AD4\u5448\u8FAD\uFF0C\u5E0C\u671B\u5C07\u8077\u52D9\u4EA4\u4E88\u5E74\u8F15\u7684\u65B0\u9818\u5C0E\u4EBA\u3002\u8D8A\u5357\u570B\u6703\u96A8\u5F8C\u4EE594%\u7684\u8D0A\u6210\u7968\uFF0C\u901A\u904E\u962E\u660E\u54F2\u63A5\u4EFB\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u540C\u671F\u962E\u5BCC\u4EF2\u4EA6\u7372\u9078\u51FA\u4EFB\u570B\u6703\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u7E3D\u7406\u4E00\u8077\u5247\u7531\u962E\u6649\u52C7\u63A5\u4EFB\u3002\u5916\u754C\u9810\u671F\u962E\u660E\u54F2\u6703\u6BD4\u4ED6\u7684\u524D\u4EFB\uFF0C\u66F4\u7A4D\u6975\u63A8\u52D5\u79C1\u6709\u5316\u53CA\u6E1B\u5C11\u653F\u5E9C\u5E72\u9810\u7D93\u6FDF\u904B\u4F5C\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD \u039C\u03B9\u03BD \u03A4\u03C1\u03B9\u03B5\u03C4 (Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, 8 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1942 - ...) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC, \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03C1\u03C1\u03C5\u03B8\u03BC\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03B7\u03B3\u03AD\u03C4\u03B7\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03CC\u03BB\u03B7\u03C2 \u03A7\u03BF \u03A4\u03C3\u03B9 \u039C\u03B9\u03BD, \u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2006 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2011." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (lahir 8 Oktober 1942, distrik B\u1EBFn C\u00E1t, Provinsi B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng) adalah mantan Presiden Vietnam. Ia dipilih oleh dengan 464 suara (94.12%) pada 27 Juni 2006. Sebelum terpilih sebagai presiden, ia adalah Ketua Partai Komunis Vietnam untuk Kota H\u1ED3 Ch\u00ED Minh. Ia dikenal sebagai pembaru ekonomi dan pejabat yang keras dalam memberantas korupsi, termasuk terhadap para pemimpin Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, f\u00F6dd 8 oktober 1942 i B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ngprovisen i s\u00F6dra Vietnam, \u00E4r en vietnamesisk politiker. Han var 27 juni 2006 till 25 juli 2011 Vietnams president. Innan han blev medlem i kommunistpartiet 1965 jobbade han som matematikl\u00E4rare i Saigon." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBBFC\uCC0C\uC5E3(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, 1942\uB144 10\uC6D4 8\uC77C~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uAC00. \uC81C7\uB300 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uACF5\uD654\uAD6D \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (naski\u011Dis la 8-an de oktobro 1942 en la distrikto B\u1EBFn C\u00E1t, Franca Hindo\u0109inio, do nun 80-jara) ekde la 27-a de junio 2006 estas la prezidanto de Vjetnamio. Li elekti\u011Dis fare de la Nacia Asembleo de Vjetnamio per 464 vo\u0109oj (94 procenta\u0135oj) tiun tagon. Anta\u016De li estis la gvidanto de la reganta Komunista Partio de Vjetnamio. La posteno de prezidanto de Vjetnamio estas ceremonia: ne li, sed la \u0109efministro superrigardas la \u0109iutagan laboron de la registaro. Aktuala \u0109efministro de Vjetnamio, same ekde la 27-a de junio 2006, estas la politikisto Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng." , "lang" : "eo" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NguyenMinhTriet_&_GeorgeWBush_2006-Nov-17.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyen_Minh_Triet_2010.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u00ECnh_D\u01B0\u01A1ng_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_Le_Hong_Phong_High_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1942_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD \u039C\u03B9\u03BD \u03A4\u03C1\u03B9\u03B5\u03C4 (Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, 8 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1942 - ...) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC, \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03C1\u03C1\u03C5\u03B8\u03BC\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03B7\u03B3\u03AD\u03C4\u03B7\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03CC\u03BB\u03B7\u03C2 \u03A7\u03BF \u03A4\u03C3\u03B9 \u039C\u03B9\u03BD, \u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2006 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2011." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (naski\u011Dis la 8-an de oktobro 1942 en la distrikto B\u1EBFn C\u00E1t, Franca Hindo\u0109inio, do nun 80-jara) ekde la 27-a de junio 2006 estas la prezidanto de Vjetnamio. Li elekti\u011Dis fare de la Nacia Asembleo de Vjetnamio per 464 vo\u0109oj (94 procenta\u0135oj) tiun tagon. Anta\u016De li estis la gvidanto de la reganta Komunista Partio de Vjetnamio. La posteno de prezidanto de Vjetnamio estas ceremonia: ne li, sed la \u0109efministro superrigardas la \u0109iutagan laboron de la registaro. Aktuala \u0109efministro de Vjetnamio, same ekde la 27-a de junio 2006, estas la politikisto Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, (n\u00E9 le 8 octobre 1942 \u00E0 B\u1EBFn C\u00E1t dans la province de B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng), est un homme politique vietnamien, pr\u00E9sident de l'\u00C9tat du 27 juin 2006 au 25 juillet 2011." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (* 8. Oktober 1942 in der heutigen Provinz B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng) war von 2006 bis 2011 Pr\u00E4sident der Sozialistischen Republik Vietnam." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBBFC\uCC0C\uC5E3(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, 1942\uB144 10\uC6D4 8\uC77C~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uAC00. \uC81C7\uB300 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uACF5\uD654\uAD6D \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (nacido el 8 de octubre de 1942 en el distrito de , provincia de , Vietnam) es un matem\u00E1tico, pol\u00EDtico y expresidente de Vietnam. La Asamblea Nacional de Vietnam lo eligi\u00F3 presidente con 464 votos (94,12%) el 27 de junio de 2006. Antes era jefe del Partido Comunista de Vietnam por la Ciudad Ho Chi Minh. La presidencia de Vietnam es una posici\u00F3n ceremonial y el primer ministro supervisa los funcionamientos diarios del gobierno. Fue jefe del Partido Comunista de Vietnam por la Ciudad Ho Chi Minh en 2000. Est\u00E1 casado con ." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (ur. 8 pa\u017Adziernika 1942 w prowincji B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng) \u2013 polityk wietnamski, prezydent kraju w latach 2006-2011. W czasie wojny wietnamskiej pracowa\u0142 w instytucjach propagandowych. Z wykszta\u0142cenia matematyk, w 1997 zosta\u0142 powo\u0142any do Biura Politycznego Komunistycznej Partii Wietnamu, a od 2000 kierowa\u0142 organizacj\u0105 partyjn\u0105 w Ho Chi Minh. Nale\u017Cy do Komunistycznej Partii Wietnamu od 1965. Przez kilka kadencji zasiada\u0142 w Zgromadzeniu Narodowym. W czerwcu 2006 zosta\u0142 wybrany przez Zgromadzenie Narodowe na stanowisko prezydenta. Zast\u0105pi\u0142 Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1nga. Urz\u0105d pe\u0142ni\u0142 do 25 lipca 2011." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (B\u1EBFn C\u00E1t, 8 oktober 1948) is een Vietnamese politicus. Tussen 2006 en 2011 was hij de president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30DF\u30F3\u30FB\u30C1\u30A8\u30C3\u30C8\uFF08\u962E \u660E\u54F2\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt / \u962E\u660E\u54F2\u30011942\u5E7410\u67088\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C4\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, Tri\u1EBFt pronunciato Ciet (B\u1EBFn C\u00E1t, 9 ottobre 1942), \u00E8 un politico vietnamita, ex Presidente della Repubblica Socialista del Vietnam. \u00C8 stato eletto dall'Assemblea Nazionale del Vietnam con 464 voti (94.12%) il 27 giugno 2006. In precedenza \u00E8 stato il segretario del Partito Comunista del Vietnam di H\u1ED3 Ch\u00ED Minh. Rispetto al Primo Ministro, il Presidente della Repubblica Vietnamita ha un ruolo di rappresentanza. Nel 2011 alla scadenza del mandato \u00E8 stato sostituito da Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u041C\u0438\u043D\u044C \u0427\u044C\u0435\u0442 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, 8 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1942, \u0443\u0435\u0437\u0434 \u0411\u0435\u043D\u043A\u0430\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F \u0411\u0438\u043D\u044C\u0437\u044B\u043E\u043D\u0433, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 27 \u0438\u044E\u043D\u044F 2006 \u043F\u043E 25 \u0438\u044E\u043B\u044F 2011 \u0433\u043E\u0434. \u0421\u0442\u0430\u043B \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0435 1965 \u0433. \n* 1960 \u2014 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044C 1963 \u2014 \u0443\u0447\u0438\u043B\u0441\u044F \u043D\u0430 \u043C\u0430\u0442\u0435\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C \u0444\u0430\u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0435\u0442\u0435 . \n* \u0421\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044C 1979 \u2014 \u0438\u044E\u043B\u044C 1981 \u2014 \u0443\u0447\u0438\u043B\u0441\u044F \u0432 . \n* \u0414\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044C 1991 \u2014 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044C 1996 \u2014 \u0447\u043B\u0435\u043D \u041F\u0440\u043E\u0444\u043A\u043E\u043C\u0430, \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u043F\u043E\u0441\u0442 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F \u043F\u0440\u043E\u0444\u043A\u043E\u043C\u0430 \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 . \n* \u042F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044C 2000, \u0447\u043B\u0435\u043D \u041F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0431\u044E\u0440\u043E, \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u043F\u043E\u0441\u0442 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F \u0433\u043E\u0440\u043A\u043E\u043C\u0430 \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 \u0433. \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D. \n* 27 \u0438\u044E\u043D\u044F 2006, \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u043E\u043C \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0435\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u660E\u54F2\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt\uFF0C1942\u5E7410\u67088\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u5E73\u967D\u7701\uD850\uDD76\u845B\u7E23\u5B89\u897F\u793E\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u9818\u5C0E\u4EBA\uFF0C2006\u5E746\u670827\u65E5\u7372\u8D8A\u5357\u570B\u6703\u4EFB\u547D\u63A5\u66FF\u9673\u5FB7\u826F\uFF0C\u51FA\u4EFB\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u4E3B\u5E2D\u4E00\u8077\u3002\u5C11\u5E74\u6642\u4EE3\u66FE\u7372\u5F97\u6578\u5B78\u5B78\u58EB\u53CA\u80E1\u5FD7\u660E\u570B\u5BB6\u653F\u6CBB\u5B78\u9662\u653F\u6CBB\u5B78\u5B78\u58EB\u5B78\u4F4D\uFF0C\u88AB\u8996\u70BA\u7D93\u6FDF\u6539\u9769\u6D3E\u7684\u4EBA\u7269\u3002 \u4ED6\u81EA1960\u5E74\u81F31975\u5E74\u671F\u9593\u53C3\u4E88\u5357\u8D8A\u9769\u547D\uFF1B1975\u5E74\u5F8C\uFF0C\u52A0\u5165\u80E1\u5FD7\u660E\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u9752\u5E74\u5718\u4E2D\u592E\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u51FA\u4EFB\u5718\u4E2D\u592E\u66F8\u8A18\u30021988\u5E74\u5728\u5C0F\u6CB3\u7701\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u5B98\u62DC\u7701\u59D4\u4E00\u8077\u30021997\u5E74\uFF0C\u88AB\u64E2\u5347\u70BA\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u5E02\u59D4\u526F\u66F8\u8A18\uFF0C\u540C\u5E7412\u6708\uFF0C\u8D8A\u5171\u7B2C\u516B\u5C46\u56DB\u4E2D\u5168\u6703\uFF0C\u7372\u9078\u70BA\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u30021998\u5E74\u4ED6\u51FA\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u6C11\u904B\u90E8\u90E8\u9577\u3002 2000\u5E74\uFF0C\u4ED6\u51FA\u4EFB\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u5E02\u59D4\u66F8\u8A18\uFF0C\u529B\u4FC3\u7D93\u6FDF\u53CA\u57FA\u5EFA\u767C\u5C55\uFF0C\u53D7\u5230\u5916\u5546\u91CD\u8996\uFF0C\u4E0A\u4EFB\u671F\u9593\uFF0C\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u7684\u7D93\u6FDF\u4EE5\u9AD8\u901F\u767C\u5C55\u30022001\u5E744\u6708\uFF0C\u8D8A\u5171\u4E5D\u5927\u548C2006\u5E744\u6708\u8D8A\u5171\u5341\u5927\u4E0A\uFF0C\u4ED6\u5747\u6210\u529F\u9023\u4EFB\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u3002 2006\u5E746\u670824\u65E5\uFF0C\u8D8A\u5357\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u9673\u5FB7\u826F\u3001\u653F\u5E9C\u7E3D\u7406\u6F58\u6587\u51F1\u548C\u570B\u6703\u4E3B\u5E2D\u962E\u6587\u5B89\u5728\u8D8A\u5357\u7B2C\u5341\u4E00\u5C46\u570B\u6703\u7B2C\u4E5D\u6B21\u6703\u8B70\u96C6\u9AD4\u5448\u8FAD\uFF0C\u5E0C\u671B\u5C07\u8077\u52D9\u4EA4\u4E88\u5E74\u8F15\u7684\u65B0\u9818\u5C0E\u4EBA\u3002\u8D8A\u5357\u570B\u6703\u96A8\u5F8C\u4EE594%\u7684\u8D0A\u6210\u7968\uFF0C\u901A\u904E\u962E\u660E\u54F2\u63A5\u4EFB\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u540C\u671F\u962E\u5BCC\u4EF2\u4EA6\u7372\u9078\u51FA\u4EFB\u570B\u6703\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u7E3D\u7406\u4E00\u8077\u5247\u7531\u962E\u6649\u52C7\u63A5\u4EFB\u3002\u5916\u754C\u9810\u671F\u962E\u660E\u54F2\u6703\u6BD4\u4ED6\u7684\u524D\u4EFB\uFF0C\u66F4\u7A4D\u6975\u63A8\u52D5\u79C1\u6709\u5316\u53CA\u6E1B\u5C11\u653F\u5E9C\u5E72\u9810\u7D93\u6FDF\u904B\u4F5C\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt \u00E9s un expol\u00EDtic vietnamita, que exerc\u00ED de President del Vietnam entre 2006 i 2011. Fou escollit el 27 de juny d'aquell any per l' amb 464 vots (un 94,12%). Anteriorment fou el cap del Partit Comunista del Vietnam de Ciutat Ho Chi Minh. La presid\u00E8ncia del Vietnam \u00E9s una posici\u00F3 cerimonial mentre que el Primer Ministre supervisa les activitats di\u00E0ries del govern. Despr\u00E9s de fer de mestre de matem\u00E0tiques a Saigon, s'afili\u00E0 al partit l'any 1965 a Vietnam del Sud, durant la Segona Guerra d'Indoxina (Guerra del Vietnam) que implic\u00E0 els Estats Units. Forma parts dels l\u00EDders m\u00E9s importants del Vietnam que provenen del sud i un dels pocs que no s'havien reagrupat a Vietnam del Nord despr\u00E9s de la divisi\u00F3 del pa\u00EDs de 1954. L'any 1992, se'l nomen\u00E0 cap del partit de la . Reconvert\u00ED la prov\u00EDncia, abastament agr\u00EDcola, en un indret atractiu per la inversi\u00F3 estrangera. Ingress\u00E0 al Politburo el 1997 i es convert\u00ED en cap del partit de Ciutat Ho Chi Minh el 2000. En aquella posici\u00F3 supervis\u00E0 una campanya contra la corrupci\u00F3 i el crim organitzat, incloent-hi l'arrest i execuci\u00F3 del g\u00E0ngster Tr\u01B0\u01A1ng V\u0103n Cam, conegut com a ." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, f\u00F6dd 8 oktober 1942 i B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ngprovisen i s\u00F6dra Vietnam, \u00E4r en vietnamesisk politiker. Han var 27 juni 2006 till 25 juli 2011 Vietnams president. Innan han blev medlem i kommunistpartiet 1965 jobbade han som matematikl\u00E4rare i Saigon." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (Binh Duong, 8 de outubro de 1942) \u00E9 pol\u00EDtico do Vietn\u00E3, foi presidente do seu pa\u00EDs, de 2006 a 2011. Tamb\u00E9m \u00E9 professor de matem\u00E1tica. Ele foi eleito pela a Assembleia Nacional do Vietname em 27 de junho de 2006 com 464 votos (94.12%)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0648\u0647\u0648 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 27 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 2006 \u0625\u0644\u0649 25 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 2011. \u0648\u0644\u062F \u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0645\u064A\u0646\u0647 \u062A\u0631\u064A\u062A \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0628\u0646\u0647 \u062F\u064A\u0648\u0646\u062C \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u062C\u0646\u0648\u0628\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0641\u064A 8 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631-\u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0633\u0646\u0629 1942." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (lahir 8 Oktober 1942, distrik B\u1EBFn C\u00E1t, Provinsi B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng) adalah mantan Presiden Vietnam. Ia dipilih oleh dengan 464 suara (94.12%) pada 27 Juni 2006. Sebelum terpilih sebagai presiden, ia adalah Ketua Partai Komunis Vietnam untuk Kota H\u1ED3 Ch\u00ED Minh. Ia dikenal sebagai pembaru ekonomi dan pejabat yang keras dalam memberantas korupsi, termasuk terhadap para pemimpin Vietnam. Vietnam menganut sistem satu partai dan presidennya menduduki posisi seremonial. Perdana Menteri mengawasi pelaksanaan pemerintahan sehari-hari, sementara posisi yang paling berpengaruh adalah dari Partai Komunis (saat ini dijabat ). Tri\u1EBFt bergabung dengan Partai pada 1965. Presiden Azerbaijan Ilham Aliyev mengucapkan selamat kepada Tri\u1EBFt, \u201CSaya percaya bahwa persahabatan dan kerja sama yang telah terbina antara Republik Azerbaijan dengan Republik Sosialis Vietnam akan semakin berkembang dan meluas sesuai dengan kepentingan dari kedua negara kita.\"" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u041C\u0456\u043D\u044C \u0427\u0456\u0454\u0442 (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt, \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0438\u0432\u0441\u044F 8 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1942) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0437 27 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2006 \u0434\u043E 25 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 2011 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt (born 8 October 1942) is a Vietnamese politician who served as the sixth President of Vietnam from 2006 to 2011. He was elected by the National Assembly of Vietnam with 464 votes (94%) in June 2006. Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt was previously the secretary of the Communist Party of Vietnam in Ho Chi Minh City. The presidency of Vietnam is a ceremonial position and the Politburo decides government policy. Tri\u1EBFt was the fourth-ranking member of the Politburo from 2006 to 2011. His term as president expired in July 2011. Senior Politburo member Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang succeeded him. At the 10th Party Congress of the Communist Party of Vietnam in April 2006, he was nominated President of the Socialist Republic of Vietnam and confirmed on 27 June 2006 by the National Assembly. On that day, he succeeded Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng. He subsequently proposed Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng as the new Prime Minister." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_direct_investment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roh_Moo-hyun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Communist_Youth_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Doan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Thanh_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_D\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1942_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u0103m_Cam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/7th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Association_of_Southeast_Asian_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nancy_Pelosi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EBFn_C\u00E1t_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organized_crime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orange_County,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mathematics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:NguyenMinhTriet_&_GeorgeWBush_2006-Nov-17.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Di\u1EC5n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Th\u1ECB_Khi\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Mass_Mobilization_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Hong_Phong_High_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u00ECnh_D\u01B0\u01A1ng_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_Le_Hong_Phong_High_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00F4ng_B\u00E9_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Binh_Duong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Howard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_corruption" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Th\u1ECB_Kim_Chi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Susilo_Bambang_Yudhoyono" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00F4ng_B\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Thanh_H\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist-oriented_market_economy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/APEC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City_University_of_Science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abhisit_Vejjajiva" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:10th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-dip" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyen_Minh_Triet_2010.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106648231 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "12554" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 5725878 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairperson of APEC" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chairperson of ASEAN" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u041C\u0438\u043D\u044C_\u0427\u044C\u0435\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u0645\u064A\u0646\u0647_\u062A\u0631\u064A\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4mP2L" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0f1dcj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u041C\u0456\u043D\u044C_\u0427\u044B\u0435\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yo.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0646\u06AF\u0648\u06CC\u0646_\u0645\u06CC\u0646_\u062A\u0631\u06CC\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q57400" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E2B\u0E07\u0E35\u0E22\u0E19_\u0E21\u0E34\u0E0D_\u0E40\u0E08\u0E35\u0E4A\u0E22\u0E15" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yi.dbpedia.org/resource/\u05E0\u05D5\u05D9\u05D9\u05E2\u05DF_\u05DE\u05D9\u05DF_\u05D8\u05E8\u05D9\u05E2\u05D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u660E\u54F2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Nguyen_Minh_Triet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D_\u041C\u0456\u043D\u044C_\u0427\u0456\u0454\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD_\u039C\u03B9\u03BD_\u03A4\u03C1\u03B9\u03B5\u03C4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Nguyen_Minh_Triet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/107942865" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30DF\u30F3\u30FB\u30C1\u30A8\u30C3\u30C8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC751\uC6B0\uC60C\uBBFC\uCC0C\uC5E3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mzn.dbpedia.org/resource/\u0646\u06AF\u0648\u06CC\u0646_\u0645\u06CC\u0646_\u062A\u0631\u06CC\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646_\u0645\u064A\u0646\u0647_\u062A\u0631\u064A\u062A" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt?oldid=1106648231&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "December 1997" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "January 2000" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Secretary of the Ho Chi Minh City Party Committee" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Head of the Central Mass Mobilization Commission" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the Council for National Defense and Security" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-07-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "January 2000" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Binh_Duong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EBFn_C\u00E1t_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1942-10-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EBFn_C\u00E1t_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Binh_Duong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1942-10-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2010 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2006 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City_University_of_Science" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City_University_of_Science" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Th\u1ECB_Kim_Chi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u01B0\u01A1ng Quang \u0110\u01B0\u1EE3c" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Thanh_H\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Phan Minh T\u00E1nh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Doan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Th\u1ECB_Kim_Chi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_visits_to_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cabinet" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Minh_Triet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Almeida_Bosque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_Triet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Mass_Mobilization_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u962E\u660E\u54F2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tri\u1EBFt_Minh_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tri\u1EBFt_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Doan__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang__Tenure__5" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asian_Indoor_and_Martial_Arts_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Belarusian_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hotel_New_Otani_Tokyo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2007" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2006" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2008" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2010" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_visits_made_and_received_by_Harald_V_of_Norway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdelaziz_Bouteflika" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_Asian_Indoor_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officiallyOpenedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] }}