{  "http://dbpedia.org/resource/Asia-Pacific_Economic_Cooperation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_\u00C1_scandal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Vladimir_Putin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_David_Cameron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Moscow_Victory_Day_Parade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cam_Ranh_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Korea\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fulbright_University_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u01B0\u01A1ng_C\u01B0\u1EDDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader1Name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Meeting_of_Communist_and_Workers'_Parties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Thought" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretariat_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Secretary110570019" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGeneralSecretariesOfTheCentralCommitteeOfTheCommunistPartyOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ruler110541229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistRulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0648 \u062A\u0631\u0648\u0646\u063A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0424\u0443 \u0427\u043E\u043D\u0433" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30D5\u30FC\u30FB\u30C1\u30E7\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uD478\uCAD1" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD \u03A6\u03BF\u03C5 \u03A4\u03C1\u03BF\u03BD\u03B3\u03BA" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0424\u0443 \u0427\u043E\u043D\u0433" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u5BCC\u4EF2" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (ur. 14 kwietnia 1944 w Hanoi) \u2013 wietnamski polityk, dzia\u0142acz partyjny i pa\u0144stwowy. Od 2002 deputowany do Zgromadzenia Narodowego i w latach 2006\u20132011 jego przewodnicz\u0105cy, od 2011 sekretarz generalny Komunistycznej Partii Wietnamu oraz sekretarz , od 2018 do 2021 prezydent Wietnamu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (Hanoi, 14 d'abril de 1944) \u00E9s un estadista vietnamita i actual president del Vietnam. Va ser escollit secretari general del Partit Comunista del Vietnam (PCV) el gener de 2011. Trong va n\u00E9ixer a la Comuna \u0110\u00F4ng H\u1ED9i , al districte de \u0110\u00F4ng Anh, Hanoi, fill d'una fam\u00EDlia de camperols. Es va graduar en Filologia la universitat de Hanoi i doctor\u00E0 en Filosofia, i en dret a la Universitat Ho chi Minh, a l'Acad\u00E8mia Nacional d'Administraci\u00F3 P\u00FAblica , el 1968. Tamb\u00E9 curs\u00E0 estudis de postgrau d'hist\u00F2ria a ll'Acad\u00E8mia de Ci\u00E8ncies de la Uni\u00F3 Sovi\u00E8tica de 1981-83." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (Hanoi, 14 april 1944) is een Vietnamees politicus. Sinds 2011 is hij secretaris-generaal van de Communistische Partij van Vietnam (CPV) en van 2018 tot 2021 was hij tevens de president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (lahir 14 April 1944) adalah seorang politikus Vietnam yang saat ini menjabat sebagai Sekretaris Jenderal Partai Komunis Vietnam dan Presiden Vietnam kesembilan. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng terpilih sebagai Sekretaris Jenderal Partai Komunis Vietnam pada partai pada 19 Januari 2011 dan beliau terpilih kembali pada pada tahun 2016. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng memimpin partai dan juga adalah ia juga menjadi kepala Politbiro de facto, badan pembuat keputusan tertinggi di Vietnam, yang saat ini menjadikannya sebagai orang paling berkuasa di Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Trong (* 14. dubna 1944, Hanoj, Vietnam) je vietnamsk\u00FD politik, gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk Vietnamsk\u00E9 komunistick\u00E9 strany a od \u0159\u00EDjna 2018 do 5. dubna 2021 prezident Vietnamu. Poprv\u00E9 vstoupil do vrcholov\u00E9 politiky v roce 1997 a p\u0159ed sv\u00FDm zvolen\u00EDm gener\u00E1ln\u00EDm tajemn\u00EDkem 19. ledna 2011 p\u016Fsobil jako p\u0159edseda N\u00E1rodn\u00EDho shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED. V \u010Dervenci 2015 se stal prvn\u00EDm gener\u00E1ln\u00EDm tajemn\u00EDkem, kter\u00FD nav\u0161t\u00EDvil Spojen\u00E9 st\u00E1ty a setkal se v B\u00EDl\u00E9m dom\u011B s prezidentem Barackem Obamou. V roce 2016 byl sjezdem potvrzen na dal\u0161\u00ED p\u011Btilet\u00E9 obdob\u00ED." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, n\u00E9 le 14 avril 1944 \u00E0 D\u00F4ng H\u00F4i, est un homme d'\u00C9tat vietnamien. Pr\u00E9sident de l'Assembl\u00E9e nationale vietnamienne de 2006 \u00E0 2011 puis secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du Parti communiste vietnamien depuis le 19 janvier 2011, il a \u00E9galement exerc\u00E9 les fonctions de pr\u00E9sident de l'\u00C9tat du 23 octobre 2018 au 5 avril 2021." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u5BCC\u4EF2\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng\uFF1B1944\u5E744\u670814\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u7C4D\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u73B0\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u603B\u4E66\u8BB0\u3001\u4E2D\u592E\u519B\u4E8B\u59D4\u5458\u4F1A\u4E66\u8BB0\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u5F53\u524D\u7684\u6700\u9AD8\u9818\u5C0E\u4EBA\u53CA\u519B\u4E8B\u6B66\u88C5\u529B\u91CF\u7EDF\u9886\u4EBA\u30022018\u5E74\u81F32021\u5E74\u671F\u95F4\u517C\u4EFB\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u53CA\u56FD\u9632\u5B89\u5168\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3002 \u962E\u5BCC\u4EF2\u51FA\u8EAB\u4E8E\u5BA3\u4F20\u9886\u57DF\uFF0C\u65E9\u5E74\u957F\u671F\u5728\u515A\u520A\u300A\u5171\u4EA7\u300B\u6742\u5FD7\u793E\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u5E76\u62C5\u4EFB\u8FC7\u8BE5\u520A\u603B\u7F16\u8F91\u30021996\u5E74\u8FDB\u5165\u6267\u653F\u9886\u57DF\uFF0C\u66FE\u62C5\u4EFB\u6CB3\u5185\u5E02\u59D4\u4E66\u8BB0\u3001\u4E2D\u592E\u7406\u8BBA\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u7B49\u804C\u52A1\uFF0C\u5E76\u5728\u6B64\u95F4\u5F53\u9009\u4E3A\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u30021997\u5E7412\u6708\u8D77\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\uFF0C1999\u5E748\u6708\uFF0C\u83B7\u589E\u8865\u4E3A\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u5E38\u59D4\u30022006\u5E74\u8D77\uFF0C\u62C5\u4EFB\u7B2C\u5341\u4E00\u5C4A\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3002 2011\u5E741\u6708\uFF0C\u5728\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u7B2C\u5341\u4E00\u6B21\u5168\u56FD\u4EE3\u8868\u5927\u4F1A\u4E0A\u5F53\u9009\u4E3A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u603B\u4E66\u8BB0\uFF0C\u6210\u4E3A\u8D8A\u5357\u515A\u548C\u56FD\u5BB6\u7684\u6700\u9AD8\u9886\u5BFC\u4EBA\u3002\u62E5\u6709\u526F\u535A\u58EB\u5B66\u4F4D\uFF08\u041A\u0430\u043D\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442 \u043D\u0430\u0443\u043A\uFF09\u30022018\u5E7410\u6708\uFF0C\u962E\u5BCC\u4EF2\u5728\u8D8A\u5171\u5341\u4E8C\u5C4A\u516B\u4E2D\u5168\u4F1A\u4E0A\u88AB\u63D0\u540D\u4E3A\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u4EBA\u9009\uFF0C10\u670823\u65E5\uFF0C\u5728\u8D8A\u5357\u7B2C\u5341\u56DB\u5C4A\u56FD\u4F1A\u7B2C\u516D\u6B21\u4F1A\u8BAE\u4E0A\u5F53\u9009\u4E3A\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u63A5\u66FF\u6B64\u524D\u75C5\u901D\u7684\u9648\u5927\u5149\u6210\u4E3A\u56FD\u5BB6\u5143\u9996\u30022021\u5E741\u670831\u65E5\uFF0C\u5728\u8D8A\u5171\u5341\u4E09\u5C4A\u4E00\u4E2D\u5168\u4F1A\u4E0A\u518D\u6B21\u5F53\u9009\u4E3A\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u603B\u4E66\u8BB0\uFF0C\u6253\u7834\u4E86\u8FDE\u4EFB\u4E24\u5C4A\u7684\u89C4\u5B9A\uFF0C\u4EA6\u6210\u4E3A\u7EE7\u80E1\u5FD7\u660E\u548C\u9ECE\u7B4D\u540E\u4EFB\u671F\u6700\u957F\u7684\u8D8A\u5171\u9886\u5BFC\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0424\u0443 \u0427\u043E\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng; 14 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 1944[[:de:s:Brockhaus_Enzyklop\u00E4die|\u0415\u043D\u0446\u0438\u043A\u043B\u043E\u043F\u0435\u0434\u0456\u044F_\u0411\u0440\u043E\u043A\u0433\u0430\u0443\u0437]]_/_Hrsg.:_[[:Bibliographisches_Institut_&_FA_Brockhaus_AG|Bibliographisches_Institut_&_F._A._Brockhaus]],_[[:de:Wissen_Media_Verlag|Wissen_Media_Verlag]][[d:Track:Q464633]][[d:Track:Q2586178]][[d:Track:Q237227]]" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30D5\u30FC\u30FB\u30C1\u30E7\u30F3\uFF08\u962E\u5BCC\u4EF2\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng / \u962E\u5BCC\u4EF2\u30011944\u5E744\u670814\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u6700\u9AD8\u6307\u5C0E\u8005\u3002 \u7B2C6\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u4F1A\u8B70\u9577\u3092\u52D9\u3081\u305F\u5F8C\u3001\u7B2C7\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u9577\u3001\u4E2D\u592E\u8ECD\u4E8B\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u3092\u52D9\u3081\u3001\u515A\u5185\u5E8F\u5217\u306F\u7B2C1\u4F4D\u3001\u6700\u9AD8\u6307\u5C0E\u8005\u306B\u5C31\u4EFB\u30022018\u5E7410\u6708\u304B\u30892021\u5E744\u6708\u307E\u3067\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u3082\u517C\u4EFB\u3057\u305F\u3002\u9577\u3089\u304F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u306E\u7406\u8AD6\u30FB\u601D\u60F3\u5206\u91CE\u3067\u6D3B\u8E8D\u3057\u3001\u4FDD\u5B88\u6D3E\u306B\u5C5E\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u6E96\u535A\u58EB (\u041A\u0430\u043D\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442 \u043D\u0430\u0443\u043A\u3001\u535A\u58EB\u5019\u88DC\uFF09 \u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, f\u00F6dd den 14 april 1944 i Hanoi, \u00E4r en vietnamesisk statsman. Nguyen Phu Trong blev vald till talman i Vietnams nationalf\u00F6rsamling 2006. I januari 2011 valdes han till generalsekreterare i Vietnams kommunistiska parti. Den 23 oktober 2018 valdes han till den 9:e presidenten i Vietnam." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (born 14 April 1944) is a Vietnamese politician who has served as the General Secretary of the Communist Party of Vietnam \u2014 the highest political position in Vietnam \u2014 since 2011. In addition, Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng served as president of Vietnam from 2018 to 2021. As general secretary, Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng heads the party's secretariat and is the Secretary of the Central Military Commission in addition to being the de facto head of the politburo, the highest decision-making body in Vietnam, which currently makes him the most powerful person in Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD \u03A6\u03BF\u03C5 \u03A4\u03C1\u03BF\u03BD\u03B3\u03BA (Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, \u03B3\u03B5\u03BD\u03BD\u03B7\u03B8\u03B5\u03AF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 14 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 1944) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03BA\u03B1\u03B9 \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 19 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2011 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 23 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2018 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 5 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2021. \u0389\u03C4\u03B1\u03BD \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03B8\u03BD\u03BF\u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03BB\u03B5\u03C5\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2006 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2011. \u0395\u03BE\u03B5\u03BB\u03AD\u03B3\u03B7 \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03BF 11\u03BF \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03B4\u03C1\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF 2011 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C0\u03B1\u03BD\u03B5\u03BE\u03B5\u03BB\u03AD\u03B3\u03B7 \u03C3\u03C4\u03BF 12\u03BF \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03B4\u03C1\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF 2016. \u03A4\u03BF\u03BD \u039F\u03BA\u03C4\u03CE\u03B2\u03C1\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 2018 \u03AD\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u03BD\u03AD\u03BF\u03C2 \u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2, \u03B4\u03B9\u03B1\u03B4\u03B5\u03C7\u03CC\u03BC\u03B5\u03BD\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03BD \u03B1\u03C0\u03BF\u03B2\u03B9\u03CE\u03C3\u03B1\u03BD\u03C4\u03B1 \u03A4\u03C3\u03B1\u03BD \u039D\u03C4\u03AC\u03B9 \u039A\u03BF\u03C5\u03AC\u03BD\u03B3\u03BA." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Phu Trong (14 de abril de 1944) \u00E9 um estadista vietnamita, antigo presidente do Vietn\u00E3 de 2018 a 2021 e atual secret\u00E1rio-geral do Partido Comunista do Vietn\u00E3 desde 2011. bem como da Central Comiss\u00E3o Militar dois \u00F3rg\u00E3os pol\u00EDticos mais poderosos do pa\u00EDs." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0648 \u062A\u0631\u0648\u0646\u063A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng)\u200F \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 14 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1944\u060C \u064A\u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 23 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 2018. \u0643\u0645\u0627 \u064A\u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u062D\u064A\u062B \u0627\u0646\u062A\u062E\u0628 \u0644\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0624\u062A\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F\u064A \u0639\u0634\u0631 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0639\u0627\u0645 2011\u060C \u0648\u0623\u0639\u064A\u062F \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0624\u062A\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0639\u0627\u0645 2016. \u0641\u064A 14 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 2019\u060C \u0623\u0635\u064A\u0628 \u0628\u063A\u064A\u0628\u0648\u0628\u0629 \u0646\u062A\u064A\u062C\u0629 \u062A\u0639\u0631\u0636\u0647 \u0644\u0633\u0643\u062A\u0629\u060C \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0642\u0627\u0631\u064A\u0631 \u0630\u0643\u0631\u062A \u0623\u0646 \u062D\u0627\u0644\u062A\u0647 \u0627\u0633\u062A\u0642\u0631\u062A \u0644\u0627\u062D\u0642\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Phu Trong (en idioma vietnamita: Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng) (Han\u00F3i, 14 de abril de 1944) es un pol\u00EDtico y estadista vietnamita. Fue elegido Secretario General del Partido Comunista de Vietnam en enero de 2011. Se gradu\u00F3 en Filolog\u00EDa y se hab\u00EDa doctorado en la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica. Desde 2011 es Secretario General del Comit\u00E9 Central del PCV, Secretario de la Comisi\u00F3n Militar Central y Presidente del Comit\u00E9 Permanente sobre Corrupci\u00F3n, su Prevenci\u00F3n y Erradicaci\u00F3n." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uD478\uCAD1(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, \u962E\u5BCC\u4EF2, \uC644\uBD80\uC911, \uBB38\uD654\uC5B4: \uC6EC\uD478\uCAD1, 1944\uB144 4\uC6D4 14\uC77C~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC758 \uC911\uC559\uC704\uC6D0\uD68C \uCD1D\uBE44\uC11C\uC774\uB2E4. '\uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uD63C\uD569\uACBD\uC81C' \uAC1C\uB150\uC744 \uB9CC\uB4E4\uC5C8\uB2E4. \uC804\uC784 \uCA50\uB2E4\uC774\uAF5D \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC774 2018\uB144 9\uC6D4 21\uC77C \uC7AC\uC784 \uC911 \uC0AC\uB9DD\uD568\uC5D0 \uB530\uB77C 10\uC6D4 23\uC77C\uC5D0 \uC81C9\uB300 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0424\u0443 \u0427\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, \u0440\u043E\u0434. 14 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1944, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 23 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2018 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 5 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 2006\u20142011 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445, \u0441 19 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u2014 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u0426\u041A \u041A\u041F\u0412." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (Hanoi, 14 aprile 1944) \u00E8 un politico vietnamita, attuale Segretario generale del Partito Comunista del Vietnam e Presidente del Vietnam tra il 2018 ed il 2021." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (* 14. April 1944 in der Gemeinde \u0110\u00F4ng H\u1ED9i, Hanoi) ist ein vietnamesischer Politiker. Er ist seit dem 19. Januar 2011 Generalsekret\u00E4r der Kommunistischen Partei und war vom 23. Oktober 2018 bis zum 5. April 2021 Staatspr\u00E4sident Vietnams." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/President_Putin_and_General_Secretary_Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Communist_Party_leaders_arrives_at_Joint_Base_Andrews,_to_meet_President_Obama_150706-F-WU507-253.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Nguyen_Phu_Trong.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vice_President_Biden_Shakes_Hands_With_General_Secretary_Nguyen_Phu_Trong_at_a_Luncheon_at_the_State_Department_(18883780193).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KPRF_Flag.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Secretary_Pompeo_Joins_President_Trump_in_Meetings_with_Vietnamese_President_Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng_(32283463547).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lenin_Prize_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (Hanoi, 14 aprile 1944) \u00E8 un politico vietnamita, attuale Segretario generale del Partito Comunista del Vietnam e Presidente del Vietnam tra il 2018 ed il 2021." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Phu Trong (en idioma vietnamita: Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng) (Han\u00F3i, 14 de abril de 1944) es un pol\u00EDtico y estadista vietnamita. Fue elegido Secretario General del Partido Comunista de Vietnam en enero de 2011. Se gradu\u00F3 en Filolog\u00EDa y se hab\u00EDa doctorado en la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica. Desde 2011 es Secretario General del Comit\u00E9 Central del PCV, Secretario de la Comisi\u00F3n Militar Central y Presidente del Comit\u00E9 Permanente sobre Corrupci\u00F3n, su Prevenci\u00F3n y Erradicaci\u00F3n. El 3 de octubre de 2018, el Comit\u00E9 Central del Partido Comunista de Vietnam lo nomin\u00F3 formalmente para ser el pr\u00F3ximo Presidente de Vietnam, que se vot\u00F3 en la pr\u00F3xima sesi\u00F3n de la Asamblea Nacional de Vietnam, donde el partido tiene una mayor\u00EDa abrumadora, lo que lo convierte en la tercera persona en dirigir simult\u00E1neamente el Partido y el Estado despu\u00E9s de H\u1ED3 Ch\u00ED Minh (solo en Vietnam del Norte) y Truong Chinh. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng tambi\u00E9n fue presidente de la Asamblea Nacional de 2006 a 2011.\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (* 14. April 1944 in der Gemeinde \u0110\u00F4ng H\u1ED9i, Hanoi) ist ein vietnamesischer Politiker. Er ist seit dem 19. Januar 2011 Generalsekret\u00E4r der Kommunistischen Partei und war vom 23. Oktober 2018 bis zum 5. April 2021 Staatspr\u00E4sident Vietnams." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (lahir 14 April 1944) adalah seorang politikus Vietnam yang saat ini menjabat sebagai Sekretaris Jenderal Partai Komunis Vietnam dan Presiden Vietnam kesembilan. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng terpilih sebagai Sekretaris Jenderal Partai Komunis Vietnam pada partai pada 19 Januari 2011 dan beliau terpilih kembali pada pada tahun 2016. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng memimpin partai dan juga adalah ia juga menjadi kepala Politbiro de facto, badan pembuat keputusan tertinggi di Vietnam, yang saat ini menjadikannya sebagai orang paling berkuasa di Vietnam. Pada 3 Oktober 2018, Komite Pusat Partai Komunis Vietnam secara resmi mencalonkan Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng untuk menjadi Presiden Vietnam berikutnya yang akan dipilih pada sidang Majelis Nasional berikutnya di mana partai tersebut memegang mayoritas, membuatnya menjadi orang ketiga untuk secara bersamaan memimpin partai dan negara setelah Ho Chi Minh (hanya di Vietnam Utara) dan Tr\u01B0\u1EDDng Chinh. Pada 23 Oktober 2018, Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng terpilih sebagai Presiden dalam pertemuan masa sidang keenam Majelis Nasional. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng juga merupakan Ketua Majelis Nasional dari tahun 2006 hingga 2011." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (Hanoi, 14 april 1944) is een Vietnamees politicus. Sinds 2011 is hij secretaris-generaal van de Communistische Partij van Vietnam (CPV) en van 2018 tot 2021 was hij tevens de president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0424\u0443 \u0427\u043E\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng; 14 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 1944[[:de:s:Brockhaus_Enzyklop\u00E4die|\u0415\u043D\u0446\u0438\u043A\u043B\u043E\u043F\u0435\u0434\u0456\u044F_\u0411\u0440\u043E\u043A\u0433\u0430\u0443\u0437]]_/_Hrsg.:_[[:Bibliographisches_Institut_&_FA_Brockhaus_AG|Bibliographisches_Institut_&_F._A._Brockhaus]],_[[:de:Wissen_Media_Verlag|Wissen_Media_Verlag]][[d:Track:Q464633]][[d:Track:Q2586178]][[d:Track:Q237227]]" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, n\u00E9 le 14 avril 1944 \u00E0 D\u00F4ng H\u00F4i, est un homme d'\u00C9tat vietnamien. Pr\u00E9sident de l'Assembl\u00E9e nationale vietnamienne de 2006 \u00E0 2011 puis secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du Parti communiste vietnamien depuis le 19 janvier 2011, il a \u00E9galement exerc\u00E9 les fonctions de pr\u00E9sident de l'\u00C9tat du 23 octobre 2018 au 5 avril 2021." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30D5\u30FC\u30FB\u30C1\u30E7\u30F3\uFF08\u962E\u5BCC\u4EF2\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng / \u962E\u5BCC\u4EF2\u30011944\u5E744\u670814\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u6700\u9AD8\u6307\u5C0E\u8005\u3002 \u7B2C6\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u4F1A\u8B70\u9577\u3092\u52D9\u3081\u305F\u5F8C\u3001\u7B2C7\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u9577\u3001\u4E2D\u592E\u8ECD\u4E8B\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u3092\u52D9\u3081\u3001\u515A\u5185\u5E8F\u5217\u306F\u7B2C1\u4F4D\u3001\u6700\u9AD8\u6307\u5C0E\u8005\u306B\u5C31\u4EFB\u30022018\u5E7410\u6708\u304B\u30892021\u5E744\u6708\u307E\u3067\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u3082\u517C\u4EFB\u3057\u305F\u3002\u9577\u3089\u304F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u306E\u7406\u8AD6\u30FB\u601D\u60F3\u5206\u91CE\u3067\u6D3B\u8E8D\u3057\u3001\u4FDD\u5B88\u6D3E\u306B\u5C5E\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u6E96\u535A\u58EB (\u041A\u0430\u043D\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442 \u043D\u0430\u0443\u043A\u3001\u535A\u58EB\u5019\u88DC\uFF09 \u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uD478\uCAD1(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, \u962E\u5BCC\u4EF2, \uC644\uBD80\uC911, \uBB38\uD654\uC5B4: \uC6EC\uD478\uCAD1, 1944\uB144 4\uC6D4 14\uC77C~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC758 \uC911\uC559\uC704\uC6D0\uD68C \uCD1D\uBE44\uC11C\uC774\uB2E4. '\uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uD63C\uD569\uACBD\uC81C' \uAC1C\uB150\uC744 \uB9CC\uB4E4\uC5C8\uB2E4. \uC804\uC784 \uCA50\uB2E4\uC774\uAF5D \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC774 2018\uB144 9\uC6D4 21\uC77C \uC7AC\uC784 \uC911 \uC0AC\uB9DD\uD568\uC5D0 \uB530\uB77C 10\uC6D4 23\uC77C\uC5D0 \uC81C9\uB300 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, f\u00F6dd den 14 april 1944 i Hanoi, \u00E4r en vietnamesisk statsman. Nguyen Phu Trong blev vald till talman i Vietnams nationalf\u00F6rsamling 2006. I januari 2011 valdes han till generalsekreterare i Vietnams kommunistiska parti. Den 23 oktober 2018 valdes han till den 9:e presidenten i Vietnam." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD \u03A6\u03BF\u03C5 \u03A4\u03C1\u03BF\u03BD\u03B3\u03BA (Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, \u03B3\u03B5\u03BD\u03BD\u03B7\u03B8\u03B5\u03AF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 14 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 1944) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03BA\u03B1\u03B9 \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 19 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2011 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 23 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2018 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 5 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2021. \u0389\u03C4\u03B1\u03BD \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03B8\u03BD\u03BF\u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03BB\u03B5\u03C5\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2006 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2011. \u0395\u03BE\u03B5\u03BB\u03AD\u03B3\u03B7 \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03BF 11\u03BF \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03B4\u03C1\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF 2011 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C0\u03B1\u03BD\u03B5\u03BE\u03B5\u03BB\u03AD\u03B3\u03B7 \u03C3\u03C4\u03BF 12\u03BF \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03B4\u03C1\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF 2016. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C0\u03B9\u03BA\u03B5\u03C6\u03B1\u03BB\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03B5\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B3\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u039A\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03A3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03C9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0395\u03C0\u03B9\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03AE\u03C2, \u03B5\u03BD\u03CE \u03B5\u03BA \u03C4\u03C9\u03BD \u03C0\u03C1\u03B1\u03B3\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C0\u03B9\u03BA\u03B5\u03C6\u03B1\u03BB\u03AE\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2, \u03C0\u03BF\u03C5 \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03C6\u03C1\u03AC\u03B6\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03CC\u03C3\u03C9\u03C0\u03BF \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03BC\u03B5\u03B3\u03B1\u03BB\u03CD\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03B5\u03BE\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC. \u03A4\u03BF\u03BD \u039F\u03BA\u03C4\u03CE\u03B2\u03C1\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 2018 \u03AD\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u03BD\u03AD\u03BF\u03C2 \u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2, \u03B4\u03B9\u03B1\u03B4\u03B5\u03C7\u03CC\u03BC\u03B5\u03BD\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03BD \u03B1\u03C0\u03BF\u03B2\u03B9\u03CE\u03C3\u03B1\u03BD\u03C4\u03B1 \u03A4\u03C3\u03B1\u03BD \u039D\u03C4\u03AC\u03B9 \u039A\u03BF\u03C5\u03AC\u03BD\u03B3\u03BA." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u5BCC\u4EF2\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng\uFF1B1944\u5E744\u670814\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u7C4D\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u73B0\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u603B\u4E66\u8BB0\u3001\u4E2D\u592E\u519B\u4E8B\u59D4\u5458\u4F1A\u4E66\u8BB0\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u5F53\u524D\u7684\u6700\u9AD8\u9818\u5C0E\u4EBA\u53CA\u519B\u4E8B\u6B66\u88C5\u529B\u91CF\u7EDF\u9886\u4EBA\u30022018\u5E74\u81F32021\u5E74\u671F\u95F4\u517C\u4EFB\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u53CA\u56FD\u9632\u5B89\u5168\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3002 \u962E\u5BCC\u4EF2\u51FA\u8EAB\u4E8E\u5BA3\u4F20\u9886\u57DF\uFF0C\u65E9\u5E74\u957F\u671F\u5728\u515A\u520A\u300A\u5171\u4EA7\u300B\u6742\u5FD7\u793E\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u5E76\u62C5\u4EFB\u8FC7\u8BE5\u520A\u603B\u7F16\u8F91\u30021996\u5E74\u8FDB\u5165\u6267\u653F\u9886\u57DF\uFF0C\u66FE\u62C5\u4EFB\u6CB3\u5185\u5E02\u59D4\u4E66\u8BB0\u3001\u4E2D\u592E\u7406\u8BBA\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u7B49\u804C\u52A1\uFF0C\u5E76\u5728\u6B64\u95F4\u5F53\u9009\u4E3A\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u30021997\u5E7412\u6708\u8D77\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\uFF0C1999\u5E748\u6708\uFF0C\u83B7\u589E\u8865\u4E3A\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u5E38\u59D4\u30022006\u5E74\u8D77\uFF0C\u62C5\u4EFB\u7B2C\u5341\u4E00\u5C4A\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3002 2011\u5E741\u6708\uFF0C\u5728\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u7B2C\u5341\u4E00\u6B21\u5168\u56FD\u4EE3\u8868\u5927\u4F1A\u4E0A\u5F53\u9009\u4E3A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u603B\u4E66\u8BB0\uFF0C\u6210\u4E3A\u8D8A\u5357\u515A\u548C\u56FD\u5BB6\u7684\u6700\u9AD8\u9886\u5BFC\u4EBA\u3002\u62E5\u6709\u526F\u535A\u58EB\u5B66\u4F4D\uFF08\u041A\u0430\u043D\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442 \u043D\u0430\u0443\u043A\uFF09\u30022018\u5E7410\u6708\uFF0C\u962E\u5BCC\u4EF2\u5728\u8D8A\u5171\u5341\u4E8C\u5C4A\u516B\u4E2D\u5168\u4F1A\u4E0A\u88AB\u63D0\u540D\u4E3A\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u4EBA\u9009\uFF0C10\u670823\u65E5\uFF0C\u5728\u8D8A\u5357\u7B2C\u5341\u56DB\u5C4A\u56FD\u4F1A\u7B2C\u516D\u6B21\u4F1A\u8BAE\u4E0A\u5F53\u9009\u4E3A\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u63A5\u66FF\u6B64\u524D\u75C5\u901D\u7684\u9648\u5927\u5149\u6210\u4E3A\u56FD\u5BB6\u5143\u9996\u30022021\u5E741\u670831\u65E5\uFF0C\u5728\u8D8A\u5171\u5341\u4E09\u5C4A\u4E00\u4E2D\u5168\u4F1A\u4E0A\u518D\u6B21\u5F53\u9009\u4E3A\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u603B\u4E66\u8BB0\uFF0C\u6253\u7834\u4E86\u8FDE\u4EFB\u4E24\u5C4A\u7684\u89C4\u5B9A\uFF0C\u4EA6\u6210\u4E3A\u7EE7\u80E1\u5FD7\u660E\u548C\u9ECE\u7B4D\u540E\u4EFB\u671F\u6700\u957F\u7684\u8D8A\u5171\u9886\u5BFC\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (born 14 April 1944) is a Vietnamese politician who has served as the General Secretary of the Communist Party of Vietnam \u2014 the highest political position in Vietnam \u2014 since 2011. In addition, Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng served as president of Vietnam from 2018 to 2021. As general secretary, Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng heads the party's secretariat and is the Secretary of the Central Military Commission in addition to being the de facto head of the politburo, the highest decision-making body in Vietnam, which currently makes him the most powerful person in Vietnam. He was Chairman of the National Assembly from 2006 to 2011, representing Hanoi, was elected General Secretary of the Communist Party of Vietnam at the party's 11th National Congress in 2011 and re-elected twice at the 12th National Congress in 2016 and the 13th National Congress in 2021. On 3 October 2018, the Central Committee of the Communist Party of Vietnam formally nominated Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng for President of Vietnam, which was voted on at a subsequent session of the National Assembly, where the party holds an overwhelming majority. This made him the third person to simultaneously head the party and state after Ho Chi Minh (in North Vietnam only) and Tr\u01B0\u1EDDng Chinh. On 23 October 2018, he was elected as the ninth President of Vietnam in a meeting of the sixth session of the National Assembly. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng stepped down as President in 2021 but remained as General Secretary of the Communist Party." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0648 \u062A\u0631\u0648\u0646\u063A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng)\u200F \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 14 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1944\u060C \u064A\u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 23 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 2018. \u0643\u0645\u0627 \u064A\u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u062D\u064A\u062B \u0627\u0646\u062A\u062E\u0628 \u0644\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0624\u062A\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F\u064A \u0639\u0634\u0631 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0639\u0627\u0645 2011\u060C \u0648\u0623\u0639\u064A\u062F \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0624\u062A\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0639\u0627\u0645 2016. \u0641\u064A 14 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 2019\u060C \u0623\u0635\u064A\u0628 \u0628\u063A\u064A\u0628\u0648\u0628\u0629 \u0646\u062A\u064A\u062C\u0629 \u062A\u0639\u0631\u0636\u0647 \u0644\u0633\u0643\u062A\u0629\u060C \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0642\u0627\u0631\u064A\u0631 \u0630\u0643\u0631\u062A \u0623\u0646 \u062D\u0627\u0644\u062A\u0647 \u0627\u0633\u062A\u0642\u0631\u062A \u0644\u0627\u062D\u0642\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (ur. 14 kwietnia 1944 w Hanoi) \u2013 wietnamski polityk, dzia\u0142acz partyjny i pa\u0144stwowy. Od 2002 deputowany do Zgromadzenia Narodowego i w latach 2006\u20132011 jego przewodnicz\u0105cy, od 2011 sekretarz generalny Komunistycznej Partii Wietnamu oraz sekretarz , od 2018 do 2021 prezydent Wietnamu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Phu Trong (14 de abril de 1944) \u00E9 um estadista vietnamita, antigo presidente do Vietn\u00E3 de 2018 a 2021 e atual secret\u00E1rio-geral do Partido Comunista do Vietn\u00E3 desde 2011. bem como da Central Comiss\u00E3o Militar dois \u00F3rg\u00E3os pol\u00EDticos mais poderosos do pa\u00EDs." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Trong (* 14. dubna 1944, Hanoj, Vietnam) je vietnamsk\u00FD politik, gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk Vietnamsk\u00E9 komunistick\u00E9 strany a od \u0159\u00EDjna 2018 do 5. dubna 2021 prezident Vietnamu. Poprv\u00E9 vstoupil do vrcholov\u00E9 politiky v roce 1997 a p\u0159ed sv\u00FDm zvolen\u00EDm gener\u00E1ln\u00EDm tajemn\u00EDkem 19. ledna 2011 p\u016Fsobil jako p\u0159edseda N\u00E1rodn\u00EDho shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED. V \u010Dervenci 2015 se stal prvn\u00EDm gener\u00E1ln\u00EDm tajemn\u00EDkem, kter\u00FD nav\u0161t\u00EDvil Spojen\u00E9 st\u00E1ty a setkal se v B\u00EDl\u00E9m dom\u011B s prezidentem Barackem Obamou. V roce 2016 byl sjezdem potvrzen na dal\u0161\u00ED p\u011Btilet\u00E9 obdob\u00ED. Po smrti prezidenta Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quanga na konci z\u00E1\u0159\u00ED 2018 byl stranou nominov\u00E1n jako jedin\u00FD kandid\u00E1t do funkce prezidenta. Jmenov\u00E1n byl n\u00E1rodn\u00EDm shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00EDm 23. \u0159\u00EDjna t\u00E9ho\u017E roku a stal se tak po Ho \u010Ci Minovi druh\u00FDm \u010Dlov\u011Bkem zast\u00E1vaj\u00EDc\u00EDm z\u00E1rove\u0148 pozici gener\u00E1ln\u00EDho tajemn\u00EDka komunistick\u00E9 strany a \u00FA\u0159ad prezidenta. V \u00FAnoru 2019 hostil ve Vietnamu setk\u00E1n\u00ED americk\u00E9ho prezidenta Donalda Trumpa a severokorejsk\u00E9ho v\u016Fdce Kim \u010Cong-una. V kv\u011Btnu 2019 se objevily spekulace o jeho zdravotn\u00EDm stavu po jeho absenci na st\u00E1tn\u00EDm poh\u0159bu b\u00FDval\u00E9ho prezidenta . V lednu 2021 byl na sjezdu zvolen na nezvykl\u00E9 t\u0159et\u00ED obdob\u00ED jako gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk. Na postu prezidenta jej v dubnu 2021 vyst\u0159\u00EDdal dosavadn\u00ED premi\u00E9r Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0424\u0443 \u0427\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, \u0440\u043E\u0434. 14 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1944, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 23 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2018 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 5 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 2006\u20142011 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445, \u0441 19 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u2014 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u0426\u041A \u041A\u041F\u0412." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (Hanoi, 14 d'abril de 1944) \u00E9s un estadista vietnamita i actual president del Vietnam. Va ser escollit secretari general del Partit Comunista del Vietnam (PCV) el gener de 2011. Trong va n\u00E9ixer a la Comuna \u0110\u00F4ng H\u1ED9i , al districte de \u0110\u00F4ng Anh, Hanoi, fill d'una fam\u00EDlia de camperols. Es va graduar en Filologia la universitat de Hanoi i doctor\u00E0 en Filosofia, i en dret a la Universitat Ho chi Minh, a l'Acad\u00E8mia Nacional d'Administraci\u00F3 P\u00FAblica , el 1968. Tamb\u00E9 curs\u00E0 estudis de postgrau d'hist\u00F2ria a ll'Acad\u00E8mia de Ci\u00E8ncies de la Uni\u00F3 Sovi\u00E8tica de 1981-83. Entr\u00E0 a militar al Partit Comunista essent estudiant, el 1968. Dins el partit, fou redactor i ostent\u00E0 diversos c\u00E0rrecs en publciaions pol\u00EDtiques i te\u00F2riques com el T\u1EA1p ch\u00ED C\u1ED9ng S\u1EA3n (Ressenya Comunista), del qual va ser editor en cap de 1991 a 1996. El 1994 entr\u00E0 a formar part de Comit\u00E8 Central del PCV, i el 1997 del Bur\u00F3 Pol\u00EDtic del Partit. Exerc\u00ED diversos c\u00E0rrecs en comit\u00E8s educatius, te\u00F2rics i cient\u00EDfics. El maig de 2002 s'estren\u00E0 com a Diputat a l'Assemblea Nacional. El 2011 fou escollit secretari general del Partit Comunista del Vietnam. El 2013 fou nomenat cap del Comit\u00E8 Central de Prevenci\u00F3 i Control de la Corrupci\u00F3. des d'on combat\u00E9 la corrupci\u00F3 i l'allunyament del partit i els seus dirigents de l'esperit revolucionari i ideologia socialista, que al seu parer li donaven la legitimitat popular, enfrontant-se amb l'aleshores primer ministre Nguyen Tan Dung que impulsava els tecn\u00F2crates i era percebut per Torng com a \"tolerant amb el seu entorn de nous rics, clept\u00F2crates i corruptes\". Si b\u00E9 inicialment fall\u00E0 en l'enfrontament amb Dung, finalment abans del 12\u00E8 congr\u00E9s de 2016, Trong aconsegu\u00ED la majoria de suports al partit per for\u00E7ar la retirada del primer ministre. A partir de 2016 inici\u00E0 una campanya contra la corrupci\u00F3 que supos\u00E0 la destituci\u00F3, arrestos i judicis de nombrosos c\u00E0rrecs i mandataris, inclosos dirigents de PetroVietnam i alters emrpeses estatals, el Ministeri de Transports, el politbur\u00F3 i fins i tot l'ex\u00E8rcit. Tamb\u00E9 es feu una investigaci\u00F3 per auditar les propietats de milers de c\u00E0rrecs, acompanyada d'una campanya ideol\u00F2gica contra \"el menyspreu per l'autoritat del partit, comportaments egoc\u00E8ntrics i pragm\u00E0tics, carrerisme, faccionalisme, corrupci\u00F3 i ab\u00FAs de poder\". Des de 2016 fins a mitjans de 2018, s'havien investigat 490 organitzacions del partit i 35.000 membres, 1.300 dels quals es va trobar que havien com\u00E8s irregularitats. Tot aquest proc\u00E9s refor\u00E7\u00E0 el poder i autoritat de Trong. Com a secretari general, Tr\u1ECDng encap\u00E7ala el partit, i tamb\u00E9 \u00E9s el secretari de la Comissi\u00F3 Militar Central, a m\u00E9s de ser el cap de facto del Politbur\u00F3, el m\u00E0xim \u00F2rgan de presa de decisions al Vietnam, cosa que el fa el c\u00E0rrec amb m\u00E9s poder del Vietnam, segons alguns analistes. Si b\u00E9 oficialment Vietnam no t\u00E9 cap mandatari \u00FAnic i est\u00E0 liderat oficialment per quatre \"pilars\": el secretari del partit comunista, el president, el primer ministre i la presid\u00E8ncia de l'. El 3 d'octubre de 2018, el Comit\u00E8 Central del Partit Comunista del Vietnam va designar formalment Tr\u1ECDng per ser el candidat a proper president del Vietnam en la votaci\u00F3 de l', on el partit t\u00E9 una majoria aclaparadora, convertint-lo en la tercera persona que simult\u00E0niament encap\u00E7ala el partit i l'estat despr\u00E9s de Ho Chi Minh (nom\u00E9s al Vietnam del Nord) i . El 23 d'octubre de 2018, va ser elegit com a nov\u00E8 president de la Rep\u00FAbica Socialista del Vietnam en una reuni\u00F3 de la sisena sessi\u00F3 de l'Assemblea Nacional, succeint en el c\u00E0rrec Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang. Durant la seva presid\u00E8ncia, Vietnam s'enfront\u00E0 amb \u00E8xit a la crisi de la COVID-19. Durant el 2020 de la pand\u00E8mia el pa\u00EDs havia registrat poc m\u00E9s de 1.500 infeccions i 35 morts en total. Aquest \u00E8xit, acompanyat del creixement econ\u00F2mic sostingut i r\u00E0pid desenvolupament industrial, beneficiat per la proximitat amb Xina i, alhora, bones relacions internacionals amb els seus rivals, van refor\u00E7ar les pol\u00EDtiques i lideratge de Trong. Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng va ser reelegit secretari general en el 13\u00E8 Congr\u00E9s del Partit Comunista, celebrat a finals de gener de 2021, comen\u00E7ant el tercer mandat consecutiu, malgrat la seva edat i alguns recents problemes de salut." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Quang_Ngh\u1ECB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Jos\u00E9_Mart\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Candidate_of_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Secretary_Pompeo_Joins_President_Trump_in_Meetings_with_Vietnamese_President_Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng_(32283463547).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_the_Russian_Federation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Th\u01B0\u1EDFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Academy_of_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lenin_Prize_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:KPRF_Flag.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trans-Pacific_Partnership" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretariat_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friendship_Medal_(China)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/11th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist-Leninist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Putin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/13th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nong_Duc_Manh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Communist_Party_leaders_arrives_at_Joint_Base_Andrews,_to_meet_President_Obama_150706-F-WU507-253.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_University,_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00F4ng_Anh_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Academy_of_Sciences_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Academy_of_Public_Administration_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ki\u00EAn_Giang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Cross_Society" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:10th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:CPVSecretariat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Currentcommunistrulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Chairpersons_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:13th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamFirstSecs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ppo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-inc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Nguyen_Phu_Trong.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122243880 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.vietnamplus.vn/Home/Biography-of-Party-General-Secretary-Nguyen-Phu-Trong/20111/15531.vnplus" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "28323" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 5757319 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Phu Trong in 2019" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/92762413" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u0646\u06AF\u0648\u06CC\u0646_\u0641\u0648_\u0679\u0631\u0648\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0646\u06AF\u0648\u06CC\u0646_\u0641\u0648_\u062A\u0631\u0648\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u5BCC\u4EF2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD_\u03A6\u03BF\u03C5_\u03A4\u03C1\u03BF\u03BD\u03B3\u03BA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646_\u0641\u0648_\u062A\u0631\u0648\u0646\u063A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2wQdG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30D5\u30FC\u30FB\u30C1\u30E7\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mzn.dbpedia.org/resource/\u0646\u06AF\u0648\u06CC\u0646_\u0641\u0648_\u062A\u0631\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC751\uC6B0\uC60C\uD478\uCAD1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0f3036" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1124109587" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D_\u0424\u0443_\u0427\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10DC\u10D2\u10E3\u10D4\u10DC_\u10E4\u10E3_\u10E9\u10DD\u10DC\u10D2\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u0928\u094D\u0917\u0941\u090F\u0928_\u092B\u0941_\u0924\u094D\u0930\u094B\u0902\u0917" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0458\u0435\u043D_\u0424\u0443_\u0427\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/60470795" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://my.dbpedia.org/resource/\u1004\u102F\u101A\u1004\u103A_\u1016\u1030\u1011\u103B\u1031\u102C\u1004\u103A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q318458" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E0\u05D5\u05D5\u05D9\u05DF_\u05E4\u05D5_\u05D8\u05E8\u05D5\u05E0\u05D2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0424\u0443_\u0427\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E2B\u0E07\u0E35\u0E22\u0E19_\u0E1F\u0E39\u0E49_\u0E08\u0E48\u0E2D\u0E07" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng?oldid=1122243880&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2002-05-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-06-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-12-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-01-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-10-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "January 2000" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Secretary of the Hanoi Party Committee" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Member of the National Assembly" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "President of the Vietnam Red Cross Society" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 9 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-04-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-06-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-08-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rows" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00F4ng H\u1ED9i, \u0110\u00F4ng Anh District, French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-04-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00F4ng_Anh_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-04-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2011 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2006 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2018 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Academy_of_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Academy_of_Public_Administration_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_University,_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Politician" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "professor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Academy_of_Public_Administration_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Academy_of_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_University,_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 Th\u1ECB M\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Quang_Ngh\u1ECB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Xu\u00E2n T\u00F9ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/constituency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Qu\u1ED1c V\u01B0\u1EE3ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Th\u01B0\u1EDFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nong_Duc_Manh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/incumbent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Th\u01B0\u1EDFng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_Vietnamese_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/firstLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Armed_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commanderInChief" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Vietnamese_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/firstLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/currentHosag" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Vietnamese_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/firstLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020s_in_electoral_politics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Press_freedom_predator" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Member_states_of_ASEAN" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Donald_Trump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_Kim_Jong-un" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_North_Korea\u2013United_States_Hanoi_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Vietnam_anti-China_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Leaders_Summit_on_Climate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialism_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CPC_and_World_Political_Parties_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_FC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renewal_in_Vi\u1EC7t_Nam:_Theory_and_Reality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9hahn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thi\u1EC7n_Nh\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/2namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_of_Hugo_Ch\u00E1vez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ma\u2013Xi_meeting" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/One-party_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Jos\u00E9_Mart\u00ED" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_socialist_states" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_University,_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Rodrigo_Duterte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Theoretical_Council_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Ram_Nath_Kovind" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_by_higher_education" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/China\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Donald_Trump_presidency_(2019_Q1)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_reactions_to_the_2020_Belarusian_presidential_election_and_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Matteo_Renzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Barack_Obama_(2016\u20132017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Donald_Trump_presidency_(2017_Q4)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1944" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/APEC_Malaysia_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/APEC_Chile_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/APEC_Papua_New_Guinea_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bamboo_Airways" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_visits_to_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cabinet" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_communist_parties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VNU_University_of_Social_Sciences_and_Humanities" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Steering_Committee_on_Anti-corruption" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Renzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Barack_Obama_presidency_(2015)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_India" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_heads_of_state_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_seventy-fifth_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_spouses_of_heads_of_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Linh_H\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Donald_Trump_(2017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Donald_Trump_(2019)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Vietnam_marine_life_disaster" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0ng_\u0110\u1EABy_Stadium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Quang_Ngh\u1ECB" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/13th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00F4ng_Anh_district" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Vietnam_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u962E\u5BCC\u4EF2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Phu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Trong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1ECDng_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1ECDng_Ph\u00FA_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam__PersonFunction__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/person" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Quang_Ngh\u1ECB__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Phu_Trong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] }}