{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguyen_Van_Thinh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticiansWhoCommittedSuicide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Van Thinh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u6E05" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uD2F4" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uD2F4(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh, 1888\uB144 ~ 1946\uB144 11\uC6D4 10\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC758\uC0AC\uC640 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uC790 \uCF54\uCE5C\uCC28\uC774\uB098 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uCD08\uB300 \uB300\uD1B5\uB839\uC774\uB2E4. \uADF8\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC2DD\uBBFC \uD1B5\uCE58 \uAE30\uAC04 \uB3D9\uC548\uC5D0 \uC18C\uC218\uC758 \uC120\uD0DD\uB41C \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC778\uB4E4\uC5D0\uAC8C\uB9CC \uBD80\uC5EC\uB41C \uD2B9\uAD8C\uC778 \uD504\uB791\uC2A4 \uC2DC\uBBFC\uAD8C\uC790\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh (* 1888 in Cochinchina; \u2020 10. November 1946 in Saigon, Cochinchina) war ein franz\u00F6sisch-vietnamesischer Arzt und Politiker. Er wurde 1946 zum ersten Oberhaupt der Autonomen Republik Cochinchina ernannt, beging aber Ende des Jahres Suizid aus Protest gegen seine politische Marginalisierung." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u6E05\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n Thinh\uFF0C1888\u5E741\u670826\u65E5\uFF0D1946\u5E7411\u670810\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8BD1\u4F5C\u962E\u6587\u8072\u3001\u962E\u6587\u5EF3\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh (1888 \u2013 10 November 1946, Saigon) was the first President of Cochinchina. Thinh was a French citizen and joined the Constitutionalist Party in 1926. He founded the Cochinchinese Democratic Party in 1937. He became chief of the provisional government on March 26, 1946, and provisional president on June 1. He felt a loss of face when the French negotiated with the Viet Minh, ignoring his government. \"I am being compelled to play a farce,\" he said. He died, an apparent suicide while still in office, on November 10." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh (n\u00E9 en 1888 et mort le 10 novembre 1946 \u00E0 Sa\u00EFgon, aujourd'hui H\u00F4-Chi-Minh-Ville) est un homme politique vietnamien, qui fut en 1946 le premier pr\u00E9sident de la R\u00E9publique autonome de Cochinchine, dans la partie la plus m\u00E9ridionale du Vi\u00EAt Nam." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dr._Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thinh.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1888_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1946_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Suicides_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_who_committed_suicide" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u6E05\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n Thinh\uFF0C1888\u5E741\u670826\u65E5\uFF0D1946\u5E7411\u670810\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8BD1\u4F5C\u962E\u6587\u8072\u3001\u962E\u6587\u5EF3\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh (* 1888 in Cochinchina; \u2020 10. November 1946 in Saigon, Cochinchina) war ein franz\u00F6sisch-vietnamesischer Arzt und Politiker. Er wurde 1946 zum ersten Oberhaupt der Autonomen Republik Cochinchina ernannt, beging aber Ende des Jahres Suizid aus Protest gegen seine politische Marginalisierung." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh (1888 \u2013 10 November 1946, Saigon) was the first President of Cochinchina. Thinh was a French citizen and joined the Constitutionalist Party in 1926. He founded the Cochinchinese Democratic Party in 1937. He became chief of the provisional government on March 26, 1946, and provisional president on June 1. He felt a loss of face when the French negotiated with the Viet Minh, ignoring his government. \"I am being compelled to play a farce,\" he said. He died, an apparent suicide while still in office, on November 10." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh (n\u00E9 en 1888 et mort le 10 novembre 1946 \u00E0 Sa\u00EFgon, aujourd'hui H\u00F4-Chi-Minh-Ville) est un homme politique vietnamien, qui fut en 1946 le premier pr\u00E9sident de la R\u00E9publique autonome de Cochinchine, dans la partie la plus m\u00E9ridionale du Vi\u00EAt Nam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uD2F4(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh, 1888\uB144 ~ 1946\uB144 11\uC6D4 10\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC758\uC0AC\uC640 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uC790 \uCF54\uCE5C\uCC28\uC774\uB098 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uCD08\uB300 \uB300\uD1B5\uB839\uC774\uB2E4. \uADF8\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC2DD\uBBFC \uD1B5\uCE58 \uAE30\uAC04 \uB3D9\uC548\uC5D0 \uC18C\uC218\uC758 \uC120\uD0DD\uB41C \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC778\uB4E4\uC5D0\uAC8C\uB9CC \uBD80\uC5EC\uB41C \uD2B9\uAD8C\uC778 \uD504\uB791\uC2A4 \uC2DC\uBBFC\uAD8C\uC790\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Suicides_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1946_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_who_committed_suicide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Chu_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assistance_Publique_\u2013_H\u00F4pitaux_de_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_Democratic_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Ho\u1EA1ch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1888_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pasteur_Institute" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_year_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dr._Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thinh.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118611389 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20190623072914/https:/www.newmandala.org/saigons-hidden-presidential-palace-and-forgotten-president-the-republic-of-cochinchina-and-nguyen-van-thinh/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rulers.org/indexn2.html%23nguyevt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3057" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 5112960 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thinh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "President of Cochinchina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/39370462" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/8QeP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d36g1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u0641\u0627\u0646_\u062B\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6587\u6E05" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uD2F4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1061062" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/39370462" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguyen_Van_Thinh?oldid=1118611389&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguyen_Van_Thinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-06-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-11-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_Democratic_Party" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_Democratic_Party" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1888 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : "--06-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Ho\u1EA1ch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Position established" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "--11-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Ho\u1EA1ch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "literal", "value" : "Position established" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_V.League_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_1946" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_and_government_who_died_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1946" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_van_Thinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Ho\u1EA1ch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nam_Qu\u1ED1c_Cang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thinh" } ] }}