{  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parents" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitsunobu_Nakahara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_the_Paracel_Islands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Co_Thach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_1989" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_1990" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_1991" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_1998" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_C\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNamDinhProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Diplomat110013927" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColdWarDiplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30B3\u30FB\u30BF\u30AF" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u57FA\u77F3" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch (15 May 1921 \u2013 10 April 1998; born Ph\u1EA1m V\u0103n C\u01B0\u01A1ng) was a Vietnamese revolutionary, diplomat, and politician. He was Foreign Minister of Vietnam from February 1980 to July 1991.Th\u1EA1ch was seen as pragmatic and influential (given his representation in the Politburo).His time in office coincided with part of Vietnam\u2019s transition from an ideology-based alignment to the Soviet bloc towards a pragmatic approach to foreign policy, including the primacy of economic over ideological considerations, integration into ASEAN and closer relations with non-socialist countries.However, Mr Th\u1EA1ch\u2019s efforts to normalize relations with the United States were not successful." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch (* 15. Mai 1921 in , Provinz Nam \u0110\u1ECBnh, Franz\u00F6sisch-Indochina als Ph\u1EA1m V\u0103n C\u01B0\u01A1ng; \u2020 10. April 1998 in Hanoi) war ein vietnamesischer Politiker der Kommunistischen Partei Vietnams KPV (\u0110\u1EA3ng C\u1ED9ng s\u1EA3n Vi\u1EC7t Nam), der unter anderem von 1980 bis 1991 Au\u00DFenminister der Sozialistischen Republik Vietnam sowie zugleich zwischen 1987 und 1991 Vize-Ministerpr\u00E4sident war. Sein Sohn Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh ist seit dem Jahr 2011 ebenfalls Au\u00DFenminister des Landes." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch (ur. 15 maja 1923, zm. 10 kwietnia 1998) \u2013 wietnamski polityk i dyplomata. Urodzi\u0142 si\u0119 w ubogiej rodzinie ch\u0142opskiej na p\u00F3\u0142nocy Wietnamu. Od wczesnej m\u0142odo\u015Bci dzia\u0142a\u0142 w ruchu rewolucyjnym i narodowowyzwole\u0144czym, za co w latach 30. by\u0142 wi\u0119ziony przez francuskie w\u0142adze kolonialne. Nale\u017Ca\u0142 do Vi\u1EC7t Minhu. Podczas I wojny indochi\u0144skiej s\u0142u\u017Cy\u0142 w wojsku, walczy\u0142 w bitwie pod \u0110i\u1EC7n Bi\u00EAn Ph\u1EE7." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u57FA\u77F3\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch\uFF1B1921\u5E745\u670815\u65E5\uFF0D1998\u5E744\u670810\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u4F5C\u962E\u6A5F\u77F3\uFF0C\u539F\u540D\u8303\u6587\u521A\uFF08Ph\u1EA1m V\u0103n C\u01B0\u01A1ng\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u5916\u4EA4\u5BB6\uFF0C\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF08\u526F\u603B\u7406\uFF09\u3001\u5916\u4EA4\u90E8\u90E8\u957F\u3002 1921\u5E745\u670815\u65E5\u51FA\u751F\u4E8E\u5357\u5B9A\u7701\u52A1\u672C\u53BF\u8FDE\u660E\u793E\u30021937\u5E74\uFF0C\u4ED6\u53C2\u52A0\u5357\u5B9A\u7701\u53CD\u5E1D\u9752\u5E74\u7EC4\u7EC7\uFF0C1940\u5E74\u81F31945\u5E74\u88AB\u6CD5\u56FD\u6B96\u6C11\u8005\u5173\u4E8E\u5357\u5B9A\u3001\u548C\u5E73\u3001\u5C71\u7F57\u7B49\u76D1\u72F1\u30021943\u5E74\u4ED6\u5728\u5C71\u7F57\u76D1\u72F1\u52A0\u5165\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u5171\u7522\u9EE8\u30021945\u5E748\u6708\u53C2\u52A0\u4E86\u5357\u5B9A\u7701\u7684\u9769\u547D\u593A\u6743\u884C\u52A8\u3002 1945\u5E749\u6708\u4ED6\u88AB\u8C03\u81F3\u56FD\u9632\u90E8\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u62C5\u4EFB\u6B66\u5143\u7532\u5927\u5C06\u7684\u79D8\u4E66\u30021947\u5E74\u81F31949\u5E74\uFF0C\u62C5\u4EFB\u4E2D\u592E\u519B\u59D4\u529E\u516C\u5385\u4E3B\u4EFB\u3001\u56FD\u9632\u53CA\u603B\u53F8\u4EE4\u90E8\u673A\u5173\u5E38\u59D4\u4E66\u8BB0\u804C\u52A1\u30021949\u5E745\u6708\u81F31951\u5E745\u6708\uFF0C\u4ED6\u62C5\u4EFB\u6CB3\u4E1C\u7701\u4EE3\u7406\u7701\u59D4\u4E66\u8BB0\u517C\u7701\u6297\u6218\u884C\u653F\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3002 1954\u5E74\u540E\uFF0C\u4ED6\u5F00\u59CB\u4ECE\u4E8B\u5916\u4EA4\u5DE5\u4F5C\u30021954-1956\u5E74\u62C5\u4EFB\u5916\u4EA4\u90E8\u529E\u516C\u5385\u4E3B\u4EFB\uFF0C1956-1960\u5E74\u62C5\u4EFB\u5317\u8D8A\u9A7B\u5370\u5EA6\u603B\u9886\u4E8B\u30021960-1979\u5E74\u62C5\u4EFB\u5916\u4EA4\u90E8\u526F\u90E8\u957F\u30021979\u5E745\u6708\uFF0C\u62C5\u4EFB\u5916\u4EA4\u56FD\u52A1\u537F\uFF08\u90E8\u957F\u7EA7\uFF09\uFF0C1980\u5E741\u6708\u62C5\u4EFB\u5916\u4EA4\u90E8\u90E8\u957F\u30021987-1991\u5E74\u62C5\u4EFB\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF08\u526F\u603B\u7406\uFF09\u517C\u5916\u4EA4\u90E8\u90E8\u957F\u3002 \u5176\u5B50\u8303\u5E73\u660E\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u526F\u603B\u7406\u517C\u5916\u4EA4\u90E8\u90E8\u957F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30B3\u30FB\u30BF\u30AF\uFF08\u30AF\u30AA\u30C3\u30AF\u30FB\u30B0\u30FC\uFF1ANguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch\u3001\u30C1\u30E5\u30CF\u30F3\uFF1A \u962E\u6A5F\u77F3\u30011921\u5E745\u670815\u65E5 - 1998\u5E744\u670810\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u5916\u4EA4\u5B98\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch_1976.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1921_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cold_War_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Nam_\u0110\u1ECBnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1998_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_ministers_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30B3\u30FB\u30BF\u30AF\uFF08\u30AF\u30AA\u30C3\u30AF\u30FB\u30B0\u30FC\uFF1ANguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch\u3001\u30C1\u30E5\u30CF\u30F3\uFF1A \u962E\u6A5F\u77F3\u30011921\u5E745\u670815\u65E5 - 1998\u5E744\u670810\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u5916\u4EA4\u5B98\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u57FA\u77F3\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch\uFF1B1921\u5E745\u670815\u65E5\uFF0D1998\u5E744\u670810\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u4F5C\u962E\u6A5F\u77F3\uFF0C\u539F\u540D\u8303\u6587\u521A\uFF08Ph\u1EA1m V\u0103n C\u01B0\u01A1ng\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u5916\u4EA4\u5BB6\uFF0C\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF08\u526F\u603B\u7406\uFF09\u3001\u5916\u4EA4\u90E8\u90E8\u957F\u3002 1921\u5E745\u670815\u65E5\u51FA\u751F\u4E8E\u5357\u5B9A\u7701\u52A1\u672C\u53BF\u8FDE\u660E\u793E\u30021937\u5E74\uFF0C\u4ED6\u53C2\u52A0\u5357\u5B9A\u7701\u53CD\u5E1D\u9752\u5E74\u7EC4\u7EC7\uFF0C1940\u5E74\u81F31945\u5E74\u88AB\u6CD5\u56FD\u6B96\u6C11\u8005\u5173\u4E8E\u5357\u5B9A\u3001\u548C\u5E73\u3001\u5C71\u7F57\u7B49\u76D1\u72F1\u30021943\u5E74\u4ED6\u5728\u5C71\u7F57\u76D1\u72F1\u52A0\u5165\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u5171\u7522\u9EE8\u30021945\u5E748\u6708\u53C2\u52A0\u4E86\u5357\u5B9A\u7701\u7684\u9769\u547D\u593A\u6743\u884C\u52A8\u3002 1945\u5E749\u6708\u4ED6\u88AB\u8C03\u81F3\u56FD\u9632\u90E8\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u62C5\u4EFB\u6B66\u5143\u7532\u5927\u5C06\u7684\u79D8\u4E66\u30021947\u5E74\u81F31949\u5E74\uFF0C\u62C5\u4EFB\u4E2D\u592E\u519B\u59D4\u529E\u516C\u5385\u4E3B\u4EFB\u3001\u56FD\u9632\u53CA\u603B\u53F8\u4EE4\u90E8\u673A\u5173\u5E38\u59D4\u4E66\u8BB0\u804C\u52A1\u30021949\u5E745\u6708\u81F31951\u5E745\u6708\uFF0C\u4ED6\u62C5\u4EFB\u6CB3\u4E1C\u7701\u4EE3\u7406\u7701\u59D4\u4E66\u8BB0\u517C\u7701\u6297\u6218\u884C\u653F\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3002 1954\u5E74\u540E\uFF0C\u4ED6\u5F00\u59CB\u4ECE\u4E8B\u5916\u4EA4\u5DE5\u4F5C\u30021954-1956\u5E74\u62C5\u4EFB\u5916\u4EA4\u90E8\u529E\u516C\u5385\u4E3B\u4EFB\uFF0C1956-1960\u5E74\u62C5\u4EFB\u5317\u8D8A\u9A7B\u5370\u5EA6\u603B\u9886\u4E8B\u30021960-1979\u5E74\u62C5\u4EFB\u5916\u4EA4\u90E8\u526F\u90E8\u957F\u30021979\u5E745\u6708\uFF0C\u62C5\u4EFB\u5916\u4EA4\u56FD\u52A1\u537F\uFF08\u90E8\u957F\u7EA7\uFF09\uFF0C1980\u5E741\u6708\u62C5\u4EFB\u5916\u4EA4\u90E8\u90E8\u957F\u30021987-1991\u5E74\u62C5\u4EFB\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF08\u526F\u603B\u7406\uFF09\u517C\u5916\u4EA4\u90E8\u90E8\u957F\u3002 \u5176\u5B50\u8303\u5E73\u660E\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u526F\u603B\u7406\u517C\u5916\u4EA4\u90E8\u90E8\u957F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch (* 15. Mai 1921 in , Provinz Nam \u0110\u1ECBnh, Franz\u00F6sisch-Indochina als Ph\u1EA1m V\u0103n C\u01B0\u01A1ng; \u2020 10. April 1998 in Hanoi) war ein vietnamesischer Politiker der Kommunistischen Partei Vietnams KPV (\u0110\u1EA3ng C\u1ED9ng s\u1EA3n Vi\u1EC7t Nam), der unter anderem von 1980 bis 1991 Au\u00DFenminister der Sozialistischen Republik Vietnam sowie zugleich zwischen 1987 und 1991 Vize-Ministerpr\u00E4sident war. Sein Sohn Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh ist seit dem Jahr 2011 ebenfalls Au\u00DFenminister des Landes." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch (15 May 1921 \u2013 10 April 1998; born Ph\u1EA1m V\u0103n C\u01B0\u01A1ng) was a Vietnamese revolutionary, diplomat, and politician. He was Foreign Minister of Vietnam from February 1980 to July 1991.Th\u1EA1ch was seen as pragmatic and influential (given his representation in the Politburo).His time in office coincided with part of Vietnam\u2019s transition from an ideology-based alignment to the Soviet bloc towards a pragmatic approach to foreign policy, including the primacy of economic over ideological considerations, integration into ASEAN and closer relations with non-socialist countries.However, Mr Th\u1EA1ch\u2019s efforts to normalize relations with the United States were not successful. Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch's son Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh is the current First Deputy Prime Minister of Vietnam, and was the former Minister of Foreign Affairs of Vietnam from 2011 to 2021." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch (ur. 15 maja 1923, zm. 10 kwietnia 1998) \u2013 wietnamski polityk i dyplomata. Urodzi\u0142 si\u0119 w ubogiej rodzinie ch\u0142opskiej na p\u00F3\u0142nocy Wietnamu. Od wczesnej m\u0142odo\u015Bci dzia\u0142a\u0142 w ruchu rewolucyjnym i narodowowyzwole\u0144czym, za co w latach 30. by\u0142 wi\u0119ziony przez francuskie w\u0142adze kolonialne. Nale\u017Ca\u0142 do Vi\u1EC7t Minhu. Podczas I wojny indochi\u0144skiej s\u0142u\u017Cy\u0142 w wojsku, walczy\u0142 w bitwie pod \u0110i\u1EC7n Bi\u00EAn Ph\u1EE7. Po 1954 roku zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z dyplomacj\u0105, przez cztery lata by\u0142 konsulem generalnym w Indiach. Od 1980 do 1991 roku by\u0142 ministrem spraw zagranicznych Wietnamu. Sprawowa\u0142 ten urz\u0105d w ci\u0119\u017Ckim dla dyplomacji wietnamskiej okresie, zwi\u0105zanym z interwencj\u0105 wojskow\u0105 w Kambod\u017Cy oraz pr\u00F3bami stabilizacji stosunk\u00F3w z krajami ASEAN-u i ChRL. W 1986 roku zosta\u0142 wybrany cz\u0142onkiem Biura Politycznego KC Komunistycznej Partii Wietnamu, a rok p\u00F3\u017Aniej wicepremierem. Postrzegany by\u0142 jako polityk umiarkowany. W czerwcu 1991 roku zosta\u0142 usuni\u0119ty z zajmowanych stanowisk partyjnych i pa\u0144stwowych w ramach stabilizacji w stosunkach chi\u0144sko-wietnamskich, prezentowa\u0142 bowiem zbyt tward\u0105 polityk\u0119 wobec p\u00F3\u0142nocnego s\u0105siada." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1921_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1998_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cold_War_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ASEAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/En:Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Duy_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Nam_\u0110\u1ECBnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_M\u1EA1nh_C\u1EA7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch_1976.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109440574 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3468" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 28795284 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1158447671" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30B3\u30FB\u30BF\u30AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/43623380" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10799024" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/97YW" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0ddfj2j" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u57FA\u77F3" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch?oldid=1109440574&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "February 1980" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "February 1987" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Minister of Foreign Affairs" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "August 1991" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1991-08-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1921-05-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1921-05-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1980 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_M\u1EA1nh_C\u1EA7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Duy_Trinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1998-04-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1998-04-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_M\u1EA1nh_C\u1EA7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Duy_Trinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mai_D\u1ECBch_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chu_V\u0103n_An_High_School_(Hanoi)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] }}