{  "http://dbpedia.org/resource/Miss_International_Queen_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_Grand_International_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asia's_Next_Top_Model" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_Supranational_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_T\u00FA_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_Tu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_T\u00FA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_Tu_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Minh_Tu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asia's_Next_Top_Model_(season_5)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_Supranational_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q4610556" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Model" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Minh Tu Nguyen" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh T\u00FA" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Minh Tu Nguyen (vietnamita: Minh T\u00FA Nguy\u1EC5n; Ho Chi Minh, 14 novembre 1993) \u00E8 una modella vietnamita, terza classificata della del talent show Asia's Next Top Model." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh T\u00FA (born 14 November 1991 in Ho Chi Minh City) is a Vietnamese supermodel, beauty queen, and an actress. She won the silver prize in Supermodel Vietnam 2013, and was runner up in the fifth season of Asia's Next Top Model. She was one of three mentors of The Face Vietnam 2017, as well as a mentor for season six of Asia's Next Top Model. In 2018, she was appointed as Miss Supranational Vietnam 2018 and represented Vietnam at Miss Supranational 2018, where she finished in the top ten, and in Miss Supranational Asia 2018." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh T\u00FA" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA_on_VnExpress.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Miss_Supranational_contestants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_female_models" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Top_Model_finalists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Minh Tu Nguyen (vietnamita: Minh T\u00FA Nguy\u1EC5n; Ho Chi Minh, 14 novembre 1993) \u00E8 una modella vietnamita, terza classificata della del talent show Asia's Next Top Model." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh T\u00FA (born 14 November 1991 in Ho Chi Minh City) is a Vietnamese supermodel, beauty queen, and an actress. She won the silver prize in Supermodel Vietnam 2013, and was runner up in the fifth season of Asia's Next Top Model. She was one of three mentors of The Face Vietnam 2017, as well as a mentor for season six of Asia's Next Top Model. In 2018, she was appointed as Miss Supranational Vietnam 2018 and represented Vietnam at Miss Supranational 2018, where she finished in the top ten, and in Miss Supranational Asia 2018." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia's_Next_Top_Model" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia's_Next_Top_Model_(season_5)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Top_Model_finalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Supermodel_2013" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miss_Supranational_2018" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_female_models" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miss_Supranational" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shikin_Gomez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Miss_Supranational_contestants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Lan_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maureen_Wroblewitz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miss_Supranational_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia's_Next_Top_Model_(season_6)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Sang_In" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Miss_Supranational_2018_delegates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Height" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_model" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Asia's_Next_Top_Model" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA_on_VnExpress.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1120176823 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5142" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 54426801 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Minh T\u00FA" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "*Miss supranational Asia 2018" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Runners-up" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia's_Next_Top_Model" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Shikin Gomez" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Supermodel- Miss Minh Tu in 2017" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Minh_Tu_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2tj92" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q31202566" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA?oldid=1120176823&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/alias" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stella T\u00ECnh, Thu\u00FD Li\u1EC5u" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1991-11-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/Person/height" : [ { "type" : "literal", "value" : "178.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/centimetre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/height" : [ { "type" : "literal", "value" : 1.78 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1991-11-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2017 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearsActive" : [ { "type" : "literal", "value" : 2010 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Model" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherNames" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stella T\u00ECnh, Thu\u00FD Li\u1EC5u" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "*The Face Vietnam (Season 2)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "*Miss supranational 2018" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "*Vietnam Supermodel 2013" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "*Miss supranational Vietnam 2018" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "*Asia's Next Top Model (Season 5)" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hairColor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Black" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eyeColor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Black" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/eyeColor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Black" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/hairColor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Black" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miss_Supranational_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia's_Next_Top_Model_(season_5)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Supermodel_2013" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miss_Supranational" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Ch\u00E2u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_Grand_Vietnam_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" } ] }}