{  "http://dbpedia.org/resource/1940\u20131946_in_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_Nguy\u1EC5n_(Lieutenant-General)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Binh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_H\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00EDnh" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thi\u1EBFu_S\u01A1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_V\u0103n_Th\u00E1i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_Ph\u00FA_S\u1ED5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGeneralsOfThePeople'sArmyOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0628\u0646\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n B\u00ECnh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n B\u00ECnh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u5E73 (\u8D8A\u5357\u4E2D\u5C06)" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n B\u00ECnh" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u5E73\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n B\u00ECnh\uFF1B1908\u5E747\u670830\u65E5\uFF0D1951\u5E749\u670829\u65E5\uFF09\uFF0C\u539F\u540D\u962E\u65B9\u8349\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u01B0\u01A1ng Th\u1EA3o\uFF09\uFF0C\u5174\u5B89\u7701\u5B89\u7F8E\u53BF\u4EBA\u3002\u8D8A\u5357\u4EBA\u6C11\u519B\u7B2C\u4E00\u4E2A\u88AB\u6388\u4E88\u4E2D\u5C06\u7684\u519B\u4E8B\u6307\u6325\u5458\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n B\u00ECnh (* 1904 in der Provinz H\u01B0ng Y\u00EAn, Tonkin; \u2020 1951 in Kambodscha; Geburtsname Nguy\u1EC5n Ph\u01B0\u01A1ng Th\u1EA3o) war ein nationalistischer Aktivist in Franz\u00F6sisch-Indochina und Offizier der Viet Minh im Generalsrang. W\u00E4hrend des Indochinakriegs war er der Hauptorganisator des Widerstands der Viet Minh gegen die franz\u00F6sischen Truppen in Cochinchina." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n B\u00ECnh born Nguy\u1EC5n Ph\u01B0\u01A1ng Th\u1EA3o (1906, Tien Tinh - 1951) was a Lieutenant-general in the Viet Minh. He was imprisoned by the French on the island of Poulo Condor in the early 1920s. He was sent by Ho Chi Minh in 1945 to establish a resistance to French rule in Cochinchina where he established his base of operations in the Plain of Reeds near Saigon. A former member of the Vi\u1EC7t Nam Qu\u1ED1c D\u00E2n \u0110\u1EA3ng, he joined the Indochinese Communist Party in 1946." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n B\u00ECnh de son vrai nom Nguy\u1EC5n Ph\u01B0\u01A1ng Th\u1EA3o (1908 - 1951) est un militaire vietnamien, chef des forces Vi\u1EC7t Minh en Cochinchine pendant la guerre d'Indochine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0628\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0636\u0627\u0628\u0637 \u0648\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 1906 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0647\u0646\u062F \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A \u200F\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 1951." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00EDnh" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1951_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Generals_of_the_People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u01B0ng_Y\u00EAn_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Viet_Minh_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1906_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n B\u00ECnh de son vrai nom Nguy\u1EC5n Ph\u01B0\u01A1ng Th\u1EA3o (1908 - 1951) est un militaire vietnamien, chef des forces Vi\u1EC7t Minh en Cochinchine pendant la guerre d'Indochine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n B\u00ECnh (* 1904 in der Provinz H\u01B0ng Y\u00EAn, Tonkin; \u2020 1951 in Kambodscha; Geburtsname Nguy\u1EC5n Ph\u01B0\u01A1ng Th\u1EA3o) war ein nationalistischer Aktivist in Franz\u00F6sisch-Indochina und Offizier der Viet Minh im Generalsrang. W\u00E4hrend des Indochinakriegs war er der Hauptorganisator des Widerstands der Viet Minh gegen die franz\u00F6sischen Truppen in Cochinchina." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0628\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0636\u0627\u0628\u0637 \u0648\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 1906 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0647\u0646\u062F \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A \u200F\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 1951." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u5E73\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n B\u00ECnh\uFF1B1908\u5E747\u670830\u65E5\uFF0D1951\u5E749\u670829\u65E5\uFF09\uFF0C\u539F\u540D\u962E\u65B9\u8349\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u01B0\u01A1ng Th\u1EA3o\uFF09\uFF0C\u5174\u5B89\u7701\u5B89\u7F8E\u53BF\u4EBA\u3002\u8D8A\u5357\u4EBA\u6C11\u519B\u7B2C\u4E00\u4E2A\u88AB\u6388\u4E88\u4E2D\u5C06\u7684\u519B\u4E8B\u6307\u6325\u5458\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n B\u00ECnh born Nguy\u1EC5n Ph\u01B0\u01A1ng Th\u1EA3o (1906, Tien Tinh - 1951) was a Lieutenant-general in the Viet Minh. He was imprisoned by the French on the island of Poulo Condor in the early 1920s. He was sent by Ho Chi Minh in 1945 to establish a resistance to French rule in Cochinchina where he established his base of operations in the Plain of Reeds near Saigon. A former member of the Vi\u1EC7t Nam Qu\u1ED1c D\u00E2n \u0110\u1EA3ng, he joined the Indochinese Communist Party in 1946." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_coup_d'\u00E9tat_in_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant-general" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_\u0110\u1EA3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_Ph\u00FA_S\u1ED5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Viet_Minh_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1951_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cao_Dai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoa_Hao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE3_L\u1EDBn,_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hong_River" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plain_of_Reeds" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1EA3i_H\u01B0ng_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1906_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Leclerc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Binh_Xuyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u01B0ng_Y\u00EAn_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Nam_Qu\u1ED1c_D\u00E2n_\u0110\u1EA3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Generals_of_the_People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Vi\u1EC5n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vo_Nguyen_Giap" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Y\u00EAn_M\u1EF9_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haiphong" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Distinguish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106549680 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7990" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 36955957 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3339349" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/215090637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u5E73_(\u8D8A\u5357\u4E2D\u5C06)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0m0fns9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646_\u0628\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/35DXH" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant-general" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh?oldid=1106549680&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00ECnh" } ] }}