{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_provincial_and_territorial_symbols" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberation_Army_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duong_Van_Mai_Elliott" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u1EBFn_Tre_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_1992" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malayan_Emergency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1960_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alongside" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mariana_Grajales_Women's_Platoon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_B\u1EBFn_Tre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_the_first_women_holders_of_political_offices_in_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Dinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ECBnh_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/alongside" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh__Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh__1__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenIn20th-centuryWarfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenInWarInVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/VicePresident110751265" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseWomenInPolitics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVicePresidentsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6C0F\u5B9A (\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269)" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0422\u0445\u0438 \u0414\u0438\u043D\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Madame Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh (15 Maret 1920 \u2013 26 Agustus 1992) adalah jenderal perempuan pertama Tentara Rakyat Vietnam pada Perang Vietnam. Perannya dalam perang tersebut adalah sebagai wakil panglima Front Pembebasan Nasional, dan disebut sebagai \"revolusioner wanita Selatan paling berpengaruh dalam perang\". Selain itu, ia menjadi panglima pasukan khusus perempuan yang dikenal sebagai Tentara Rambut Panjang, yang melakukan pengintaian dan perlawanan melawan Tentara Republik Vietnam dan Angkatan Darat Amerika Serikat." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6C0F\u5B9A\uFF08Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh\uFF09\uFF0C\uFF081920\u5E743\u670815\u65E5\uFF0D1992\u5E748\u670826\u65E5\uFF09\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u66FE\u4EFB\u5357\u65B9\u89E3\u653E\u519B\u526F\u53F8\u4EE4\u5458\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh (15 mars 1920 - 26 ao\u00FBt 1992) \u00E9tait une militaire et femme politique vietnamienne. Elle fut la premi\u00E8re femme g\u00E9n\u00E9rale de l'arm\u00E9e populaire vietnamienne pendant la guerre du Vietnam. Son r\u00F4le dans la guerre \u00E9tait celui de commandante adjointe du Front de lib\u00E9ration nationale et \u00E9tait d\u00E9crite comme \u00AB la plus importante femme r\u00E9volutionnaire du Sud de la guerre \u00BB. En outre, elle \u00E9tait commandante d'une force enti\u00E8rement f\u00E9minine connue sous le nom d'Arm\u00E9e aux cheveux longs, qui se livrait \u00E0 l'espionnage et \u00E0 la lutte contre l'ARVN et les forces am\u00E9ricaines." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh (Vietnam, 15 de mar\u00E7 de 1920 - Vietnam, 26 d'agost de 1992) va ser una militar i pol\u00EDtica comunista vietnamita, que va esdevenir la primera dona general major de l' durant la Guerra del Vietnam. El seu paper a la guerra va ser de sotscomandant del Vi\u1EC7t C\u1ED9ng i va ser qualificada com \u00ABla dona revolucion\u00E0ria del sud m\u00E9s important de la guerra\u00BB. A m\u00E9s, va ser comandant d'una for\u00E7a \u00EDntegrament de dones coneguda com l'\u00ABex\u00E8rcit dels cabells llargs\u00BB, que es dedicava a l'espionatge i el combat contra l'Ex\u00E8rcit de la Rep\u00FAblica del Vietnam (ARVN) i l'Ex\u00E8rcit dels Estats Units d'Am\u00E8rica." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u0301\u043D \u0422\u0445\u0438 \u0414\u0438\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh) (15 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1920 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1992) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0430\u044F \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u043A\u0430, \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E-\u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Madame Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh (15 March 1920 \u2013 26 August 1992) was the first female general of the Vietnam People's Army during the Vietnam War and the first female Vice President of Vietnam. Her role in the war was as National Liberation Front deputy commander, and was described as \"the most important Southern woman revolutionary in the war\". Furthermore, she was commander of an all-female force known as the Long-Haired Army, which engaged in espionage and combat against ARVN and US Forces." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh (L\u01B0\u01A1ng H\u00F2a, 15 marzo 1920 \u2013 Provincia di Ben Tre, 8 agosto 1992) \u00E8 stata una generale e politica vietnamita, fu la prima donna generale dell'Esercito Popolare Vietnamita durante la Guerra del Vietnam." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyenthidinh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FNL_Flag.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/T\u01B0\u1EE3ng_\u0111\u1ED3ng_Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u0110\u1EC1n_th\u1EDD_Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EBFn_Tre_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_vice_presidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_of_death_missing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lenin_Peace_Prize_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1920_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh (L\u01B0\u01A1ng H\u00F2a, 15 marzo 1920 \u2013 Provincia di Ben Tre, 8 agosto 1992) \u00E8 stata una generale e politica vietnamita, fu la prima donna generale dell'Esercito Popolare Vietnamita durante la Guerra del Vietnam. Durante la Guerra del Vietnam fu vice-comandante del Fronte di Liberazione Nazionale del Vietnam del Sud, e fu descritta come la \"pi\u00F9 importante donna rivoluzionaria sudvietnamita durante la guerra\". Inoltre fu comandante della forza totalmente composta da donne conosciuta come \"Esercito dei lunghi capelli\", che svolse compiti di spionaggio ai danni dell'Esercito del Vietnam del Sud e contro l'Esercito statunitense. dal 1987 al 1992 fu anche vicepresidente del consiglio di stato della Repubblica Socialista del Vietnam." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u0301\u043D \u0422\u0445\u0438 \u0414\u0438\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh) (15 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1920 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1992) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0430\u044F \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u043A\u0430, \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E-\u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Madame Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh (15 Maret 1920 \u2013 26 Agustus 1992) adalah jenderal perempuan pertama Tentara Rakyat Vietnam pada Perang Vietnam. Perannya dalam perang tersebut adalah sebagai wakil panglima Front Pembebasan Nasional, dan disebut sebagai \"revolusioner wanita Selatan paling berpengaruh dalam perang\". Selain itu, ia menjadi panglima pasukan khusus perempuan yang dikenal sebagai Tentara Rambut Panjang, yang melakukan pengintaian dan perlawanan melawan Tentara Republik Vietnam dan Angkatan Darat Amerika Serikat." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh (Vietnam, 15 de mar\u00E7 de 1920 - Vietnam, 26 d'agost de 1992) va ser una militar i pol\u00EDtica comunista vietnamita, que va esdevenir la primera dona general major de l' durant la Guerra del Vietnam. El seu paper a la guerra va ser de sotscomandant del Vi\u1EC7t C\u1ED9ng i va ser qualificada com \u00ABla dona revolucion\u00E0ria del sud m\u00E9s important de la guerra\u00BB. A m\u00E9s, va ser comandant d'una for\u00E7a \u00EDntegrament de dones coneguda com l'\u00ABex\u00E8rcit dels cabells llargs\u00BB, que es dedicava a l'espionatge i el combat contra l'Ex\u00E8rcit de la Rep\u00FAblica del Vietnam (ARVN) i l'Ex\u00E8rcit dels Estats Units d'Am\u00E8rica." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6C0F\u5B9A\uFF08Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh\uFF09\uFF0C\uFF081920\u5E743\u670815\u65E5\uFF0D1992\u5E748\u670826\u65E5\uFF09\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u66FE\u4EFB\u5357\u65B9\u89E3\u653E\u519B\u526F\u53F8\u4EE4\u5458\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Madame Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh (15 March 1920 \u2013 26 August 1992) was the first female general of the Vietnam People's Army during the Vietnam War and the first female Vice President of Vietnam. Her role in the war was as National Liberation Front deputy commander, and was described as \"the most important Southern woman revolutionary in the war\". Furthermore, she was commander of an all-female force known as the Long-Haired Army, which engaged in espionage and combat against ARVN and US Forces." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh (15 mars 1920 - 26 ao\u00FBt 1992) \u00E9tait une militaire et femme politique vietnamienne. Elle fut la premi\u00E8re femme g\u00E9n\u00E9rale de l'arm\u00E9e populaire vietnamienne pendant la guerre du Vietnam. Son r\u00F4le dans la guerre \u00E9tait celui de commandante adjointe du Front de lib\u00E9ration nationale et \u00E9tait d\u00E9crite comme \u00AB la plus importante femme r\u00E9volutionnaire du Sud de la guerre \u00BB. En outre, elle \u00E9tait commandante d'une force enti\u00E8rement f\u00E9minine connue sous le nom d'Arm\u00E9e aux cheveux longs, qui se livrait \u00E0 l'espionnage et \u00E0 la lutte contre l'ARVN et les forces am\u00E9ricaines." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Liberation_Armed_Forces_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_general" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_vice_presidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EBFn_Tre_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Peace_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam:_A_Television_History" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Revolutionary_Government_of_the_Republic_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Front_for_the_Liberation_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_of_death_missing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robin_Morgan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sisterhood_Is_Global:_The_International_Women's_Movement_Anthology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:T\u01B0\u1EE3ng_\u0111\u1ED3ng_Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EBFn_Tre_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lenin_Peace_Prize_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:\u0110\u1EC1n_th\u1EDD_Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hero_of_the_People's_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Insurrection" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanley_Karnow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1920_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Minister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vice_Presidents_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyenthidinh.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1115078073 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6456" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1816976 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05z8g8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1057557803" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/64128477" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/y7m4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0422\u0445\u0438_\u0414\u0438\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10DC\u10D2\u10E3\u10D4\u10DC_\u10D7\u10D8_\u10D3\u10D8\u10DC\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0422\u0445\u0438_\u0414\u0438\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6C0F\u5B9A_(\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2068489" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/138058261" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p267752229" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh?oldid=1115078073&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : "People's Liberation Armed Forces of South Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1920-03-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1920-03-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1987 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "Provisional Revolutionary Government of the Republic of South Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Peace_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hero_of_the_People's_Armed_Forces" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termstart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-04-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termend" : [ { "type" : "literal", "value" : "1992-07-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1992-08-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1992-08-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hero_of_the_People's_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Peace_Prize" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1965 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_general" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Thanh Ngh\u1ECB  Chu Huy M\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Her Excellency Major General" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "literal", "value" : "Deputy Commander of the People's Liberation Armed Forces of South Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Th\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_participation_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_elected_or_appointed_female_deputy_heads_of_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED3ng_Kh\u1EDFi_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] }}