{  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Staff_of_the_Vietnam_People's_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1st_Corps_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Armed_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chiefOfStaff" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chiefOfStaff" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/4th_Military_Region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/incumbent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u00E2n C\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u00E2n C\u01B0\u01A1ng is a Vietnamese general, currently serving as Chief of the General Staff and Deputy Minister of Defence. Nguy\u1EC5n T\u00E2n C\u01B0\u01A1ng was born in 1966 in H\u00E0 Nam Province, joined the Central Committee of the Communist Party of Vietnam in 2016, and served as the Commander of 4th Military Region." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u00E2n C\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u1EDDng.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1966_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u00E2n C\u01B0\u01A1ng is a Vietnamese general, currently serving as Chief of the General Staff and Deputy Minister of Defence. Nguy\u1EC5n T\u00E2n C\u01B0\u01A1ng was born in 1966 in H\u00E0 Nam Province, joined the Central Committee of the Communist Party of Vietnam in 2016, and served as the Commander of 4th Military Region." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commander" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1966_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonel_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/4th_Military_Region_(Vietnam_People's_Army)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Staff_of_the_Vietnam_People's_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_People's_Army_Chief_of_Staff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Vietnam.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1115077983 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3600" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 59880271 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u00E2n C\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q20025996" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/451156253560708110004" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/ugby" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng?oldid=1115077983&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "November 2018" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-12-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-06-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Staff_of_the_Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Minister of Defence" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vice Chief of General Staff" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-12-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng__Tenure__3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1983 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonel_General" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputyminister1Name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_C\u01B0\u01A1ng" } ] }}