{  "http://dbpedia.org/resource/State_Bank_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Benigno_Aquino_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E0_Mau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North\u2013South_express_railway_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bauxite_mining_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Tan_Dung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Premiership_of_Abhisit_Vejjajiva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Narendra_Modi_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromCaMauProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Tan Dung" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30BF\u30F3\u30FB\u30BA\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0422\u0430\u043D \u0417\u0443\u043D\u0433" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0422\u0430\u043D \u0417\u0443\u043D\u0433" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6649\u52C7" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u062A\u0627\u0646 \u062F\u0648\u0646\u063A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD \u03A4\u03B1\u03BD \u039D\u03C4\u03BF\u03C5\u03BD\u03B3\u03BA" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uB5A4\uC911" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, f\u00F6dd 17 november 1949 i Ca Mau, \u00E4r en vietnamesisk politiker. Han var Vietnams premi\u00E4rminister mellan 27 juni 2006 och 7 april 2016. Han tilltr\u00E4dde som premi\u00E4rminister efter att ha blivit nominerad av sin f\u00F6reg\u00E5ngare Phan V\u0103n Kh\u1EA3i och nationalf\u00F6rsamlingen. 2016 eftertr\u00E4ddes han p\u00E5 posten som premi\u00E4rminister av Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc. Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng utbildade sig inom juridik och gick med i kommunistpartiet 1967. Han anses av omv\u00E4rlden vara progressiv och har som f\u00F6rste vietnamesiske premi\u00E4rminister bes\u00F6kt Vatikanen och tr\u00E4ffat p\u00E5ven." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (C\u00E0 Mau, 17 november 1949) is een Vietnamese politicus. Tussen 2006 en 2016 was hij de minister-president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (C\u00E0 Mau, 17 de novembro de 1949) \u00E9 um advogado e pol\u00EDtico vietnamita, foi primeiro-ministro do Vietn\u00E3 de 2006 a 2016. Aos 12 anos, o jovem Tan Dung une-se voluntariamente ao Ex\u00E9rcito de Liberta\u00E7\u00E3o Nacional do Vietn\u00E3 na frente sul, que mais tarde faz parte do Ex\u00E9rcito Popular do Vietn\u00E3, realizando seus primeiros trabalhos em comunica\u00E7\u00F5es e como enfermeiro e m\u00E9dico. Ao finalizar a guerra se gradua como advogado. Depois de ser deputado da Assembleia Nacional do Vietn\u00E3 foi nomeado premi\u00EA em 27 de junho de 2006, depois de ser indicado por seu predecessor, , que se retirou do cargo." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Tan Dung, Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng /\u014Bwi\u0294\u0259n\u02E7\u02E5 t\u0259n\u02E7\u02E5 zu\u0294\u014B\u02E7\u02E5/ , llamado tambi\u00E9n Ba D\u0169ng (C\u00E0 Mau, Ca Mau, 17 de noviembre de 1949), es un exmilitar y pol\u00EDtico vietnamita que particip\u00F3 en la guerra de Vietnam y en la guerra camboyano-vietnamita. Cuando dej\u00F3 la carrera militar se comenz\u00F3 a dedicar profesionalmente a la pol\u00EDtica y fue el Primer Ministro de Vietnam, manteni\u00E9ndose en dicho cargo desde el a\u00F1o 2006 hasta el 2016." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (C\u00E0 Mau, 17 de novembre de 1949) \u00E9s un pol\u00EDtic vietnamita, Primer Ministre del Vietnam des del 2006 fins a 2016. Fou ratificat en el c\u00E0rrec el 27 de juny de 2006 per l'Assemblea Nacional, havent estat nominat pel seu predecessor, , que es retir\u00E0 com a cap de govern. Fou considerat com el tercer l\u00EDder m\u00E9s important en l'escala del partit despr\u00E9s del president Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang i el ministre de defensa ." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u0301\u043D \u0422\u0430\u043D \u0417\u0443\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, \u0440\u043E\u0434. 17 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1949) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u0421\u0435\u0434\u044C\u043C\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 \u0438\u044E\u043D\u044F 2006 \u043F\u043E \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044C 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0421\u0430\u043C\u044B\u0439 \u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u043E\u0439 \u0433\u043B\u0430\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430. \u0412\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432 10-\u0433\u043E \u0438 11-\u0433\u043E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0431\u044E\u0440\u043E \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (ur. 17 listopada 1949 w C\u00E0 Mau) \u2013 wietnamski polityk. Wicepremier w latach 1997\u20132006, premier Wietnamu od 27 czerwca 2006 do 7 kwietnia 2016." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uB5A4\uC911(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, 1949\uB144 11\uC6D4 17\uC77C ~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \uC18C\uC18D \uC815\uB2F9\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC774\uB2E4. 2011\uB144 1\uC6D4\uBD80\uD130 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC11C\uC5F4 4\uC704\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6649\u52C7\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng\uFF0C1949\u5E7411\u670817\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u751F\u65BC\u5357\u8D8A\u91D1\u750C\u7701\u91D1\u74EF\u5E02\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u653F\u6CBB\u50BE\u5411\u5C6C\u5357\u65B9\u4EB2\u7F8E\u6D3E\uFF0C\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\uFF08\u9EE8\u5167\u4F4D\u5217\u7B2C\u4E09\uFF0C\u5728\u7E3D\u66F8\u8A18\u548C\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u4E4B\u5F8C\uFF09\uFF0C2006\u5E746\u6708\u81F32016\u5E744\u6708\u4EFB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u603B\u7406\u3001\u515A\u7EC4\u4E66\u8BB0\uFF0C\u8FD8\u62C5\u4EFB\u56FD\u9632\u4E0E\u5B89\u5168\u59D4\u5458\u4F1A\u526F\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (lahir 17 November 1949 di provinsi Ca Mau) adalah Perdana Menteri Vietnam dari tahun 2006 sampai 2016. Ia dikonfirmasi oleh Majelis Nasional pada tanggal 27Juni 2006, yang telah dicalonkan oleh pendahulunya, Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, yang mengundurkan diri seminggu sebelumnya. Sebelum terpilih sebagai perdana menteri, D\u0169ng menjabat Wakil Perdana Menteri I pada 29 September 1997 hingga 27 Juni 2006. Ia juga pernah menjabat sebagai gubernur bank sentral. Dia juga memiliki latar belakang militer dan terlibat pertempuran dengan Amerika Serikat selama Perang Vietnam. Ia menjadi anggota Partai Komunis Vietnam pada 10 Juni 1967 dan terpilih sebagai anggota Politbiro Partai pada Kongres Nasioanl Partai ke-8, ke-9, dan ke-10. Sejak kongres partai pada bulan Januari 2011, Dung memposisikan per" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (C\u00E0 Mau, 17 novembre 1949) \u00E8 un politico vietnamita, Primo Ministro del Vietnam dal 2006 al 2016." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0422\u0430\u043D \u0417\u0443\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, \u043D\u0430\u0440. 17 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1949) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447. \u0421\u044C\u043E\u043C\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2006 \u043F\u043E \u043A\u0432\u0456\u0442\u0435\u043D\u044C 2016 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0404 \u043D\u0430\u0439\u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u0448\u0438\u043C \u0433\u043B\u0430\u0432\u043E\u044E \u0443\u0440\u044F\u0434\u0443 \u0432 \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03AD\u03BD \u03A4\u03B1\u03BD \u039D\u03C4\u03BF\u03C5\u03BD\u03B3\u03BA (/\u014Bwi\u0294\u0259n\u02E7\u02E5 t\u0259n\u02E7\u02E5 zu\u0294\u014B\u02E7\u02E5/, 1949-) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03C1\u03C9\u03B8\u03C5\u03C0\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03CC\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C3\u03B9\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 27 \u0399\u03BF\u03C5\u03BD\u03AF\u03BF\u03C5 2006 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 7 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2016." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (born 17 November 1949) is a Vietnamese politician who served as the Prime Minister of Vietnam from 2006 to 2016. He was confirmed by the National Assembly on 27 June 2006, having been nominated by his predecessor, Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, who retired from office. At a party congress held in January 2011, Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng was ranked 3rd in the hierarchy of the Communist Party of Vietnam, after State President Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang. Following the 12th National Congress of the Communist Party of Vietnam, Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng was not able to maintain his post in the party and stepped down from his position as Prime Minister on 7 April 2016." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (* 17. November 1949 in der Provinz C\u00E0 Mau) war von 2006 bis zum 7. April 2016 Premierminister von Vietnam." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, n\u00E9 le 17 novembre 1949 dans la province de C\u00E0 Mau, est un homme politique vietnamien. Vice-Premier ministre de 1997 \u00E0 2006, il est Premier ministre du 27 juin 2006 au 7 avril 2016." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u0643\u0648\u064A\u0646 \u062A\u0627\u0646 \u062F\u0648\u0646\u0643 (17 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1949 - )\u060C \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2006. \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u0627 \u0645\u0627\u0648." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30BF\u30F3\u30FB\u30BA\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng / \u962E\u664B\u52C7\u30011949\u5E7411\u670817\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u3001\u7B2C6\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyen_Tan_Dung-2012.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_C\u00E0_Mau_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1949_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors_of_the_State_Bank_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u0643\u0648\u064A\u0646 \u062A\u0627\u0646 \u062F\u0648\u0646\u0643 (17 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1949 - )\u060C \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2006. \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u0627 \u0645\u0627\u0648." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (* 17. November 1949 in der Provinz C\u00E0 Mau) war von 2006 bis zum 7. April 2016 Premierminister von Vietnam." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, f\u00F6dd 17 november 1949 i Ca Mau, \u00E4r en vietnamesisk politiker. Han var Vietnams premi\u00E4rminister mellan 27 juni 2006 och 7 april 2016. Han tilltr\u00E4dde som premi\u00E4rminister efter att ha blivit nominerad av sin f\u00F6reg\u00E5ngare Phan V\u0103n Kh\u1EA3i och nationalf\u00F6rsamlingen. 2016 eftertr\u00E4ddes han p\u00E5 posten som premi\u00E4rminister av Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc. Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng utbildade sig inom juridik och gick med i kommunistpartiet 1967. Han anses av omv\u00E4rlden vara progressiv och har som f\u00F6rste vietnamesiske premi\u00E4rminister bes\u00F6kt Vatikanen och tr\u00E4ffat p\u00E5ven. Redan 1961, n\u00E4r D\u0169ng bara var 12 \u00E5r, gick han med i FNL och tj\u00E4nstgjorde till 1981 i den vietnamesiska arm\u00E9n vid staden Rach Gia i s\u00F6dra delen av landet som sjukv\u00E5rdare och med tekniska fr\u00E5gor. Totalt skadades han fyra g\u00E5nger under kriget." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u0301\u043D \u0422\u0430\u043D \u0417\u0443\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, \u0440\u043E\u0434. 17 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1949) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u0421\u0435\u0434\u044C\u043C\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 \u0438\u044E\u043D\u044F 2006 \u043F\u043E \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044C 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0421\u0430\u043C\u044B\u0439 \u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u043E\u0439 \u0433\u043B\u0430\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430. \u0412\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432 10-\u0433\u043E \u0438 11-\u0433\u043E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0431\u044E\u0440\u043E \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uB5A4\uC911(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, 1949\uB144 11\uC6D4 17\uC77C ~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \uC18C\uC18D \uC815\uB2F9\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC774\uB2E4. 2011\uB144 1\uC6D4\uBD80\uD130 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC11C\uC5F4 4\uC704\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Tan Dung, Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng /\u014Bwi\u0294\u0259n\u02E7\u02E5 t\u0259n\u02E7\u02E5 zu\u0294\u014B\u02E7\u02E5/ , llamado tambi\u00E9n Ba D\u0169ng (C\u00E0 Mau, Ca Mau, 17 de noviembre de 1949), es un exmilitar y pol\u00EDtico vietnamita que particip\u00F3 en la guerra de Vietnam y en la guerra camboyano-vietnamita. Cuando dej\u00F3 la carrera militar se comenz\u00F3 a dedicar profesionalmente a la pol\u00EDtica y fue el Primer Ministro de Vietnam, manteni\u00E9ndose en dicho cargo desde el a\u00F1o 2006 hasta el 2016." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (C\u00E0 Mau, 17 novembre 1949) \u00E8 un politico vietnamita, Primo Ministro del Vietnam dal 2006 al 2016." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (C\u00E0 Mau, 17 de novembre de 1949) \u00E9s un pol\u00EDtic vietnamita, Primer Ministre del Vietnam des del 2006 fins a 2016. Fou ratificat en el c\u00E0rrec el 27 de juny de 2006 per l'Assemblea Nacional, havent estat nominat pel seu predecessor, , que es retir\u00E0 com a cap de govern. Fou considerat com el tercer l\u00EDder m\u00E9s important en l'escala del partit despr\u00E9s del president Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang i el ministre de defensa ." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, n\u00E9 le 17 novembre 1949 dans la province de C\u00E0 Mau, est un homme politique vietnamien. Vice-Premier ministre de 1997 \u00E0 2006, il est Premier ministre du 27 juin 2006 au 7 avril 2016." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (born 17 November 1949) is a Vietnamese politician who served as the Prime Minister of Vietnam from 2006 to 2016. He was confirmed by the National Assembly on 27 June 2006, having been nominated by his predecessor, Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, who retired from office. At a party congress held in January 2011, Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng was ranked 3rd in the hierarchy of the Communist Party of Vietnam, after State President Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang. Following the 12th National Congress of the Communist Party of Vietnam, Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng was not able to maintain his post in the party and stepped down from his position as Prime Minister on 7 April 2016." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (C\u00E0 Mau, 17 de novembro de 1949) \u00E9 um advogado e pol\u00EDtico vietnamita, foi primeiro-ministro do Vietn\u00E3 de 2006 a 2016. Aos 12 anos, o jovem Tan Dung une-se voluntariamente ao Ex\u00E9rcito de Liberta\u00E7\u00E3o Nacional do Vietn\u00E3 na frente sul, que mais tarde faz parte do Ex\u00E9rcito Popular do Vietn\u00E3, realizando seus primeiros trabalhos em comunica\u00E7\u00F5es e como enfermeiro e m\u00E9dico. Ao finalizar a guerra se gradua como advogado. Depois de ser deputado da Assembleia Nacional do Vietn\u00E3 foi nomeado premi\u00EA em 27 de junho de 2006, depois de ser indicado por seu predecessor, , que se retirou do cargo." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (ur. 17 listopada 1949 w C\u00E0 Mau) \u2013 wietnamski polityk. Wicepremier w latach 1997\u20132006, premier Wietnamu od 27 czerwca 2006 do 7 kwietnia 2016." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03AD\u03BD \u03A4\u03B1\u03BD \u039D\u03C4\u03BF\u03C5\u03BD\u03B3\u03BA (/\u014Bwi\u0294\u0259n\u02E7\u02E5 t\u0259n\u02E7\u02E5 zu\u0294\u014B\u02E7\u02E5/, 1949-) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03C1\u03C9\u03B8\u03C5\u03C0\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03CC\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C3\u03B9\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 27 \u0399\u03BF\u03C5\u03BD\u03AF\u03BF\u03C5 2006 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 7 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2016." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (C\u00E0 Mau, 17 november 1949) is een Vietnamese politicus. Tussen 2006 en 2016 was hij de minister-president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30BF\u30F3\u30FB\u30BA\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng / \u962E\u664B\u52C7\u30011949\u5E7411\u670817\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u3001\u7B2C6\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng (lahir 17 November 1949 di provinsi Ca Mau) adalah Perdana Menteri Vietnam dari tahun 2006 sampai 2016. Ia dikonfirmasi oleh Majelis Nasional pada tanggal 27Juni 2006, yang telah dicalonkan oleh pendahulunya, Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, yang mengundurkan diri seminggu sebelumnya. Sebelum terpilih sebagai perdana menteri, D\u0169ng menjabat Wakil Perdana Menteri I pada 29 September 1997 hingga 27 Juni 2006. Ia juga pernah menjabat sebagai gubernur bank sentral. Dia juga memiliki latar belakang militer dan terlibat pertempuran dengan Amerika Serikat selama Perang Vietnam. Ia menjadi anggota Partai Komunis Vietnam pada 10 Juni 1967 dan terpilih sebagai anggota Politbiro Partai pada Kongres Nasioanl Partai ke-8, ke-9, dan ke-10. Sejak kongres partai pada bulan Januari 2011, Dung memposisikan peringkat ketiga dalam urutan Partai Komunis Vietnam, setelah Presiden Negara Truong Tan Sang dan Menteri Pertahanan Phung Quang Thanh. [3] Setelah kongres partai ke-12, ia tidak mampu mempertahankan jabatannya di partai dan juga menetapkan untuk mundur dari posisi pemerintahannya Mei 2016. Dalam sidang pada 6 April 2016, Majelis Nasional memutuskan memecat dirinya. Dengan 430 berbanding 462 suara, legislator bersepakat memberhentikan Dung tiga bulan sebelum akhir masa jabatannya. Sebagai gantinya, parlemen menunjuk wakilnya, Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc sebagai perdana menteri sehari kemudian (7 April 2016). Pada Januari 2016, Partai Komunis Vietnam menggelar Kongres Nasional. Dalam forum tertinggi partai itu, Dung kalah oleh Nguyen Phu Trong yang terpilih kembali sebagai sekretaris jenderal hingga tahun 2021. Ia dinilai sukses menarik investasi asing ke Vietnam dan dikenal sebagai salah satu arsitek kemajuan ekonomi yang pertumbuhannya, termasuk paling tinggi di Asia Tenggara, yakni 7,5 persen. Dalam lingkup internal partai, Dung disalahkan atas kegagalannya membesarkan perusahaan milik negara, termasuk runtuhnya Vietnam Shipbuilding Industry Group dan Vietnam Shipping Lines. Pada era Dung, banyak perusahaan pelat merah yang terpuruk karena terbelit segunung hutang publik." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6649\u52C7\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng\uFF0C1949\u5E7411\u670817\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u751F\u65BC\u5357\u8D8A\u91D1\u750C\u7701\u91D1\u74EF\u5E02\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u653F\u6CBB\u50BE\u5411\u5C6C\u5357\u65B9\u4EB2\u7F8E\u6D3E\uFF0C\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\uFF08\u9EE8\u5167\u4F4D\u5217\u7B2C\u4E09\uFF0C\u5728\u7E3D\u66F8\u8A18\u548C\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u4E4B\u5F8C\uFF09\uFF0C2006\u5E746\u6708\u81F32016\u5E744\u6708\u4EFB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u603B\u7406\u3001\u515A\u7EC4\u4E66\u8BB0\uFF0C\u8FD8\u62C5\u4EFB\u56FD\u9632\u4E0E\u5B89\u5168\u59D4\u5458\u4F1A\u526F\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0422\u0430\u043D \u0417\u0443\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng, \u043D\u0430\u0440. 17 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1949) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447. \u0421\u044C\u043E\u043C\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2006 \u043F\u043E \u043A\u0432\u0456\u0442\u0435\u043D\u044C 2016 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0404 \u043D\u0430\u0439\u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u0448\u0438\u043C \u0433\u043B\u0430\u0432\u043E\u044E \u0443\u0440\u044F\u0434\u0443 \u0432 \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon_Heat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vinashin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Washington_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_Bank_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_\u0110\u1EE9c_Ki\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Public_Security_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1949_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/August_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Queen_Mary_University_of_London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IDG_Ventures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Ti\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E0_Mau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Communist_Youth_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Okada_Katsuya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_C\u00E0_Mau_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia_under_Vietnamese_occupation_(1979-1989)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/McDonald's" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors_of_the_State_Bank_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ki\u00EAn_Giang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category_inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Prime_Minister_of_the_Government_of_the_Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:10th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyen_Tan_Dung-2012.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1115077745 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "21443" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1589477 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC751\uC6B0\uC60C\uB5A4\uC911" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05dt63" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E2B\u0E07\u0E35\u0E22\u0E19_\u0E40\u0E15\u0E34\u0E4A\u0E19_\u0E2A\u0E38\u0E07" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4mmnN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD_\u03A4\u03B1\u03BD_\u039D\u03C4\u03BF\u03C5\u03BD\u03B3\u03BA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/133288765" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0646\u06AF\u0648\u06CC\u0646_\u062A\u0627\u0646_\u062F\u0648\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0458\u0435\u043D_\u0422\u0430\u043D_\u0417\u0443\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6649\u52C7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30BF\u30F3\u30FB\u30BA\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u0997\u09C1\u09AF\u09BC\u09C7\u09A8_\u09A4\u09BE\u09A8_\u09A6\u0982" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D_\u0422\u0430\u043D_\u0417\u0443\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0422\u0430\u043D_\u0417\u0443\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yo.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mr.dbpedia.org/resource/\u0917\u0941\u092F\u0947\u0928_\u091F\u0945\u0928_\u0921\u0941\u0902\u0917" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/211283327" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Nguyen_Tan_Dung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q57600" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mn.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0422\u0430\u043D_\u0414\u0443\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646_\u062A\u0627\u0646_\u062F\u0648\u0646\u063A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u062A\u0627\u0646_\u062F\u0648\u0646\u062C" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng?oldid=1115077745&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "May 1998" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-09-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "June 1996" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "January 1995" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Head of the Party Central Committee Economic Commission" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Governor of the State Bank" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Public_Security_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1999-12-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-04-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "August 1997" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__Tenure__5" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : 23 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00E0 Mau, State of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1949-11-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E0_Mau" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1949-11-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2006 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thanh Ki\u1EC7m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Th\u00FAy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cao S\u0129 Ki\u00EAm" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Di\u1EC5n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1961 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Typhoon_Haiyan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Digital_television_transition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_without_portfolio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2008_Summer_Olympics_torch_relay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Matteo_Renzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_leaders_who_held_active_military_ranks_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Barack_Obama_(2014)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Barack_Obama_(2016\u20132017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2007" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2006" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2008" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2010" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_of_Hugo_Ch\u00E1vez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Censorship_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mexico\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_reactions_to_the_Malaysia_Airlines_Flight_17_shootdown" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_\u00C1_scandal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Linh_H\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Typhoon_Rammasun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Cristina_Fern\u00E1ndez_de_Kirchner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Typhoon_Chanchu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Benigno_Aquino_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_equipment_of_the_Vietnam_People's_Navy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Becamex_IDC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_Police_Television" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saigon_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u01B0_Yang_Sin_National_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dung_Qu\u1EA5t_Refinery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_M\u1EF9_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thanh_Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transport_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_visits_to_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_Building_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEAN\u2013India_Commemorative_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEAN_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/U_Minh_Th\u01B0\u1EE3ng_National_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_secretaries_of_state_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thi\u1EC7n_Nh\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEAN\u2013Republic_of_Korea_Commemorative_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rail_transport_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Nuclear_Security_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_United_States:_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_David_Cameron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_democracy_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/India\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Vietnam_anti-China_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_See\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Minh_Nhat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xu\u00E2n_Th\u1EE7y_National_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fulbright_University_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Renzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VNU_Vietnam_Japan_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_China_to_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asian_foreign_policy_of_the_Narendra_Modi_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_B\u00E1_T\u1EF5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Proposed_high-speed_rail_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Mark_Rutte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_G20_Seoul_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_G20_Toronto_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_the_2016_Brussels_bombings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_trips_made_by_Secretary-General_of_the_United_Nations_Ban_Ki-moon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_17" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_T\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Typhoon_Mirinae_(2009)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Little_Sister_Thuy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u01B0\u1EDBc_B\u00ECnh_National_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_La_Th\u0103ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_Ninh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u962E\u6649\u52C7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u0169ng_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u0169ng_T\u1EA5n_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Tan_Dzung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_T\u1EA5n_Dung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ngyuen_Tan_Dung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u1EA5n_D\u0169ng_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Sinh_H\u00F9ng__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_Ninh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_La_Th\u0103ng__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thanh_Long__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__5" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__5" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] }}