{  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Xu\u00E2n_Nhu\u1EADn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madame_Nhu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_in_Vietnam_(1954\u20131959)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED5ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1915_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ba_C\u1EE5t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edward_Lansdale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1955_State_of_Vietnam_referendum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseExiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Van Hinh" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30D2\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u99A8" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u99A8\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n Hinh\uFF0C1915\u5E749\u670820\u65E5\uFF0D2004\u5E746\u670826\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u8ECD\u4E8B\u4EBA\u7269\u3002\u6CD5\u570B\u7A7A\u8ECD\u5C11\u5C07\u3001\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u4E2D\u5C07\u3002\u8D8A\u5357\u570B\u9996\u76F8\u962E\u6587\u5FC3\u4E4B\u5B50\u3002 \u962E\u6587\u99A8\u66FE\u670D\u5F79\u65BC\u6CD5\u570B\u7A7A\u8ECD\u30021949\u5E74\uFF0C\u6839\u64DA\u300A\u300B\uFF0C\u8D8A\u5357\u570B\u6210\u7ACB\uFF0C\u962E\u6587\u99A8\u88AB\u4FDD\u5927\u5E1D\u4EFB\u547D\u70BA\u65B0\u7D44\u5EFA\u7684\u8D8A\u5357\u570B\u5BB6\u8ECD\u968A\u53C3\u8B00\u9577\u3002 \u962E\u6587\u99A8\u662F\u4E00\u500B\u541B\u4E3B\u5236\u7684\u64C1\u8B77\u8005\u30021955\u5E74\u8D8A\u5357\u516C\u6C11\u6295\u7968\u5F8C\uFF0C\u541B\u4E3B\u5236\u5EA6\u88AB\u5EE2\u9664\uFF0C\u962E\u6587\u99A8\u88AB\u5433\u5EF7\u7430\u89E3\u9664\u4E86\u53C3\u8B00\u9577\u7684\u8077\u52D9\uFF0C\u7531\u9ECE\u6587\u5DF3\u4EE3\u4E4B\u3002\u6B64\u5F8C\u962E\u6587\u99A8\u96E2\u958B\u8D8A\u5357\u524D\u5F80\u6CD5\u570B\uFF0C\u7E7C\u7E8C\u5728\u6CD5\u570B\u7A7A\u8ECD\u4E2D\u670D\u5F79\u3002\u4E26\u65BC1960\u5E74\u53C3\u8207\u4E86\u963F\u723E\u53CA\u5229\u4E9E\u6230\u722D\u30021962\u5E74\uFF0C\u5347\u51C6\u5C07\u8ECD\u929C\uFF0C\u4EE3\u7406\u30021965\u5E74\uFF0C\u5347\u5C11\u5C07\u8ECD\u929C\u3002 1975\u5E74\u897F\u8CA2\u6DEA\u9677\uFF0C\u962E\u6587\u99A8\u5E6B\u52A9\u8A31\u591A\u6614\u65E5\u7684\u4E0B\u5C6C\u9003\u96E2\u8D8A\u5357\u4E26\u524D\u5F80\u6CD5\u570B\u907F\u96E3\u3002 \u962E\u6587\u99A8\u540C\u6642\u64C1\u6709\u8D8A\u5357\u3001\u6CD5\u570B\u7684\u5C07\u8ECD\u8ECD\u929C\u3002\u4ED6\u5E38\u5E38\u88AB\u8207\u540C\u6642\u64C1\u6709\u8D8A\u5357\u3001\u4E2D\u570B\u5C07\u8ECD\u8ECD\u929C\u7684\u6D2A\u6C34\u76F8\u6BD4\u8F03\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh, n\u00E9 le 20 septembre 1915 \u00E0 Thang Tam (Cochinchine) et mort le 26 juin 2004 \u00E0 Suresnes (Hauts de Seine), \u00E9tait un militaire et homme politique vietnamien. Il a \u00E9t\u00E9 de 1952 \u00E0 1954 le chef d'\u00E9tat major de l'Arm\u00E9e nationale vietnamienne, arm\u00E9e de l'\u00C9tat du Vi\u00EAt Nam, et a tenu \u00E0 ce titre un r\u00F4le important au cours de la guerre d'Indochine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh, f\u00F6dd 1915, d\u00F6d 2004, uts\u00E5gs till vietnamesiska nationella arm\u00E9ns stabschef av kejsar Bao \u0110\u1EA1i. Den 8 november 1954, efter Indokinakriget, l\u00E4mnade han Sydvietnam och gick i exil i Frankrike." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30D2\u30F3(\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E:Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh\u3001\u6F22\u5B57: \u962E\u6587\u99A8\u30011915\u5E74 - 2004\u5E74)\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u306E\u8ECD\u4EBA\u3002 \u30D0\u30AA\u30FB\u30C0\u30A4\u56FD\u9577\u306E\u4E0B\u3001\u306E\u53C2\u8B00\u9577\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u5927\u5C06\u306E\u5F8C\u4EFB\u3068\u3057\u3066\u53C2\u8B00\u7DCF\u9577\u3082\u52D9\u3081\u305F\u3002\u7B2C\u4E00\u6B21\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u6226\u4E89\u7D42\u7D50\u5F8C\u306E1954\u5E7411\u67088\u65E5\u3001\u5F7C\u306F\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306B\u4EA1\u547D\u3057\u30012004\u5E74\u30D1\u30EA\u3067\u6CA1\u3057\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh (1915\u20132004) adalah seorang Ketua Staf yang dilantik oleh Kaisar B\u1EA3o \u0110\u1EA1i. Ia digantikan dengan Jenderal sebagai ketua staf jenderal bersama. Pada 8 November 1954, setelah Perang Indochina Pertama, ia meninggalkan Vietnam Selatan untuk mengasingkan diri ke Prancis." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh (20 September 1915 \u2013 26 June 2004) was the chief of staff of the Vietnamese National Army and the first Vietnamese officer in the French Armed Forces to be promoted to the rank of general. Educated in the French style, he served in the Arm\u00E9e de l'air and Troupes coloniales before accepting a role in the army of the new State of Vietnam within the French Union. Hinh is somewhat of an oddity in the 20th century military history of Vietnam as he attained the rank of lieutenant general in two separate countries, not unlike his North Vietnamese counterpart Nguy\u1EC5n S\u01A1n who served as a major general in both the People's Army of Vietnam and the People's Liberation Army of China." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VPD_National_Order_of_Vietnam_-_Grand_Cross_BAR.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/US-O9_insignia.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Nguyen_Van_Hinh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Air_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Gallantry_Cross,_with_palm.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1951-NguyenVanHinh04.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ordre_national_du_Merite_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_South_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Vietnamese_National_Army.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruban_de_la_croix_de_guerre_1939-1945.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_militaire_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_Honneur_Commandeur_ribbon.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1915_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Air_Force_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2004_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30D2\u30F3(\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E:Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh\u3001\u6F22\u5B57: \u962E\u6587\u99A8\u30011915\u5E74 - 2004\u5E74)\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u306E\u8ECD\u4EBA\u3002 \u30D0\u30AA\u30FB\u30C0\u30A4\u56FD\u9577\u306E\u4E0B\u3001\u306E\u53C2\u8B00\u9577\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u5927\u5C06\u306E\u5F8C\u4EFB\u3068\u3057\u3066\u53C2\u8B00\u7DCF\u9577\u3082\u52D9\u3081\u305F\u3002\u7B2C\u4E00\u6B21\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u6226\u4E89\u7D42\u7D50\u5F8C\u306E1954\u5E7411\u67088\u65E5\u3001\u5F7C\u306F\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306B\u4EA1\u547D\u3057\u30012004\u5E74\u30D1\u30EA\u3067\u6CA1\u3057\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh, n\u00E9 le 20 septembre 1915 \u00E0 Thang Tam (Cochinchine) et mort le 26 juin 2004 \u00E0 Suresnes (Hauts de Seine), \u00E9tait un militaire et homme politique vietnamien. Il a \u00E9t\u00E9 de 1952 \u00E0 1954 le chef d'\u00E9tat major de l'Arm\u00E9e nationale vietnamienne, arm\u00E9e de l'\u00C9tat du Vi\u00EAt Nam, et a tenu \u00E0 ce titre un r\u00F4le important au cours de la guerre d'Indochine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh, f\u00F6dd 1915, d\u00F6d 2004, uts\u00E5gs till vietnamesiska nationella arm\u00E9ns stabschef av kejsar Bao \u0110\u1EA1i. Den 8 november 1954, efter Indokinakriget, l\u00E4mnade han Sydvietnam och gick i exil i Frankrike." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh (1915\u20132004) adalah seorang Ketua Staf yang dilantik oleh Kaisar B\u1EA3o \u0110\u1EA1i. Ia digantikan dengan Jenderal sebagai ketua staf jenderal bersama. Pada 8 November 1954, setelah Perang Indochina Pertama, ia meninggalkan Vietnam Selatan untuk mengasingkan diri ke Prancis." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u99A8\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n Hinh\uFF0C1915\u5E749\u670820\u65E5\uFF0D2004\u5E746\u670826\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u8ECD\u4E8B\u4EBA\u7269\u3002\u6CD5\u570B\u7A7A\u8ECD\u5C11\u5C07\u3001\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u4E2D\u5C07\u3002\u8D8A\u5357\u570B\u9996\u76F8\u962E\u6587\u5FC3\u4E4B\u5B50\u3002 \u962E\u6587\u99A8\u66FE\u670D\u5F79\u65BC\u6CD5\u570B\u7A7A\u8ECD\u30021949\u5E74\uFF0C\u6839\u64DA\u300A\u300B\uFF0C\u8D8A\u5357\u570B\u6210\u7ACB\uFF0C\u962E\u6587\u99A8\u88AB\u4FDD\u5927\u5E1D\u4EFB\u547D\u70BA\u65B0\u7D44\u5EFA\u7684\u8D8A\u5357\u570B\u5BB6\u8ECD\u968A\u53C3\u8B00\u9577\u3002 \u962E\u6587\u99A8\u662F\u4E00\u500B\u541B\u4E3B\u5236\u7684\u64C1\u8B77\u8005\u30021955\u5E74\u8D8A\u5357\u516C\u6C11\u6295\u7968\u5F8C\uFF0C\u541B\u4E3B\u5236\u5EA6\u88AB\u5EE2\u9664\uFF0C\u962E\u6587\u99A8\u88AB\u5433\u5EF7\u7430\u89E3\u9664\u4E86\u53C3\u8B00\u9577\u7684\u8077\u52D9\uFF0C\u7531\u9ECE\u6587\u5DF3\u4EE3\u4E4B\u3002\u6B64\u5F8C\u962E\u6587\u99A8\u96E2\u958B\u8D8A\u5357\u524D\u5F80\u6CD5\u570B\uFF0C\u7E7C\u7E8C\u5728\u6CD5\u570B\u7A7A\u8ECD\u4E2D\u670D\u5F79\u3002\u4E26\u65BC1960\u5E74\u53C3\u8207\u4E86\u963F\u723E\u53CA\u5229\u4E9E\u6230\u722D\u30021962\u5E74\uFF0C\u5347\u51C6\u5C07\u8ECD\u929C\uFF0C\u4EE3\u7406\u30021965\u5E74\uFF0C\u5347\u5C11\u5C07\u8ECD\u929C\u3002 1975\u5E74\u897F\u8CA2\u6DEA\u9677\uFF0C\u962E\u6587\u99A8\u5E6B\u52A9\u8A31\u591A\u6614\u65E5\u7684\u4E0B\u5C6C\u9003\u96E2\u8D8A\u5357\u4E26\u524D\u5F80\u6CD5\u570B\u907F\u96E3\u3002 \u962E\u6587\u99A8\u540C\u6642\u64C1\u6709\u8D8A\u5357\u3001\u6CD5\u570B\u7684\u5C07\u8ECD\u8ECD\u929C\u3002\u4ED6\u5E38\u5E38\u88AB\u8207\u540C\u6642\u64C1\u6709\u8D8A\u5357\u3001\u4E2D\u570B\u5C07\u8ECD\u8ECD\u929C\u7684\u6D2A\u6C34\u76F8\u6BD4\u8F03\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh (20 September 1915 \u2013 26 June 2004) was the chief of staff of the Vietnamese National Army and the first Vietnamese officer in the French Armed Forces to be promoted to the rank of general. Educated in the French style, he served in the Arm\u00E9e de l'air and Troupes coloniales before accepting a role in the army of the new State of Vietnam within the French Union. Hinh is somewhat of an oddity in the 20th century military history of Vietnam as he attained the rank of lieutenant general in two separate countries, not unlike his North Vietnamese counterpart Nguy\u1EC5n S\u01A1n who served as a major general in both the People's Army of Vietnam and the People's Liberation Army of China." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Suresnes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Honour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Legion_Honneur_Commandeur_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_P\u00E9tain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00E9char" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salon-de-Provence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Torch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9daille_militaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Troupes_coloniales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Br\u00E9tigny-sur-Orge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gallantry_Cross_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Liberation_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Biscarrosse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Air_Force_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:US-O9_insignia.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1975_Spring_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ordre_national_du_Merite_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_Defence_Staff_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Air_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algiers_putsch_of_1961" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Louis-le-Grand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_S\u01A1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00E0_R\u1ECBa\u2013V\u0169ng_T\u00E0u_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_T\u00E0u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Order_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cross_of_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:1951-NguyenVanHinh04.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_Guerre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1915_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_staff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:VPD_National_Order_of_Vietnam_-_Grand_Cross_BAR.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Van-Tam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ruban_de_la_croix_de_guerre_1939-1945.PNG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_de_l'Air" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_militaire_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Gallantry_Cross,_with_palm.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Order_of_Merit_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2004_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pied-noir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_general" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marrakesh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Nguyen_Van_Hinh.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1101513523 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100516032818/http:/www.ina.fr/histoire-et-conflits/indochine-et-vietnam/video/AFE85005361/la-jeune-armee-du-vietnam.fr.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8514" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3539291 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hinh in 1954" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2Yz9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u06A4\u0627\u0646_\u0647\u064A\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09k8m3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Hinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2741205" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30D2\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6587\u99A8" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh?oldid=1101513523&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : "French Armed Forces" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese National Army" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Armed_Forces" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00E0_R\u1ECBa\u2013V\u0169ng_T\u00E0u_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_T\u00E0u" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1915-09-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Van-Tam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Van-Tam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Suresnes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004-06-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cross_of_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gallantry_Cross_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Order_of_Merit_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Order_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9daille_militaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Honour" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : "FAF: 1936\u20131948; 1954\u20131975" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "VNA: 1948\u20131954" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1948" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1936" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryUnit" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Troupes_coloniales" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/unit" : [ { "type" : "literal", "value" : "General staff" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "French Air Force" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Colonial troops" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_1915" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Van-Tam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_Joint_General_Staff_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/first" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Hinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] }}