{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Re-education_camp_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Chi_Thien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u1ECFa_L\u00F2_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PEN_American_Center_inactive_awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_Sanh_Th\u00F4ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/notableWork" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Dissenter110018021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Poet110444194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseEmigrantsToTheUnitedStates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmnestyInternationalPrisonersOfConscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersAndDetaineesOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDemocracyActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u5FD7\u5929" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n (27 f\u00E9vrier 1939 \u2013 2 octobre 2012) consid\u00E9r\u00E9 comme le Soljenitsyne de son pays \u00E9tait un dissident Vietnamien naturalis\u00E9 Am\u00E9ricain, activiste et po\u00E8te, il a pass\u00E9 au total 27 ans en prison d'abord sous le r\u00E9gime communiste Nord-Vietnamien et dans le Vi\u00EAt Nam d'apr\u00E8s 1975 ." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Chi Thien, (Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n) (Han\u00F3i, 1939 - 2 de octubre de 2012), poeta disidente vietnamita que pas\u00F3 un total de veintisiete a\u00F1os en la c\u00E1rcel." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u5FD7\u5929\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n\uFF0C1939\u5E742\u670827\u65E5\uFF0D2012\u5E7410\u67082\u65E5\uFF09\uFF0C\u51FA\u751F\u4E8E\u6CD5\u5C5E\u8D8A\u5357\u6CB3\u5185\uFF0C\u901D\u4E16\u4E8E\u7F8E\u56FD\u52A0\u5229\u798F\u5C3C\u4E9A\u5DDE\u5723\u5B89\u5A1C\uFF0C\u6BD5\u4E1A\u4E8E\uFF0C\u7CBE\u901A\u6CD5\u6587\u3001\u8D8A\u5357\u6587\uFF0C\u662F\u8457\u540D\u7684\u8D8A\u5357\u65C5\u7F8E\u8BD7\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n (27 February 1939 \u2013 2 October 2012) was a North Vietnamese dissident, activist and poet who spent a total of twenty-seven years as a political prisoner of the communist regimes of both North Vietnam and of post-1975 Vietnam, before being released and allowed to join the large Overseas Vietnamese community in the United States." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NguyenChiThien.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_male_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International_prisoners_of_conscience_held_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_pneumonia_in_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1939_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Roman_Catholic_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_poetry_in_immigrant_languages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u5FD7\u5929\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n\uFF0C1939\u5E742\u670827\u65E5\uFF0D2012\u5E7410\u67082\u65E5\uFF09\uFF0C\u51FA\u751F\u4E8E\u6CD5\u5C5E\u8D8A\u5357\u6CB3\u5185\uFF0C\u901D\u4E16\u4E8E\u7F8E\u56FD\u52A0\u5229\u798F\u5C3C\u4E9A\u5DDE\u5723\u5B89\u5A1C\uFF0C\u6BD5\u4E1A\u4E8E\uFF0C\u7CBE\u901A\u6CD5\u6587\u3001\u8D8A\u5357\u6587\uFF0C\u662F\u8457\u540D\u7684\u8D8A\u5357\u65C5\u7F8E\u8BD7\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Chi Thien, (Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n) (Han\u00F3i, 1939 - 2 de octubre de 2012), poeta disidente vietnamita que pas\u00F3 un total de veintisiete a\u00F1os en la c\u00E1rcel." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n (27 February 1939 \u2013 2 October 2012) was a North Vietnamese dissident, activist and poet who spent a total of twenty-seven years as a political prisoner of the communist regimes of both North Vietnam and of post-1975 Vietnam, before being released and allowed to join the large Overseas Vietnamese community in the United States." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n (27 f\u00E9vrier 1939 \u2013 2 octobre 2012) consid\u00E9r\u00E9 comme le Soljenitsyne de son pays \u00E9tait un dissident Vietnamien naturalis\u00E9 Am\u00E9ricain, activiste et po\u00E8te, il a pass\u00E9 au total 27 ans en prison d'abord sous le r\u00E9gime communiste Nord-Vietnamien et dans le Vi\u00EAt Nam d'apr\u00E8s 1975 ." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Public_Security_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Military_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_Sanh_Th\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hiroshima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_male_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Re-education_camp_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1939_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/P._J._Honey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_poetry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atomic_bomb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Roman_Catholic_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manchukuo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Foreign_Office" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_poetry_in_immigrant_languages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International_prisoners_of_conscience_held_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Parliament_of_Writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prisoner_of_conscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yale_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissident" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_Americans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heart_Mountain_Relocation_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Noboru_Masuoka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:NguyenChiThien.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Poetry_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rotterdam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/PEN/Barbara_Goldsmith_Freedom_to_Write_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Army_of_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Watch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Hilton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nagasaki" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Ana,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_pneumonia_in_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bastille_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_prisoner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ECFa_L\u00F2_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_footnotes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Spaced_ndash" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NguyenChiThien.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1110865155 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20121206102941/http:/www.vietamreview.net/Nguyen_Chi_Thien_author.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.vietnamlit.org/nguyenchithien/index.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8931" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 9676404 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Thi\u1EC7n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/100296422" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02pnvnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q81289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u5FD7\u5929" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u062A\u0634\u0649_\u062B\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/112046231" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4yG7o" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissident" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n?oldid=1110865155&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1939-02-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1939-02-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Poet" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1939" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "American" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Poetry and prose" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Santa Ana, California, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-10-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-10-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Ana,_California" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_October_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Loft_Literary_Center" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thi\u1EC7n" } ] }}