{  "http://dbpedia.org/resource/State_Bank_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5E73" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0627\u0646 \u0628\u0646\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n B\u00ECnh (politician)" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5E73\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n B\u00ECnh\uFF0C1961\u5E743\u67084\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u5BCC\u5BFF\u7701\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3002\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u7B2C\u5341\u4E8C\u5C4A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u4E66\u8BB0\u5904\u4E66\u8BB0\u3001\u4E2D\u592E\u7ECF\u6D4E\u90E8\u90E8\u957F\u30022011\u5E748\u67083\u65E5\uFF0C\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u94F6\u884C\u884C\u957F\u30022016\u5E741\u670827\u65E5\uFF0C\u8D8A\u5171\u5341\u4E8C\u5927\u4E0A\u8FDE\u4EFB\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u30022016\u5E744\u670811\u65E5\uFF0C\u962E\u6587\u5E73\u4EFB\u4E2D\u592E\u7ECF\u6D4E\u90E8\u90E8\u957F\u3002 2020\u5E7411\u67086\u65E5\uFF0C\u962E\u6587\u5E73\u56E0\u5728\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u94F6\u884C\u884C\u957F\u4EFB\u671F\u5185\u8FDD\u53CD\u6C11\u4E3B\u96C6\u4E2D\u5236\u539F\u5219\u548C\u5DE5\u4F5C\u89C4\u5219\uFF1B\u5931\u804C\u5931\u8D23\u3001\u7BA1\u7406\u4E0D\u4E25\u3001\u68C0\u67E5\u76D1\u7763\u4E0D\u5230\u4F4D\uFF0C\u5728\u9881\u53D1\u548C\u7EC4\u7EC7\u5C65\u884C\u4E00\u4E9B\u5173\u4E8E\u94F6\u884C\u4FE1\u8D37\u4E1A\u52A1\u7684\u51B3\u8BAE\u3001\u89C4\u5B9A\u548C\u51B3\u5B9A\u4E2D\u51FA\u73B0\u8BB8\u591A\u8FDD\u6CD5\u8FDD\u89C4\u884C\u4E3A\uFF0C\u9020\u6210\u4E25\u91CD\u540E\u679C\u800C\u53D7\u5230\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u8B66\u544A\u5904\u5206\u30022021\u5E741\u6708\uFF0C\u4E0D\u518D\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u4E2D\u592E\u7ECF\u6D4E\u90E8\u957F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n B\u00ECnh (born 4 March 1961 in Ph\u00FA Th\u1ECD Province) was governor of the State Bank of Vietnam from 2011 to 2016. He is member of the CPV Central Committee, tenure 11. He was appointed as Governor of the State Bank of Vi\u1EC7t Nam at the first session of the 13th National Assembly. He was replaced as Governor of the State Bank, with L\u00EA Minh H\u01B0ng taking his place on 9 April 2016." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0627\u0646 \u0628\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 4 \u0645\u0627\u0631\u0633 1961 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0641\u0648 \u062A\u0627\u0647 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645. \u0646\u0634\u0637 \u062D\u0632\u0628\u064A\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n B\u00ECnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_,_Nguyen_Van_Binh_signature.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ph\u00FA_Th\u1ECD_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors_of_the_State_Bank_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1961_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n B\u00ECnh (born 4 March 1961 in Ph\u00FA Th\u1ECD Province) was governor of the State Bank of Vietnam from 2011 to 2016. He is member of the CPV Central Committee, tenure 11. He was appointed as Governor of the State Bank of Vi\u1EC7t Nam at the first session of the 13th National Assembly. He was replaced as Governor of the State Bank, with L\u00EA Minh H\u01B0ng taking his place on 9 April 2016." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0627\u0646 \u0628\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 4 \u0645\u0627\u0631\u0633 1961 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0641\u0648 \u062A\u0627\u0647 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645. \u0646\u0634\u0637 \u062D\u0632\u0628\u064A\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5E73\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n B\u00ECnh\uFF0C1961\u5E743\u67084\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u5BCC\u5BFF\u7701\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3002\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u7B2C\u5341\u4E8C\u5C4A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u4E66\u8BB0\u5904\u4E66\u8BB0\u3001\u4E2D\u592E\u7ECF\u6D4E\u90E8\u90E8\u957F\u30022011\u5E748\u67083\u65E5\uFF0C\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u94F6\u884C\u884C\u957F\u30022016\u5E741\u670827\u65E5\uFF0C\u8D8A\u5171\u5341\u4E8C\u5927\u4E0A\u8FDE\u4EFB\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u30022016\u5E744\u670811\u65E5\uFF0C\u962E\u6587\u5E73\u4EFB\u4E2D\u592E\u7ECF\u6D4E\u90E8\u90E8\u957F\u3002 2020\u5E7411\u67086\u65E5\uFF0C\u962E\u6587\u5E73\u56E0\u5728\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u94F6\u884C\u884C\u957F\u4EFB\u671F\u5185\u8FDD\u53CD\u6C11\u4E3B\u96C6\u4E2D\u5236\u539F\u5219\u548C\u5DE5\u4F5C\u89C4\u5219\uFF1B\u5931\u804C\u5931\u8D23\u3001\u7BA1\u7406\u4E0D\u4E25\u3001\u68C0\u67E5\u76D1\u7763\u4E0D\u5230\u4F4D\uFF0C\u5728\u9881\u53D1\u548C\u7EC4\u7EC7\u5C65\u884C\u4E00\u4E9B\u5173\u4E8E\u94F6\u884C\u4FE1\u8D37\u4E1A\u52A1\u7684\u51B3\u8BAE\u3001\u89C4\u5B9A\u548C\u51B3\u5B9A\u4E2D\u51FA\u73B0\u8BB8\u591A\u8FDD\u6CD5\u8FDD\u89C4\u884C\u4E3A\uFF0C\u9020\u6210\u4E25\u91CD\u540E\u679C\u800C\u53D7\u5230\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u8B66\u544A\u5904\u5206\u30022021\u5E741\u6708\uFF0C\u4E0D\u518D\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u4E2D\u592E\u7ECF\u6D4E\u90E8\u957F\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Th\u1ECD_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors_of_the_State_Bank_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ph\u00FA_Th\u1ECD_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Gi\u00E0u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1961_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Minh_H\u01B0ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_Bank_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_,_Nguyen_Van_Binh_signature.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109440859 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "2628" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 48835079 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n B\u00ECnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646_\u0641\u0627\u0646_\u0628\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10799870" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6587\u5E73" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(ch\u00EDnh_kh\u00E1ch)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Nquyen_Van_Binx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/9fu4" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)?oldid=1109440859&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "August 2011" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Governor of the State Bank" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-04-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Th\u1ECD_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1961-03-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Th\u1ECD_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1961-03-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Minh_H\u01B0ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Gi\u00E0u" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Science" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n B\u00ECnh , Nguyen Van Binh signature.png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Science" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n B\u00ECnh , Nguyen Van Binh signature.png" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Minh_H\u01B0ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Minh_H\u01B0ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh_(politician)" } ] }}