{  "http://dbpedia.org/resource/Mai_H\u1EEFu_Xu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Xu\u00E2n_Nhu\u1EADn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u1EEFu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Xu\u00E2n_Qu\u1EA3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Quang_Giai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfSouthVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNguyenDynastyOfficials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5FC3" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0412\u0430\u043D \u0422\u0430\u043C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u064A\u0648\u0646 \u062A\u0627\u0645" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uB5B0" , "lang" : "ko" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m, n\u00E9 \u00E0 Th\u00E1i B\u00ECnh le 16 octobre 1895 et mort \u00E0 Paris 17e le 27 novembre 1990, est un homme politique vietnamien, cadre de l'administration coloniale \u00E0 l'\u00E9poque de l'Indochine fran\u00E7aise et chef du gouvernement de l'\u00C9tat du Vi\u00EAt Nam de 1952 \u00E0 1954. Il \u00E9tait \u00E9galement surnomm\u00E9 \u00AB le tigre de Cai Lay \u00BB ou \u00AB le doc phu T\u00E2m \u00BB (doc phu \u00E9tant un titre de la hi\u00E9rarchie mandarinale)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m (16 October 1895 \u2013 23 November 1990) served as Prime Minister of the State of Vietnam, a political entity created by the French in an attempt to regain control of the country. He held that office from June 1952 to December 1953." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u064A\u0648\u0646 \u062A\u0627\u0645 (16 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1895 - 23 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1990)\u060C \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u062F\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0643\u064A\u0627\u0646 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0627\u0633\u062A\u0639\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0637\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F. \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u0646 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1952 \u0625\u0644\u0649 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1953." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m (* 1893 in T\u00E2y Ninh; \u2020 23. November 1990 in Paris) war ein s\u00FCdvietnamesischer Politiker." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0412\u0430\u043D \u0422\u0430\u043C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m; 16 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1893, \u0422\u044D\u0439\u043D\u0438\u043D\u044C \u2014 27 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1990, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0432\u044B\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0447\u0438\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 1945\u20141952 \u2014 \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A \u043F\u043E\u043B\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0431\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438, \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u043D\u044B \u0438 \u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0435\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043B \u0432 \u0410\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u041A\u043E\u0445\u0438\u043D\u0445\u0438\u043D\u0430 \u0438 \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C. \u041F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u0432 1952\u20141954. \u041F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B \u0436\u0451\u0441\u0442\u043A\u043E \u0430\u043D\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0443\u044E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0443. \u041E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 \u0410\u043D\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043B\u0438\u0433\u0438 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432 \u0410\u0437\u0438\u0438. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0445\u043E\u0434\u0430 \u043A \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u041D\u0433\u043E \u0414\u0438\u043D\u044C \u0417\u044C\u0435\u043C\u0430 \u044D\u043C\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044E." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uB5B0(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m, 1893\uB144 ~ 1990\uB144 11\uC6D4 23\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC751\uC6B0\uC60C\uC655\uC870 \uC640 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uC5C8\uB2E4. \uC18C\uC18D \uC815\uB2F9\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uBBFC\uB2F9\uC774\uB2E4. \uC751\uC6B0\uC60C\uC655\uC870 \uB9D0\uAE30\uC5D0 \uAD00\uB8CC\uB97C \uC5ED\uC784\uD558\uC600\uC73C\uBA70, \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uC9C0\uB0C8\uB2E4. \uADF8\uC758 \uC544\uB4E4\uC740 (\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh)\uC73C\uB85C \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC721\uAD70\uC758 \uCC38\uBAA8\uC7A5\uC774\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB294 1952\uB144 6\uC6D4 16\uC77C\uC5D0 1953\uB144 12\uC6D4 25\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD558\uAE30\uB3C4 \uD588\uB2E4. \uADF8\uB294 \uBA54\uCF69 \uB378\uD0C0\uC758 \uAE4C \uB808\uC774 \uC9C0\uC5ED\uC5D0\uC11C \uD65C\uB3D9\uD55C \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC800\uD56D \uADF8\uB8F9\uC744 \uD639\uB3C5\uD558\uAC8C \uBC15\uBA78\uD558\uC5EC \uC77C\uBA85 \uD638\uB791\uC774\uB77C\uB294 \uBCC4\uCE6D\uC774 \uBD99\uC5EC\uC84C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5FC3\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m\uFF1B1895\u5E7410\u670816\u65E5\uFF0D1990\u5E7411\u670823\u65E5\uFF09\uFF0C\u4E5F\u8B6F\u4F5C\u962E\u6587\u6C81\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u66FE\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u9996\u76F8\u3002 \u962E\u6587\u5FC3\u662F\u897F\u5B81\u7701\u4EBA\uFF0C\u51FA\u751F\u65BC1895\u5E74\u3002\u4ED6\u66FE\u5728\u6CD5\u56FD\u6B96\u6C11\u7684\u5357\u573B\u4E3A\u5B98\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u9996\u76F8\uFF081952\u5E746\u670825\u65E5\uFF0D1953\u5E7412\u670816\u65E5\uFF09\uFF0C\u541B\u4E3B\u662F\u4FDD\u5927\u5E1D\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Nguyen_Van_Tam.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nguyen_dynasty_officials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_T\u00E2y_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1895_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1990_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u064A\u0648\u0646 \u062A\u0627\u0645 (16 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1895 - 23 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1990)\u060C \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u062F\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0643\u064A\u0627\u0646 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0627\u0633\u062A\u0639\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0637\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F. \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u0646 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1952 \u0625\u0644\u0649 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1953." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uB5B0(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m, 1893\uB144 ~ 1990\uB144 11\uC6D4 23\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC751\uC6B0\uC60C\uC655\uC870 \uC640 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uC5C8\uB2E4. \uC18C\uC18D \uC815\uB2F9\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uBBFC\uB2F9\uC774\uB2E4. \uC751\uC6B0\uC60C\uC655\uC870 \uB9D0\uAE30\uC5D0 \uAD00\uB8CC\uB97C \uC5ED\uC784\uD558\uC600\uC73C\uBA70, \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uC9C0\uB0C8\uB2E4. \uADF8\uC758 \uC544\uB4E4\uC740 (\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh)\uC73C\uB85C \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC721\uAD70\uC758 \uCC38\uBAA8\uC7A5\uC774\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB294 1952\uB144 6\uC6D4 16\uC77C\uC5D0 1953\uB144 12\uC6D4 25\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD558\uAE30\uB3C4 \uD588\uB2E4. \uADF8\uB294 \uBA54\uCF69 \uB378\uD0C0\uC758 \uAE4C \uB808\uC774 \uC9C0\uC5ED\uC5D0\uC11C \uD65C\uB3D9\uD55C \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC800\uD56D \uADF8\uB8F9\uC744 \uD639\uB3C5\uD558\uAC8C \uBC15\uBA78\uD558\uC5EC \uC77C\uBA85 \uD638\uB791\uC774\uB77C\uB294 \uBCC4\uCE6D\uC774 \uBD99\uC5EC\uC84C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m, n\u00E9 \u00E0 Th\u00E1i B\u00ECnh le 16 octobre 1895 et mort \u00E0 Paris 17e le 27 novembre 1990, est un homme politique vietnamien, cadre de l'administration coloniale \u00E0 l'\u00E9poque de l'Indochine fran\u00E7aise et chef du gouvernement de l'\u00C9tat du Vi\u00EAt Nam de 1952 \u00E0 1954. Il \u00E9tait \u00E9galement surnomm\u00E9 \u00AB le tigre de Cai Lay \u00BB ou \u00AB le doc phu T\u00E2m \u00BB (doc phu \u00E9tant un titre de la hi\u00E9rarchie mandarinale)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0412\u0430\u043D \u0422\u0430\u043C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m; 16 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1893, \u0422\u044D\u0439\u043D\u0438\u043D\u044C \u2014 27 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1990, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0432\u044B\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0447\u0438\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 1945\u20141952 \u2014 \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A \u043F\u043E\u043B\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0431\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438, \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u043D\u044B \u0438 \u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0435\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043B \u0432 \u0410\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u041A\u043E\u0445\u0438\u043D\u0445\u0438\u043D\u0430 \u0438 \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C. \u041F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u0432 1952\u20141954. \u041F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B \u0436\u0451\u0441\u0442\u043A\u043E \u0430\u043D\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0443\u044E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0443. \u041E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 \u0410\u043D\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043B\u0438\u0433\u0438 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432 \u0410\u0437\u0438\u0438. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0445\u043E\u0434\u0430 \u043A \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u041D\u0433\u043E \u0414\u0438\u043D\u044C \u0417\u044C\u0435\u043C\u0430 \u044D\u043C\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044E." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m (16 October 1895 \u2013 23 November 1990) served as Prime Minister of the State of Vietnam, a political entity created by the French in an attempt to regain control of the country. He held that office from June 1952 to December 1953." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u5FC3\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m\uFF1B1895\u5E7410\u670816\u65E5\uFF0D1990\u5E7411\u670823\u65E5\uFF09\uFF0C\u4E5F\u8B6F\u4F5C\u962E\u6587\u6C81\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u66FE\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u9996\u76F8\u3002 \u962E\u6587\u5FC3\u662F\u897F\u5B81\u7701\u4EBA\uFF0C\u51FA\u751F\u65BC1895\u5E74\u3002\u4ED6\u66FE\u5728\u6CD5\u56FD\u6B96\u6C11\u7684\u5357\u573B\u4E3A\u5B98\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u9996\u76F8\uFF081952\u5E746\u670825\u65E5\uFF0D1953\u5E7412\u670816\u65E5\uFF09\uFF0C\u541B\u4E3B\u662F\u4FDD\u5927\u5E1D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m (* 1893 in T\u00E2y Ninh; \u2020 23. November 1990 in Paris) war ein s\u00FCdvietnamesischer Politiker." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FAc_B\u1EEDu_L\u1ED9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_Ninh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1990_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EEDu_L\u1ED9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/August_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_T\u00E2y_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u1EEFu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris,_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Nam_Qu\u1ED1c_D\u00E2n_\u0110\u1EA3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nguyen_dynasty_officials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1895_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Van-Tam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cai_L\u1EADy_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Delta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Nguyen_Van_Tam.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1120479766 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4735" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3539387 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q365944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m_(th\u1EE7_t\u01B0\u1EDBng)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u063A\u0648\u064A\u0646_\u0641\u064A\u0648\u0646_\u062A\u0627\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0412\u0430\u043D_\u0422\u0430\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC751\uC6B0\uC60C\uBC18\uB5B0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3Ns1B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6587\u5FC3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09k8xl" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m?oldid=1120479766&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Nam_Qu\u1ED1c_D\u00E2n_\u0110\u1EA3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Nam_Qu\u1ED1c_D\u00E2n_\u0110\u1EA3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Head of State" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1895-10-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_Ninh_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1895-10-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1952 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB C\u1EA9m V\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Prince B\u1EEDu L\u1ED9c" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u1EEFu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Van-Tam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatives" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Van-Tam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termstart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952-06-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termend" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953-12-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris,_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1990-11-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1990-11-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris,_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "literal", "value" : "Prince Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc B\u1EEDu L\u1ED9c" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u1EEFu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u1EEDu_L\u1ED9c__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_November_1990" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Huy_Qu\u00E1t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1990" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Huy_Qu\u00E1t__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u1EEDu_L\u1ED9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Van-Tam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatives" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Tam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u1EEFu__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2m" } ] }}