{  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/McNamara\u2013Taylor_mission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_Tung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Ngoc_Tho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/An_Giang_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_\u0110\u0103ng_L\u00E2m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RSS_Panglima" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_\u0110\u00EDnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reaction_to_the_1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Binh_Gia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ba_C\u1EE5t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfSouthVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PrimeMinister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNguyenDynastyOfficials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u7389\u66F8" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u041D\u0433\u043E\u043A \u0422\u0445\u043E" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uC751\uC625\uD130" , "lang" : "ko" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1 (* 26. Mai 1908 in , Provinz Long Xuy\u00EAn, An Giang; \u2020 1976 in Saigon) war der erste Premierminister von S\u00FCdvietnam zwischen November 1963 und Januar 1964. Er wurde als Chef einer zivilen Regierung durch die Milit\u00E4rjunta von General D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh ernannt, die nach dem Sturz und der Ermordung von S\u00FCdvietnams ersten Pr\u00E4sidenten, Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, an die Macht gekommen war. Die Amtszeit von Th\u01A1 war von Chaos und Schw\u00E4che gepr\u00E4gt, w\u00E4hrend das Milit\u00E4r und die zivile Regierung um die Macht k\u00E4mpften. Th\u01A1 wurde im durch General Nguy\u1EC5n Kh\u00E1nh abgesetzt und schied aus der Politik aus." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1, n\u00E9 le 26 mai 1908 \u00E0 Long Xuy\u00EAn et mort le 12 juin 1976 \u00E0 Sa\u00EFgon (actuelle H\u00F4 Chi Minh-Ville), est un homme politique vietnamien. Il est le premier ministre de la R\u00E9publique du Vi\u00EAt Nam du 6 novembre 1963 au 30 janvier 1964." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u7389\u66F8\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1\uFF0C1908\u5E745\u670826\u65E5\uFF0D1976\u5E745\u670812\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u4E8E1963\u5E7411\u6708\u81F31964\u5E741\u6708\u671F\u9593\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u56FD\u603B\u7406\u3002 1963\u5E74\uFF0C\u6768\u6587\u660E\u53D1\u52A81963\u5E74\u653F\u53D8\uFF0C\u6BBA\u5BB3\u4E86\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u7B2C\u4E00\u4EFB\u603B\u7EDF\u5434\u5EF7\u7430\u5E76\u6210\u7ACB\u8ECD\u4EBA\u9769\u547D\u59D4\u54E1\u6703\uFF0C\u7531\u962E\u7389\u66F8\u64D4\u4EFB\u603B\u7406\u3002\u962E\u7389\u66F8\u4EFB\u5185\u7684\u5357\u8D8A\u653F\u5E9C\u7531\u4E8E\u519B\u653F\u5E9C\u7684\u6240\u8C13\u201C\u519B\u4E8B\u9769\u547D\u59D4\u5458\u4F1A\u201D\u4E0E\u6587\u4EBA\u5185\u9601\u4E4B\u95F4\u4E89\u6743\u593A\u5229\uFF0C\u5BFC\u81F4\u653F\u5C40\u6DF7\u4E71\uFF0C\u653F\u5E9C\u52BF\u5F31\u3002\u5728\u6768\u6587\u660E\u7684\u519B\u653F\u5E9C\u4E8E1964\u5E74\u88AB\u962E\u5E86\u5C06\u519B\u767C\u52D5\u7684\u653F\u53D8\u63A8\u7FFB\u540E\uFF0C\u962E\u7389\u66F8\u4ECE\u6B64\u6DE1\u51FA\u653F\u575B\u30021976\u5E74\u962E\u7389\u66F8\u5728\u897F\u8CA2\u53BB\u4E16\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u041D\u0433\u043E\u043A \u0422\u0445\u043E (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1; 26 \u043C\u0430\u044F 1908, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F \u041B\u043E\u043D\u0433\u0441\u044E\u0435\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 1976, \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D) \u2014 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C), \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 (1963\u20141964)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1 (26 May 1908 \u2013 12 June 1976) was a South Vietnamese politician who was the first Vice President of South Vietnam, serving under President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m from 1956 until Di\u1EC7m's overthrow and assassination in 1963. He also served as the first Prime Minister of South Vietnam, serving from November 1963 to late January 1964. Th\u01A1 was appointed to head a civilian cabinet by the military junta of General D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh, which came to power after overthrowing and assassinating Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, the nation's first president. Th\u01A1's rule was marked by a period of confusion and weak government, as the Military Revolutionary Council (MRC) and the civilian cabinet vied for power. Th\u01A1 lost his job and retired from politics when Minh's junta was deposed in a January 1964 coup by General Nguy\u1EC5n" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1 (kelahiran 26 Mei 1908) adalah seorang politikus Vietnam yang menjadi pertama yang menjabat dari November 1963 sampai akhir Januari 1964. Th\u01A1 dilantik menjadi kepala kabinet sipil oleh junta militer Jenderal D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh, yang naik tahta setelah pelengseran dan pembunuhan Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, presiden pertama negara tersebut." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uC751\uC625\uD130(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1, 1908\uB144 5\uC6D4 26\uC77C ~ 1976\uB144)\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 1963\uB144 11\uC6D4 6\uC77C\uBD80\uD130 1964\uB144 1\uC6D4 30\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD588\uB2E4. 1963\uB144 \uC988\uC5C9\uBC18\uBBFC\uC774 \uC77C\uC73C\uD0A8 \uAD70\uC0AC \uCFE0\uB370\uD0C0\uB85C \uC778\uD574 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0\uC774 \uC0B4\uD574\uB2F9\uD558\uBA74\uC11C \uCD1D\uB9AC\uB85C \uCDE8\uC784\uD588\uB2E4. \uADF8\uB807\uC9C0\uB9CC \uC815\uBD80\uC640 \uAD70\uBD80 \uAC04\uC758 \uAC08\uB4F1\uC73C\uB85C \uC778\uD574 \uC815\uAD6D \uBD88\uC548\uC774 \uACC4\uC18D\uB418\uC5C8\uACE0 1964\uB144 \uC751\uC6B0\uC60C\uCE74\uC778\uC774 \uAD70\uC0AC \uCFE0\uB370\uD0C0\uB97C \uC77C\uC73C\uD0A4\uBA74\uC11C \uCD95\uCD9C\uB2F9\uD558\uACE0 \uB9CC\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Corpse_of_Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m_in_the_1963_coup.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u962E\u7389\u66F8\u526F\u7E3D\u7D71.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ngo_Dinh_Diem_-_Thumbnail_-_ARC_542189.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1976_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1908_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nguyen_dynasty_officials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_An_Giang_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uC751\uC625\uD130(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1, 1908\uB144 5\uC6D4 26\uC77C ~ 1976\uB144)\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 1963\uB144 11\uC6D4 6\uC77C\uBD80\uD130 1964\uB144 1\uC6D4 30\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD588\uB2E4. 1963\uB144 \uC988\uC5C9\uBC18\uBBFC\uC774 \uC77C\uC73C\uD0A8 \uAD70\uC0AC \uCFE0\uB370\uD0C0\uB85C \uC778\uD574 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0\uC774 \uC0B4\uD574\uB2F9\uD558\uBA74\uC11C \uCD1D\uB9AC\uB85C \uCDE8\uC784\uD588\uB2E4. \uADF8\uB807\uC9C0\uB9CC \uC815\uBD80\uC640 \uAD70\uBD80 \uAC04\uC758 \uAC08\uB4F1\uC73C\uB85C \uC778\uD574 \uC815\uAD6D \uBD88\uC548\uC774 \uACC4\uC18D\uB418\uC5C8\uACE0 1964\uB144 \uC751\uC6B0\uC60C\uCE74\uC778\uC774 \uAD70\uC0AC \uCFE0\uB370\uD0C0\uB97C \uC77C\uC73C\uD0A4\uBA74\uC11C \uCD95\uCD9C\uB2F9\uD558\uACE0 \uB9CC\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1 (26 May 1908 \u2013 12 June 1976) was a South Vietnamese politician who was the first Vice President of South Vietnam, serving under President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m from 1956 until Di\u1EC7m's overthrow and assassination in 1963. He also served as the first Prime Minister of South Vietnam, serving from November 1963 to late January 1964. Th\u01A1 was appointed to head a civilian cabinet by the military junta of General D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh, which came to power after overthrowing and assassinating Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, the nation's first president. Th\u01A1's rule was marked by a period of confusion and weak government, as the Military Revolutionary Council (MRC) and the civilian cabinet vied for power. Th\u01A1 lost his job and retired from politics when Minh's junta was deposed in a January 1964 coup by General Nguy\u1EC5n Kh\u00E1nh. The son of a wealthy Mekong Delta landowner, Th\u01A1 rose through the ranks as a low-profile provincial chief under French colonial rule, and he was briefly imprisoned by Imperial Japan when they invaded and deposed the French during World War II. During this time he met Minh for the first time as they shared a cell. Following World War II, he became the Interior Minister in the French-backed State of Vietnam, an associated state in the French Union. After the establishment of the Republic of Vietnam in 1955 following the partition in 1954, Th\u01A1 was sent to Japan as ambassador and secured war reparations. Recalled to Vietnam within a year, he helped to dismantle the private armies of the H\u00F2a H\u1EA3o religious sect in the mid-1950s. Tho led the political efforts to weaken the H\u00F2a H\u1EA3o leadership. While Minh led the military effort, Th\u01A1 tried to buy off H\u00F2a H\u1EA3o leaders. One commander, Ba C\u1EE5t, was personally hostile to Th\u01A1, whose father had confiscated the land of Ba C\u1EE5t's family decades earlier. The stand-off could not be ended peacefully in this case, and Ba C\u1EE5t was captured and executed. This success earned Th\u01A1 the vice presidential slot in December 1956 to widen the popular appeal of Di\u1EC7m's nepotistic and sectarian regime. It was reasoned that Th\u01A1's southern heritage would broaden the regime's political appeal\u2014Di\u1EC7m's family was from central Vietnam and most administrators were not from South Vietnam. Th\u01A1 was not allowed to take part in policy decisions and had little meaningful power, as Di\u1EC7m's brothers, Nhu and C\u1EA9n, commanded their own private armies and secret police, and ruled arbitrarily. Th\u01A1 oversaw South Vietnam's failed land reform policy, and was accused of lacking vigour in implementing the program as he was himself a large landowner. He was noted for his faithful support of Di\u1EC7m during the Buddhist crisis that ended the rule of the Ng\u00F4 family. Despite nominally being a Buddhist, Th\u01A1 defended the regime's pro-Roman Catholic policies and its violent actions against the Buddhist majority. Th\u01A1 turned against Di\u1EC7m and played a passive role in the coup. Upon the formation of the new government, he struggled to keep the nation under control as the MRC and civilian cabinet often gave contradictory orders. Media freedom and political debate were increased, but this backfired as Saigon became engulfed in infighting, and Th\u01A1 had a series of newspapers shut down after they used the new-found freedom to attack him. During that time, South Vietnam's military situation deteriorated as the consequences of Di\u1EC7m's falsification of military statistics and the misguided policies that resulted were exposed. Minh and Th\u01A1 had a plan to try to end the war by winning over non-communist members of the insurgency, believing that they constituted the majority of the opposition and could be coaxed away, weakening the communists. As part of this policy, which the U.S. opposed, the government chose to take a low-key military approach in an attempt to portray themselves to the Vietnamese public as peacemakers. However, they were deposed in Kh\u00E1nh's U.S.-backed coup before they could pursue their strategy." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u041D\u0433\u043E\u043A \u0422\u0445\u043E (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1; 26 \u043C\u0430\u044F 1908, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F \u041B\u043E\u043D\u0433\u0441\u044E\u0435\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 1976, \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D) \u2014 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C), \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 (1963\u20141964)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1 (* 26. Mai 1908 in , Provinz Long Xuy\u00EAn, An Giang; \u2020 1976 in Saigon) war der erste Premierminister von S\u00FCdvietnam zwischen November 1963 und Januar 1964. Er wurde als Chef einer zivilen Regierung durch die Milit\u00E4rjunta von General D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh ernannt, die nach dem Sturz und der Ermordung von S\u00FCdvietnams ersten Pr\u00E4sidenten, Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, an die Macht gekommen war. Die Amtszeit von Th\u01A1 war von Chaos und Schw\u00E4che gepr\u00E4gt, w\u00E4hrend das Milit\u00E4r und die zivile Regierung um die Macht k\u00E4mpften. Th\u01A1 wurde im durch General Nguy\u1EC5n Kh\u00E1nh abgesetzt und schied aus der Politik aus. Als Sohn eines wohlhabenden Grundbesitzes begann Th\u01A1 seine politische Karriere in der franz\u00F6sischen Kolonialverwaltung als Provinzgouverneur. Nach dem Zweiten Weltkrieg wurde er im von Frankreich unterst\u00FCtzten vietnamesischen Staat Innenminister. Nach der Gr\u00FCndung der Republik Vietnam infolge der Teilung des Landes war Th\u01A1 an der Aufl\u00F6sung der quasi-autonomen H\u00F2a-H\u1EA3o-Sekte beteiligt. F\u00FCr diese Verdienste, und auch, um das Regime von Di\u1EC7m popul\u00E4rer zu machen, bekam er den Posten des Vizepr\u00E4sidenten. Th\u01A1 bekam jedoch keinerlei politische Vollmachten, weil die Br\u00FCder von Di\u1EC7m mit Hilfe ihrer privaten Truppen und der Geheimpolizei willk\u00FCrlich regierten. Th\u01A1 war f\u00FCr die Landreform in S\u00FCdvietnam zust\u00E4ndig, und er wird auf Grund seiner Eigenschaft als Gro\u00DFgrundbesitzer f\u00FCr das Scheitern der Reform verantwortlich gemacht. W\u00E4hrend der Buddhistenkrise unterst\u00FCtzte er Di\u1EC7m, und wenngleich er selbst Buddhist war, unterst\u00FCtzte er die pro-katholische Politik Di\u1EC7ms und seine Gewalt gegen die buddhistische Mehrheit." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u7389\u66F8\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1\uFF0C1908\u5E745\u670826\u65E5\uFF0D1976\u5E745\u670812\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u4E8E1963\u5E7411\u6708\u81F31964\u5E741\u6708\u671F\u9593\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u56FD\u603B\u7406\u3002 1963\u5E74\uFF0C\u6768\u6587\u660E\u53D1\u52A81963\u5E74\u653F\u53D8\uFF0C\u6BBA\u5BB3\u4E86\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u7B2C\u4E00\u4EFB\u603B\u7EDF\u5434\u5EF7\u7430\u5E76\u6210\u7ACB\u8ECD\u4EBA\u9769\u547D\u59D4\u54E1\u6703\uFF0C\u7531\u962E\u7389\u66F8\u64D4\u4EFB\u603B\u7406\u3002\u962E\u7389\u66F8\u4EFB\u5185\u7684\u5357\u8D8A\u653F\u5E9C\u7531\u4E8E\u519B\u653F\u5E9C\u7684\u6240\u8C13\u201C\u519B\u4E8B\u9769\u547D\u59D4\u5458\u4F1A\u201D\u4E0E\u6587\u4EBA\u5185\u9601\u4E4B\u95F4\u4E89\u6743\u593A\u5229\uFF0C\u5BFC\u81F4\u653F\u5C40\u6DF7\u4E71\uFF0C\u653F\u5E9C\u52BF\u5F31\u3002\u5728\u6768\u6587\u660E\u7684\u519B\u653F\u5E9C\u4E8E1964\u5E74\u88AB\u962E\u5E86\u5C06\u519B\u767C\u52D5\u7684\u653F\u53D8\u63A8\u7FFB\u540E\uFF0C\u962E\u7389\u66F8\u4ECE\u6B64\u6DE1\u51FA\u653F\u575B\u30021976\u5E74\u962E\u7389\u66F8\u5728\u897F\u8CA2\u53BB\u4E16\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1 (kelahiran 26 Mei 1908) adalah seorang politikus Vietnam yang menjadi pertama yang menjabat dari November 1963 sampai akhir Januari 1964. Th\u01A1 dilantik menjadi kepala kabinet sipil oleh junta militer Jenderal D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh, yang naik tahta setelah pelengseran dan pembunuhan Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, presiden pertama negara tersebut." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1, n\u00E9 le 26 mai 1908 \u00E0 Long Xuy\u00EAn et mort le 12 juin 1976 \u00E0 Sa\u00EFgon (actuelle H\u00F4 Chi Minh-Ville), est un homme politique vietnamien. Il est le premier ministre de la R\u00E9publique du Vi\u00EAt Nam du 6 novembre 1963 au 30 janvier 1964." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rubber_stamp_(politics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Avalokiteshvara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_\u0110\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kempeitai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyndon_B._Johnson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Ch\u00E2u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commodity_Import_Program" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Vesak_shootings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Mendenhall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuanyin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Dien_Bien_Phu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Times_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nguyen_dynasty_officials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ngo_Dinh_Diem_-_Thumbnail_-_ARC_542189.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annam_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maxwell_Taylor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ARVN_Special_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Cabot_Lodge_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_An_Giang_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u1EADu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ba_C\u1EE5t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_McNamara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Partition_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda_raids" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dharmic_religion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucien_Conein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walt_Rostow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joint_Communique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/I_Corps_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Nolting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_H\u1EEFu_Xu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vesak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Highlands_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Th\u1EE5c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_Joint_Chiefs_of_Staff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rice_paddy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consulate_General_of_the_United_States_in_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virgin_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_C\u1EA9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_H\u1EA3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commercial_Import_Program" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cao_\u0110\u00E0i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Corpse_of_Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m_in_the_1963_coup.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Demilitarized_Zone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inflation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1955_State_of_Vietnam_referendum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/US_State_Department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/McNamara_Taylor_mission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Delta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1965_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Vang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_Tung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marshall_Plan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Th\u1EA3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_junta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1908_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/January_1964_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madame_Nhu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bodhisattva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Strategic_Hamlet_Program" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_Xuy\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_\u0110\u00F4n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1976_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u1EA7n_Lao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Prime_Minister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Spnd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main_article" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Featured_article" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u962E\u7389\u66F8\u526F\u7E3D\u7D71.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123368014 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/unset0000unse_f6q3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/passingtorch00doyl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/brightshininglie01shee%7Curl-access=registration%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/intervention00geor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/headsofstatesgov00lent" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "40417" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 5112700 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Th\u01A1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-11-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1956-11-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Nguyen_Ngoc_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/559ub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/109208145" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d3628" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/47326880" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E2B\u0E07\u0E35\u0E22\u0E19_\u0E2B\u0E07\u0E47\u0E2D\u0E01_\u0E40\u0E17\u0E2D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q926510" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u7389\u66F8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC751\uC6B0\uC60C\uC751\uC625\uD130" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Nguyen_Ngoc_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u041D\u0433\u043E\u043A_\u0422\u0445\u043E" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1?oldid=1123368014&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-11-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1956-11-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1964-01-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1963-11-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Head of State" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_Xuy\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1908-05-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_Xuy\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1908-05-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1956 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1963 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Position established" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1964-01-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1963-11-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "1stPrime Minister of the Republic of Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-06-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-06-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "1stVice President of the Republic of Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "literal", "value" : "Position established" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/vicePresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_\u0110\u0103ng_L\u00E2m__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_26" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_O\u00E1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_\u0110\u00F4n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/representative" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Th\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1964_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japan\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_John_F._Kennedy_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u1EADu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Long_Xuy\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1908" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Ng\u1ECDc_Tho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] }}