{  "http://dbpedia.org/resource/Patsy_Mink" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/VicePresident110751265" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePrisonersAndDetainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseWomenInPolitics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromDongThapProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersAndDetaineesOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVicePresidentsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uD2F0\uBE48" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Binh" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6C0F\u840D" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh (pr\u00E9nom : Th\u1ECB B\u00ECnh ; nom de Famille : Nguy\u1EC5n), n\u00E9e le 26 mai 1927 dans la , est une femme politique communiste vietnamienne. Elle a \u00E9t\u00E9 n\u00E9gociatrice aux accords de paix de Paris de 1973 et la vice-pr\u00E9sidente du Vietnam entre 1992 et 2002." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh (born Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa; 26 May 1927) is a Vietnamese revolutionary leader, diplomat and politician who became internationally known for her role as head of the Viet Cong (NLF) delegation at the Paris Peace Conference. The only woman to sign the 1973 peace accords that ended American intervention in the Vietnam War, she served in the government of reunified Vietnam after the Fall of Saigon and later became the country's Vice President in 1992. She is the first woman in Vietnamese history to be appointed a cabinet minister." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uD2F0\uBE48(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh / \u962E\u6C0F\u5E73 \uC644\uC528\uD3C9, \uBCF8\uBA85: \uC751\uC6B0\uC60C\uCA4C\uC6B0\uC0AC\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa / \u962E\u5468\u838E \uC644\uC8FC\uC0AC, 1927\uB144 5\uC6D4 26\uC77C ~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 1973\uB144 \uD30C\uB9AC \uD611\uC815\uC5D0\uC11C \uBCA0\uD2B8\uCF69\uC744 \uB300\uD45C\uD558\uC5EC \uCC38\uC11D\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Binh (Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh), k\u00E4nd som Madame Binh, f\u00F6dd den 26 maj 1927 i Saigon, \u00E4r en vietnamesisk politiker. Vid fredskonferensen i Paris 1973 var hon Viet Congs chefsdelegat. Efter Vietnamkriget uts\u00E5gs hon till undervisningsminister och 1992\u20132002 var hon Vietnams vicepresident." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh (nombre: Th\u1ECB B\u00ECnh; nombre de familia: Nguy\u1EC5n), nacida el 26 de marzo de 1927, es una mujer pol\u00EDtica comunista vietnamita. Ha sido una negociadora en el acuerdo de Par\u00EDs de 1973. Fue la vicepresidenta de Vietnam entre 1992 y 2002." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Binh (nascida em Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa; 26 de maio de 1927) foi uma l\u00EDder comunista vietnamita que negociou na Confer\u00EAncia de Paz de Paris em nome do Vietcong, ou Frente Nacional para a Liberta\u00E7\u00E3o do Vietn\u00E3 do Sul." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Binh (Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh, geboren am 26. Mai 1927 als Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa im -Distrikt in der Provinz ) ist eine vietnamesische Lehrerin und Politikerin. Sie war an den Friedensverhandlungen im Vietnamkrieg beteiligt und bekleidete im Zeitraum von 1992 bis 2002 das Amt der Vizepr\u00E4sidentin Vietnams." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh, nata Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa (Sa \u0110\u00E9c, 26 maggio 1927), \u00E8 una politica vietnamita. Ha svolto un ruolo importante nella scena politica del suo paese durante e dopo la guerra del Vietnam, negoziando in particolare, come Ministro degli Esteri del Governo Rivoluzionario Provvisorio del Vietnam del Sud, gli Accordi di pace di Parigi del 1973. \u00C8 la nipote del patriota Phan Chu Trinh. Nel 2003 ha dato vita al Fondo per la pace e lo sviluppo del Vietnam e dall'anno successivo \u00E8 stata presidente onorario dell'Associazione vittime vietnamite dell'agente arancio e della diossina." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6C0F\u840D\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh\uFF0C1927\u5E745\u670826\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u9769\u547D\u5BB6\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u548C\u5916\u4EA4\u5BB6\u30021968\u5E74\u81F31973\u5E74\u9593\u64D4\u4EFB\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u6C11\u65CF\u89E3\u653E\u9663\u7DDA\u4EE3\u8868\u5718\u5718\u9577\uFF0C\u53C3\u52A0\u5DF4\u9ECE\u548C\u5E73\u5354\u7D04\u7684\u8AC7\u5224\uFF0C\u5F9E\u800C\u8209\u4E16\u805E\u540D\u30021992\u5E74\u81F32002\u5E74\u64D4\u4EFB\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u526F\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh, de nom de naixement Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa, (Saigon, 26 de maig de 1927) \u00E9s una exl\u00EDder comunista vietnamita que va negociar a la de Par\u00EDs en nom del Front Nacional d'Alliberament del Vietnam (Vi\u1EC7t C\u1ED9ng)." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Thai_Binh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyen_Thi_Binh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyen_Thi_Binh_and_Dinh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_of_Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_\u0110\u1ED3ng_Th\u00E1p_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_women_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_vice_presidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Female_foreign_ministers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1927_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_and_detainees_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_women_politicians" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh (pr\u00E9nom : Th\u1ECB B\u00ECnh ; nom de Famille : Nguy\u1EC5n), n\u00E9e le 26 mai 1927 dans la , est une femme politique communiste vietnamienne. Elle a \u00E9t\u00E9 n\u00E9gociatrice aux accords de paix de Paris de 1973 et la vice-pr\u00E9sidente du Vietnam entre 1992 et 2002." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh (born Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa; 26 May 1927) is a Vietnamese revolutionary leader, diplomat and politician who became internationally known for her role as head of the Viet Cong (NLF) delegation at the Paris Peace Conference. The only woman to sign the 1973 peace accords that ended American intervention in the Vietnam War, she served in the government of reunified Vietnam after the Fall of Saigon and later became the country's Vice President in 1992. She is the first woman in Vietnamese history to be appointed a cabinet minister." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Binh (Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh), k\u00E4nd som Madame Binh, f\u00F6dd den 26 maj 1927 i Saigon, \u00E4r en vietnamesisk politiker. Vid fredskonferensen i Paris 1973 var hon Viet Congs chefsdelegat. Efter Vietnamkriget uts\u00E5gs hon till undervisningsminister och 1992\u20132002 var hon Vietnams vicepresident." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh (nombre: Th\u1ECB B\u00ECnh; nombre de familia: Nguy\u1EC5n), nacida el 26 de marzo de 1927, es una mujer pol\u00EDtica comunista vietnamita. Ha sido una negociadora en el acuerdo de Par\u00EDs de 1973. Fue la vicepresidenta de Vietnam entre 1992 y 2002." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6C0F\u840D\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh\uFF0C1927\u5E745\u670826\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u9769\u547D\u5BB6\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u548C\u5916\u4EA4\u5BB6\u30021968\u5E74\u81F31973\u5E74\u9593\u64D4\u4EFB\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u6C11\u65CF\u89E3\u653E\u9663\u7DDA\u4EE3\u8868\u5718\u5718\u9577\uFF0C\u53C3\u52A0\u5DF4\u9ECE\u548C\u5E73\u5354\u7D04\u7684\u8AC7\u5224\uFF0C\u5F9E\u800C\u8209\u4E16\u805E\u540D\u30021992\u5E74\u81F32002\u5E74\u64D4\u4EFB\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u526F\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh, de nom de naixement Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa, (Saigon, 26 de maig de 1927) \u00E9s una exl\u00EDder comunista vietnamita que va negociar a la de Par\u00EDs en nom del Front Nacional d'Alliberament del Vietnam (Vi\u1EC7t C\u1ED9ng)." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh, nata Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa (Sa \u0110\u00E9c, 26 maggio 1927), \u00E8 una politica vietnamita. Ha svolto un ruolo importante nella scena politica del suo paese durante e dopo la guerra del Vietnam, negoziando in particolare, come Ministro degli Esteri del Governo Rivoluzionario Provvisorio del Vietnam del Sud, gli Accordi di pace di Parigi del 1973. \u00C8 la nipote del patriota Phan Chu Trinh. Studi\u00F2 francese al Lyc\u00E9e Sisowath e lavor\u00F2 come un insegnante durante la colonizzazione francese del Vietnam. Divent\u00F2 membro del partito comunista nel 1948. Tra il 1945 e il 1951 prese parte a vari movimenti intellettuali contro i colonialisti francesi: per questo venne arrestata e imprigionata tra il 1951 e il 1953 a Saigon dall'autorit\u00E0 coloniale presente nel paese. Durante la guerra del Vietnam divenne un membro del comitato centrale del Fronte nazionale per la liberazione del Vietnam. Nel 1969 venne nominata Ministro degli Esteri del Governo Rivoluzionario Provvisorio e partecip\u00F2 ai negoziati di pace che erano in corso dall'anno precedente a Parigi. Come rappresentante del Governo Provvisorio firm\u00F2 nel 1973 gli Accordi di pace di Parigi. Dopo la guerra venne nominata Ministro dell'Educazione della Repubblica Socialista del Vietnam rimanendo in carica tra il 1976 ed il 1987 e dal 1982 al 1986 fu membro del . Fu eletta vicepresidente della repubblica per due mandati, dal 1992 al 1997 e dal 1997 al 2002, anno \u00E8 andata in pensione. Nel 2003 ha dato vita al Fondo per la pace e lo sviluppo del Vietnam e dall'anno successivo \u00E8 stata presidente onorario dell'Associazione vittime vietnamite dell'agente arancio e della diossina." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Binh (nascida em Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa; 26 de maio de 1927) foi uma l\u00EDder comunista vietnamita que negociou na Confer\u00EAncia de Paz de Paris em nome do Vietcong, ou Frente Nacional para a Liberta\u00E7\u00E3o do Vietn\u00E3 do Sul." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC751\uC6B0\uC60C\uD2F0\uBE48(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh / \u962E\u6C0F\u5E73 \uC644\uC528\uD3C9, \uBCF8\uBA85: \uC751\uC6B0\uC60C\uCA4C\uC6B0\uC0AC\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa / \u962E\u5468\u838E \uC644\uC8FC\uC0AC, 1927\uB144 5\uC6D4 26\uC77C ~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 1973\uB144 \uD30C\uB9AC \uD611\uC815\uC5D0\uC11C \uBCA0\uD2B8\uCF69\uC744 \uB300\uD45C\uD558\uC5EC \uCC38\uC11D\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Binh (Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh, geboren am 26. Mai 1927 als Nguy\u1EC5n Ch\u00E2u Sa im -Distrikt in der Provinz ) ist eine vietnamesische Lehrerin und Politikerin. Sie war an den Friedensverhandlungen im Vietnamkrieg beteiligt und bekleidete im Zeitraum von 1992 bis 2002 das Amt der Vizepr\u00E4sidentin Vietnams." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_\u0110\u1ED3ng_Th\u00E1p_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_in_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_vice_presidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1927_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2u_Th\u00E0nh_District,_\u0110\u1ED3ng_Th\u00E1p_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sa_\u0110\u00E9c_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Ch\u00E2u_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lycee_Sisowath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Chu_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Huy\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Female_foreign_ministers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_women_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Peace_Accords" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_minister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_and_detainees_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Revolutionary_Government_of_the_Republic_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Nguyen_Thi_Binh_and_Dinh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cabinet_minister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chi_Hoa_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Education_and_Training_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delegation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pratibha_Devisingh_Patil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peace_treaty" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Distinguish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Communist-party-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vice_Presidents_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyen_Thi_Binh.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1092915997 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7343" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1812282 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh during a visit of President of India Pratibha Devisingh Patil to Hanoi in 2008" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/48ztF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/11623712" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6C0F\u840D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1049819810" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05yxw7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC751\uC6B0\uC60C\uD2F0\uBE48" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Binh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Binh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q446909" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u062B\u0648_\u0628\u064A\u0646\u0647" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh?oldid=1092915997&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Minister of Foreign Affairs of the Provisional Revolutionary Government of the Republic of South Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Education_and_Training_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2u_Th\u00E0nh_District,_\u0110\u1ED3ng_Th\u00E1p_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sa_\u0110\u00E9c_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1927-05-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1992 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh H\u1EA1c" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Office Abolished" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Huy\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Office Created" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Ch\u00E2u_Trinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termstart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1992-09-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1969-06-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1976-07-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termend" : [ { "type" : "literal", "value" : "2002-08-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1987-02-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1976-07-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nickname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Madame B\u00ECnh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Y\u1EBFn Sa" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Ch\u00E2u Sa" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature of Nguy\u1EC5n Th\u1ECB B\u00ECnh.jpg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Her Excellency" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Sharp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam\u2013Yugoslavia_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iraq\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/vicePresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_female_foreign_ministers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_elected_or_appointed_female_deputy_heads_of_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Revolutionary_Government_of_the_Republic_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Chu_Trinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madame_Binh_Graphics_Collective" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_N\u1EEF_Th\u1ECB_Ninh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Peace_Accords" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madame_Binh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C1o_d\u00E0i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_Th\u1ECB_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Binh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_Nguy\u1EC5n_(Vice_President)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madame_Nguyen_Thi_Binh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Chau_Sa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_D\u00ECnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u1ECB_B\u00ECnh_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/vicePresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] }}