{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Van_Thuan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_xavier_nguyen_van_thu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francois-Xavier_Cardinal_Nguyen_Van_Thuan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phanxico_Xavie_Nguyen_Van_Thuan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phanxic\u00F4_Xavi\u00EA_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Nguyen_van_Thuan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Nguy\u00EAn_Van_Thu\u00E1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Nguy\u00EAn_Van_Thu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Xavier_Nguy\u00EAn_Van_Thu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Xavier_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santa_Maria_della_Scala" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_September_2002" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Youth_Day_1997" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Kh\u1EA3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatives" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relative" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luciano_Mendes_de_Almeida" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousLeader110519494" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Refugee110516016" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousPerson109628382" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRefugees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Archbishop109805151" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatServantsOfGod" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Servant110582154" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicTitularArchbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cardinal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCardinalsCreatedByPopeJohnPaulII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Cardinal109894143" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseExiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseReligiousLeaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseCardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Xavier Nguy\u00EAn Van Thu\u00E2n" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0412\u0430\u043D \u0422\u0445\u0443\u0430\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430 \u041A\u0441\u0430\u0432\u044C\u0435" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguyen Van Thuan" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Van Thuan" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Van Thuan" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguyen Van Thuan" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u00EAn Van Thu\u00E1n" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u9806" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn" , "lang" : "cs" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430 \u041A\u0441\u0430\u0432\u044C\u0435 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0412\u0430\u043D \u0422\u0445\u0443\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn; 17 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1928, \u0425\u044E\u044D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 16 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2002, \u0420\u0438\u043C, \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u044F) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0443\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0415\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u041D\u044F\u0447\u0430\u043D\u0433\u0430 \u0441 13 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1967 \u043F\u043E 24 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1975. \u0422\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0412\u0430\u0434\u0435\u0441\u0438 \u0441 24 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1975 \u043F\u043E 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2001. \u041A\u043E\u0430\u0434\u044A\u044E\u0442\u043E\u0440 \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430 (\u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D\u0430) \u0441 24 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1975 \u043F\u043E 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1994. \u0412\u0438\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u041F\u0430\u043F\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043B\u0438\u0432\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u0441 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1994 \u043F\u043E 24 \u0438\u044E\u043D\u044F 1998. \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u041F\u0430\u043F\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043B\u0438\u0432\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u0441 24 \u0438\u044E\u043D\u044F 1998 \u043F\u043E 16 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2002. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u043E\u043C \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043D\u0442\u0430-\u041C\u0430\u0440\u0438\u044F-\u0434\u0435\u043B\u043B\u0430-\u0421\u043A\u0430\u043B\u0430 \u0441 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2001." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u00EAn Van Thu\u00E2n, n\u00E9 le 17 avril 1928 \u00E0 Hu\u00E9 et mort le 16 septembre 2002 \u00E0 Rome, est un pr\u00EAtre catholique vietnamien, archev\u00EAque coadjuteur de Sa\u00EFgon. Emprisonn\u00E9 par les autorit\u00E9s communistes pendant 13 ans \u00E0 cause de son minist\u00E8re, il est autoris\u00E9 \u00E0 se rendre \u00E0 Rome puis, une fois sur place, est d\u00E9clar\u00E9 persona non grata au Vietnam. Il trouve refuge au Vatican o\u00F9 le pape Jean-Paul II le nommera cardinal et pr\u00E9fet du Conseil pontifical Justice et Paix. Son proc\u00E8s en b\u00E9atification est en cours, et l'\u00C9glise catholique l'a reconnu \u00AB V\u00E9n\u00E9rable \u00BB en mai 2017." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn, mais conhecido como Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u00EAn Van Thu\u00E2n (Phu Cam, Hu\u1EBF, 17 de abril de 1928 \u2014 Roma, 16 de setembro de 2002), foi um bispo e cardeal Vietnameita da Igreja Cat\u00F3lica." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ctihodn\u00FD Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn (ps\u00E1no tak\u00E9 Francois-Xavier Ngueyen Van Thuan) (17. dubna 1928 Hue \u2013 16. z\u00E1\u0159\u00ED 2002 \u0158\u00EDm) byl vietnamsk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD biskup a kardin\u00E1l, v\u011Bze\u0148 komunistick\u00E9ho re\u017Eimu ve Vietnamu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn (Hu\u1EBF, 17 aprile 1928 \u2013 Roma, 16 settembre 2002) \u00E8 stato un cardinale e arcivescovo cattolico vietnamita. Nel 2017 \u00E8 stato dichiarato venerabile da papa Francesco." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn (Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA V\u0103n Thu\u1EADn Nguy\u1EC5n) (pronounced; 17 April 1928 \u2013 16 September 2002) merupakan seorang kardinal di Gereja Katolik Roma. Dilahirkan di Hue, ibukota Kekaisaran Vietnam, pada 17 April 1928, dia masuk seminari menengah An Ninh tahun 1941 dan ditahbiskan imam 1953. Setelah enam tahun melanjutkan studi di Roma, tahun 1959 dia menjadi staf pengajar dan kemudian rektor seminari menengah Hoan Thien di Keuskupan Agung Hue, dan serempak bertugas sebagai vikaris jenderal keuskupan agung itu. Menurut data Gereja lokal, dia memegang jabatan ganda itu sampai tahun 1967, ketika Paus Paulus VI mengangkatnya sebagai uskup Nha Trang." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Xavier Kardinal Nguy\u00EAn Van Thu\u00E2n (* 17. April 1928 in Hu\u1EBF, Vietnam; \u2020 16. September 2002 in Rom) war Erzbischof von Saigon und sp\u00E4ter Kurienkardinal der r\u00F6misch-katholischen Kirche. Er war der Neffe des ersten s\u00FCdvietnamesischen Pr\u00E4sidenten Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Sein Name verbindet die westliche Namenstradition (Fran\u00E7ois Xavier als Vorname vor den Familiennamen Nguy\u00EAn) und die vietnamesische (Van Thu\u00E2n als pers\u00F6nlicher Name steht hinter dem Familiennamen)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn ([\u014B\u02B7j\u0259\u030C\u02C0n van t\u02B0w\u0259\u0302\u02C0n], tak\u017Ce Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn, ur. 17 kwietnia 1928 w Hu\u1EBF, zm. 16 wrze\u015Bnia 2002 w Rzymie) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, arcybiskup koadiutor Ho Chi Minh, wysoki urz\u0119dnik Kurii Rzymskiej, Czcigodny S\u0142uga Bo\u017Cy, kardyna\u0142." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn (Hue, Vietnam, 17 de abril de 1928 - Roma, Italia, 16 de septiembre de 2002) fue un obispo y cardenal de la Iglesia cat\u00F3lica. Ha sido proclamado venerable por la Iglesia cat\u00F3lica." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u53EF\u656C\u8005\u962E\u6587\u987A\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110\u1EA5ng \u0110\u00E1ng K\u00EDnh Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn\uFF1B1928\u5E744\u670817\u65E5\uFF0D2002\u5E749\u670816\u65E5\uFF09\u662F\u5357\u8D8A\u7C4D\u5929\u4E3B\u6559\u57F7\u4E8B\u7D1A\u6A1E\u6A5F\u3002\u5728\u4E16\u6642\u66FE\u4EFB\u3002\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u9996\u4EFB\u603B\u7EDF\u5434\u5EF7\u7430\u548C\u5434\u5EF7\u4FF6\u603B\u4E3B\u6559\u7684\u5916\u7525\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguyen Van Thuan, Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn, f\u00F6dd 17 april 1928 i Hu\u00E9, Vietnam, d\u00F6d 16 september 2002 i Rom, Italien, var en vietnamesisk kardinal inom Romersk-katolska kyrkan. Han var sl\u00E4kting till Ngo Dinh Diem, Sydvietnams f\u00F6rste president. Nguyen Van Thuan studerade i Hu\u00E9 och senare i Rom d\u00E4r han doktorerade i kanonisk r\u00E4tt. Han pr\u00E4stvigdes den 11 juni 1953 i Hu\u00E9 och verkade som f\u00F6rsamlingspr\u00E4st i n\u00E5gra \u00E5r innan han reste till Rom f\u00F6r att forska. Fr\u00E5n 1959 arbetade han p\u00E5 pr\u00E4stseminariet i H\u00FAe och blev s\u00E5 sm\u00E5ningom dess rektor." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn or Francis-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn (pronounced [\u014B\u02B7j\u0259\u030C\u02C0n van t\u02B0w\u0259\u0302\u02C0n]; 17 April 1928 \u2013 16 September 2002), was a Cardinal in the Roman Catholic Church. He was a nephew of South Vietnam's first president, Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, and of Archbishop Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Th\u1EE5c. Pope Francis named him as Venerable on 4 May 2017, a significant step on the road towards canonization." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Francis-Xavier_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_venerated_Christians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ngo_family" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_cancer_in_Lazio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Venerated_Catholics_by_Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2002_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_refugees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_Council_for_Justice_and_Peace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Servants_of_God" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1928_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguyen Van Thuan, Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn, f\u00F6dd 17 april 1928 i Hu\u00E9, Vietnam, d\u00F6d 16 september 2002 i Rom, Italien, var en vietnamesisk kardinal inom Romersk-katolska kyrkan. Han var sl\u00E4kting till Ngo Dinh Diem, Sydvietnams f\u00F6rste president. Nguyen Van Thuan studerade i Hu\u00E9 och senare i Rom d\u00E4r han doktorerade i kanonisk r\u00E4tt. Han pr\u00E4stvigdes den 11 juni 1953 i Hu\u00E9 och verkade som f\u00F6rsamlingspr\u00E4st i n\u00E5gra \u00E5r innan han reste till Rom f\u00F6r att forska. Fr\u00E5n 1959 arbetade han p\u00E5 pr\u00E4stseminariet i H\u00FAe och blev s\u00E5 sm\u00E5ningom dess rektor. 1967 vigdes Nguyen Van Thuan till biskop av Nha Trang. I slutet av vietnamkriget uts\u00E5gs han till bitr\u00E4dande biskop av Th\u00E0nh-Ph\u00F4 Chi Minh (Saigon). Den 30 april 1975 f\u00F6ll Saigon i de nordvietnamesiska, kommunistiska styrkornas h\u00E4nder, och Nguyen Van Thuan f\u00E4ngslades f\u00F6r sin tro och f\u00F6r sitt sl\u00E4ktskap med Ngo Dinh Diem. Utan varken \u00E5tal eller dom tillbringade han 13 \u00E5r i f\u00E4ngelse, ben\u00E4mnt \"omskolningsl\u00E4ger\", varav 9 \u00E5r i isoleringscell. Fr\u00E5n sin cell lyckades han att smuggla ut pastorala och uppmuntrande meddelanden samt b\u00F6ner till sin hjord. Dessa sammanst\u00E4lldes senare till b\u00F6ckerna The Road of Hope och Prayers of Hope. I november 1988 sl\u00E4pptes Nguyen Van Thuan ur f\u00E5ngenskapen av den kommunistiska regimen och tvingades i exil." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn, mais conhecido como Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u00EAn Van Thu\u00E2n (Phu Cam, Hu\u1EBF, 17 de abril de 1928 \u2014 Roma, 16 de setembro de 2002), foi um bispo e cardeal Vietnameita da Igreja Cat\u00F3lica." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn ([\u014B\u02B7j\u0259\u030C\u02C0n van t\u02B0w\u0259\u0302\u02C0n], tak\u017Ce Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn, ur. 17 kwietnia 1928 w Hu\u1EBF, zm. 16 wrze\u015Bnia 2002 w Rzymie) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, arcybiskup koadiutor Ho Chi Minh, wysoki urz\u0119dnik Kurii Rzymskiej, Czcigodny S\u0142uga Bo\u017Cy, kardyna\u0142." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn (Hu\u1EBF, 17 aprile 1928 \u2013 Roma, 16 settembre 2002) \u00E8 stato un cardinale e arcivescovo cattolico vietnamita. Nel 2017 \u00E8 stato dichiarato venerabile da papa Francesco." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u53EF\u656C\u8005\u962E\u6587\u987A\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110\u1EA5ng \u0110\u00E1ng K\u00EDnh Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn\uFF1B1928\u5E744\u670817\u65E5\uFF0D2002\u5E749\u670816\u65E5\uFF09\u662F\u5357\u8D8A\u7C4D\u5929\u4E3B\u6559\u57F7\u4E8B\u7D1A\u6A1E\u6A5F\u3002\u5728\u4E16\u6642\u66FE\u4EFB\u3002\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u9996\u4EFB\u603B\u7EDF\u5434\u5EF7\u7430\u548C\u5434\u5EF7\u4FF6\u603B\u4E3B\u6559\u7684\u5916\u7525\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u00EAn Van Thu\u00E2n, n\u00E9 le 17 avril 1928 \u00E0 Hu\u00E9 et mort le 16 septembre 2002 \u00E0 Rome, est un pr\u00EAtre catholique vietnamien, archev\u00EAque coadjuteur de Sa\u00EFgon. Emprisonn\u00E9 par les autorit\u00E9s communistes pendant 13 ans \u00E0 cause de son minist\u00E8re, il est autoris\u00E9 \u00E0 se rendre \u00E0 Rome puis, une fois sur place, est d\u00E9clar\u00E9 persona non grata au Vietnam. Il trouve refuge au Vatican o\u00F9 le pape Jean-Paul II le nommera cardinal et pr\u00E9fet du Conseil pontifical Justice et Paix. Son proc\u00E8s en b\u00E9atification est en cours, et l'\u00C9glise catholique l'a reconnu \u00AB V\u00E9n\u00E9rable \u00BB en mai 2017." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn or Francis-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn (pronounced [\u014B\u02B7j\u0259\u030C\u02C0n van t\u02B0w\u0259\u0302\u02C0n]; 17 April 1928 \u2013 16 September 2002), was a Cardinal in the Roman Catholic Church. He was a nephew of South Vietnam's first president, Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, and of Archbishop Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Th\u1EE5c. Pope Francis named him as Venerable on 4 May 2017, a significant step on the road towards canonization." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn (Hue, Vietnam, 17 de abril de 1928 - Roma, Italia, 16 de septiembre de 2002) fue un obispo y cardenal de la Iglesia cat\u00F3lica. Ha sido proclamado venerable por la Iglesia cat\u00F3lica." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430 \u041A\u0441\u0430\u0432\u044C\u0435 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0412\u0430\u043D \u0422\u0445\u0443\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn; 17 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1928, \u0425\u044E\u044D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 16 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2002, \u0420\u0438\u043C, \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u044F) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0443\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0415\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u041D\u044F\u0447\u0430\u043D\u0433\u0430 \u0441 13 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1967 \u043F\u043E 24 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1975. \u0422\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0412\u0430\u0434\u0435\u0441\u0438 \u0441 24 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1975 \u043F\u043E 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2001. \u041A\u043E\u0430\u0434\u044A\u044E\u0442\u043E\u0440 \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430 (\u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D\u0430) \u0441 24 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1975 \u043F\u043E 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1994. \u0412\u0438\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u041F\u0430\u043F\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043B\u0438\u0432\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u0441 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1994 \u043F\u043E 24 \u0438\u044E\u043D\u044F 1998. \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u041F\u0430\u043F\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043B\u0438\u0432\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u0441 24 \u0438\u044E\u043D\u044F 1998 \u043F\u043E 16 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2002. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u043E\u043C \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043D\u0442\u0430-\u041C\u0430\u0440\u0438\u044F-\u0434\u0435\u043B\u043B\u0430-\u0421\u043A\u0430\u043B\u0430 \u0441 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2001. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0430\u043D\u0438\u044F \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0438 \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0412\u0430\u043D \u0422\u0445\u0443\u0430\u043D \u0431\u044B\u043B \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043E\u0432\u0430\u043D \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u044F\u043C\u0438 \u0438 \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F \u0432 \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u0438\u0438 \u0441 1975 \u043F\u043E 1988 \u0433\u043E\u0434, 9 \u043B\u0435\u0442 \u0438\u0437 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u043E\u043D \u043F\u0440\u043E\u0432\u0451\u043B \u0432 \u043E\u0434\u0438\u043D\u043E\u0447\u043D\u043E\u0439 \u043A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0435, \u0442\u0430\u043A \u0447\u0442\u043E \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u043E\u043C \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D\u0430 \u0432 \u044D\u0442\u043E\u0442 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043E\u043D \u0431\u044B\u043B \u043B\u0438\u0448\u044C \u0434\u0435-\u044E\u0440\u0435. \u0421\u043A\u043E\u043D\u0447\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 2002 \u0433\u043E\u0434\u0443. \u0412 2007 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0412\u0430\u0442\u0438\u043A\u0430\u043D \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B \u043F\u0440\u043E\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043F\u043E\u0434\u0433\u043E\u0442\u043E\u0432\u043A\u0438 \u0435\u0433\u043E \u0431\u0435\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u043A\u0430\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ctihodn\u00FD Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn (ps\u00E1no tak\u00E9 Francois-Xavier Ngueyen Van Thuan) (17. dubna 1928 Hue \u2013 16. z\u00E1\u0159\u00ED 2002 \u0158\u00EDm) byl vietnamsk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD biskup a kardin\u00E1l, v\u011Bze\u0148 komunistick\u00E9ho re\u017Eimu ve Vietnamu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn (Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA V\u0103n Thu\u1EADn Nguy\u1EC5n) (pronounced; 17 April 1928 \u2013 16 September 2002) merupakan seorang kardinal di Gereja Katolik Roma. Dilahirkan di Hue, ibukota Kekaisaran Vietnam, pada 17 April 1928, dia masuk seminari menengah An Ninh tahun 1941 dan ditahbiskan imam 1953. Setelah enam tahun melanjutkan studi di Roma, tahun 1959 dia menjadi staf pengajar dan kemudian rektor seminari menengah Hoan Thien di Keuskupan Agung Hue, dan serempak bertugas sebagai vikaris jenderal keuskupan agung itu. Menurut data Gereja lokal, dia memegang jabatan ganda itu sampai tahun 1967, ketika Paus Paulus VI mengangkatnya sebagai uskup Nha Trang. Tujuh hari sebelum Vietnam Selatan jatuh ke tangan komunis dari Vietnam Utara pada 30 April 1975, ia dijadikan uskup agung koajutor untuk Keuskupan Agung Saigon. Pemerintah komunis menolak pengangkatannya itu dan memenjarakannya selama 13 tahun. Dalam masa itu, sembilan tahun dia disekap dalam kamar tersendiri. Tahun 1988 dia dibebaskan dan diijinkan pergi ke luar negeri tahun 1991. Ketika berada di luar negeri, dia dilarang untuk kembali ke Vietnam. Pada tahun 1994, Paus Yohanes Paulus II memanggilnya ke Roma. Mendiang paus itu sangat menghormatinya. Selain mempromosikan dia sebagai prelatus Vietnam pertama yang memangku jabatan tinggi di Vatikan, paus juga memintanya untuk memberi retret Prapaskah untuk Kuria Roma tahun 2000. Pada tanggal 21 Februari 2001, Paus Yohanes Paulus II menjadikannya seorang kardinal. Kardinal Thuan delapan tahun terakhir dalam hidupnya di Roma dan bertugas sebagai ketua Dewan Kepausan untuk Keadilan dan Perdamaian dari tahun 1998 hingga kematiannya karena kanker di usia 74 tahun pada tahun 2002. Pada 16 September 2007, dalam peringatan 5 tahun meninggalnya, proses kanonisasi sang kardinal resmi dibuka. Dengan demikian sekarang ia dapat disebut Pelayan Tuhan Nguyen Van Thuan." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Xavier Kardinal Nguy\u00EAn Van Thu\u00E2n (* 17. April 1928 in Hu\u1EBF, Vietnam; \u2020 16. September 2002 in Rom) war Erzbischof von Saigon und sp\u00E4ter Kurienkardinal der r\u00F6misch-katholischen Kirche. Er war der Neffe des ersten s\u00FCdvietnamesischen Pr\u00E4sidenten Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Sein Name verbindet die westliche Namenstradition (Fran\u00E7ois Xavier als Vorname vor den Familiennamen Nguy\u00EAn) und die vietnamesische (Van Thu\u00E2n als pers\u00F6nlicher Name steht hinter dem Familiennamen)." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spe_Salvi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Venerated_Catholics_by_Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Servants_of_God" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Van" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monsignor_Tran_Van_Hoai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_city" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Waldery_Hilgeman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_Council_for_Justice_and_Peace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coadjutor_bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholicism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nha_Trang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Kh\u1EA3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Maria_della_Scala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_refugees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Thuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_venerated_Christians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beatification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_Justice_and_Peace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Venerable" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renato_Raffaele_Martino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal-Deacon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_cancer_in_Lazio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelo_Palmas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archbishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ngo_family" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Titular_see" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Nha_Trang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Re-education_camp_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Deacon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venerable" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2002_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1928_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Marie_\u00C9lie_Etchegaray" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subject_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Modern_persecutions_of_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Canonization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_cardinalstyles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105972848 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.nguyenvanthuan.com" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.card-fxthuan.org/writings/captors-friends.php" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.card-fxthuan.org" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "13202" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3525298 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_Justice_and_Peace" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n pictured between 2001-02." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/122498445" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09jf6s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Phanxic\u00F4_Xavi\u00EA_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6587\u9806" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Nguy\u00EAn_Van_Thu\u00E1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q532238" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Nguy\u00EAn_van_Thu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Xavier_Nguy\u00EAn_Van_Thu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u0641\u0627\u0646_\u062B\u0648\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Nguyen_Van_Thuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/76368419" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p220373450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4igxx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Nguy\u00EAn_Van_Thu\u00E1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Nguyen_Van_Thuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Xavier_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Phanxic\u00F4_Xavi\u00EA_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0412\u0430\u043D_\u0422\u0445\u0443\u0430\u043D,_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430_\u041A\u0441\u0430\u0432\u044C\u0435" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn?oldid=1105972848&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2002-09-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "President of the Pontifical Council for Justice and Peace" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gaudium et spes" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1928-04-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1928-04-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renato_Raffaele_Martino" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renato_Raffaele_Martino" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Marie_\u00C9lie_Etchegaray" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alt" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal V\u0103n Thu\u1EADn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Nha_Trang" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Titular Archbishop of Vadesi" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dipstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Eminence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cardinalName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953-06-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "literal", "value" : "Angelo Palmas" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1967-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordainedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/saintTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Venerable" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cardinal" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001-02-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/createdCardinalBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/offstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Your Eminence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/venerated" : [ { "type" : "literal", "value" : "Roman Catholic Church" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2002-09-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2002-09-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Marie_\u00C9lie_Etchegaray" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal-Deacon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/portal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Catholicism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Biography" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gaudium et spes" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Venerable" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vadesi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/buried" : [ { "type" : "literal", "value" : "Santa Maria della Scala, Rome, Italy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat_of_arms_of_Francis-Xavier_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Maria_della_Scala" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "literal", "value" : "1998-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Tr\u1EA7n_V\u0103n_Ho\u00E0i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Focolare_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thu\u1EADn_V\u0103n_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_declared_venerable_by_Pope_Francis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Th\u1EE5c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2002" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Th\u1EBF_Linh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Ceragioli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marian_Days" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thuan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ] }}