{  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u01B0\u01A1ng_C\u01B0\u1EDDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u043E \u0421\u0443\u0430\u043D \u041B\u0438\u0442\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5433\u6625\u6B77" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch (born 20 April 1954 in H\u00E0 Nam) is a Vietnamese politician and Vietnam's Minister of National Defence and Chief of the General Department of Politics of Vietnam. Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch became a member of the Communist Party of Vietnam on 8 August 1974. Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch was previously Vice Chief of the General Department of Politics (January 2008 \u2013 2011), and was promoted to the rank of four-star General in 2016. He replaced L\u00EA V\u0103n D\u0169ng as Director of the General Department of Politics in March 2011." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 Xu\u00E2n Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch \u00E8 un generale e politico vietnamita, Ministro della Difesa Nazionale del Vietnam dal 2016 al 2021." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u043E \u0421\u0443\u0430\u043D \u041B\u0438\u0442\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch; \u0440\u043E\u0434. 20 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1954, \u043E\u0431\u0449\u0438\u043D\u0430 Y\u00EAn B\u1EAFc, \u0443\u0435\u0437\u0434 Duy Ti\u00EAn, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F H\u00E0 Nam, \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u043D\u044B \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C, \u0447\u043B\u0435\u043D \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u043D\u044B \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 XIV \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430, \u0434\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 XIV \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430 (2016\u20142021 \u0433\u043E\u0434\u044B) \u043E\u0442 \u0434\u0435\u043B\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0425\u0430 \u041D\u0430\u043C. \u0420\u0430\u043D\u0435\u0435 \u043E\u043D \u0447\u0438\u0441\u043B\u0438\u043B\u0441\u044F \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F 13-\u0433\u043E \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430 (2011\u20142016 \u0433\u0433.) \u043E\u0442 \u0434\u0435\u043B\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0411\u0438\u043D\u044C\u0444\u044B\u043E\u043A. \u0412 \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043E\u043D \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0447\u043B\u0435\u043D\u0430 \u041F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0431\u044E\u0440\u043E \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u0447\u043B\u0435\u043D\u0430 \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 12-\u0433\u043E \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043C\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5433\u6625\u6B77\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANg\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch\uFF1B1954\u5E744\u670820\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u4EBA\u6C11\u8ECD\u5C07\u9818\u3001\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u7C4D\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u548C\u4E2D\u592E\u8ECD\u4E8B\u59D4\u54E1\u6703\u526F\u66F8\u8A18\uFF0C\u517C\u570B\u9632\u90E8\u90E8\u9577\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Ngo_Xuan_Lich.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ministers_of_Defence_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u043E \u0421\u0443\u0430\u043D \u041B\u0438\u0442\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch; \u0440\u043E\u0434. 20 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1954, \u043E\u0431\u0449\u0438\u043D\u0430 Y\u00EAn B\u1EAFc, \u0443\u0435\u0437\u0434 Duy Ti\u00EAn, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F H\u00E0 Nam, \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u043D\u044B \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C, \u0447\u043B\u0435\u043D \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u043D\u044B \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 XIV \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430, \u0434\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 XIV \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430 (2016\u20142021 \u0433\u043E\u0434\u044B) \u043E\u0442 \u0434\u0435\u043B\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0425\u0430 \u041D\u0430\u043C. \u0420\u0430\u043D\u0435\u0435 \u043E\u043D \u0447\u0438\u0441\u043B\u0438\u043B\u0441\u044F \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F 13-\u0433\u043E \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430 (2011\u20142016 \u0433\u0433.) \u043E\u0442 \u0434\u0435\u043B\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0411\u0438\u043D\u044C\u0444\u044B\u043E\u043A. \u0412 \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043E\u043D \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0447\u043B\u0435\u043D\u0430 \u041F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0431\u044E\u0440\u043E \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u0447\u043B\u0435\u043D\u0430 \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 12-\u0433\u043E \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043C\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 Xu\u00E2n Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch \u00E8 un generale e politico vietnamita, Ministro della Difesa Nazionale del Vietnam dal 2016 al 2021." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5433\u6625\u6B77\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANg\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch\uFF1B1954\u5E744\u670820\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u4EBA\u6C11\u8ECD\u5C07\u9818\u3001\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u7C4D\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u548C\u4E2D\u592E\u8ECD\u4E8B\u59D4\u54E1\u6703\u526F\u66F8\u8A18\uFF0C\u517C\u570B\u9632\u90E8\u90E8\u9577\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch (born 20 April 1954 in H\u00E0 Nam) is a Vietnamese politician and Vietnam's Minister of National Defence and Chief of the General Department of Politics of Vietnam. Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch became a member of the Communist Party of Vietnam on 8 August 1974. Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch was previously Vice Chief of the General Department of Politics (January 2008 \u2013 2011), and was promoted to the rank of four-star General in 2016. He replaced L\u00EA V\u0103n D\u0169ng as Director of the General Department of Politics in March 2011." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ministers_of_Defence_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_Ti\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonel_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u01B0\u01A1ng_C\u01B0\u1EDDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ministers_of_Defence_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_People's_Army_Generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_People's_Army_Chief_of_Staff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Ngo_Xuan_Lich.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1115078080 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4455" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 49410869 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 Xu\u00E2n L\u1ECBch" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chief of the General Department of Politics" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5433\u6625\u6B77" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10800424" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u043E_\u0421\u0443\u0430\u043D_\u041B\u0438\u0442\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/9cKT" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chief" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch?oldid=1115078080&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2008-01-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-01-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-04-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-03-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chief of the General Department of Politics" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Member of the Politburo" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vice Chief of the General Department of Politics" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 11 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-04-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-03-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-04-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-01-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : 23 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_Ti\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-04-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_Ti\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-04-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2011 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "Military Academy of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u01B0\u01A1ng_C\u01B0\u1EDDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n D\u0169ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1972 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : "General" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u01B0\u01A1ng_C\u01B0\u1EDDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n D\u0169ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u01B0\u01A1ng_C\u01B0\u1EDDng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Memorial_to_the_Fallen_Heroes_(Nay_Pyi_Taw)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/altOfficeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mytel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_general_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Vietnam_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" } ] }}