{  "http://dbpedia.org/resource/1973_Pulitzer_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boris_Lipnitzki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horst_Faas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madrid_\u2013_Las_Ventas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Nick_Ut" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photographs_considered_the_most_important" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photographers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1972" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/From_Enslavement_to_Obliteration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/UT" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Censorship_by_Facebook" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Gambler110118844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782791" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Journalist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWarPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photojournalist110427223" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photographer110426749" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseEmigrantsToTheUnitedStates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PrizeWinner109627807" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPulitzerPrizeWinners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A3\u30F3\u30FB\u30B3\u30F3\u30FB\u30A6\u30C8" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick \u00DAt" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Huynh Cong Ut" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0438\u043A \u0423\u0442" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u064A\u0643 \u0623\u0648\u062A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC4\u516C\u5D34" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0456\u043A \u0423\u0442" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick \u00DAt" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u064A\u0643 \u0623\u0648\u062A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Nick \u00DAt)\u200F\u060C \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0648\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0644\u0623\u0633\u0648\u0634\u064A\u062A\u062F \u0628\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0630\u064A \u064A\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064A \u0644\u0648\u0633 \u0627\u0646\u062C\u0644\u064A\u0633. \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0628\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u062A\u0632\u0631 \u0644\u0639\u0627\u0645 1973 \u0645\u0646 \u0623\u062C\u0644 \u0627\u0644\u062A\u0635\u0648\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0625\u062E\u0628\u0627\u0631\u064A \u0648\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0644\u0639\u0627\u0645 1973 \u0639\u0646 \"\u0631\u0639\u0628 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628\"\u060C \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0641\u064A \u0631\u062D\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0628\u0627\u0644\u0645. \u0639\u0644\u0649 \u0648\u062C\u0647 \u0627\u0644\u062E\u0635\u0648\u0635\u060C \u0635\u0648\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062B\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u062A\u0638\u0647\u0631 \u0641\u062A\u0627\u0629 \u0639\u0627\u0631\u064A\u0629 \u062A\u0628\u0644\u063A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 9 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A\u060C \u0641\u0627\u0646 \u062B\u064A \u0643\u064A\u0645 \u0641\u0648\u0643\u060C \u062A\u062C\u0631\u064A \u0646\u062D\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u064A\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u0647\u062C\u0648\u0645 \u0646\u0627\u0628\u0627\u0644\u0645 \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0642\u0631\u064A\u0629 \u062A\u0631\u0627\u0646\u063A \u0628\u0627\u0646\u063A \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u0631\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645. \u0641\u064A \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064A\u0646 \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u062A\u0632\u0631 \u0641\u064A \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 2012\u060C \u0623\u0635\u0628\u062D \u0623\u0648\u062A \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0644\u062B \u0627\u0644\u0630\u064A \u0642\u0627\u0645\u062A \u0628\u0647 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064A\u0631 \u0644\u0627\u064A\u0643\u0627 \u0644\u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062A\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062A\u0635\u0648\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A. \u0641\u064A 29 \u0645\u0627\u0631\u0633 2017\u060C \u062A\u0642\u0627\u0639\u062F \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0648\u0634\u064A\u062A\u062F \u0628\u0631\u0633." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt, known professionally as Nick Ut (born March 29, 1951), is a Vietnamese-American photographer who worked for the Associated Press (AP) in Los Angeles. He won both the 1973 Pulitzer Prize for Spot News Photography and the 1973 World Press Photo of the Year for \"The Terror of War\", depicting children running away from a napalm bombing attack during the Vietnam War. His best-known photo features a naked 9-year-old girl, Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, running toward the camera from a South Vietnamese napalm strike that mistakenly hit Tr\u1EA3ng B\u00E0ng village instead of nearby North Vietnamese troops." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut Cong Huynh, conhecido profissionalmente como Huynh C\u00F4ng \u00DAt ou Nick Ut (Long An, 29 de mar\u00E7o de 1951) \u00E9 um fot\u00F3grafo vietnamita, naturalizado estadunidense." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt, o Nick Ut (naci\u00F3 el 29 de marzo de 1951)\u200B es un fot\u00F3grafo vietnamita-canadiense de Associated Press (AP) que trabaj\u00F3 fuera de Los \u00C1ngeles (California). Su trabajo m\u00E1s conocido es la fotograf\u00EDa ganadora del premio Pulitzer, una foto de la ni\u00F1a Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, de 9 a\u00F1os, cuando corr\u00EDa desnuda hacia la c\u00E1mara, mientras escapaba de un ataque cercano de napalm en , durante la guerra del Vietnam.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick \u00DAt, eigentlich Huynh Cong \u00DAt (* 29. M\u00E4rz 1951 in Long An) ist ein vietnamesisch-amerikanischer Fotograf. Er machte 1972 als Kriegsreporter in Vietnam ein Foto (The Terror of War), das vor einem irrt\u00FCmlichen s\u00FCdvietnamesischen Napalmangriff fliehende vietnamesische Kinder zeigt. Dieses Foto gilt als Medienikone und machte den Fotografen weltbekannt. Nick \u00DAt lebt heute in Los Angeles; er ist als Fotoreporter f\u00FCr die Agentur Associated Press t\u00E4tig." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut Cong Huynh, dit Nick Ut, n\u00E9 Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt, est un photojournaliste et photographe am\u00E9ricano-vietnamien, n\u00E9 le 29 mars 1951 \u00E0 Long An (Vi\u00EAt Nam)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC3\u516C\u5D34\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AHu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt\uFF0C1951\u5E743\u670826\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u9EC3\u5E7C\u516C\u3001\u9EC3\u516C\u5E7C\uFF0C\u82F1\u6587\u540D\u5C3C\u514B\u00B7\u5D34\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1ANick Ut\uFF09\uFF0C\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u9686\u5B89\u7701\uFF0C\u64C1\u6709\u7F8E\u570B\u570B\u7C4D\uFF0C\u662F\u4E00\u500B\u70BA\u7F8E\u806F\u793E\u5DE5\u4F5C\u7684\u6444\u5F71\u5E08\uFF0C\u666E\u5229\u7B56\u5956\u83B7\u5F97\u8005\u3002\u5176\u6700\u6709\u540D\u7684\u4F5C\u54C1\u4E4B\u4E00\u662F\u6F58\u6C0F\u91D1\u798F\uFF0C\u5176\u5C55\u793A\u5728\u8D8A\u5357\u6218\u4E89\u4E2D\uFF0C\u4E00\u4E2A9\u5C81\u7684\u8D8A\u5357\u5973\u7AE5\u8D64\u8EAB\u88F8\u4F53\u54ED\u7740\u9003\u79BB\u88AB\u6C7D\u6CB9\u5F39\u8F70\u70B8\u7684\u6751\u5E84\u76DE\u76E4\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt zn\u00E1m\u00FD jako Nick Ut, (* 29. b\u0159ezna 1951) je vietnamsko-americk\u00FD fotograf pracuj\u00EDc\u00ED pro agenturu Associated Press (AP) z Los Angeles, Kalifornie. Jeho nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00ED fotografi\u00ED je sn\u00EDmek Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, kterou zachytil jako nahou 9letou d\u00EDvku pop\u00E1lenou napalmem b\u011B\u017E\u00EDc\u00ED sm\u011Brem k fotoapar\u00E1tu po silnici u vesnice v pr\u016Fb\u011Bhu vietnamsk\u00E9 v\u00E1lky. Sn\u00EDmek z\u00EDskal v t\u00E9m\u017Ee roce cenu World Press Photo a o rok pozd\u011Bji tak\u00E9 Pulitzerovu cenu. Druhou jeho zn\u00E1mou fotografi\u00ED je pla\u010D\u00EDc\u00ED Paris Hiltonov\u00E1 sed\u00EDc\u00ED v policejn\u00EDm aut\u011B." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0438\u043A \u0423\u0442, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u0425\u0443\u0438\u043D\u044C \u041A\u043E\u043D\u0433 \u0423\u0442 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt, \u0440\u043E\u0434. 29 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1951) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442 Associated Press \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0412 1973 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044E \u00ABThe Terror of War\u00BB (\u00AB\u0423\u0436\u0430\u0441 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B\u00BB, \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0439 \u043A\u0430\u043A \u00AB\u041D\u0430\u043F\u0430\u043B\u043C \u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435\u00BB) \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u043F\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043D\u0443\u044E \u041F\u0443\u043B\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043E\u0432\u0441\u043A\u0443\u044E \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u044E, \u0430 \u0442\u0430\u043A \u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043B \u043F\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440\u043E\u043C \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043D\u043A\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432 \u00ABWorld Press Photo of the Year\u00BB \u0437\u0430 1973 \u0433\u043E\u0434. \u0412 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043A\u0435 100 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0432\u043B\u0438\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0439 XX \u0432\u0435\u043A\u0430, \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u043C \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043E\u043C, \u00AB\u0423\u0436\u0430\u0441 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B\u00BB \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430 41 \u043C\u0435\u0441\u0442\u0435." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt , conegut tamb\u00E9 com a Nick Ut, \u00E9s un fotoperiodista d'Associated Press. Va esdevenir mundialment conegut per la seva fotografia The Terror of War en el context de la Guerra del Vietnam, que obtingu\u00E9 m\u00FAltiples premis, entre ells el . En setembre de 2012, coincidint amb el 40\u00E8 aniversari del seu Premi Pulitzer, esdevingu\u00E9 la tercera persona inclosa en el Hall de la Fama de Leica per les seves contribucions en el camp del fotoperiodisme." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick \u00DAt, egentligen Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt, f\u00F6dd 29 mars 1951, \u00E4r en fotograf hos Associated press. Han \u00E4r mest k\u00E4nd f\u00F6r fotot av Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc i juni 1972 och andra napalmskadade barn i byn under Vietnamkriget. F\u00F6r det fotot fick han Pulitzerpriset. Fotot var ocks\u00E5 1972 \u00E5rs World Press Photo of the Year. Det var Ut som tog med sig den sv\u00E5rt br\u00E4nnskadade nio\u00E5riga Ph\u00FAc efter bombr\u00E4den mot Trang Bang, och d\u00E4rmed m\u00F6jliggjorde ett professionellt medicinskt l\u00E4kande f\u00F6r henne." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A3\u30F3\u30FB\u30B3\u30F3\u30FB\u30A6\u30C8\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Huynh Cong \u00DAt / \u9EC3\u516C\u5D34\u30011951\u5E743\u670829\u65E5 - \uFF09\u307E\u305F\u306F\u30CB\u30C3\u30AF\u30FB\u30A6\u30C3\u30C8\uFF08Nick Ut\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u51FA\u8EAB\u3001\u7C73\u56FD\u30FB\u30ED\u30B5\u30F3\u30BC\u30EB\u30B9\u5728\u4F4F\u3067AP\u901A\u4FE1\u306E\u5831\u9053\u5199\u771F\u5BB6\u30021973\u5E74\u3001\u30D4\u30E5\u30FC\u30EA\u30C3\u30C4\u30A1\u30FC\u8CDE\u3092\u53D7\u8CDE\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick \u00DAt, all'anagrafe Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt (Long An, 29 marzo 1951), \u00E8 un fotografo vietnamita, vincitore di un premio Pulitzer." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u0443\u0457\u043D\u0433 \u041A\u043E\u043D\u0433 \u0423\u0442 (\u0432'\u0454\u0442. Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt), \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0439 \u044F\u043A \u041D\u0456\u043A \u0423\u0442 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Nick Ut; 29 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1951, \u041B\u043E\u043D\u0433\u0430\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0406\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F, \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442 Associated Press. \u0410\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457 \u00AB\u0416\u0430\u0445 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438\u00BB (\u0430\u043D\u0433\u043B. The Terror of War; 1973), \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u043E\u0457 \u044F\u043A \u00AB\u041D\u0430\u043F\u0430\u043B\u043C \u0443 \u0412\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0456\u00BB, \u044F\u043A\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0456\u043B\u0430 41 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043A\u0443 100 \u043D\u0430\u0439\u0432\u043F\u043B\u0438\u0432\u043E\u0432\u0456\u0448\u0438\u0445 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0439 \u0425\u0425 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F, \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u0435\u043D\u043E\u043C\u0443 \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C \u0443\u043D\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043E\u043C. \u0423 1973 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u0437\u0430\u0432\u0434\u044F\u043A\u0438 \u0446\u0456\u0439 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043B\u0438\u043D\u0456 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043E\u043C \u041F\u0443\u043B\u0456\u0442\u0446\u0435\u0440\u0456\u0432\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u0457 \u0432 \u043D\u043E\u043C\u0456\u043D\u0430\u0446\u0456\u0457 \u00AB\u041D\u043E\u0432\u0438\u043D\u043D\u0430 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044F\u00BB \u0442\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0435\u043C\u043E\u0436\u0446\u0435\u043C \u043A\u043E\u043D\u043A\u0443\u0440\u0441\u0443 World Press Photo." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nick_Ut_speaks_with_the_press.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Terror_of_War.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Associated_Press_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pulitzer_Prize_for_Photography_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_National_Medal_of_Arts_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Long_An_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1951_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt , conegut tamb\u00E9 com a Nick Ut, \u00E9s un fotoperiodista d'Associated Press. Va esdevenir mundialment conegut per la seva fotografia The Terror of War en el context de la Guerra del Vietnam, que obtingu\u00E9 m\u00FAltiples premis, entre ells el . En setembre de 2012, coincidint amb el 40\u00E8 aniversari del seu Premi Pulitzer, esdevingu\u00E9 la tercera persona inclosa en el Hall de la Fama de Leica per les seves contribucions en el camp del fotoperiodisme." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt, o Nick Ut (naci\u00F3 el 29 de marzo de 1951)\u200B es un fot\u00F3grafo vietnamita-canadiense de Associated Press (AP) que trabaj\u00F3 fuera de Los \u00C1ngeles (California). Su trabajo m\u00E1s conocido es la fotograf\u00EDa ganadora del premio Pulitzer, una foto de la ni\u00F1a Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, de 9 a\u00F1os, cuando corr\u00EDa desnuda hacia la c\u00E1mara, mientras escapaba de un ataque cercano de napalm en , durante la guerra del Vietnam.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick \u00DAt, egentligen Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt, f\u00F6dd 29 mars 1951, \u00E4r en fotograf hos Associated press. Han \u00E4r mest k\u00E4nd f\u00F6r fotot av Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc i juni 1972 och andra napalmskadade barn i byn under Vietnamkriget. F\u00F6r det fotot fick han Pulitzerpriset. Fotot var ocks\u00E5 1972 \u00E5rs World Press Photo of the Year. Det var Ut som tog med sig den sv\u00E5rt br\u00E4nnskadade nio\u00E5riga Ph\u00FAc efter bombr\u00E4den mot Trang Bang, och d\u00E4rmed m\u00F6jliggjorde ett professionellt medicinskt l\u00E4kande f\u00F6r henne." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick \u00DAt, eigentlich Huynh Cong \u00DAt (* 29. M\u00E4rz 1951 in Long An) ist ein vietnamesisch-amerikanischer Fotograf. Er machte 1972 als Kriegsreporter in Vietnam ein Foto (The Terror of War), das vor einem irrt\u00FCmlichen s\u00FCdvietnamesischen Napalmangriff fliehende vietnamesische Kinder zeigt. Dieses Foto gilt als Medienikone und machte den Fotografen weltbekannt. Nick \u00DAt lebt heute in Los Angeles; er ist als Fotoreporter f\u00FCr die Agentur Associated Press t\u00E4tig." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A3\u30F3\u30FB\u30B3\u30F3\u30FB\u30A6\u30C8\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Huynh Cong \u00DAt / \u9EC3\u516C\u5D34\u30011951\u5E743\u670829\u65E5 - \uFF09\u307E\u305F\u306F\u30CB\u30C3\u30AF\u30FB\u30A6\u30C3\u30C8\uFF08Nick Ut\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u51FA\u8EAB\u3001\u7C73\u56FD\u30FB\u30ED\u30B5\u30F3\u30BC\u30EB\u30B9\u5728\u4F4F\u3067AP\u901A\u4FE1\u306E\u5831\u9053\u5199\u771F\u5BB6\u30021973\u5E74\u3001\u30D4\u30E5\u30FC\u30EA\u30C3\u30C4\u30A1\u30FC\u8CDE\u3092\u53D7\u8CDE\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut Cong Huynh, conhecido profissionalmente como Huynh C\u00F4ng \u00DAt ou Nick Ut (Long An, 29 de mar\u00E7o de 1951) \u00E9 um fot\u00F3grafo vietnamita, naturalizado estadunidense." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC3\u516C\u5D34\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AHu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt\uFF0C1951\u5E743\u670826\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u9EC3\u5E7C\u516C\u3001\u9EC3\u516C\u5E7C\uFF0C\u82F1\u6587\u540D\u5C3C\u514B\u00B7\u5D34\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1ANick Ut\uFF09\uFF0C\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u9686\u5B89\u7701\uFF0C\u64C1\u6709\u7F8E\u570B\u570B\u7C4D\uFF0C\u662F\u4E00\u500B\u70BA\u7F8E\u806F\u793E\u5DE5\u4F5C\u7684\u6444\u5F71\u5E08\uFF0C\u666E\u5229\u7B56\u5956\u83B7\u5F97\u8005\u3002\u5176\u6700\u6709\u540D\u7684\u4F5C\u54C1\u4E4B\u4E00\u662F\u6F58\u6C0F\u91D1\u798F\uFF0C\u5176\u5C55\u793A\u5728\u8D8A\u5357\u6218\u4E89\u4E2D\uFF0C\u4E00\u4E2A9\u5C81\u7684\u8D8A\u5357\u5973\u7AE5\u8D64\u8EAB\u88F8\u4F53\u54ED\u7740\u9003\u79BB\u88AB\u6C7D\u6CB9\u5F39\u8F70\u70B8\u7684\u6751\u5E84\u76DE\u76E4\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0438\u043A \u0423\u0442, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u0425\u0443\u0438\u043D\u044C \u041A\u043E\u043D\u0433 \u0423\u0442 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt, \u0440\u043E\u0434. 29 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1951) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442 Associated Press \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0412 1973 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044E \u00ABThe Terror of War\u00BB (\u00AB\u0423\u0436\u0430\u0441 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B\u00BB, \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0439 \u043A\u0430\u043A \u00AB\u041D\u0430\u043F\u0430\u043B\u043C \u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435\u00BB) \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u043F\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043D\u0443\u044E \u041F\u0443\u043B\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043E\u0432\u0441\u043A\u0443\u044E \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u044E, \u0430 \u0442\u0430\u043A \u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043B \u043F\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440\u043E\u043C \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043D\u043A\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432 \u00ABWorld Press Photo of the Year\u00BB \u0437\u0430 1973 \u0433\u043E\u0434. \u0412 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043A\u0435 100 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0432\u043B\u0438\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0439 XX \u0432\u0435\u043A\u0430, \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u043C \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043E\u043C, \u00AB\u0423\u0436\u0430\u0441 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B\u00BB \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430 41 \u043C\u0435\u0441\u0442\u0435." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u0443\u0457\u043D\u0433 \u041A\u043E\u043D\u0433 \u0423\u0442 (\u0432'\u0454\u0442. Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt), \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0439 \u044F\u043A \u041D\u0456\u043A \u0423\u0442 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Nick Ut; 29 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1951, \u041B\u043E\u043D\u0433\u0430\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0406\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F, \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442 Associated Press. \u0410\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457 \u00AB\u0416\u0430\u0445 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438\u00BB (\u0430\u043D\u0433\u043B. The Terror of War; 1973), \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u043E\u0457 \u044F\u043A \u00AB\u041D\u0430\u043F\u0430\u043B\u043C \u0443 \u0412\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0456\u00BB, \u044F\u043A\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0456\u043B\u0430 41 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043A\u0443 100 \u043D\u0430\u0439\u0432\u043F\u043B\u0438\u0432\u043E\u0432\u0456\u0448\u0438\u0445 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0439 \u0425\u0425 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F, \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u0435\u043D\u043E\u043C\u0443 \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C \u0443\u043D\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043E\u043C. \u0423 1973 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u0437\u0430\u0432\u0434\u044F\u043A\u0438 \u0446\u0456\u0439 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043B\u0438\u043D\u0456 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043E\u043C \u041F\u0443\u043B\u0456\u0442\u0446\u0435\u0440\u0456\u0432\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u0457 \u0432 \u043D\u043E\u043C\u0456\u043D\u0430\u0446\u0456\u0457 \u00AB\u041D\u043E\u0432\u0438\u043D\u043D\u0430 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044F\u00BB \u0442\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0435\u043C\u043E\u0436\u0446\u0435\u043C \u043A\u043E\u043D\u043A\u0443\u0440\u0441\u0443 World Press Photo. \u041D\u0430 \u043D\u0430\u0439\u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0456\u0448\u043E\u043C\u0443 \u0444\u043E\u0442\u043E \u041D\u0456\u043A\u0430 \u0423\u0442\u0430 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0430 \u043E\u0433\u043E\u043B\u0435\u043D\u0430 \u0434\u0435\u0432'\u044F\u0442\u0438\u0440\u0456\u0447\u043D\u0430 \u0434\u0456\u0432\u0447\u0438\u043D\u043A\u0430 , \u044F\u043A\u0430 \u0431\u0456\u0436\u0438\u0442\u044C \u0443 \u043D\u0430\u043F\u0440\u044F\u043C\u043A\u0443 \u0434\u043E \u043A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0443\u0434\u0430\u0440\u0443 \u043D\u0430\u043F\u0430\u043B\u043C\u043E\u043C, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u043E\u0432\u043E \u0431\u0443\u0432 \u043D\u0430\u043D\u0435\u0441\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E-\u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0441\u0438\u043B\u0430\u043C\u0438 \u043F\u043E \u0441\u0435\u043B\u0443 \u0422\u0440\u0430\u043D\u0433 \u0411\u0430\u043D\u0433 \u0437\u0430\u043C\u0456\u0441\u0442\u044C \u043C\u0456\u0441\u0446\u044F \u0434\u0438\u0441\u043B\u043E\u043A\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E-\u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut Cong Huynh, dit Nick Ut, n\u00E9 Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt, est un photojournaliste et photographe am\u00E9ricano-vietnamien, n\u00E9 le 29 mars 1951 \u00E0 Long An (Vi\u00EAt Nam)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick \u00DAt, all'anagrafe Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt (Long An, 29 marzo 1951), \u00E8 un fotografo vietnamita, vincitore di un premio Pulitzer." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt, known professionally as Nick Ut (born March 29, 1951), is a Vietnamese-American photographer who worked for the Associated Press (AP) in Los Angeles. He won both the 1973 Pulitzer Prize for Spot News Photography and the 1973 World Press Photo of the Year for \"The Terror of War\", depicting children running away from a napalm bombing attack during the Vietnam War. His best-known photo features a naked 9-year-old girl, Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, running toward the camera from a South Vietnamese napalm strike that mistakenly hit Tr\u1EA3ng B\u00E0ng village instead of nearby North Vietnamese troops. On the 40th anniversary of that Pulitzer Prize-winning photo in September 2012, Ut became only the third person inducted into the Leica Hall of Fame for his contributions to photojournalism. On March 29, 2017, he retired from AP. On January 13, 2021, Ut became the first journalist to receive the National Medal of Arts, the highest award given to artists and arts patrons by the federal government." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u064A\u0643 \u0623\u0648\u062A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Nick \u00DAt)\u200F\u060C \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0648\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0644\u0623\u0633\u0648\u0634\u064A\u062A\u062F \u0628\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0630\u064A \u064A\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064A \u0644\u0648\u0633 \u0627\u0646\u062C\u0644\u064A\u0633. \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0628\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u062A\u0632\u0631 \u0644\u0639\u0627\u0645 1973 \u0645\u0646 \u0623\u062C\u0644 \u0627\u0644\u062A\u0635\u0648\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0625\u062E\u0628\u0627\u0631\u064A \u0648\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0644\u0639\u0627\u0645 1973 \u0639\u0646 \"\u0631\u0639\u0628 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628\"\u060C \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0641\u064A \u0631\u062D\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0628\u0627\u0644\u0645. \u0639\u0644\u0649 \u0648\u062C\u0647 \u0627\u0644\u062E\u0635\u0648\u0635\u060C \u0635\u0648\u0631\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062B\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u062A\u0638\u0647\u0631 \u0641\u062A\u0627\u0629 \u0639\u0627\u0631\u064A\u0629 \u062A\u0628\u0644\u063A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 9 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A\u060C \u0641\u0627\u0646 \u062B\u064A \u0643\u064A\u0645 \u0641\u0648\u0643\u060C \u062A\u062C\u0631\u064A \u0646\u062D\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u064A\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u0647\u062C\u0648\u0645 \u0646\u0627\u0628\u0627\u0644\u0645 \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0642\u0631\u064A\u0629 \u062A\u0631\u0627\u0646\u063A \u0628\u0627\u0646\u063A \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u0631\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645. \u0641\u064A \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064A\u0646 \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u062A\u0632\u0631 \u0641\u064A \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 2012\u060C \u0623\u0635\u0628\u062D \u0623\u0648\u062A \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0644\u062B \u0627\u0644\u0630\u064A \u0642\u0627\u0645\u062A \u0628\u0647 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064A\u0631 \u0644\u0627\u064A\u0643\u0627 \u0644\u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062A\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062A\u0635\u0648\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A. \u0641\u064A 29 \u0645\u0627\u0631\u0633 2017\u060C \u062A\u0642\u0627\u0639\u062F \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0648\u0634\u064A\u062A\u062F \u0628\u0631\u0633." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt zn\u00E1m\u00FD jako Nick Ut, (* 29. b\u0159ezna 1951) je vietnamsko-americk\u00FD fotograf pracuj\u00EDc\u00ED pro agenturu Associated Press (AP) z Los Angeles, Kalifornie. Jeho nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00ED fotografi\u00ED je sn\u00EDmek Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, kterou zachytil jako nahou 9letou d\u00EDvku pop\u00E1lenou napalmem b\u011B\u017E\u00EDc\u00ED sm\u011Brem k fotoapar\u00E1tu po silnici u vesnice v pr\u016Fb\u011Bhu vietnamsk\u00E9 v\u00E1lky. Sn\u00EDmek z\u00EDskal v t\u00E9m\u017Ee roce cenu World Press Photo a o rok pozd\u011Bji tak\u00E9 Pulitzerovu cenu. Druhou jeho zn\u00E1mou fotografi\u00ED je pla\u010D\u00EDc\u00ED Paris Hiltonov\u00E1 sed\u00EDc\u00ED v policejn\u00EDm aut\u011B." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mark_Zuckerberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Long_An_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trang_Bang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:The_Terror_of_War.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nixon_White_House_tapes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H._R._Haldeman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Huynh_Thanh_My" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Press_Club" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kerala_Media_Academy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_M._Nixon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize_for_Spot_News_Photography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Camera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toronto,_Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles_County_Sheriff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Hilton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napalm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Medal_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hal_Buell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photojournalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1951_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2u_Th\u00E0nh_district,_Long_An_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horst_Faas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ajax,_Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_An_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Larsen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Associated_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Associated_Press_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pulitzer_Prize_for_Photography_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_National_Medal_of_Arts_recipients" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_War_correspondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:YouTube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nick_Ut_speaks_with_the_press.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1101742926 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.leica-camera.com/World-of-Leica/Leica-Awards/Hall-of-Fame-Award-Winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.popphoto.com/news/2007/06/nick-ut-exactly-35-years-later" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080923231922/http:/asap.ap.org/data/interactives/_news/nick_ut/index.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.huffpost.com/entry/pulitzer-award-winning-photographer-nick-ut-retires_b_58e7ff92e4b0acd784ca5826" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20111207231450/http:/us.leica-camera.com/culture/hall_of_fame" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.newsweek.com/nick-ut-why-i-accepted-trumps-medal-freedom-1561181" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://digitaljournalist.org/issue0008/ng6.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.watermargin.com/vietret/vietret4.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "13295" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 567899 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nick_\u00DAt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02qw96" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A3\u30F3\u30FB\u30B3\u30F3\u30FB\u30A6\u30C8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Huynh_Cong_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u064A\u0643_\u0627\u0648\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Huynh_Cong_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Nick_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3LrZU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q362337" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0438\u043A_\u0423\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Nick_\u00DAt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nick_\u00DAt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9EC4\u516C\u5D34" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Nick_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D28\u0D3F\u0D15\u0D4D_\u0D09\u0D1F\u0D4D\u0D1F\u0D4D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0646\u06CC\u06A9_\u0627\u0648\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_C\u00F4ng_\u00DAt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041D\u0456\u043A_\u0423\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nick_\u00DAt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u064A\u0643_\u0623\u0648\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Nick_\u00DAt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_C\u00F4ng_\u00DAt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/122452003" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/20563899" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photographer" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/20563899" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nick_Ut?oldid=1101742926&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Nick_Ut" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/citizenship" : [ { "type" : "literal", "value" : "American" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "B\u00ECnh Qu\u1EDBi, Ch\u00E2u Th\u00E0nh, Long An, French Indochina, French Union" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1951-03-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2u_Th\u00E0nh_district,_Long_An_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_An_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1951-03-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photojournalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photojournalism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1951" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/credits" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Medal_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh C\u00F4ng \u00DAt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alias" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nick Ut" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Larsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_G._Morris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam:_The_Camera_at_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Photography_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photojournalists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nick_\u00DAt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huynh_Cong_Ut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_C\u00F4ng_\u00DAt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1972_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_D._Shimkin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Childhood_in_war" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jon_Kroll" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Terror_of_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Vietnam_War_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Burnett_(photojournalist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banksy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/News" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1972" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_8" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nick_(given_name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tiana_Alexandra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huynh_Thanh_My" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA3ng_B\u00E0ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ] }}