{  "http://dbpedia.org/resource/Hohenzollern-Sigmaringen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Westphalia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Federal_Archives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bremen_(state)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_colonial_empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Naval_ensign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Das_Kapital" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prussia_(region)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wars_and_battles_involving_Prussia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_German_Federation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fortress_of_Luxembourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Saarbr\u00FCcken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Hesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Werner_von_Melle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reichstag_deputies_of_the_Kingdom_of_Saxony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_LXVII,_Prince_Reuss_Younger_Line" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bundespr\u00E4sidium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Brunswick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Bauer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Noske" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Black_Eagle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_III_of_Bavaria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_II_of_Bavaria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reichstag_(North_German_Confederation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federal_Chancellery,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Chancellery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_von_Delbr\u00FCck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_Auburtin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerson_von_Bleichr\u00F6der" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Adolf_Wohlgemuth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Schuhmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benedikt_Waldeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bethel_Henry_Strousberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Grotjahn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franz_Ziegler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theodor_Leipart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erland_Koch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurd_von_Schl\u00F6zer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leopold,_Prince_of_Hohenzollern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albrecht_von_Roon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Adolf_von_Deines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Lippe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saxe-Coburg_and_Gotha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Frohnhofen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Nunciature_to_Bavaria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Maria_von_Radowitz_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomats_of_the_United_Kingdom_to_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_monarchs_of_Prussia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Persecution_of_the_Jews_in_Schleswig-Holstein_(1933\u20131945)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Departure_of_King_Wilhelm_I_for_the_Army,_July_31,_1870" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_entities_in_the_19th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pavel_Ubri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provinces_of_Prussia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation_Treaty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Ludwig_von_Gerlach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georg_Rosen_(1821\u20131891)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coat_of_arms_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/GEMA_(German_organization)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Progress_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grabow_(Meckl)_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Greater_Poland_uprising_(1848)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Northern_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lord_Augustus_Loftus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_von_Weltzien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stanis\u0142aw_Przybyszewski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_Klein_(rabbi)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_von_Brandt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_Merges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Bremen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dog_tag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Brunswick-L\u00FCneburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_von_Stephan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Rudolf_Friedenthal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Lasker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Vogel_von_Falckenstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Lassalle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flags_of_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otto_Livonius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Former_eastern_territories_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany\u2013Japan_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany\u2013Peru_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany\u2013Venezuela_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Bavaria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Pomerania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_United_States_diplomatic_relations_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Savile,_1st_Baron_Savile_(second_creation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Hasenclever" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Saxony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teofil_Magdzi\u0144ski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Starostwo_of_Draheim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_Bebel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chlodwig,_Prince_of_Hohenlohe-Schillingsf\u00FCrst" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermann_von_Mallinckrodt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moritz_Wiggers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reichspost" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Austria\u2013Germany_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iffland-Ring" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperial_County_of_Reuss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lothar_Bucher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otto_B\u00E4hr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monarchy_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postage_stamps_and_postal_history_of_Mecklenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Territorial_evolution_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00F6bau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Warburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_historical_secret_police_organizations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Landtag_of_Schwarzburg-Rudolstadt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stratocracy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Duchy_of_Mecklenburg-Strelitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gottlob_Frege" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Duchy_of_Mecklenburg-Schwerin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugo_Stinnes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saxe-Lauenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postcard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franz_Joseph_I_of_Austria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyubov_Dostoevskaya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_von_Puttkamer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_von_Kardorff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kaiserbrief" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Victor_von_Unruh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_von_Eisenhart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_von_Bennigsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperial_plan_of_1870" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/North_German_Confederation" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reichstag_(German_Empire)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otto_von_Bismarck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federal_Court_of_Justice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zollverein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Confederation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franco-Prussian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Petersburg_Declaration_of_1868" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suzerainty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_W\u00F6rth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_confederations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_invasions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Weinert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_predecessors_of_sovereign_states_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ideas_of_European_unity_before_1948" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_sovereign_states_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Polish_historical_regions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SMS_Augusta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blumenthal_family" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Neu-Breisach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leipzig_City_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leipzig_County_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reichskriegsflagge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Blind" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Austrian_nationalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conservatism_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Landkreis_Regenwalde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Posen-West_Prussia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zittau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schwarzburg-Sondershausen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aabenraa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrichsbad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg_Crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peace_of_Prague_(1866)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SMS_Grille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_post_offices_in_the_Ottoman_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_consuls_in_Jerusalem,_Jaffa,_Haifa_and_Eilat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ems_Dispatch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelmplatz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Reichenbach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Beaumont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Hungary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franz_Ernst_Sch\u00FCtte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Amiens_(1870)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Mars-la-Tour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harry_von_Arnim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u1EF1_\u0110\u1EE9c_Th\u00F4ng_B\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_von_Sybel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Gotlib_Bloch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bismarck_monument" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philipp_Furtw\u00E4ngler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Loewe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georg_Perthes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zwickau_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Intellectual_property" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emperor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mantua" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Saxony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anschluss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Former_countries_in_Europe_after_1815" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugo_Eckener" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Universal_Postal_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/O\u015Bwi\u0119cim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prince_Friedrich_Karl_of_Prussia_(1828\u20131885)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Spicheren" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnther_Friedrich_Karl_II,_Prince_of_Schwarzburg-Sondershausen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Heinrich_Kirchenpauer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna_Feldhusen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Empire_(1848\u20131849)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Michelsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albrecht_von_Bernstorff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/23rd_Division_(German_Empire)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Kundt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helmuth_von_Moltke_the_Younger__MilitaryService__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otto_von_Marchtaler__MilitaryService__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chemnitz_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bremen_State_Railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Amrhein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Tauberbischofsheim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zittau_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Southern_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Hoffmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chancellor_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federal_Foreign_Office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schwarzburg-Rudolstadt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Emperor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Causes_of_the_Franco-Prussian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SMS_Victoria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_of_Saxony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saalburg-Ebersdorf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saxe-Meiningen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saxe-Weimar-Eisenach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Ferri\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marinestation_der_Nordsee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elihu_B._Washburne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_von_Gerolt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_19th_century_(1851\u20131900)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_IV,_Grand_Duke_of_Hesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_von_Dobsch\u00FCtz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_K\u00F6nigsberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Hinrichsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protecting_power" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Al_Shean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Toul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Pauly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_German_Constitution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aabenraa_Municipality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haderslev" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Day_of_the_founding_of_the_German_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Rocroi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leo_von_Caprivi__MilitaryService__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reich_Debt_Administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Austria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prussia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Commune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_of_the_Fourth_Coalition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Debtors'_prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Workers'_Party_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saxon_People's_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thaler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_screw_corvettes_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_cash" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_historic_states_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SMS_Blitz_(1862)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SMS_Comet_(1860)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_passport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_L\u00FCbeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dybb\u00F8l" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Second_Battle_of_Orl\u00E9ans_(1870)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1870_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SMS_Falke_(1865)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Confederacy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_chancellors_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_chancellors_of_Germany_by_time_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Triangle_Region_(Denmark)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kreis_Meseritz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trzebie\u017C" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nowa_Jasienica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tornaco_Ministry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_1867_North_German_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sovereign_states_in_the_1870s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Lichtenberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1868_Zollparlament_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_1867_North_German_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C1ngel_Ortiz_Monasterio__MilitaryService__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_countries_by_federal_system" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_proposed_state_mergers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_geopolitical_changes_(before_1900)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bergedorf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Equalization_Payments_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mittweida_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduard_M\u00FCller_(German_politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lubusz_Land" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Austro-Hungarian_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Duchy_of_Posen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Seefeldt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Western_civilization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Gustav_Magnus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdulaziz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Strasbourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josef_Frenken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Imperial_Admiralty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_German_Federal_Navy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1871_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/24th_Division_(German_Empire)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klein_Warnow_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postage_stamps_and_postal_history_of_the_North_German_Confederation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Glauchau-Meerane_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schlieffen_Plan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Princess_Pauline_of_Anhalt-Bernburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Otto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julius_Dorpm\u00FCller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_flags_by_number_of_colors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/text" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prussian_Naval_Ministry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elections_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goldbeater's_skin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Phalsbourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Hamburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_B\u00FCnger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lauenburg_and_B\u00FCtow_Land" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Airborne_leaflet_propaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germanisation_of_the_Province_of_Posen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Bavaria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kaliningrad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanseatic_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helmuth_von_Moltke_the_Elder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_of_Saxony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sovereign_states_by_date_of_formation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Staudt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bad_Pyrmont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Hamburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1867_in_music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kaiser-class_ironclad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_Treaties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Braun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolphus_I,_Prince_of_Schaumburg-Lippe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_VII,_Prince_Reuss_of_K\u00F6stritz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SS_Bosnia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Goetz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Compendium_of_postage_stamp_issuers_(Br\u2013Bz)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Odo_Russell,_1st_Baron_Ampthill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freiberg_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u00F6beln_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oschatz-Grimma_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marienberg_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Borna_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pirna_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stollberg-Schneeberg_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magnus_Hirschfeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Pless" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Bundesrat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reichsminister" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_missions_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Johannes_Thomae" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Rohl-Smith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belgian_Railway_Crisis_1869" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Preussen-class_ironclad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Princess_Maria_Josepha_of_Saxony_(1867\u20131944)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Proclamation_of_the_German_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomats_of_the_United_Kingdom_to_Prussia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Brunswick-L\u00FCneburg\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanseatic_Republics\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Bavaria\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Infanterie-Regiment_Bremen_(1._Hanseatisches)_Nr._75" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norddeutscher_Bund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_states_of_the_North_German_Confederation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albrecht_von_Bernstorff__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_for_Foreign_Affairs_(East_Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_for_Foreign_Affairs_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Duchy_of_Baden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colditz_Castle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_modern_great_powers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_United_States_diplomatic_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_nationality_law" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1860s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_von_Tirpitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperial_German_Navy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federal_monarchy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William,_Duke_of_Brunswick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frida_Perlen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Borny\u2013Colombey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_Germany_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Behrens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q6256" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AdministrativeDistrict108491826" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Location_Underspecified" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStatesAndTerritoriesDisestablishedIn1871" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Country108544813" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStatesAndTerritoriesEstablishedIn1867" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFormerCountriesInEurope" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStatesAndTerritoriesEstablishedIn1866" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nordtyska f\u00F6rbundet" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u30C9\u30A4\u30C4\u9023\u90A6" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "North German Confederation" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Norddeutscher Bund" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u5FB7\u610F\u5FD7\u90A6\u806F" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0392\u03CC\u03C1\u03B5\u03B9\u03B1 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u03A3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BC\u03BF\u03C3\u03C0\u03BF\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confedera\u00E7\u00E3o da Alemanha do Norte" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confederaci\u00F3n Alemana del Norte" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Iparraldeko Alemaniar Konfederazioa" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confederazione Tedesca del Nord" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Noord-Duitse Bond" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043E\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u044E\u0437" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBD81\uB3C5\uC77C \uC5F0\uBC29" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Severon\u011Bmeck\u00FD spolek" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Conf\u00E9d\u00E9ration de l'Allemagne du Nord" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Zwi\u0105zek P\u00F3\u0142nocnoniemiecki" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nordgermana Federacio" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Konfederasi Jerman Utara" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confederaci\u00F3 Alemanya del Nord" , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Confederaci\u00F3 Alemanya del Nord (Norddeutscher Bund en alemany) fou l'agrupament transitori de 22 estats en el que avui \u00E9s el nord d'Alemanya, que s'inici\u00E0 el 1867, amb la dissoluci\u00F3 de la Confederaci\u00F3 Germ\u00E0nica, i dur\u00E0 fins a la proclamaci\u00F3 de l'Imperi Alemany, el 1871." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Confederazione Tedesca del Nord o Confederazione Germanica del Nord (ted.: Norddeutscher Bund) fu dapprima un'alleanza e confederazione di Stati indipendenti (1866) e poi un vero e proprio Stato federale (dal luglio 1867). Fu fondato dopo la guerra austro-prussiana e comprendeva gli stati tedeschi a nord del fiume Meno per un totale di 22 membri e circa 30.000.000 di persone. Essa fu il primo Stato moderno della nazione germanica e la base per il successivo Impero tedesco." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u044E\u0437 (\u043D\u0456\u043C. Norddeutscher Bund) \u2014 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0438, \u044F\u043A\u0430 \u043B\u044F\u0433\u043B\u0430 \u0432 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0443 \u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438. \u0421\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u0438\u0439 1867 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u043E-\u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0431\u043B\u043E\u043A \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432, \u0456\u0437 \u043F\u0440\u0438\u0439\u043D\u044F\u0442\u0442\u044F\u043C \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0456\u0457 1867 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0442\u0432\u043E\u0440\u0438\u0432\u0441\u044F \u043D\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0443 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0443 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0443 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Iparraldeko Alemaniar Konfederazioa (alemanez: Norddeutscher Bund) 1867an hasi zen, Germaniar Konfederazioa desegin ondoren. Alemaniako iparraldeko 22 estatuk osatua, aldi baterako elkartze bat izan zen, soilik 1871n Alemaniar Inperioa aldarrikatu zuten arte iraun zuena. Hala ere, Alemaniako iparraldean prusiar boterea sendotu zuen eta Alemaniako hegoaldean prusiar kontrolaren oinarriak jarri zituen, Zollverein eta Bake-itun sekretuei esker (Austria-Prusia Gerraren amaieraren bezperan hegoaldeko estatuekin sinatu zituztenak)." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Severon\u011Bmeck\u00FD spolek nebo Severon\u011Bmeck\u00E1 konfederace (n\u011Bmecky Norddeutscher Bund) byl konfederac\u00ED (spolkem) severon\u011Bmeck\u00FDch st\u00E1t\u016F nach\u00E1zej\u00EDc\u00EDch se severn\u011B od \u0159eky Mohan." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBD81\uB3C5\uC77C \uC5F0\uBC29(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Norddeutscher Bund \uB178\uB974\uD2B8\uB3C4\uC774\uCCB4 \uBD84\uD2B8[*])\uC740 1866\uB144 \uD504\uB85C\uC774\uC13C-\uC624\uC2A4\uD2B8\uB9AC\uC544 \uC804\uC7C1\uC5D0 \uC2B9\uB9AC\uD55C \uD504\uB85C\uC774\uC13C \uC655\uAD6D\uC758 \uC8FC\uB3C4\uB85C \uBD81\uB3C5\uC77C \uAD6D\uAC00\uB4E4\uC774 \uC5F0\uD569\uD558\uC5EC \uC124\uB9BD, 1871\uB144 \uB3C5\uC77C \uC81C\uAD6D\uC774 \uC131\uB9BD\uB418\uBA74\uC11C \uC18C\uBA78\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u5FB7\u610F\u5FD7\u90A6\u8054\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1ANorddeutscher Bund\uFF09\uFF0C\u53C8\u7A31\u5317\u65E5\u8033\u66FC\u90A6\u8054\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1ANorth German Confederation\uFF09\u3001\u5317\u5FB7\u610F\u5FD7\u806F\u76DF\u3001\u5317\u65E5\u8033\u66FC\u806F\u76DF\uFF0C\u4F54\u64DA\u4E86\u5FB7\u570B\u7684\u5317\u534A\u90E8\uFF0C\u5BE6\u969B\u4E8B\u52D9\u51E0\u4E4E\u90FD\u88AB\u666E\u9B6F\u58EB\u738B\u570B\u628A\u6301\uFF0C\u96D6\u5B83\u5728\u540D\u5B57\u4E0A\u7A31\u81EA\u5DF1\u70BA\u4E00\u500B\u90A6\u806F\u5F0F\u7684\u7D44\u7E54\uFF0C\u4F46\u5BE6\u969B\u4E0A\u7684\u904B\u4F5C\u6A21\u5F0F\u5DF2\u7136\u662F\u500B\u806F\u90A6\u5236\u7684\u570B\u5BB6\uFF0C\u4F5C\u70BA\u666E\u9B6F\u58EB\u5C0D\u5FB7\u570B\u7D71\u4E00\u904E\u7A0B\u4E2D\u7684\u201C\u8FC7\u6E21\u968E\u6BB5\u201D\uFF0C\u5728\u5176\u6210\u7ACB4\u5E74\u5F8C\u76841871\u5E74\u5FB7\u610F\u5FD7\u5E1D\u56FD\u5C31\u5F97\u5230\u4E86\u5EFA\u7ACB\uFF0C\u800C\u5317\u5FB7\u90A6\u806F\u5247\u88AB\u53D6\u6D88\u5EFA\u5236\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043E\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u044E\u0437 (\u043D\u0435\u043C. Norddeutscher Bund) \u2014 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0439 \u0441\u043E\u044E\u0437 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0432 1866 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0438 \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0435 \u0437\u0435\u043C\u043B\u0438 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u0435\u0435 \u0440\u0435\u043A\u0438 \u041C\u0430\u0439\u043D. \u042F\u0432\u043B\u044F\u043B\u0441\u044F \u043F\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0418\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438 (\u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438) 1871 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Norddeutsche Bund war der erste deutsche Bundesstaat. Er vereinte alle deutschen Staaten n\u00F6rdlich der Mainlinie unter preu\u00DFischer F\u00FChrung und war die geschichtliche Vorstufe der mit der Reichsgr\u00FCndung 1871 verwirklichten kleindeutschen, preu\u00DFisch dominierten L\u00F6sung der deutschen Frage unter Ausschluss \u00D6sterreichs. Gegr\u00FCndet als Milit\u00E4rb\u00FCndnis im August 1866, kam dem Bund durch die Verfassung vom 1. Juli 1867 Staatsqualit\u00E4t zu." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u0392\u03CC\u03C1\u03B5\u03B9\u03B1 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u03A3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BC\u03BF\u03C3\u03C0\u03BF\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1 \u03AE \u0392\u03BF\u03C1\u03B5\u03B9\u03BF\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u0388\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC. Norddeutscher Bund) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03AC \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03C9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03BF\u03BC\u03BF\u03C3\u03C0\u03BF\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B9\u03B4\u03C1\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C4\u03BF 1866 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B4\u03B9\u03B1 \u03C3\u03C5\u03BD\u03C4\u03AC\u03B3\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03AD\u03BB\u03B1\u03B2\u03B5 \u03BC\u03BF\u03C1\u03C6\u03AE \u03BF\u03BC\u03BF\u03C3\u03C0\u03BF\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03CE\u03BD \u03C4\u03BF 1867. \u039C\u03AD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03C4\u03B1 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC \u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B4\u03B9\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B2\u03C1\u03AF\u03C3\u03BA\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03BD \u03B2\u03CC\u03C1\u03B5\u03B9\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03BF\u03C4\u03B1\u03BC\u03BF\u03CD \u039C\u03AC\u03B9\u03BD." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Zwi\u0105zek P\u00F3\u0142nocnoniemiecki (niem. Norddeutscher Bund) \u2013 zwi\u0105zek pa\u0144stw utworzony przez Prusy w 1867, po wojnie austriacko-pruskiej i rozwi\u0105zaniu Zwi\u0105zku Niemieckiego. Na pocz\u0105tku by\u0142 to zwi\u0105zek wojskowy, a od 1 lipca 1867 pa\u0144stwo federalne." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Confederaci\u00F3n Alemana del Norte (en alem\u00E1n, Norddeutscher Bund) tuvo su inicio en 1867, tras la disoluci\u00F3n de la Confederaci\u00F3n Germ\u00E1nica. Formada por 22 Estados del norte de Alemania, fue un agrupamiento transitorio, que dur\u00F3 solo hasta la proclamaci\u00F3n del Imperio alem\u00E1n en 1871. Sin embargo, consolid\u00F3 el poder prusiano en el norte de Alemania y puso los cimientos del control prusiano sobre el sur de Alemania, gracias a la Zollverein y a Tratados de Paz Secretos (firmados con los Estados meridionales el d\u00EDa anterior a la Paz de Praga 1866)." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The North German Confederation (German: Norddeutscher Bund) was initially a German military alliance established in August 1866 under the leadership of the Kingdom of Prussia, which was transformed in the subsequent year into a confederated state (a de facto federal state) that existed from July 1867 to December 1870. A milestone of the German Unification, it was the earliest continual legal predecessor of the modern German nation-state known today as the Federal Republic of Germany." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u30C9\u30A4\u30C4\u9023\u90A6\uFF08\u304D\u305F\u30C9\u30A4\u30C4\u308C\u3093\u307D\u3046\u3001\u72EC: Norddeutscher Bund\u3001\u82F1: North German Confederation\uFF09\u306F\u30011867\u5E744\u670826\u65E5\u306B\u30C9\u30A4\u30C4\u5317\u90E8\u306E\u30D7\u30ED\u30A4\u30BB\u30F3\u738B\u56FD\u3092\u4E3B\u4F53\u306B22\u306E\u9818\u90A6\u304B\u3089\u6210\u7ACB\u3057\u305F\u9023\u5408\u4F53\u3092\u6307\u3059\u30021871\u5E74\u306E\u30C9\u30A4\u30C4\u5E1D\u56FD\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u56FD\uFF09\u306E\u6BCD\u4F53\u3068\u306A\u308A\u3001\u6A5F\u69CB\u306E\u5927\u90E8\u5206\u306F\u5F15\u304D\u7D99\u304C\u308C\u305F\u3002 \u306A\u304A\u5317\u30C9\u30A4\u30C4\u9023\u90A6\u306F\u9023\u90A6\u56FD\u5BB6\uFF08\u72EC:Bundesstaat\uFF09\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u9818\u90A6\u3084\u81EA\u7531\u90FD\u5E02\u306E\u7DE9\u3084\u304B\u306A\u9023\u5408\u4F53\u3059\u306A\u308F\u3061\u56FD\u5BB6\u9023\u5408 \uFF08\u72EC:Staatenbund\uFF09\u3067\u3042\u308B\u3068\u3057\u3001\u5317\u30C9\u30A4\u30C4\u540C\u76DF\u3068\u8A33\u3059\u8003\u3048\u3082\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Noord-Duitse Bond (Duits: Norddeutscher Bund) was van 1867 tot 1871 een federatie van 22 voorheen onafhankelijke staten van Noord-Duitsland, met bijna 30 miljoen inwoners. De Noord-Duitse Bond was de eerste federale Duitse staat. Dankzij een nauwe samenwerking tussen bondskanselier en een nationaal-liberaal-conservatieve meerderheid in de Rijksdag (het parlement) ontstonden liberale wetten die de economische en juridische eenwording bevorderden." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Nordgermana Federacio estis federacia \u015Dtato de nordgermanaj \u015Dtatoj. \u011Ci estis fondita en 1867, post kiam A\u016Dstrio malvenkinte en la Prusa-a\u016Dstria milito devis rezigni pri la unuarangeco en Germanio. La plej granda \u015Dtato ene de la federacia \u015Dtato estis Prusio. En 1871 la Federacio transiris en la Germanan Imperiestran Regnon." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nordtyska f\u00F6rbundet (tyska Norddeutscher Bund) var ett statsf\u00F6rbund mellan nordtyska stater under \u00E5ren 1866\u20131871." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Konfederasi Jerman Utara (dalam bahasa Jerman Norddeutscher Bund) terbentuk pada tahun 1867, mengikuti runtuhnya Konfederasi Jerman. Dibentuk oleh 22 negara Jerman bagian utara, ia secara efektif merupakan pengelompokan transisional dan hanya ada sampai didirikannya Kekaisaran Jerman pada tahun 1871. Namun hal ini mengokohkan penguasaan Prusia atas Jerman bagian utara dan memancarkan kuasa yang sama melalui Zollverein (Uni Perbatasan) dan perjanjian perdamaian rahasia (disetujui dengan negara-negara selatan pada hari sebelum berlakunya Perdamaian Praha) di Jerman bagian selatan. Pantas diperhatikan, Konfederasi ini tidak mengikut sertakan Austria dan Bayern. Meski ia tidak ada lagi semenjak dibentuknya Kekaisaran Jerman pada tahun 1871, ia merupakan dasar pembangunan konstitusi Jerman tahu" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Confedera\u00E7\u00E3o da Alemanha do Norte (em alem\u00E3o: Norddeutscher Bund) foi o Estado federal alem\u00E3o que existiu de julho de 1867 a dezembro de 1870. Alguns historiadores tamb\u00E9m usam o nome para a alian\u00E7a de 22 estados alem\u00E3es formada em 18 de agosto de 1866 (Augustb\u00FCndnis). Em 1870-1871, os estados do sul da Alemanha, Baden, Hesse-Darmstadt, W\u00FCrttemberg e Baviera se juntaram ao pa\u00EDs. Em 1 de janeiro de 1871, , que foi escrita sob o t\u00EDtulo de uma nova \"Confedera\u00E7\u00E3o Alem\u00E3\", mas j\u00E1 deu o nome de \"Imp\u00E9rio Alem\u00E3o\" no pre\u00E2mbulo e no artigo 11. Como o sistema estatal permaneceu o mesmo no Imp\u00E9rio Alem\u00E3o, a Confedera\u00E7\u00E3o do Norte da Alemanha continua como o Estado-na\u00E7\u00E3o alem\u00E3o que ainda existe." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La conf\u00E9d\u00E9ration de l'Allemagne du Nord (en allemand : Norddeutscher Bund) est une f\u00E9d\u00E9rationno 40_1-0\" class=\"reference\"> constitu\u00E9e de vingt-deux situ\u00E9s au nord de la ligne du Main, qui a exist\u00E9 de 1867 \u00E0 1871. La conf\u00E9d\u00E9ration fut cr\u00E9\u00E9e sur initiative du ministre-pr\u00E9sident de Prusse Otto von Bismarck \u00E0 la suite de la victoire prussienne de 1866 face \u00E0 l'Autriche et de la dissolution de la Conf\u00E9d\u00E9ration germanique." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Norddeutscher Bund) \u0643\u0627\u0646 \u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u0627 \u0645\u0646 22 \u062F\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0633\u062A\u0642\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627. \u062A\u0645 \u062A\u0634\u0643\u064A\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062F\u0633\u062A\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0641\u0642\u062A \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1867 \u0648\u062A\u0633\u064A\u0637\u0631 \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C\u064A\u0629. \u0641\u0642\u062F \u0634\u0645\u0644\u062A \u0627\u0644\u0631\u0627\u064A\u062E\u0633\u062A\u0627\u063A \u0627\u0644\u062C\u062F\u064A\u062F\u0629\u060C \u0648\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0646\u062A\u062E\u0628 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064A\u0642 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064A. \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0644\u0644\u0631\u0627\u064A\u062E\u0633\u062A\u0627\u063A \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u064A\u0632\u0627\u0646\u064A\u0627\u062A\u060C \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0633\u0644\u0637\u062A\u0647\u0645 \u0645\u062D\u062F\u0648\u062F\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0631\u0646\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u064A \u0627\u0644\u0630\u064A \u064A\u0645\u062B\u0644 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621. \u0648\u0642\u062F \u0633\u064A\u0637\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062A\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0623\u0648\u062A\u0648 \u0641\u0648\u0646 \u0628\u0633\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064A\u0636\u0627 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u0631\u0648\u0633\u064A\u0627\u060C \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u0636\u0645 80 \u066A \u0645\u0646 \u0639\u062F\u062F \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646. \u0648\u0628\u0639\u062F \u0647\u0632\u064A\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628\u060C \u0636\u0645\u062A \u0628\u0631\u0648\u0633\u064A\u0627 \u0641\u0642\u0637 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062A\u0642\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0648\u0642\u062A \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0645\u0646 \u0647\u0627\u0646\u0648\u0641\u0631\u060C \u0643\u0627\u0633\u0644 \u0647\u064A\u0633\u0646\u060C \u0646\u0627\u0633\u0648 \u0648\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062A. \u0641\u064A 1871 \u0623\u0635\u0628\u062D\u062A \u062F\u0648\u0644\u0629 \u062C\u062F\u064A\u062F\u0629\u060C \u0648\u0647\u064A \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0628\u0646\u062A \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062C\u0632\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u062F\u0633\u062A\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0648\u0639\u064E\u0644\u064E\u0645\u0650\u0647\u0627." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "North German Confederation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 52.51666641235352 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 13.39999961853027 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wappen_Pommern.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_German_Empire.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schleswig_Arms.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flagge_Preu\u00DFen_-_Provinz_Posen.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Map-NDB.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KonstsitNDBT.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NB_1866-1871.99.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chart_Constitution_of_the_North_German_Confederation_1867_EN.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wappen_Deutscher_Bund.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Kingdom_of_Prussia_(1803-1892).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/North_German_Confederation_1870.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_the_North_German_Confederation.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stamp_of_North_German_Confederation.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:States_and_territories_disestablished_in_1871" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Modern_history_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:North_German_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th_century_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1870s_disestablishments_in_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1860s_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Former_confederations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th_century_in_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Kingdom_of_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1871_disestablishments_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1867_establishments_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Kingdom_of_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:States_and_territories_established_in_1867" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1870s_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1860s_in_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1870s_in_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1867_establishments_in_Prussia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043E\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u044E\u0437 (\u043D\u0435\u043C. Norddeutscher Bund) \u2014 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0439 \u0441\u043E\u044E\u0437 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0432 1866 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0438 \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0435 \u0437\u0435\u043C\u043B\u0438 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u0435\u0435 \u0440\u0435\u043A\u0438 \u041C\u0430\u0439\u043D. \u042F\u0432\u043B\u044F\u043B\u0441\u044F \u043F\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0418\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438 (\u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438) 1871 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Nordgermana Federacio estis federacia \u015Dtato de nordgermanaj \u015Dtatoj. \u011Ci estis fondita en 1867, post kiam A\u016Dstrio malvenkinte en la Prusa-a\u016Dstria milito devis rezigni pri la unuarangeco en Germanio. La plej granda \u015Dtato ene de la federacia \u015Dtato estis Prusio. En 1871 la Federacio transiris en la Germanan Imperiestran Regnon." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Zwi\u0105zek P\u00F3\u0142nocnoniemiecki (niem. Norddeutscher Bund) \u2013 zwi\u0105zek pa\u0144stw utworzony przez Prusy w 1867, po wojnie austriacko-pruskiej i rozwi\u0105zaniu Zwi\u0105zku Niemieckiego. Na pocz\u0105tku by\u0142 to zwi\u0105zek wojskowy, a od 1 lipca 1867 pa\u0144stwo federalne." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Norddeutscher Bund) \u0643\u0627\u0646 \u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u0627 \u0645\u0646 22 \u062F\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0633\u062A\u0642\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627. \u062A\u0645 \u062A\u0634\u0643\u064A\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062F\u0633\u062A\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0641\u0642\u062A \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1867 \u0648\u062A\u0633\u064A\u0637\u0631 \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C\u064A\u0629. \u0641\u0642\u062F \u0634\u0645\u0644\u062A \u0627\u0644\u0631\u0627\u064A\u062E\u0633\u062A\u0627\u063A \u0627\u0644\u062C\u062F\u064A\u062F\u0629\u060C \u0648\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0646\u062A\u062E\u0628 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064A\u0642 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064A. \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0644\u0644\u0631\u0627\u064A\u062E\u0633\u062A\u0627\u063A \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u064A\u0632\u0627\u0646\u064A\u0627\u062A\u060C \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0633\u0644\u0637\u062A\u0647\u0645 \u0645\u062D\u062F\u0648\u062F\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0631\u0646\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u064A \u0627\u0644\u0630\u064A \u064A\u0645\u062B\u0644 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621. \u0648\u0642\u062F \u0633\u064A\u0637\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062A\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0623\u0648\u062A\u0648 \u0641\u0648\u0646 \u0628\u0633\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064A\u0636\u0627 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u0631\u0648\u0633\u064A\u0627\u060C \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u0636\u0645 80 \u066A \u0645\u0646 \u0639\u062F\u062F \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646. \u0648\u0628\u0639\u062F \u0647\u0632\u064A\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628\u060C \u0636\u0645\u062A \u0628\u0631\u0648\u0633\u064A\u0627 \u0641\u0642\u0637 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062A\u0642\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0648\u0642\u062A \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0645\u0646 \u0647\u0627\u0646\u0648\u0641\u0631\u060C \u0643\u0627\u0633\u0644 \u0647\u064A\u0633\u0646\u060C \u0646\u0627\u0633\u0648 \u0648\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062A. \u0641\u064A 1871 \u0623\u0635\u0628\u062D\u062A \u062F\u0648\u0644\u0629 \u062C\u062F\u064A\u062F\u0629\u060C \u0648\u0647\u064A \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0628\u0646\u062A \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062C\u0632\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u062F\u0633\u062A\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0648\u0639\u064E\u0644\u064E\u0645\u0650\u0647\u0627. \u0623\u0646\u0634\u0623 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A \u0628\u0639\u062F \u062D\u064E\u0644\u0652 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0648\u062A\u062A\u0643\u0648\u0646 \u0623\u0631\u0627\u0636\u064A\u0647\u0627 \u0623\u062C\u0632\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u060C \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u064A\u0646 \u0628\u0627\u0633\u062A\u062B\u0646\u0627\u0621 \u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0628\u0648\u0631\u063A\u060C \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0648\u0647\u0646\u0632\u0648\u0644\u0631\u0646 \u0648\u0628\u0631\u0648\u0633\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064A\u0629 \u0648\u062F\u0648\u0642\u064A\u0629 \u0634\u0644\u064A\u0633\u0641\u064A\u063A\u060C \u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0633\u062A\u0628\u0639\u062F\u062A \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0648\u0628\u0627\u0641\u0627\u0631\u064A\u0627\u060C \u0641\u0648\u0631\u062A\u0645\u0628\u064A\u0631\u063A\u060C \u0628\u0627\u062F\u0646\u060C \u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0628\u0648\u0631\u063A\u060C \u0644\u064A\u0645\u0628\u0648\u0631\u063A\u060C \u0648\u0644\u064A\u062E\u062A\u0646\u0634\u062A\u0627\u064A\u0646\u060C \u0648\u0627\u0644\u0623\u062C\u0632\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u062F\u0648\u0642\u064A\u0629 \u0644\u0647\u064A\u0633." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Norddeutsche Bund war der erste deutsche Bundesstaat. Er vereinte alle deutschen Staaten n\u00F6rdlich der Mainlinie unter preu\u00DFischer F\u00FChrung und war die geschichtliche Vorstufe der mit der Reichsgr\u00FCndung 1871 verwirklichten kleindeutschen, preu\u00DFisch dominierten L\u00F6sung der deutschen Frage unter Ausschluss \u00D6sterreichs. Gegr\u00FCndet als Milit\u00E4rb\u00FCndnis im August 1866, kam dem Bund durch die Verfassung vom 1. Juli 1867 Staatsqualit\u00E4t zu. Die Bundesverfassung entsprach weitestgehend der Verfassung des Kaiserreichs von 1871: Die Gesetzgebung war Aufgabe eines Reichstags, der vom m\u00E4nnlichen Volk gew\u00E4hlt wurde, sowie eines Bundesrates, der die Regierungen der Mitgliedsstaaten (meist Herzogt\u00FCmer) vertrat. Zur Verabschiedung von Gesetzen mussten beide zustimmen. Oberhaupt des Bundes war der preu\u00DFische K\u00F6nig als Inhaber des Bundespr\u00E4sidiums. Verantwortlicher Minister war der Bundeskanzler. Der konservative preu\u00DFische Ministerpr\u00E4sident Otto von Bismarck war der erste und einzige Kanzler in den wenigen Jahren des Norddeutschen Bundes. Der Reichstag bereitete mit seinen zahlreichen modernisierenden Gesetzen zu Wirtschaft, Handel, Infrastruktur und Rechtswesen (darunter dem Vorl\u00E4ufer des heutigen Strafgesetzbuchs) wesentlich die sp\u00E4tere deutsche Einheit vor. Einige der Gesetze wirkten bereits vor 1871 \u00FCber den deutschen Zollverein in den s\u00FCddeutschen Staaten. Allerdings war die parlamentarische Kontrolle \u00FCber den Milit\u00E4rhaushalt noch begrenzt, obgleich die Milit\u00E4rausgaben 95 Prozent des Gesamthaushalts ausmachten. Die Hoffnung, bald die s\u00FCddeutschen Staaten Baden, Bayern, W\u00FCrttemberg und Hessen-Darmstadt in den Bund aufnehmen zu k\u00F6nnen, erf\u00FCllte sich nicht. In jenen L\u00E4ndern war der Widerstand gegen das protestantische Preu\u00DFen bzw. gegen den Bund mit seiner liberalen Wirtschafts- und Gesellschaftspolitik gro\u00DF. Das zeigte sich bei der Wahl zum Zollparlament 1868; diese Zusammenarbeit von norddeutschen und s\u00FCddeutschen Abgeordneten im Zollverein trug aber zur wirtschaftlichen Einheit Deutschlands bei. Nach einer diplomatischen Niederlage im Spanischen Thronfolgestreit begann Frankreich im Juli 1870 den Krieg gegen Deutschland. Es wollte damit ein weiteres Erstarken Preu\u00DFens und eine deutsche Vereinigung unter seiner F\u00FChrung verhindern. Allerdings hatten die s\u00FCddeutschen Staaten Baden, Bayern und W\u00FCrttemberg nach ihrer Niederlage im Deutschen Krieg von 1866 Verteidigungsb\u00FCndnisse mit Preu\u00DFen geschlossen. Daher und aufgrund ihrer besseren Organisation konnten die deutschen Heere den Krieg rasch nach Frankreich hinein tragen. Durch die Novembervertr\u00E4ge von 1870 traten die s\u00FCddeutschen Staaten anschlie\u00DFend dem sich vergr\u00F6\u00DFernden Norddeutschen Bund bei. Mit der Reichsgr\u00FCndung und dem Inkrafttreten der neuen Verfassung am 1. Januar 1871 ging der Bund im deutschen Kaiserreich auf." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u044E\u0437 (\u043D\u0456\u043C. Norddeutscher Bund) \u2014 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0438, \u044F\u043A\u0430 \u043B\u044F\u0433\u043B\u0430 \u0432 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0443 \u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438. \u0421\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u0438\u0439 1867 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u043E-\u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0431\u043B\u043E\u043A \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432, \u0456\u0437 \u043F\u0440\u0438\u0439\u043D\u044F\u0442\u0442\u044F\u043C \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0456\u0457 1867 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0442\u0432\u043E\u0440\u0438\u0432\u0441\u044F \u043D\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0443 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0443 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0443 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Iparraldeko Alemaniar Konfederazioa (alemanez: Norddeutscher Bund) 1867an hasi zen, Germaniar Konfederazioa desegin ondoren. Alemaniako iparraldeko 22 estatuk osatua, aldi baterako elkartze bat izan zen, soilik 1871n Alemaniar Inperioa aldarrikatu zuten arte iraun zuena. Germaniar Konfederazioa ez bezala, Iparraldeko Alemaniar Konfederazioa benetako estatua izan zen. Bere lurraldea, Maindik iparraldera zeuden Germaniar Konfederazioaren lurraldeek hartzen zuten, Prusiako ekialdeko lurraldeek eta Schleswigeko Dukerriak, baina Austria, Bavaria, Wurtemberg, Baden eta Hesseko Dukerri Handiaren hegoaldeko lurraldeak kanpo uzten zituen. Hala ere, Alemaniako iparraldean prusiar boterea sendotu zuen eta Alemaniako hegoaldean prusiar kontrolaren oinarriak jarri zituen, Zollverein eta Bake-itun sekretuei esker (Austria-Prusia Gerraren amaieraren bezperan hegoaldeko estatuekin sinatu zituztenak). Alemaniar Inperioa sortu ondoren existitzeari utzi zion arren, honen \"oinarria\" izan zen. Bere konstituzioak botere handiak ematen zizkion Kantzelari (Bismarck), Bundesrateko Presidentetzak (Prusia) izendatua izan zena. Hau kantzilerra Reichstagaren aurrean immunea zelako horrela izan zen eta, kantzilerrari Presidentearen eta herriaren arteko lotura bakarra izatea ahalbidetu zion. Hala ere, konstituzioa ez zen hain kontserbadorea: kantzilerrak aparatu militarraren gaineko boterea mantendu zuen (batez ere Gilen I.a ia irentsi zuen 1862an Prusian izandako Konstituzio Krisiaren esperientzia mingotsaren ondoren). Gainera, ez zuten Kantzilerrarekiko oposiziorik onartzen: 1860ko hamarkadan Bismarcken aurka agertu ziren zibilek debekatuta zuten kargu publikoetan aritzea." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Confederaci\u00F3n Alemana del Norte (en alem\u00E1n, Norddeutscher Bund) tuvo su inicio en 1867, tras la disoluci\u00F3n de la Confederaci\u00F3n Germ\u00E1nica. Formada por 22 Estados del norte de Alemania, fue un agrupamiento transitorio, que dur\u00F3 solo hasta la proclamaci\u00F3n del Imperio alem\u00E1n en 1871. A diferencia de la Confederaci\u00F3n Germ\u00E1nica, la Confederaci\u00F3n Alemana del Norte fue un verdadero Estado. Su territorio estaba comprendido por las partes de la Confederaci\u00F3n Germ\u00E1nica que se encontraban al norte del Meno; los territorios orientales de Prusia y el Ducado de Schleswig, pero exclu\u00EDa a Austria, Baviera, Wurtemberg, Baden y los territorios meridionales del Gran Ducado de Hesse. Sin embargo, consolid\u00F3 el poder prusiano en el norte de Alemania y puso los cimientos del control prusiano sobre el sur de Alemania, gracias a la Zollverein y a Tratados de Paz Secretos (firmados con los Estados meridionales el d\u00EDa anterior a la Paz de Praga 1866). Si bien dej\u00F3 de existir tras la creaci\u00F3n del Imperio alem\u00E1n, fue la \u00ABprimera piedra\u00BB de este. Su constituci\u00F3n daba grandes poderes al nuevo Canciller (Bismarck), quien fue designado por la Presidencia del Bundesrat (Prusia). Esto fue as\u00ED porque el canciller era inmune ante el Reichstag, lo que le permiti\u00F3 ser el \u00FAnico nexo entre el Presidente y el pueblo. Sin embargo la constituci\u00F3n no era tan conservadora: el Canciller retuvo el poder sobre el aparato militar (despu\u00E9s de la amarga experiencia de la Crisis Constitucional de 1862 en Prusia, que casi devora a Guillermo I). Adem\u00E1s no se toleraba oposici\u00F3n alguna al Canciller: los civiles que se opusieron a Bismarck en la d\u00E9cada del 1860 ten\u00EDan prohibido ejercer cargos p\u00FAblicos." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Confederaci\u00F3 Alemanya del Nord (Norddeutscher Bund en alemany) fou l'agrupament transitori de 22 estats en el que avui \u00E9s el nord d'Alemanya, que s'inici\u00E0 el 1867, amb la dissoluci\u00F3 de la Confederaci\u00F3 Germ\u00E0nica, i dur\u00E0 fins a la proclamaci\u00F3 de l'Imperi Alemany, el 1871. A difer\u00E8ncia de la Confederaci\u00F3 Germ\u00E0nica, la Confederaci\u00F3 Alemanya del Nord va ser un aut\u00E8ntic estat. El seu territori estava integrat per tots els membres de la Confederaci\u00F3 Germ\u00E0nica al nord del riu Main, aix\u00ED com els territoris orientals de Pr\u00FAssia i el . Aquesta uni\u00F3 exclo\u00EFa per\u00F2, a \u00C0ustria, Baviera, W\u00FCrttemberg, Baden i els territoris meridionals de Hessen-Darmstadt. Aquesta nova uni\u00F3 va consolidar el poder de Pr\u00FAssia al nord d'Alemanya, i va col\u00B7locar els fonaments del control prussi\u00E0 als estats del sud. Aquest control s'havia exercit ja des de d\u00E8cades abans mitjan\u00E7ant la Zollverein, i es confirm\u00E0 gr\u00E0cies als Tractats de Pau secrets, signats amb els estats meridionals el dia abans a la Pau de Praga)." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBD81\uB3C5\uC77C \uC5F0\uBC29(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Norddeutscher Bund \uB178\uB974\uD2B8\uB3C4\uC774\uCCB4 \uBD84\uD2B8[*])\uC740 1866\uB144 \uD504\uB85C\uC774\uC13C-\uC624\uC2A4\uD2B8\uB9AC\uC544 \uC804\uC7C1\uC5D0 \uC2B9\uB9AC\uD55C \uD504\uB85C\uC774\uC13C \uC655\uAD6D\uC758 \uC8FC\uB3C4\uB85C \uBD81\uB3C5\uC77C \uAD6D\uAC00\uB4E4\uC774 \uC5F0\uD569\uD558\uC5EC \uC124\uB9BD, 1871\uB144 \uB3C5\uC77C \uC81C\uAD6D\uC774 \uC131\uB9BD\uB418\uBA74\uC11C \uC18C\uBA78\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u30C9\u30A4\u30C4\u9023\u90A6\uFF08\u304D\u305F\u30C9\u30A4\u30C4\u308C\u3093\u307D\u3046\u3001\u72EC: Norddeutscher Bund\u3001\u82F1: North German Confederation\uFF09\u306F\u30011867\u5E744\u670826\u65E5\u306B\u30C9\u30A4\u30C4\u5317\u90E8\u306E\u30D7\u30ED\u30A4\u30BB\u30F3\u738B\u56FD\u3092\u4E3B\u4F53\u306B22\u306E\u9818\u90A6\u304B\u3089\u6210\u7ACB\u3057\u305F\u9023\u5408\u4F53\u3092\u6307\u3059\u30021871\u5E74\u306E\u30C9\u30A4\u30C4\u5E1D\u56FD\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u56FD\uFF09\u306E\u6BCD\u4F53\u3068\u306A\u308A\u3001\u6A5F\u69CB\u306E\u5927\u90E8\u5206\u306F\u5F15\u304D\u7D99\u304C\u308C\u305F\u3002 \u306A\u304A\u5317\u30C9\u30A4\u30C4\u9023\u90A6\u306F\u9023\u90A6\u56FD\u5BB6\uFF08\u72EC:Bundesstaat\uFF09\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u9818\u90A6\u3084\u81EA\u7531\u90FD\u5E02\u306E\u7DE9\u3084\u304B\u306A\u9023\u5408\u4F53\u3059\u306A\u308F\u3061\u56FD\u5BB6\u9023\u5408 \uFF08\u72EC:Staatenbund\uFF09\u3067\u3042\u308B\u3068\u3057\u3001\u5317\u30C9\u30A4\u30C4\u540C\u76DF\u3068\u8A33\u3059\u8003\u3048\u3082\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nordtyska f\u00F6rbundet (tyska Norddeutscher Bund) var ett statsf\u00F6rbund mellan nordtyska stater under \u00E5ren 1866\u20131871." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u0392\u03CC\u03C1\u03B5\u03B9\u03B1 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u03A3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BC\u03BF\u03C3\u03C0\u03BF\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1 \u03AE \u0392\u03BF\u03C1\u03B5\u03B9\u03BF\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u0388\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC. Norddeutscher Bund) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03AC \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03C9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03BF\u03BC\u03BF\u03C3\u03C0\u03BF\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B9\u03B4\u03C1\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C4\u03BF 1866 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B4\u03B9\u03B1 \u03C3\u03C5\u03BD\u03C4\u03AC\u03B3\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03AD\u03BB\u03B1\u03B2\u03B5 \u03BC\u03BF\u03C1\u03C6\u03AE \u03BF\u03BC\u03BF\u03C3\u03C0\u03BF\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03CE\u03BD \u03C4\u03BF 1867. \u039C\u03AD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03C4\u03B1 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC \u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B4\u03B9\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B2\u03C1\u03AF\u03C3\u03BA\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03BD \u03B2\u03CC\u03C1\u03B5\u03B9\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03BF\u03C4\u03B1\u03BC\u03BF\u03CD \u039C\u03AC\u03B9\u03BD." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Severon\u011Bmeck\u00FD spolek nebo Severon\u011Bmeck\u00E1 konfederace (n\u011Bmecky Norddeutscher Bund) byl konfederac\u00ED (spolkem) severon\u011Bmeck\u00FDch st\u00E1t\u016F nach\u00E1zej\u00EDc\u00EDch se severn\u011B od \u0159eky Mohan." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Noord-Duitse Bond (Duits: Norddeutscher Bund) was van 1867 tot 1871 een federatie van 22 voorheen onafhankelijke staten van Noord-Duitsland, met bijna 30 miljoen inwoners. De Noord-Duitse Bond was de eerste federale Duitse staat. Nadat meerdere pogingen om de Duitse Bond (van 1815) te hervormen hadden gefaald, verliet de Noord-Duitse grootmacht Pruisen de Duitse Bond met enkele bondgenoten. Er ontstond een oorlog tussen deze staten en andere, waarvan de belangrijkste Oostenrijk was. Na een snel besluit in die Duitse Oorlog van zomer 1866, stichtten Pruisen en zijn bondgenoten de Noord-Duitse Bond. Eerst was het een militaire alliantie tussen onafhankelijke staten (August-B\u00FCndnis), maar al met de bedoeling om later een federale staat te vormen met een grondwet. Dit werd gerealiseerd op 1 juli 1867. De koning van Pruisen had het Pr\u00E4sidium des Bundes. Dit kwam neer op een staatshoofd. De Pruisische minister-president Otto von Bismarck werd als bondskanselier de enige verantwoordelijke minister. De grondwet van 16 april 1867 liet de nieuwe staat er meer als een confederatie uitzien vanwege de gevoelens van de kleinere deelstaten en de Zuid-Duitse staten Beieren, W\u00FCrttemberg, Baden en Hessen-Darmstadt buiten de bond. Dankzij een nauwe samenwerking tussen bondskanselier en een nationaal-liberaal-conservatieve meerderheid in de Rijksdag (het parlement) ontstonden liberale wetten die de economische en juridische eenwording bevorderden. De Noord-Duitse Bond bestond maar drie jaar en wordt vaak alleen als voorgeschiedenis van het Duitse Keizerrijk gezien. Tot de oorlog in 1870 was het wel heel onzeker of de Zuid-Duitse staten zich zouden aansluiten. Die aansluiting gebeurde op 1 januari 1871 met een nieuwe grondwet van de Noord-Duitse Bond, de Verfassung des Deutschen Bundes (niet te verwarren met de Deutscher Bund van 1815). De grondwet hernoemde de staat al naar Deutsches Reich." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Confederazione Tedesca del Nord o Confederazione Germanica del Nord (ted.: Norddeutscher Bund) fu dapprima un'alleanza e confederazione di Stati indipendenti (1866) e poi un vero e proprio Stato federale (dal luglio 1867). Fu fondato dopo la guerra austro-prussiana e comprendeva gli stati tedeschi a nord del fiume Meno per un totale di 22 membri e circa 30.000.000 di persone. Essa fu il primo Stato moderno della nazione germanica e la base per il successivo Impero tedesco. Dopo diverse proposte da ambo le parti per riformare la Confederazione germanica (fondata nel 1815), la principale potenza della Germania settentrionale, la Prussia, lasci\u00F2 la Confederazione germanica assieme ad una serie di alleati ed inizi\u00F2 uno scontro latente, dal momento che gli Stati della confederazione tedesca erano patrocinati dall'Austria, mentre i dissidenti erano guidati dalla Prussia. Dopo la breve Guerra austro-prussiana del luglio del 1866, la Prussia fond\u00F2 coi suoi alleati la Confederazione Tedesca del Nord. In un primo tempo essa fu solo un'alleanza militare tra stati indipendenti (August-B\u00FCndnis), ma poco dopo pervenne l'intenzione di formare una vera e propria federazione di Stati basata su una costituzione comune, progetto che venne realizzato nel 1867. La Confederazione Tedesca del Nord \u00E8 oggi reputata fondamentale per l'unificazione economica e giuridica della Germania, dal momento che molti dei suoi cardini vennero poi recuperati dall'Impero tedesco." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La conf\u00E9d\u00E9ration de l'Allemagne du Nord (en allemand : Norddeutscher Bund) est une f\u00E9d\u00E9rationno 40_1-0\" class=\"reference\"> constitu\u00E9e de vingt-deux situ\u00E9s au nord de la ligne du Main, qui a exist\u00E9 de 1867 \u00E0 1871. La conf\u00E9d\u00E9ration fut cr\u00E9\u00E9e sur initiative du ministre-pr\u00E9sident de Prusse Otto von Bismarck \u00E0 la suite de la victoire prussienne de 1866 face \u00E0 l'Autriche et de la dissolution de la Conf\u00E9d\u00E9ration germanique." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The North German Confederation (German: Norddeutscher Bund) was initially a German military alliance established in August 1866 under the leadership of the Kingdom of Prussia, which was transformed in the subsequent year into a confederated state (a de facto federal state) that existed from July 1867 to December 1870. A milestone of the German Unification, it was the earliest continual legal predecessor of the modern German nation-state known today as the Federal Republic of Germany. The Confederation came into existence following the Prussian victory in the Austro-Prussian War of 1866 over the lordship of two small Danish duchies (Schleswig-Holstein) resulting in the Peace of Prague, where Prussia pressured Austria and its allies into accepting the dissolution of the existing German Confederation (an association of German states under the leadership of the Austrian Empire), thus paving the way for the Lesser German version of German unification in the form of a federal state in Northern Germany. Construction of such state became a reality in August 1866, following the North German Confederation Treaty, initially as a military alliance only, while its first federal constitution establishing a constitutional monarchy with the Prussian king holding as the head of state the Bundespr\u00E4sidium was adopted on 1 July 1867. Laws could only be enabled with the consent of the Reichstag (a parliament based on universal male suffrage) and the Federal Council (Bundesrath, a representation of the states). During the initial three and a half years of the Confederation, a conservative-liberal cooperation undertook important steps to unify (Northern) Germany with regard to law and infrastructure. The designed political system and the political parties remained essentially the same also after 1870. Shortly after its inception, tensions emerged between the North German Confederation and the Second French Empire, which was ruled by the French Emperor Napoleon III. In Summer 1870, a dispute over a new king for Spain escalated into the Franco-Prussian War. At the time, the original Confederation had nearly 30 million inhabitants of whom 80% lived in Prussia, thus making up roughly 75% of the population of the future German Empire. Under these circumstances, the South German states of Baden, Hesse-Darmstadt, W\u00FCrttemberg and Bavaria previously opposed to the Confederation ultimately decided to join it. A new short-lived constitution subsequently entered into force on 1 January 1871 proclaiming in its preamble and article 11 the \"German Empire\" despite being titled as one of a new \"German Confederation\", but it lasted only four months. Following the victory in the war with France, the German princes and senior military commanders proclaimed Wilhelm \"German Emperor\" in the Hall of Mirrors at the Palace of Versailles. Transition from the Confederation to the Empire was completed when the Constitution of the German Empire which prevailed until the demise of the monarchy entered into force on 4 May 1871, while France recognised the empire on 10 May 1871 in the Treaty of Frankfurt." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Konfederasi Jerman Utara (dalam bahasa Jerman Norddeutscher Bund) terbentuk pada tahun 1867, mengikuti runtuhnya Konfederasi Jerman. Dibentuk oleh 22 negara Jerman bagian utara, ia secara efektif merupakan pengelompokan transisional dan hanya ada sampai didirikannya Kekaisaran Jerman pada tahun 1871. Namun hal ini mengokohkan penguasaan Prusia atas Jerman bagian utara dan memancarkan kuasa yang sama melalui Zollverein (Uni Perbatasan) dan perjanjian perdamaian rahasia (disetujui dengan negara-negara selatan pada hari sebelum berlakunya Perdamaian Praha) di Jerman bagian selatan. Pantas diperhatikan, Konfederasi ini tidak mengikut sertakan Austria dan Bayern. Meski ia tidak ada lagi semenjak dibentuknya Kekaisaran Jerman pada tahun 1871, ia merupakan dasar pembangunan konstitusi Jerman tahun 1871. Konstitusi ini memberikan kekuasaan besar pada kanselir baru, Bismarck yang ditunjuk menjadi kepala Dewan Federal (Bundesrat) Prusia. Hal ini membuat sang kanselir 'bertanggung jawab' namun tidak bisa disalahkan Reichstag (Parlemen Jerman). Berkat hal ini Bismarck bisa menjadi penghubung antara rakyat dan sang Kaisar. Namun konstitusi ini secara relatif bersifat konservatif. Sang kanselir tetap memiliki kekuasaan untuk mengatur anggaran militer setelah ada krisis konstitusional yang menelan Kaisar Wilhelm I pada 1862. Undang-undang juga melarang beberapa pegawai negeri untuk menjadi anggota Reichstag,terutama mereka yang menjadi lawan utama Bismarck pada tahun 1860-an. Federasi ini dibentuk setelah Prusia mengalahkan Austria pada Perang Austria-Prusia pada tahun 1866. Otto von Bismarck membuat konstitusi ini yang mulai berlaku pada 1 Juli 1867, dengan Raja Prusia, Wilhelm I, sebagai kepalanya dan Bismarck sebagai kanselirnya. Negara-negara (bagian) diwakili di Dewan Federal (Bundesrat) dengan 43 kursi (Prusia mendapatkan 17 kursi). Terutama yang patut disinggung di sini ialah bahwa Bismarck memperkenalkan hak pilih semesta kepada pria di Konfederasi ini untuk pemilihan umum Reichstag. Keanggotaan Dewan Federal atau Bundesrat diperluas sebelum tahun 1871 dengan didirikannya Parlemen Zollverein pada 1867, sebuah usaha untuk mendekatkan persatuan dengan negara-negara selatan dengan memperbolehkan mereka mengirimkan wakil ke Dewan Federal. Mengikuti dikalahkannya Prancis oleh Prusia pada Perang Prancis-Prusia pada tahun 1871, Bayern, W\u00FCrttemberg, dan Baden (bersama beberapa bagian Hessen yang belum masuk Federasi), bergabung dan dengan negara-negara lainnya lalu membentuk Kekaisaran Jerman. Wilhem I lalu mengambil gelar Kaisar Jerman." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Confedera\u00E7\u00E3o da Alemanha do Norte (em alem\u00E3o: Norddeutscher Bund) foi o Estado federal alem\u00E3o que existiu de julho de 1867 a dezembro de 1870. Alguns historiadores tamb\u00E9m usam o nome para a alian\u00E7a de 22 estados alem\u00E3es formada em 18 de agosto de 1866 (Augustb\u00FCndnis). Em 1870-1871, os estados do sul da Alemanha, Baden, Hesse-Darmstadt, W\u00FCrttemberg e Baviera se juntaram ao pa\u00EDs. Em 1 de janeiro de 1871, , que foi escrita sob o t\u00EDtulo de uma nova \"Confedera\u00E7\u00E3o Alem\u00E3\", mas j\u00E1 deu o nome de \"Imp\u00E9rio Alem\u00E3o\" no pre\u00E2mbulo e no artigo 11. Como o sistema estatal permaneceu o mesmo no Imp\u00E9rio Alem\u00E3o, a Confedera\u00E7\u00E3o do Norte da Alemanha continua como o Estado-na\u00E7\u00E3o alem\u00E3o que ainda existe. A constitui\u00E7\u00E3o federal estabeleceu uma monarquia constitucional com o rei prussiano como portador do Bundespr\u00E4sidium, ou chefe de Estado. As leis s\u00F3 poderiam ser permitidas com o consentimento do Reichstag (um parlamento baseado no sufr\u00E1gio universal masculino) e do Conselho Federal (uma representa\u00E7\u00E3o dos estados). Durante os quatro anos da Confedera\u00E7\u00E3o da Alemanha do Norte, uma coopera\u00E7\u00E3o liberal-conservadora empreendeu importantes medidas para unificar a Alemanha (Norte) em rela\u00E7\u00E3o \u00E0 lei e \u00E0 infraestrutura. O sistema pol\u00EDtico (e os partidos pol\u00EDticos) permaneceu essencialmente os mesmos nos anos posteriores a 1870. A Confedera\u00E7\u00E3o da Alemanha do Norte tinha quase 30 milh\u00F5es de habitantes, dos quais oitenta por cento viviam na Pr\u00FAssia. Tr\u00EAs quartos do povo do Imp\u00E9rio de 1871 j\u00E1 haviam sido \"Alem\u00E3es do Norte\"" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u5FB7\u610F\u5FD7\u90A6\u8054\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1ANorddeutscher Bund\uFF09\uFF0C\u53C8\u7A31\u5317\u65E5\u8033\u66FC\u90A6\u8054\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1ANorth German Confederation\uFF09\u3001\u5317\u5FB7\u610F\u5FD7\u806F\u76DF\u3001\u5317\u65E5\u8033\u66FC\u806F\u76DF\uFF0C\u4F54\u64DA\u4E86\u5FB7\u570B\u7684\u5317\u534A\u90E8\uFF0C\u5BE6\u969B\u4E8B\u52D9\u51E0\u4E4E\u90FD\u88AB\u666E\u9B6F\u58EB\u738B\u570B\u628A\u6301\uFF0C\u96D6\u5B83\u5728\u540D\u5B57\u4E0A\u7A31\u81EA\u5DF1\u70BA\u4E00\u500B\u90A6\u806F\u5F0F\u7684\u7D44\u7E54\uFF0C\u4F46\u5BE6\u969B\u4E0A\u7684\u904B\u4F5C\u6A21\u5F0F\u5DF2\u7136\u662F\u500B\u806F\u90A6\u5236\u7684\u570B\u5BB6\uFF0C\u4F5C\u70BA\u666E\u9B6F\u58EB\u5C0D\u5FB7\u570B\u7D71\u4E00\u904E\u7A0B\u4E2D\u7684\u201C\u8FC7\u6E21\u968E\u6BB5\u201D\uFF0C\u5728\u5176\u6210\u7ACB4\u5E74\u5F8C\u76841871\u5E74\u5FB7\u610F\u5FD7\u5E1D\u56FD\u5C31\u5F97\u5230\u4E86\u5EFA\u7ACB\uFF0C\u800C\u5317\u5FB7\u90A6\u806F\u5247\u88AB\u53D6\u6D88\u5EFA\u5236\u3002 \u666E\u5967\u6230\u722D\u6253\u5B8C\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u666E\u9C81\u58EB\u4F9D\u64DA\u662F1867\u5E74\u7684\u300A\u516B\u6708\u689D\u7D04\u300B\u5275\u7ACB\u7684\u5317\u5FB7\u90A6\u806F\uFF0C\u7531\u5FB7\u56FD\u5317\u65B9\u7684\u4E8C\u5341\u4E8C\u4E2A\u90A6\u56FD\u806F\u5408\u800C\u6210\uFF0C\u4EE5\u53D6\u4EE3\u4EE5\u5967\u5730\u5229\u70BA\u9996\u7684\u65E5\u8033\u66FC\u90A6\u8054\u3002\u4F46\u662F\uFF0C\u5B83\u5E2E\u52A9\u666E\u9C81\u58EB\u63A7\u5236\u5FB7\u56FD\u5317\u90E8\uFF0C\u6392\u9664\u5965\u5730\u5229\u5E1D\u570B\u4E0E\u5DF4\u4F10\u5229\u4E9A\u738B\u570B\u7684\u5F71\u97FF\uFF0C\u4E26\u52A0\u5F3A\u4ED6\u5BF9\u5357\u5FB7\u90A6\u56FD\u7684\u5F71\u54CD\u529B\uFF0C\u72B9\u5982\u5173\u7A0E\u540C\u76DF\u4E00\u6837\u3002\u90A6\u8054\u5728\u666E\u5965\u6218\u4E89\u540E\u6210\u7ACB\u3002\u4FFE\u65AF\u9EA5\u521B\u7ACB\u5317\u5FB7\u5BAA\u6CD5\uFF0C\u5BAA\u6CD5\u57281867\u5E747\u67081\u65E5\u751F\u6548\u3002\u666E\u738B\u5A01\u5EC9\u4E00\u4E16\u51FA\u4EFB\u806F\u90A6\u4E3B\u5E2D\uFF08Bunderpr\u00E4sidium\uFF09\uFF0C\u4E3B\u5E2D\u64C1\u6709\u8ECD\u4E8B\u5927\u6B0A\uFF0C\u53EF\u5BA3\u6230\u3001\u5ABE\u548C\u3001\u7DE0\u76DF\uFF1B\u53EC\u96C6\u3001\u4E2D\u6B62\u3001\u751A\u81F3\u89E3\u6563\u570B\u6703\uFF0C\u5728\u90A6\u806F\u5167\u6709\u6975\u5927\u7684\u6B0A\u529B\u3002\u666E\u9B6F\u58EB\u9996\u76F8\u4FFE\u65AF\u9EA6\u5247\u517C\u4EFB\u806F\u90A6\u9996\u76F8\uFF0C\u9019\u500B\u8077\u4F4D\u4E0D\u5C0D\u8B70\u6703\u8CA0\u8CAC\uFF0C\u53EA\u5C0A\u5D07\u666E\u738B\u7684\u547D\u4EE4\u3002\u6240\u6709\u90A6\u56FD\u5728\u8054\u90A6\u8BAE\u4F1A\uFF08Bundesrat\uFF09\u90FD\u6709\u8BAE\u5E2D\uFF0C\u4F46\u572843\u7684\u5E2D\u4F4D\u4E2D\uFF0C\u666E\u9C81\u58EB\u5C31\u5360\u4E8617\u5E2D\u3002\u7531\u65BC\u4FEE\u61B2\u9700\u89812/3\u7684\u7968\u6578\u901A\u904E\uFF0C\u56E0\u6B64\u9019\u610F\u5473\u8457\u666E\u9B6F\u58EB\u5C0D\u61B2\u6CD5\u7684\u63D0\u6848\u6709\u7D55\u5C0D\u7684\u5426\u6C7A\u6B0A\u3002\u5317\u5FB7\u610F\u5FD7\u90A6\u806F\u8B70\u6703\uFF08Norddeutscher Reichstag\uFF09\u7531\u6709\u689D\u4EF6\u524D\u63D0\u7684\u6C11\u9009\u5236\u5EA6\u4EA7\u751F\u3002\u666E\u6CD5\u6218\u4E89\u540E\uFF0C\u5DF4\u4F10\u5229\u4E9A\u3001\u7B26\u817E\u5821\u4E0E\u5DF4\u767B\uFF08\u8FDE\u540C\u9ED1\u68EE\u516C\u56FD\u7684\u5269\u4F59\u90E8\u5206\uFF09\u4E0E\u806F\u90A6\u5408\u5E76\uFF0C\u7EC4\u6210\u5FB7\u610F\u5FD7\u5E1D\u56FD\u3002\u666E\u738B\u5A01\u5EC9\u4E00\u4E16\u6210\u4E3A\u5FB7\u610F\u5FD7\u7687\u5E1D\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otto_von_Bismarck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Frankfurt_(1871)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Custom_union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_unification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_and_uniting_churches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lower_Sorbian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wymysorys_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peace_of_Prague_(1866)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1867_establishments_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/King_of_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Chancellors_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lauenburg_and_B\u00FCtow_Land" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kashubian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Unification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th_century_in_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lithuanian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation_Treaty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protectionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Emperor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Imperialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:NB_1866-1871.99.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kursenieki_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_French_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austrian_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lutheran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Frisian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th_century_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Wappen_Deutscher_Bund.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_I_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calvinist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reichstag_(North_German_Confederation)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Semi-constitutional_monarchy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:States_and_territories_established_in_1867" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Former_confederations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yiddish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Modern_history_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silesian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Limburg_(1839\u20131867)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Science_Quarterly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alsace-Lorraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovincian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Province_of_Hohenzollern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Draheim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Kingdom_of_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1860s_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Bavaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slavery_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zollparlament_election,_1868" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Succession_of_states" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unification_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_Duchy_of_Hesse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duchies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zollverein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austro-Prussian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emperor_of_the_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napoleon_III" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parliamentary_system" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franco-Prussian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erfurt_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Province_of_Posen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prince_von_Metternich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:KonstsitNDBT.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Stamp_of_North_German_Confederation.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Constitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judaism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_W\u00FCrttemberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Chart_Constitution_of_the_North_German_Confederation_1867_EN.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Schleswig_Arms.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_North_German_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1870s_disestablishments_in_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_I,_German_Emperor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestantism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1867_establishments_in_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Accession_of_Hamburg_to_the_German_Customs_Union_(Zollverein)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Starostwo_of_Draheim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Danish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vereinsthaler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_the_German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moravian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Liechtenstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:North_German_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Kingdom_of_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schleswig-Holstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lesser_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polabian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Low_German" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1870s_in_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1860s_in_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1870s_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundesrat_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundesrat_(German_Empire)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saterland_Frisian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_Duchy_of_Luxembourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_the_German_Confederation_1871" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_Duchy_of_Baden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:States_and_territories_disestablished_in_1871" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chancellor_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Former_countries_in_Europe_after_1815" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1871_disestablishments_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Upper_Sorbian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Italy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Table_of_states_in_the_German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:History_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:States_of_the_North_German_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Hidden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Former_Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:GermanUnification" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wappen_Deutscher_Bund.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124759610 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.jstor.org/stable/2139487" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.questia.com/PM.qst%3Fa=o&d=14683010" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.questia.com/library/book/germany-1866-1945-by-gordon-a-craig.jsp" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "31943" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 260934 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lifeSpan" : [ { "type" : "literal", "value" : 1866 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438_\u0421\u043E\u0458\u0443\u0437" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Noord-Duitse_Bond" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01mq23" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Confederaci\u00F3n_Alem\u00E1_do_Norte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/WXYo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Li\u00EAn_bang_B\u1EAFc_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Pohjois-Saksan_liitto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F_\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A_\u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Severnonem\u0161ka_konfederacija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Det_nordtyske_forbund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Det_nordtyske_forbund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Nordtyska_f\u00F6rbundet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q150981" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Severon\u011Bmeck\u00FD_spolek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/131360783" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mn.dbpedia.org/resource/\u0425\u043E\u0439\u0434_\u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u044B_\u0425\u043E\u043B\u0431\u043E\u043E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u0421\u043E\u043B\u0442\u04AF\u0441\u0442\u0456\u043A_\u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F_\u041A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F\u0441\u044B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Confederaci\u00F3n_Alemana_del_Norte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Confedera\u021Bia_German\u0103_de_Nord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Severonemeck\u00FD_spolok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Konfederasi_Jerman_Utara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0392\u03CC\u03C1\u03B5\u03B9\u03B1_\u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE_\u03A3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BC\u03BF\u03C3\u03C0\u03BF\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/\u0160iaur\u0117s_Vokietijos_s\u0105junga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pnb.dbpedia.org/resource/\u0634\u0645\u0627\u0644\u06CC_\u062C\u0631\u0645\u0646_\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/\u015Eimali_Alman_\u0130ttifaq\u0131" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u045E\u043D\u043E\u0447\u043D\u0430\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0456_\u0441\u0430\u044E\u0437" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Iparraldeko_Alemaniar_Konfederazioa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Confederaci\u00F3n_Alemana_del_Norte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1085174603" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Foederatio_Germanica_Septemtrionalis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E9\u10E0\u10D3\u10D8\u10DA\u10DD\u10D4\u10D7_\u10D2\u10D4\u10E0\u10DB\u10D0\u10DC\u10D8\u10D8\u10E1_\u10D9\u10D0\u10D5\u10E8\u10D8\u10E0\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u06A9\u0646\u0641\u062F\u0631\u0627\u0633\u06CC\u0648\u0646_\u0622\u0644\u0645\u0627\u0646_\u0634\u0645\u0627\u0644\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/North_German_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/2033898-3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Zwi\u0105zek_P\u00F3\u0142nocnoniemiecki" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438_\u0441\u044A\u044E\u0437" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u0634\u0645\u0627\u0644\u06CC_\u062C\u0631\u0645\u0646_\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1037738047" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E2A\u0E21\u0E32\u0E1E\u0E31\u0E19\u0E18\u0E23\u0E31\u0E10\u0E40\u0E22\u0E2D\u0E23\u0E21\u0E31\u0E19\u0E40\u0E2B\u0E19\u0E37\u0E2D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Kengevread_Hanternoz_Alamagn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Norddeutscher_Bund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Kuzey_Almanya_Konfederasyonu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D4\u05E7\u05D5\u05E0\u05E4\u05D3\u05E8\u05E6\u05D9\u05D4_\u05D4\u05E6\u05E4\u05D5\u05DF-\u05D2\u05E8\u05DE\u05E0\u05D9\u05EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/P\u00F5hja-Saksa_Liit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0642\u0648\u0632\u0626\u06CC_\u0622\u0644\u0645\u0627\u0646_\u06A9\u0648\u0646\u0641\u062F\u0631\u0627\u0633\u06CC\u0648\u0646\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u043D\u0435\u043C\u0430\u0447\u043A\u0430_\u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Confederacion_de_l'Alemanha_del_N\u00F2rd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://als.dbpedia.org/resource/Norddeutscher_Bund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043E\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439_\u0441\u043E\u044E\u0437" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Conf\u00E9d\u00E9ration_de_l'Allemagne_du_Nord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5317\u30C9\u30A4\u30C4\u9023\u90A6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/Norddeutscher_Bund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Nordgermana_Federacio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5317\u5FB7\u610F\u5FD7\u90A6\u806F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Nor\u00F0ur-\u00FE\u00FDska_r\u00EDkjasambandi\u00F0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Confederazione_Tedesca_del_Nord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Confederaci\u00F3_Alemanya_del_Nord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/\u00C9szakn\u00E9met_Sz\u00F6vets\u00E9g" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBD81\uB3C5\uC77C_\uC5F0\uBC29" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430_\u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Confedera\u00E7\u00E3o_da_Alemanha_do_Norte" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "52.516666666666666 13.4" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federation" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/131360783" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/North_German_Confederation?oldid=1124759610&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestantism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calvinist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_and_uniting_churches" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestantism" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Majority:" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/era" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Imperialism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/s" : [ { "type" : "literal", "value" : "German Empire" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/p" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lauenburg and B\u00FCtow LandLauenburg-B\u00FCtow" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "German ConfederationGerman Confederation" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duchy of Schleswig" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Starostwo of DraheimDraheim" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Province of Prussia" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Province of Posen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(13.39999961853 52.516666412354)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageFlag" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of the German Empire.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_I,_German_Emperor" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/governmentType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Semi-constitutional_monarchy" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parliamentary_system" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/governmentType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parliamentary_system" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/demonym" : [ { "type" : "literal", "value" : "North German" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagTypeArticle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of Germany#North German Confederation and the German Empire" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageMap2Caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "The North German Confederation . The southern German states that joined in 1870 to form the German Empire are in orange. Alsace-Lorraine, the territory annexed following the Franco-Prussian War of 1870, is in tan. The red territory in the south marks the original princedom of the House of Hohenzollern, rulers of the Kingdom of Prussia." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/typeHouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Federal Council" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/symbolTypeArticle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of Germany#North German Confederation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/demonym" : [ { "type" : "literal", "value" : "North German" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "North German Confederation 1870.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Map-NDB.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/event" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franco-Prussian_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otto_von_Bismarck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateEvent" : [ { "type" : "literal", "value" : "1870-07-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commonName" : [ { "type" : "literal", "value" : "North German Confederation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventStart" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Constitution" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/conventionalLongName" : [ { "type" : "literal", "value" : "North German Confederation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageMapCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "The North German Confederation in 1870" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/house" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundesrat_of_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/capital" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commonLanguages" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lower_Sorbian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wymysorys_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kashubian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovincian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yiddish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moravian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Danish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lithuanian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Low_German" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kursenieki_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saterland_Frisian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Frisian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silesian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Upper_Sorbian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polabian_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titleLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearDeputy" : [ { "type" : "literal", "value" : 1867 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageP" : [ { "type" : "literal", "value" : 16 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearLeader" : [ { "type" : "literal", "value" : 1867 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/currency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vereinsthaler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titleDeputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Chancellors_of_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/capital" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/currency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vereinsthaler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unification_of_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1867-04-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1871-01-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/symbolType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/legislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reichstag_(North_German_Confederation)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/legislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reichstag_(North_German_Confederation)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagP" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of the Kingdom of Prussia .svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flagge Preu\u00DFen - Provinz Posen.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Wappen Pommern.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagS" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of the German Empire.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCoat" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of the North German Confederation.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/datePre" : [ { "type" : "literal", "value" : "1866-08-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventPre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation_Treaty" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_Roman_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Prussia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Friedrich_von_Steinmetz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Austro-Prussian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_K\u00F6niggr\u00E4tz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/False_flag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Free_City_of_L\u00FCbeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Northern_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vanity_Fair_(novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1867" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1871" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1869" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capital_punishment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_flag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00FCbeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Nobel_laureates_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prussian_Navy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Abegg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperial_German_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Paris_(1870\u20131871)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGBT_conservatism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Austria_victim_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Julius_Foerster" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/League_(unit)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victoria,_Princess_Royal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_M\u00E9zi\u00E8res_(1870\u20131871)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_Prussia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_von_Gneist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_H\u00E4nel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Else_Lasker-Sch\u00FCler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_in_the_early_modern_period" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Varigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kreis_Wirsitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frederick_William,_Grand_Duke_of_Mecklenburg-Strelitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leopold_III,_Prince_of_Lippe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_W\u00FCllner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lida_Heymann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Marsal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bundesgesetzblatt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Universal_suffrage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K\u00E4the_Kollwitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boshin_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_revolutions_of_1848\u20131849" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carola_of_Vasa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Duchy_of_Baden\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Duchy_of_Oldenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protestant_Church_of_the_Augsburg_Confession_of_Alsace_and_Lorraine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reichsexekution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prince_Johann_Georg_of_Saxony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mainlinie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Gravelotte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_von_Mackensen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_the_German_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Confessing_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julius_Motteler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1867_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reform_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Miele" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SMS_Rover" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Winemaking_cooperative" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars:_1800\u20131899" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sch\u00F6nkirchen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Germany_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_city_mayors_of_Gda\u0144sk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_ambassadors_to_the_United_Kingdom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Germany_to_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uniemy\u015Bl,_West_Pomeranian_Voivodeship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Nordegg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lich,_Hesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Landsturm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Drogoradz,_West_Pomeranian_Voivodeship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_the_German_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Niek\u0142o\u0144czyca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Oldenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Halstenbek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rothenburg_(district)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paragraph_175_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Schaumburg-Lippe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Waldeck_and_Pyrmont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reichsoberhandelsgericht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federal_Convention_(German_Confederation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Autumn_Crisis_of_1850" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oberappellationsgericht_der_vier_Freien_St\u00E4dte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oldenburg_(state)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reuss-Ebersdorf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/States_of_the_German_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelmshaven_Imperial_Shipyard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/24th_Wisconsin_Legislature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_H._Weinert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/London_Conference_of_1867" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bundeskanzler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Brauns" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_Consuls-General_in_Shanghai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Reindel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_G\u00FCnther,_Prince_of_Schwarzburg-Rudolstadt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plauen_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bautzen_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dresden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saxony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Legation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Free_and_Independent_Faction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Strafgesetzbuch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Liberal_Party_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_National_Association" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georg_von_Vincke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduard_von_Simson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saxe-Altenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edith_Hamilton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Terminology_of_homosexuality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Morgen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_North_Sea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Major_League_Baseball_players_from_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theodor_Olshausen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustav_von_Saltzwedel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Georg_Otto_Willibald_von_Kalckstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Austria-Hungary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Reich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hamburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bundesrat_(German_Empire)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reich_Chancellery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margraviate_of_Brandenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Province_of_Posen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/19th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deutsches_W\u00F6rterbuch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_United_States_treaties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Unification_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_emancipation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Counter-revolutionary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_Saxon_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Metrication" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_last_surviving_veterans_of_military_insurgencies_and_wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postage_stamps_and_postal_history_of_L\u00FCbeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_19th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Names_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Last_European_veterans_by_war" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_colours_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Anhalt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Nassau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Family_tree_of_German_monarchs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_question" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Duchy_of_Hesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Bremen_(city)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Saxony-Anhalt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/King-Emperor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Austria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Speyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Brunswickers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postage_stamps_and_postal_history_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walhalla_(memorial)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_treaties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postage_stamps_and_postal_history_of_Hamburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vistula_delta_Mennonites" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_history_of_Western_civilization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_I,_German_Emperor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_structural_failures_and_collapses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Infanta_Isabel,_Countess_of_Girgenti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wrapper_(philately)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Allgemeines_Deutsches_Handelsgesetzbuch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/territorialExtent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Schaffrath" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Eberhard_Herwarth_von_Bittenfeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lazar_Raschkow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sovereign_states_in_the_1860s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_Voss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Generalinspekteur_der_Marine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_the_German_Confederation_(1871)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leopold_Sonnemann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wettin,_Saxony-Anhalt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Puricelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karpin,_Police_County" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schloss_Lieser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Blum_(journalist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SMS_Pommerania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Navy_League_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/NGC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Ward_(diplomat,_died_1890)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postage_stamps_and_postal_history_of_Bergedorf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dresden_County_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dresden_New_City_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dresden_Old_City_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Japanese_Army_General_Staff_Office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cape_Bismarck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prince_Maximilian_of_Saxony_(1870\u20131951)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00F6bau_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meissen_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Ch\u00E2tillon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annaberg_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_J\u00F6nsson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Albert,_Prince_of_Schwarzburg-Rudolstadt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/States_of_the_North_German_Confederation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auerbach_Reichstag_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_German_Confederation" } ] }}