{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Benigno_Aquino_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Meeting_of_Communist_and_Workers'_Parties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Women's_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseExpatriatesInTheSovietUnion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ruler110541229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGeneralSecretariesOfTheCentralCommitteeOfTheCommunistPartyOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatT\u00E0yPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBacKanProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistRulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Secretary110570019" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8FB2\u5FB7\u5B5F" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u043E\u043D\u0433 \u0414\u044B\u043A \u041C\u0430\u043D\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB18D\uB4DD\uB9C8\uC778" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CE\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30DE\u30A4\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039D\u03BF\u03BD\u03B3\u03BA \u039D\u03C4\u03BF\u03C5\u03BA \u039C\u03B1\u03BD" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh" , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nong Duc Manh (idioma vietnamita: N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh) es un pol\u00EDtico vietnamita. Fue secretario general del Partido Comunista de Vietnam entre 2001 y 2011." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh (ur. 11 wrze\u015Bnia 1940 w prowincji B\u1EAFc K\u1EA1n) by\u0142 Sekretarzem Generalnym Komitetu Centralnego Komunistycznej Partii Wietnamu od 22 kwietnia 2001 r. do 19 stycznia 2011 r. W kwietniu 2006 zosta\u0142 powt\u00F3rnie wybrany na to stanowisko.Wed\u0142ug oficjalnej biografii N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh urodzi\u0142 si\u0119 w wie\u015Bniaczej rodzinie narodowo\u015Bci T\u00E0y, w C\u01B0\u1EDDng L\u1EE3i, w dystrykcie , w prowincji B\u1EAFc K\u1EA1n. Rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 karier\u0119 jako pracownik le\u015Bny. Do\u0142\u0105czy\u0142 do rewolucji w 1958. Dopuszczono go do KPW 5 lipca 1963, a oficjalnie cz\u0142onkiem sta\u0142 si\u0119 10 lipca 1964. Utrzymuj\u0105 si\u0119 plotki, \u017Ce N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh jest synem H\u1ED3 Ch\u00ED Minha. W kwietniu 2001, po wyborze na szefa partii, dziennikarz poprosi\u0142 go na konferencji prasowej o potwierdzenie b\u0105d\u017A zaprzeczenie tym pog\u0142oskom. Pierwszy sekretarz odpowiedzia\u0142: Wszyscy Wietnamczyc" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CE\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30DE\u30A4\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh, \u6F22\u5B57: \u5102\u5FB7\u5B5F , 1940\u5E749\u670811\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C4\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u56FD\u4F1A\u8B70\u9577\u3092\u52D9\u3081\u305F\u5F8C\u3001\u7B2C6\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u9577\u3068\u3057\u3066\u540C\u56FD\u306E\u6700\u9AD8\u6307\u5C0E\u8005\u306E\u5730\u4F4D\u306B\u3042\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u043E\u043D\u0433 \u0414\u044B\u043A \u041C\u0430\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh; \u0440\u043E\u0434. 11 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1940) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u041A\u043E\u043C\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 2001 \u043F\u043E 2011 \u0433\u043E\u0434." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03BF\u03BD\u03B3\u03BA \u039D\u03C4\u03BF\u03C5\u03BA \u039C\u03B1\u03BD (N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC, \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03C7\u03C1\u03B7\u03BC\u03AC\u03C4\u03B9\u03C3\u03B5 \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC (CPV) \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 22 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2001 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 19 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2011." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh, f\u00F6dd 11 september 1940 i B\u1EAFc K\u1EA1n provinsen, Vietnam, var generalsekreterare i Vietnams kommunistparti fr\u00E5n 22 april 2001 till 19 januari 2011. Enligt N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nhs officiella biografi \u00E4r han son till en bonde som tillh\u00F6rde en minoritetsgrupp. Han b\u00F6rjade jobba inom skogsn\u00E4ringen och ansl\u00F6t sig till revolutionen 1958. Han var medlem i styrelsen f\u00F6r partiet i Bac Thai-provinsen 1976 till 1983. 1984 blev han vice sekreterare och 1986 sekreterare i styrelsen. Han blev invald i partiets centralkommitt\u00E9 och sitter sedan 1991 i politbyr\u00E5n." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB18D\uB4DD\uB9C8\uC778(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh, \u8FB2\u5FB7\u5B5F, \uB18D\uB355\uB9F9, 1940\uB144 9\uC6D4 11\uC77C ~) \uC740 2001\uB144\uBD80\uD130 2011\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC81C6\uB300 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC11C\uAE30\uC7A5\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh (Vietnamese: [n\u0259w\u014Bm \u0257\u0268\u0301k m\u00E2j\u014B\u031F\u02C0]; born 11 September 1940) is a Vietnamese politician who served as General Secretary of the Communist Party of Vietnam, the most powerful position in the Socialist Republic of Vietnam, from 22 April 2001 to 19 January 2011. His parents were T\u00E0y peasants. N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh was born in C\u01B0\u1EDDng L\u1EE3i, Na R\u00EC District, B\u1EAFc K\u1EA1n Province. His own son is N\u00F4ng Qu\u1ED1c Tu\u1EA5n, party secretary for B\u1EAFc Giang Province." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh, n\u00E9 le 11 septembre 1940 \u00E0 B\u1EAFc K\u1EA1n, a \u00E9t\u00E9 \u00E9lu secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du Parti communiste vietnamien le 22 avril 2001. R\u00E9\u00E9lu en avril 2006, il laisse sa place \u00E0 Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng le 19 janvier 2011." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nong Duc Manh, semplificazione latina di N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh , \u00E8 un politico vietnamita, segretario generale del Partito Comunista del Vietnam dal 22 aprile 2001 al 19 gennaio 2011." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh (lahir 11 September 1940) adalah Sekretaris Jenderal Partai Komunis Vietnam yang dijabatnya sejak 22 April 2001. Ia diangkat kembali ke dalam posisi tersebut pada April 2006. Biografi resminya mengatakan bahwa ia adalah anak petani dari kelompok etnis dan bahwa ia dilahirkan pada 11 September 1940, di Cuong Loi, Distrik Na Ri, provinsi Bac Kan. Ia memulai kariernya sebagai pegawai kehutanan dan bergabung dengan revolusi pada 1958. Ia menjadi anggota Partai Komunis Vietnam pada 5 Juli 1963 dan menjadi anggota resmi partai itu pada 10 Juli 1964." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh (* 11. September 1940 in B\u1EAFc K\u1EA1n) ist ein vietnamesischer Politiker. Er war vom 22. April 2001 bis zum 19. Januar 2011 Generalsekret\u00E4r des Zentralkomitees der Kommunistischen Partei Vietnams." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8FB2\u5FB7\u5B5F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AN\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh\uFF0C1940\u5E749\u670811\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C2001\u5E74\u81F32011\u5E74\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u603B\u4E66\u8BB0\u517C\u4E2D\u592E\u519B\u4E8B\u59D4\u5458\u4F1A\u4E66\u8BB0\u3002\u66FE\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nong_Duc_Manh_2010.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duc_Manh.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_rulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Saint-Petersburg_State_Forestry_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1939_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:T\u00E0y_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EAFc_K\u1EA1n_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_expatriates_in_the_Soviet_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nong Duc Manh (idioma vietnamita: N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh) es un pol\u00EDtico vietnamita. Fue secretario general del Partido Comunista de Vietnam entre 2001 y 2011." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03BF\u03BD\u03B3\u03BA \u039D\u03C4\u03BF\u03C5\u03BA \u039C\u03B1\u03BD (N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC, \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03C7\u03C1\u03B7\u03BC\u03AC\u03C4\u03B9\u03C3\u03B5 \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC (CPV) \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 22 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2001 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 19 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2011." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh (* 11. September 1940 in B\u1EAFc K\u1EA1n) ist ein vietnamesischer Politiker. Er war vom 22. April 2001 bis zum 19. Januar 2011 Generalsekret\u00E4r des Zentralkomitees der Kommunistischen Partei Vietnams." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB18D\uB4DD\uB9C8\uC778(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh, \u8FB2\u5FB7\u5B5F, \uB18D\uB355\uB9F9, 1940\uB144 9\uC6D4 11\uC77C ~) \uC740 2001\uB144\uBD80\uD130 2011\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC81C6\uB300 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC11C\uAE30\uC7A5\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh (lahir 11 September 1940) adalah Sekretaris Jenderal Partai Komunis Vietnam yang dijabatnya sejak 22 April 2001. Ia diangkat kembali ke dalam posisi tersebut pada April 2006. Biografi resminya mengatakan bahwa ia adalah anak petani dari kelompok etnis dan bahwa ia dilahirkan pada 11 September 1940, di Cuong Loi, Distrik Na Ri, provinsi Bac Kan. Ia memulai kariernya sebagai pegawai kehutanan dan bergabung dengan revolusi pada 1958. Ia menjadi anggota Partai Komunis Vietnam pada 5 Juli 1963 dan menjadi anggota resmi partai itu pada 10 Juli 1964. Banyak pihak menganggapnya sebagai seorang modernis, dan ia pernah mengumumkan bahwa ia ingin Vietnam menjadi negara industri pada 2020." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh (ur. 11 wrze\u015Bnia 1940 w prowincji B\u1EAFc K\u1EA1n) by\u0142 Sekretarzem Generalnym Komitetu Centralnego Komunistycznej Partii Wietnamu od 22 kwietnia 2001 r. do 19 stycznia 2011 r. W kwietniu 2006 zosta\u0142 powt\u00F3rnie wybrany na to stanowisko.Wed\u0142ug oficjalnej biografii N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh urodzi\u0142 si\u0119 w wie\u015Bniaczej rodzinie narodowo\u015Bci T\u00E0y, w C\u01B0\u1EDDng L\u1EE3i, w dystrykcie , w prowincji B\u1EAFc K\u1EA1n. Rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 karier\u0119 jako pracownik le\u015Bny. Do\u0142\u0105czy\u0142 do rewolucji w 1958. Dopuszczono go do KPW 5 lipca 1963, a oficjalnie cz\u0142onkiem sta\u0142 si\u0119 10 lipca 1964. Utrzymuj\u0105 si\u0119 plotki, \u017Ce N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh jest synem H\u1ED3 Ch\u00ED Minha. W kwietniu 2001, po wyborze na szefa partii, dziennikarz poprosi\u0142 go na konferencji prasowej o potwierdzenie b\u0105d\u017A zaprzeczenie tym pog\u0142oskom. Pierwszy sekretarz odpowiedzia\u0142: Wszyscy Wietnamczycy s\u0105 dzie\u0107mi Wujka H\u1ED3. Zapytany o to ponownie w styczniu 2002 przez magazyn , zaprzeczy\u0142 pog\u0142oskom, ale doda\u0142, \u017Ce wszyscy Wietnamczycy uwa\u017Caj\u0105 H\u1ED3 Ch\u00ED Minha za swojego ojca duchowego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nong Duc Manh, semplificazione latina di N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh , \u00E8 un politico vietnamita, segretario generale del Partito Comunista del Vietnam dal 22 aprile 2001 al 19 gennaio 2011." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh (Vietnamese: [n\u0259w\u014Bm \u0257\u0268\u0301k m\u00E2j\u014B\u031F\u02C0]; born 11 September 1940) is a Vietnamese politician who served as General Secretary of the Communist Party of Vietnam, the most powerful position in the Socialist Republic of Vietnam, from 22 April 2001 to 19 January 2011. His parents were T\u00E0y peasants. N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh was born in C\u01B0\u1EDDng L\u1EE3i, Na R\u00EC District, B\u1EAFc K\u1EA1n Province. His own son is N\u00F4ng Qu\u1ED1c Tu\u1EA5n, party secretary for B\u1EAFc Giang Province." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8FB2\u5FB7\u5B5F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AN\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh\uFF0C1940\u5E749\u670811\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C2001\u5E74\u81F32011\u5E74\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u603B\u4E66\u8BB0\u517C\u4E2D\u592E\u519B\u4E8B\u59D4\u5458\u4F1A\u4E66\u8BB0\u3002\u66FE\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CE\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30DE\u30A4\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh, \u6F22\u5B57: \u5102\u5FB7\u5B5F , 1940\u5E749\u670811\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C4\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u56FD\u4F1A\u8B70\u9577\u3092\u52D9\u3081\u305F\u5F8C\u3001\u7B2C6\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u9577\u3068\u3057\u3066\u540C\u56FD\u306E\u6700\u9AD8\u6307\u5C0E\u8005\u306E\u5730\u4F4D\u306B\u3042\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh, f\u00F6dd 11 september 1940 i B\u1EAFc K\u1EA1n provinsen, Vietnam, var generalsekreterare i Vietnams kommunistparti fr\u00E5n 22 april 2001 till 19 januari 2011. Enligt N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nhs officiella biografi \u00E4r han son till en bonde som tillh\u00F6rde en minoritetsgrupp. Han b\u00F6rjade jobba inom skogsn\u00E4ringen och ansl\u00F6t sig till revolutionen 1958. Mellan 1962 och 1963 jobbade N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh som teknisk \u00F6vervakare inom skogsindustrin i B\u1EAFc K\u1EA1n provinsen. Han ansl\u00F6t sig till kommunistpartiet 1963 och blev officiellt medlem 1964. Han studerade ryska vid Foreign Languages College och reste d\u00E4refter till Leningrad d\u00E4r han studerade vid skogsbruksinstitutet till 1971. N\u00E4r han \u00E5terv\u00E4nde till Vietnam blev han vice chef f\u00F6r skogsbruksinspektionens styrelse. Efter att ha jobbat sig upp till en chefsposition studerade han i partiets skola, Nguy\u1EC5n \u00C1i Qu\u1ED1c. Han var medlem i styrelsen f\u00F6r partiet i Bac Thai-provinsen 1976 till 1983. 1984 blev han vice sekreterare och 1986 sekreterare i styrelsen. Han blev invald i partiets centralkommitt\u00E9 och sitter sedan 1991 i politbyr\u00E5n. Rykten har gjort g\u00E4llande att M\u1EA1nh skulle vara son till Ho Chi Minh, n\u00E5got han antingen har f\u00F6rnekat eller svarat undvikande p\u00E5." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh, n\u00E9 le 11 septembre 1940 \u00E0 B\u1EAFc K\u1EA1n, a \u00E9t\u00E9 \u00E9lu secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du Parti communiste vietnamien le 22 avril 2001. R\u00E9\u00E9lu en avril 2006, il laisse sa place \u00E0 Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng le 19 janvier 2011." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u043E\u043D\u0433 \u0414\u044B\u043A \u041C\u0430\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh; \u0440\u043E\u0434. 11 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1940) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u041A\u043E\u043C\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 2001 \u043F\u043E 2011 \u0433\u043E\u0434." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tay_(people)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Na_R\u00EC_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Saint-Petersburg_State_Forestry_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/6th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leningrad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u01B0\u1EDDng_L\u1EE3i,_B\u1EAFc_K\u1EA1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/11th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Giang_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_K\u1EA1n_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EAFc_K\u1EA1n_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1939_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_rulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA1ch_Th\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Duc_Manh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Na_R\u00EC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Petersburg_State_Forestry_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_expatriates_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:T\u00E0y_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E0y_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Time_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ho_Chi_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Chairpersons_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ppo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamFirstSecs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:10th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clarify" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nong_Duc_Manh_2010.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122121692 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9134" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 201083 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "N\u00F4ng \u0110\u1EE9c M\u1EA1nh in 2010" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039D\u03BF\u03BD\u03B3\u03BA_\u039D\u03C4\u03BF\u03C5\u03BA_\u039C\u03B1\u03BD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q369596" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0646\u0648\u0646\u06AF_\u062F\u0648\u06A9_\u0645\u0627\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041D\u043E\u043D\u0433_\u0414\u044A\u043A_\u041C\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3R63y" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30CE\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30DE\u30A4\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/3451153834748464450009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sco.dbpedia.org/resource/Nong_Duc_Manh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8FB2\u5FB7\u5B5F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u00D0\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1167694953" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB18D\uB4DD\uB9C8\uC778" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01ckfy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u043E\u043D\u0433_\u0414\u044B\u043A_\u041C\u0430\u043D\u044C" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh?oldid=1122121692&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1992-09-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2001-04-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-01-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2001-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : "General Secretary of the Central Committee of the Communist Party of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the National Assembly" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of the Central Military Commission of the Communist Party" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Na_R\u00EC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_K\u1EA1n_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1940-09-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Na_R\u00EC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_K\u1EA1n_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1940-09-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1992 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2001 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Petersburg_State_Forestry_University" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho Chi Minh National Academy of Academy of Politics" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Petersburg_State_Forestry_University" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2003_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norodom_Ranariddh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Hugo_Ch\u00E1vez_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00E0y_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2004" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2007" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2001" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2002" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2003" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2005" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2006" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2008" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2010" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u1EA1nh_N\u00F4ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u1EA1nh_\u0110\u1EE9c_N\u00F4ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u00D0\u1EE9c_M\u1EA1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Press_freedom_predator" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_An" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Venezuela\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ba_Tri_district" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_11" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_visits_to_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zeng_Xueming" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2001" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Venezuela" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/India\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nong_Duc_Manh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_Th\u1ECB_Xu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] }}