{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ophryophryne_gerti" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ophryophryne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/IUCN_Red_List_data_deficient_species_(Chordata)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annemarie_Ohler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Conveyance103100490" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Amphibian102704792" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Self-propelledVehicle104170037" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Instrumentality103575240" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmphibiansOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WheeledVehicle104576211" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Amphibian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmphibiansOfLaos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Amphibian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Container103094503" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vehicle104524313" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MotorVehicle103791235" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti \u00E9 uma esp\u00E9cie de anf\u00EDbio da fam\u00EDlia Megophryidae. Pode ser encontrada nos seguintes pa\u00EDses: Laos e Vietname. Os seus habitats naturais s\u00E3o: florestas subtropicais ou tropicais h\u00FAmidas de baixa altitude e rios. Est\u00E1 amea\u00E7ada por perda de habitat." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti est une esp\u00E8ce d'amphibiens de la famille des Megophryidae." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti \u00E9s una esp\u00E8cie de granota que viu a Laos i el Vietnam. Est\u00E0 amena\u00E7ada d'extinci\u00F3 per la p\u00E8rdua del seu h\u00E0bitat natural." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti Ophryophryne generoko animalia da. Anfibioen barruko Megophryidae familian sailkatuta dago, Anura ordenan." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti es una especie de anfibios de la familia Megophryidae." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti is a species of amphibian in the family Megophryidae.It is found in Laos and Vietnam. In Vietnam, it is known from the Lang Bian Plateau of Lam Dong Province, and Buon Luoi, Gia Lai Province, and also from Huey Sapan in Laos. Its natural habitats are subtropical or tropical moist lowland forests and rivers. It is threatened by habitat loss." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti \u00E4r en groddjursart som beskrevs av 2003. Ophryophryne gerti ing\u00E5r i sl\u00E4ktet Ophryophryne och familjen Megophryidae. IUCN kategoriserar arten globalt som otillr\u00E4ckligt studerad. Inga underarter finns listade i Catalogue of Life." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ophryophryne_gerti_(10.3897-zookeys.672.10624)_Figure_7.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amphibians_described_in_2003" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxobox_binomials_not_recognized_by_IUCN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amphibians_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ophryophryne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxonomy_articles_created_by_Polbot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amphibians_of_Laos" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti Ophryophryne generoko animalia da. Anfibioen barruko Megophryidae familian sailkatuta dago, Anura ordenan." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti es una especie de anfibios de la familia Megophryidae." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti is a species of amphibian in the family Megophryidae.It is found in Laos and Vietnam. In Vietnam, it is known from the Lang Bian Plateau of Lam Dong Province, and Buon Luoi, Gia Lai Province, and also from Huey Sapan in Laos. Its natural habitats are subtropical or tropical moist lowland forests and rivers. It is threatened by habitat loss." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti \u00E4r en groddjursart som beskrevs av 2003. Ophryophryne gerti ing\u00E5r i sl\u00E4ktet Ophryophryne och familjen Megophryidae. IUCN kategoriserar arten globalt som otillr\u00E4ckligt studerad. Inga underarter finns listade i Catalogue of Life." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti est une esp\u00E8ce d'amphibiens de la famille des Megophryidae." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti \u00E9 uma esp\u00E9cie de anf\u00EDbio da fam\u00EDlia Megophryidae. Pode ser encontrada nos seguintes pa\u00EDses: Laos e Vietname. Os seus habitats naturais s\u00E3o: florestas subtropicais ou tropicais h\u00FAmidas de baixa altitude e rios. Est\u00E1 amea\u00E7ada por perda de habitat." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne gerti \u00E9s una esp\u00E8cie de granota que viu a Laos i el Vietnam. Est\u00E0 amena\u00E7ada d'extinci\u00F3 per la p\u00E8rdua del seu h\u00E0bitat natural." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ophryophryne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxonomy_articles_created_by_Polbot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gia_Lai_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amphibians_described_in_2003" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habitat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/River" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amphibians_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habitat_loss" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lam_Dong_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Megophryidae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amphibians_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxobox_binomials_not_recognized_by_IUCN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amphibian" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Megophryidae-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ophryophryne_gerti_(10.3897-zookeys.672.10624)_Figure_7.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1055367260 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "1274" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 12396332 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2240698" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/27WwQ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/C\u00F3c_n\u00FAi_Gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ophryophryne_gerti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02w33bj" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amphibian" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ophryophryne_gerti?oldid=1055367260&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ophryophryne_gerti" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "DD" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusSystem" : [ { "type" : "literal", "value" : "IUCN3.1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ohler, 2003" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genus" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ophryophryne" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/species" : [ { "type" : "literal", "value" : "gerti" , "lang" : "en" } ] }}