{  "http://dbpedia.org/resource/Agence_universitaire_de_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Faustin_Ntezilyayo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belgium\u2013Democratic_Republic_of_the_Congo_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Mali" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_Mali" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominica\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_United_Nations_Security_Council_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenia\u2013Canada_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adama_Dieng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Justin_Koumba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_the_African_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maria_Theofili" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herv\u00E9_Cassan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Special_Committee_on_Peacekeeping_Operations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Haiti_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Madagascar_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Senegal_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chad\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Alliance_of_Civilizations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Governor_General_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Quebec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_missions_of_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Armen_Sarkissian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Justin_Trudeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_Maia_Sandu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Emmanuel_Macron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Cyprus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Mauritius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Moldova" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Qatar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Switzerland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quebec_Government_Offices" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_the_November_2015_Paris_attacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tourism_in_Armenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romance_languages" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_England_French" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_language_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Guadeloupe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beirut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_the_Congo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vanuatu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ICANN" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Summit_(meeting)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/African_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Togo_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verwantschapslanden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_and_the_Commonwealth_of_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thierry_Zomahoun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Dominica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Ukraine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_in_censuses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Romania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Igor_Dodon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nata\u0161a_Vu\u010Dkovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_positions_of_Marine_Le_Pen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Hungary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Slovakia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geographical_distribution_of_French_speakers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organisation_Internationale_de_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haitian_diaspora" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mihailo_Joki\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_world" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organisation_de_la_microfrancophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/OIF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Togo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ghana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moldova" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mozambique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senegal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norodom_Ranariddh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/TV5Monde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assembl\u00E9e_parlementaire_de_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parentOrganization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Saint_Lucia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senghor_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sinophone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madagascar\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Haan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jadranka_Jovanovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_de_Dardel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Canada_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/City_district" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paradiplomacy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irina_Bokova" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Luxembourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Myl\u00E8ne_Farmer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_Bamako_hotel_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_Jeux_de_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hamad_Bin_Abdulaziz_Al-Kawari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Association_Internationale_des_Maires_Francophones" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Lebanon_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Music_of_Armenia_(NGO)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Burkina_Faso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agence_de_Coop\u00E9ration_Culturelle_et_Technique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u017Dika_Gojkovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Mali_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yawa_Djigbodi_Ts\u00E9gan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vesna_Marjanovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Armenia-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_Montand_Niyongabo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ka\u00EFta_Kayentao_Diallo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Organisation_of_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Francophone_Organisation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Organisation_of_La_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Organization_of_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Organization_of_the_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Francaphonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organisation_de_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francophone_space" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francophonie_(organisation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_La_Francophonie_(designate)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_General-designate_of_La_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_General_of_La_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_International_Organization_of_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haiti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louisiana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Haiti_earthquake" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francophile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guinea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Naturalization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thetford_Mines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Lucia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ablass\u00E9_Ouedraogo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Seychelles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Dominique_Burton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_Lis\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francophony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monaco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Perugia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CCGS_Pierre_Radisson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elias_Rahbani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00E9mie_de_la_Carpette_anglaise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_visitors_to_Tsitsernakaberd" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Dominica-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le\u00EFla_Slimani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Administration_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Burundi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_language_in_Algeria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franco-Ontarians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cinemania_(film_festival)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_language_in_Morocco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lula_Ali_Isma\u00EFl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Murder_in_Pacot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Uruguay_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lando_Ndasingwa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00E9sor_de_la_langue_fran\u00E7aise_au_Qu\u00E9bec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ditions_Elyzad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mich\u00E8le_Dittlot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commonwealth_of_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Costa_Rica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kinshasa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Community" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Lebanon_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Armenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Austria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dani\u00E8le_Bourcier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vehicle_registration_plates_of_Switzerland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1993_ethnic_violence_in_Burundi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Gabon_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Ivory_Coast_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Madagascar_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Senegal_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Mauritania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Romania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Keat_Chhon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_icons_for_languages" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vehicle_registration_plates_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Relations_between_France_and_the_Democratic_Republic_of_Congo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Othello_Bayard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1-54" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Justin_Trudeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Third_culture_kid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/African_French" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_colonial_empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romance-speaking_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Haiti_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mexico\u2013Senegal_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_profanity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Macedonia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postcolonialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qatar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_24" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klara_Buda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rub\u00E9n_Marshall_Tikalova" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rova_of_Antananarivo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_politics_awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_organisation_membership_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Dominica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Georgia_(country)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Serbia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Vanuatu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Equatorial_Guinea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Andorra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Bulgaria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Cambodia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Croatia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Cyprus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Dominica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Greece" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Haiti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Latvia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Lebanon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Lithuania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Luxembourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Moldova" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Monaco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_North_Macedonia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Slovenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Switzerland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Thailand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Vanuatu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Fula_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boutros_Boutros-Ghali" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mauritania\u2013Senegal_Border_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Member_states_of_the_Organisation_internationale_de_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Membership_of_Kosovo_in_international_sports_federations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_diaspora" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Concerns_and_controversies_at_the_2010_Winter_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenia\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Cotonou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Dakar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Kinshasa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Port_Louis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Armenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dutch_Language_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_La_Pl\u00E9iade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louise_Mushikiwabo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johanna_Odonkor_Svanikier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irena_Radovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Senegal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Federation_of_Action_by_Christians_for_the_Abolition_of_Torture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Festival_International_du_Film_Francophone_de_Namur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Corbeil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Branka_Stamenkovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Francophonie_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mach\u00E9rie_Ekwa_Bahango" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_the_Congo\u2013Greece_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_the_Congo\u2013Republic_of_the_Congo_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Institute_of_Arts,_Kinshasa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cinema_of_Togo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Antananarivo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lusofonia_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Algeria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mirian_Melua" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brazil\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amina_Bazindre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Tutsis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Gourgue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dhalinyaro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Micha\u00EBlle_Jean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_modern_great_powers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Institute_of_Humanitarian_Law" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luxembourgish-Canadians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Hungary_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Poland_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Romania_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Kosovo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdou_Diouf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Educational_technology_in_sub-Saharan_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_(title)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martine-Anstett_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reporters_Without_Borders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Decolonization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guinea-Bissau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1993" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norodom_Sihamoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_20" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Overseas_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Nalbandyan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1995_Quebec_referendum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Qatar_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_groups_in_Cambodia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_Ruiz_Fabri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Africa-Europe_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Universit\u00E9_de_Montr\u00E9al" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republican_marches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Dominican_Republic_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kosovo_at_the_Jeux_de_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Joseph_Rabearivelo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Mauritius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mirela_Kumbaro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/400th_anniversary_of_Quebec_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Sciences_Po_honorary_doctorate_laureates" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_Paroz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Latin_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/IDHEAP" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romanians_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andorra\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Equatorial_Guinea\u2013Mexico_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Milijana_Saki\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Makal\u00E9_Camara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Morocco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sprachraum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_David" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Hoppe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_Jeux_de_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Laos_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Ivory_Coast_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regional_Council_of_Provence-Alpes-C\u00F4te_d'Azur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_responsible_for_La_Francophonie_(Canada)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Vanuatu_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Association_for_the_Prevention_of_Torture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Mauritania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moha_Tagma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elvire_Adjamonsi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Three_Linguistic_Spaces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khady_Diallo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lebanon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comoros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Federation_for_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q6256" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOrganizationsBasedInParis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOrganizationsEstablishedIn1970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WorldOrganization108294696" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alliance108293982" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatInternationalOrganizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mi\u0119dzynarodowa Organizacja Frankofonii" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B3\u30D5\u30A9\u30CB\u30FC\u56FD\u969B\u6A5F\u95A2" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Francofonia" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0394\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE\u03C2 \u039F\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03BF\u03C6\u03C9\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organisation internationale de la Francophonie" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0438\u044F (\u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F)" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Francophonie" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u8BED\u56FD\u5BB6\u53CA\u5730\u533A\u56FD\u9645\u7EC4\u7EC7" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mezin\u00E1rodn\u00ED organizace frankofonie" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0637\u0642\u064A\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uCF54\uD3EC\uB2C8" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Internacia Organiza\u0135o de la Franclingvio" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organisation internationale de la Francophonie" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organiza\u00E7\u00E3o Internacional da Francofonia" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organizzazione internazionale della francofonia" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0456\u044F" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organizaci\u00F3n Internacional de la Francofon\u00EDa" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organisation internationale de la Francophonie" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organisation internationale de la francophonie" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u0394\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE\u03C2 \u039F\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03BF\u03C6\u03C9\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2 (\u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: Organisation internationale de la Francophonie) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03AD\u03BD\u03B1\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE\u03C2 \u03BF\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03CC\u03C6\u03C9\u03BD\u03C9\u03BD \u03C7\u03C9\u03C1\u03CE\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03C5\u03B2\u03B5\u03C1\u03BD\u03AE\u03C3\u03B5\u03C9\u03BD, \u03BC\u03B5 \u03AD\u03B4\u03C1\u03B1 \u03C4\u03BF \u03A0\u03B1\u03C1\u03AF\u03C3\u03B9. \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2002 \u03BF \u03A3\u03B5\u03BD\u03B5\u03B3\u03B1\u03BB\u03AD\u03B6\u03BF\u03C2 \u0391\u03BC\u03C0\u03BD\u03C4\u03BF\u03CD \u039D\u03C4\u03B9\u03BF\u03C5\u03C6. \u039F \u039F\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03B9\u03B4\u03C1\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 20 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5 1970. \u03A4\u03BF \u03C3\u03CD\u03BD\u03B8\u03B7\u03BC\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BF\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u00E9galit\u00E9, compl\u00E9mentarit\u00E9, solidarit\u00E9 (\u0399\u03C3\u03CC\u03C4\u03B7\u03C4\u03B1, \u0391\u03BB\u03BB\u03B7\u03BB\u03BF\u03C3\u03C5\u03BC\u03C0\u03BB\u03AE\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7, \u0391\u03BB\u03BB\u03B7\u03BB\u03B5\u03B3\u03B3\u03CD\u03B7). \u03A4\u03B1 \u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03AC \u03C3\u03C4\u03BF\u03B9\u03C7\u03B5\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03BF\u03C6\u03C9\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B7 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE \u03B3\u03BB\u03CE\u03C3\u03C3\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF\u03B9 \u03B1\u03BE\u03AF\u03B5\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C0\u03B5\u03CD\u03B5\u03B9 \u03CC\u03C0\u03C9\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B7 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03BF\u03B9\u03BA\u03B9\u03BB\u03BF\u03BC\u03BF\u03C1\u03C6\u03AF\u03B1, \u03B7 \u03C0\u03BF\u03BB\u03C5\u03B3\u03BB\u03C9\u03C3\u03C3\u03AF\u03B1, \u03B7 \u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03B5\u03C1\u03AF\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF \u03C3\u03B5\u03B2\u03B1\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03C4\u03C9\u03BD \u03B1\u03BD\u03B8\u03C1\u03C9\u03C0\u03AF\u03BD\u03C9\u03BD \u03B4\u03B9\u03BA\u03B1\u03B9\u03C9\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD. \u039F \u0394\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE\u03C2 \u039F\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03BF\u03C6\u03C9\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2, \u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03C5\u03BC\u03B5\u03C1\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03C1\u03B3\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C5\u03BD\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03B4\u03C1\u03B1\u03AF\u03C9\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B5\u03B9\u03C1\u03AE\u03BD\u03B7\u03C2, \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03C1\u03B3\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2, \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03BB\u03BB\u03B7\u03BB\u03B5\u03B3\u03B3\u03CD\u03B7\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Organisation internationale de la francophonie (OIF) est une organisation, personne morale de droit international public, cr\u00E9\u00E9e en 1970, regroupant 88 \u00C9tats ou gouvernements en 2018. Elle a pour mission de promouvoir la langue fran\u00E7aise et la diversit\u00E9 culturelle et linguistique, de promouvoir la paix, la d\u00E9mocratie et les droits de l\u2019homme, d'appuyer l'\u00E9ducation et la recherche et de d\u00E9velopper la coop\u00E9ration." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u0301\u043D\u0438\u044F (\u0444\u0440. l\u2019Organisation internationale de la Francophonie (OIF)) \u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u044F\u0437\u044B\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D (\u041C\u041E\u0424). \u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u044F\u0435\u0442 54 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0430, 7 \u0430\u0441\u0441\u043E\u0446\u0438\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 27 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432-\u043D\u0430\u0431\u043B\u044E\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439. \u041C\u041E\u0424 \u043E\u043A\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043E\u0438\u043C 88 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u043C \u0438 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430\u043C \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043A\u0443 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u043A\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043A\u043E\u043D\u0441\u043E\u043B\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0445 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0438, \u043E\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0443\u044E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0443 \u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F \u043F\u043E \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u043D\u0435\u043C\u0443 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432 \u0441\u043E\u043E\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0447\u0435\u0442\u044B\u0440\u044C\u043C\u044F \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430\u043C\u0438:" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0456\u044F (\u0444\u0440. Francophonie) \u2014 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u0441\u043F\u0456\u0432\u0440\u043E\u0431\u0456\u0442\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u043C\u043E\u0432\u043D\u0438\u0445 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443, \u044F\u043A\u0430 \u043E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0443\u0454 54 \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u043F\u0440\u0430\u0432\u043D\u0438\u0445 \u0442\u0430 4 \u0430\u0441\u043E\u0446\u0456\u0439\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432, \u0449\u043E \u043F\u0440\u0435\u0437\u0435\u043D\u0442\u0443\u044E\u0442\u044C \u0440\u0456\u0437\u043D\u0456 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u0430\u0431\u043E \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0438 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 26 \u0441\u043F\u043E\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u0433\u0430\u0447\u0456\u0432. \u0413\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u0438\u043C \u043A\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0456\u0454\u043C \u0434\u043B\u044F \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0443 \u0434\u043E \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0454 \u043D\u0435 \u0441\u0442\u0443\u043F\u0456\u043D\u044C \u0432\u043E\u043B\u043E\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u044E \u043C\u043E\u0432\u043E\u044E \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0442\u0456\u0454\u0457 \u0447\u0438 \u0456\u043D\u0448\u043E\u0457 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438, \u0430 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u0456 \u0437\u0432'\u044F\u0437\u043A\u0438 \u0437 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0454\u044E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Francophonie (formeel l'Organisation internationale de la Francophonie in het Frans) is een organisatie van landen waarin de Franse taal wordt gesproken. Zo'n 57 landen zijn lid van de organisatie, vier andere zijn geassocieerde leden en nog twintig landen zijn observerende leden. Het Frans wordt er door ten minste een deel van de bevolking gesproken en voor enkele landen is het de belangrijkste taal. De organisatie kan vergeleken worden met het Britse Gemenebest, aangezien veel van de aangesloten landen voormalige Franse kolonies zijn." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organisation internationale de la Francophonie (\"Frankofonins internationella organisation\"; OIF), \u00E4r en internationell samarbetsorganisation f\u00F6r fransktalande l\u00E4nder och omr\u00E5den. Organisationen hade \u00E5r 2010 56 medlemsl\u00E4nder och medlemsregioner samt 14 med observat\u00F6rsstatus." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Internacia Organiza\u0135o de la Franclingvio (fr: Organisation Internationale de la Francophonie) estas institucio kies membroj (\u015Dtatoj a\u016D registaroj) havas inter si la francan lingvon kaj iujn valorojn (kiaj, inter aliaj, kulturan diversecon, pacon, demokratian regadon, plifirmigo de la jur\u015Dtato, naturprotektadon). La\u016D \u011Dia retejo, en marto 2014, \u011Di arigis 77 landojn a\u016D registarojn (57 plenrajtaj membroj kaj 20 observantojn), tio estas pli ol 890 milionoj da enlo\u011Dantoj disaj sur la kvin kontinentoj. La 20-an de marto, \u0109iujare estas festata en la mondo la ." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mi\u0119dzynarodowa Organizacja Frankofonii, Frankofonia (fr. La Francophonie, z \u0142ac. Francus \u201EFrancuz\u201D + gr. phone \u201Eg\u0142os, d\u017Awi\u0119k\u201D) \u2013 termin utworzony w 1880 roku przez francuskiego geografa On\u00E9sime Reclus (brata \u00C9lis\u00E9e Reclus), okre\u015Blaj\u0105cy wsp\u00F3lnot\u0119 ludzi i pa\u0144stw pos\u0142uguj\u0105cych si\u0119 j\u0119zykiem francuskim. Obecnie jest to mi\u0119dzynarodowa organizacja skupiaj\u0105ca rz\u0105dy kraj\u00F3w francuskoj\u0119zycznych. Tylko w kilku z tych kraj\u00F3w francuski spe\u0142nia rol\u0119 pierwszoplanow\u0105, w pozosta\u0142ych odgrywa ju\u017C pomniejsz\u0105 rol\u0119." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La francofonia o l'Organitzaci\u00F3 Internacional de la Francofonia (franc\u00E8s: Organisation Internationale de la Francophonie o simplement La Francophonie), coneguda tamb\u00E9 per les sigles OIF, \u00E9s el conjunt de territoris que parlen franc\u00E8s i que comparteixen un passat com\u00FA (fruit del colonialisme) i una certa her\u00E8ncia cultural, tot i poder tenir altres lleng\u00FCes com a oficials. Compta amb una bandera pr\u00F2pia des de 1987, acceptada pels 56 estats i governs actuals que en s\u00F3n membres de ple dret, juntament amb els dos membres associats i els 13 que en s\u00F3n tan sols observadors. Agrupa uns 250 milions de persones i el seu dia oficial \u00E9s el 20 de mar\u00E7." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Organizaci\u00F3n Internacional de la Francofon\u00EDa (OIF) es una organizaci\u00F3n internacional que designa la comunidad de mil millones de personas\u200B y pa\u00EDses en el mundo cuya poblaci\u00F3n usa el idioma franc\u00E9s. Son miembros de pleno derecho cuarenta y nueve estados, adem\u00E1s de cuatro miembros asociados y diez miembros observadores. La mayor\u00EDa de los estados miembros son franc\u00F3fonos. Desde 2019 al frente de la Secretar\u00EDa General de la Francofon\u00EDa se encuentra la ruandesa Louise Mushikiwabo. En enero de 2021, el Parlamento de Catalu\u00F1a se ha incorporado como miembro asociado de la misma.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B3\u30D5\u30A9\u30CB\u30FC\u56FD\u969B\u6A5F\u95A2\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B3\u30D5\u30A9\u30CB\u30FC\u3053\u304F\u3055\u3044\u304D\u304B\u3093\u3001\u4ECF: Organisation Internationale de la Francophonie\u3001\u82F1: International Organization of La Francophonie\u3001OIF\uFF09\u306F\u3001\u4E16\u754C\u4E2D\u306E\u69D8\u3005\u306A\u6587\u5316\u570F\u306B\u5C5E\u3059\u308B\u3001\u6C11\u4E3B\u4E3B\u7FA9\u3084\u4EBA\u6A29\u3068\u3044\u3063\u305F\u666E\u904D\u7684\u306A\u4FA1\u5024\u89B3\u3068\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u3068\u3092\u5171\u6709\u3059\u308B\u56FD\u30FB\u5730\u57DF\u306E\u7DCF\u4F53\u3067\u3042\u308B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B3\u30D5\u30A9\u30CB\u30FC\u306E\u540D\u3092\u51A0\u3057\u305F\u56FD\u969B\u6A5F\u95A2\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0637\u0642\u064A\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Organisation Internationale de la Francophonie) \u0647\u064A \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u062F\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0644\u0644\u062F\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0627\u062A \u0627\u0644\u0646\u0627\u0637\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 (\u0643\u0644\u063A\u0629 \u0631\u0633\u0645\u064A\u0629 \u0623\u0648 \u0644\u063A\u0629 \u0645\u0646\u062A\u0634\u0631\u0629).[1] \u062A\u062A\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u063A\u0627\u064A\u0629 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 2014 \u0645\u0646 80 \u0628\u0644\u062F\u0627 \u0648\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629: 57 \u0639\u0636\u0648\u0627 \u064823 \u0645\u0631\u0627\u0642\u0628\u0627\u060C \u0645\u0639\u0646\u0649 \u0643\u0644\u0645\u0629 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0646\u064A \u0646\u0627\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Francophonie (secara resmi bernama Organisation internationale de la Francophonie) adalah sebuah organisasi yang terdiri dari negara-negara berbahasa Prancis. Organisasi ini didirikan pada 1970 oleh 20 negara. Piagamnya menyatakan bahwa Francophonie bertugas mengkoordinasikan kegiatan ekonomi, termasuk hubungan niaga; komunikasi; kegiatan kebudayaan; kewarganegaraan, paspor, dan visa; kegiatan sosial; dan kegiatan kesehatan. Markas Francophonie berada di Paris." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mezin\u00E1rodn\u00ED organizace Frankofonie (francouzsky Organisation internationale de la Francophonie- OIF) nebo zkr\u00E1cen\u011B frankofonie (La Francophonie) je mezin\u00E1rodn\u00ED organizace francouzsky mluv\u00EDc\u00EDch a \"sp\u0159\u00EDzn\u011Bn\u00FDch\" st\u00E1t\u016F." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u8BED\u56FD\u5BB6\u53CA\u5730\u533A\u56FD\u9645\u7EC4\u7EC7\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AOrganisation internationale de la Francophonie\uFF0C\u7C21\u7A31OIF\uFF09\u7B80\u79F0\u6CD5\u8BED\u56FD\u5BB6\u7EC4\u7EC7\uFF0C\u53C8\u8BD1\u4E3A\u6CD5\u8BED\u5708\u56FD\u9645\u7EC4\u7EC7\uFF0C\u662F\u4EE5\u6CD5\u8A9E\u4F5C\u70BA\u4E3B\u8981\u8A9E\u8A00\uFF08\u5B98\u65B9\u8A9E\u8A00/\u7B2C\u4E00\u8A9E\u8A00/\u7B2C\u4E00\u5916\u8A9E\uFF09\u3001\u6216\u53D7\u6CD5\u570B\u6587\u5316\u986F\u8457\u5F71\u97FF\u7684\u570B\u5BB6\u5730\u5340\u6240\u5171\u540C\u7D44\u6210\u7684\u570B\u969B\u7D44\u7E54\uFF0C\u5275\u7ACB\u65BC1970\u5E74\uFF0C\u7E3D\u90E8\u8A2D\u65BC\u6CD5\u570B\u5DF4\u9ECE\u3002\u622A\u81F32021\u5E74\uFF0C\u670954\u4E2A\u6210\u5458\u56FD\u6216\u5730\u533A\u30017\u500B\u6E96\u6703\u54E1\u570B\u6216\u5730\u5340\uFF0C27\u4E2A\u89C2\u5BDF\u5458\u56FD\u6216\u5730\u533A\uFF0C\u517188\u4E2A\u56FD\u5BB6\u548C\u653F\u5E9C\u6210\u5458\uFF0C\u8D85\u8FC7\u8054\u5408\u56FD\u6210\u5458\u6570\u7684\u4E09\u5206\u4E4B\u4E00\uFF0C\u8986\u76D6\u4E86\u4E94\u5927\u6D32\u8D85\u8FC79\u4EBF\u4EBA\u53E3\u3002\u5927\u90E8\u5206\u6210\u5458\u6216\u89C2\u5BDF\u5458\u66FE\u4E3A\u6CD5\u56FD\u6B96\u6C11\u5730\u6216\u5386\u53F2\u4E0A\u88AB\u6CD5\u56FD\u5360\u9886\u8FC7\u3002\u8BE5\u7EC4\u7EC7\u9996\u4EFB\u79D8\u66F8\u9577\u4E3A\u8054\u5408\u56FD\u524D\u79D8\u4E66\u957F\u52A0\u5229\uFF0C2019\u5E74\uFF0C\u8DEF\u6613\u4E1D\u00B7\u7A46\u5E0C\u57FA\u74E6\u535A\u51FA\u4EFB\u8BE5\u7EC4\u7EC7\u7B2C\u56DB\u4EFB\u4E5F\u662F\u73B0\u4EFB\u79D8\u4E66\u957F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uCF54\uD3EC\uB2C8(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: La Francophonie)\uB780 \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uB97C \uBAA8\uAD6D\uC5B4\uB098 \uD589\uC815 \uC5B8\uC5B4\uB85C \uC4F0\uB294 \uAD6D\uAC00\uB4E4\uB85C \uAD6C\uC131\uB41C \uAD6D\uC81C \uAE30\uAD6C\uB85C\uC11C, \uC8FC\uB85C \uC801\uC9C0 \uC54A\uC740 \uC778\uAD6C\uAC00 \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uB97C \uC0AC\uC6A9\uD558\uB294 \"\uD504\uB791\uCF54\uD3F0\"(francophones)\uC774\uAC70\uB098 \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4 \uBC0F \uBB38\uD654\uAC00 \uAE4A\uAC8C \uCE68\uD22C\uD574 \uC788\uB294 \uACF3\uC774\uB2E4. \uACF5\uC2DD\uC801\uC73C\uB85C\uB294 \"\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uAD8C \uAD6D\uC81C \uAE30\uAD6C\"(Organization internationale de la Francophonie, OIF\u3001International Organization of La Francophonie)\uB77C\uACE0 \uBD80\uB978\uB2E4. \uAD6D\uC81C \uBB34\uB300\uC5D0\uC11C \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uC758 \uC704\uC0C1\uC744 \uC9C0\uD0A4\uACE0 \uBCF4\uAE09\uC744 \uD655\uB300\uD558\uAE30 \uC704\uD574 \uD504\uB791\uC2A4\uB97C \uC911\uC2EC\uC73C\uB85C \uCC3D\uC124\uB418\uC5C8\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uB294 \uC601\uC5B4\uAC00 \uAD6D\uC81C \uC5B8\uC5B4\uB85C \uAE09\uBD80\uC0C1\uD558\uAE30 \uC804\uC778 \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804\uAE4C\uC9C0 \uC720\uB7FD\uC758 \uC720\uC77C\uD55C \uC678\uAD50 \uC5B8\uC5B4\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Organiza\u00E7\u00E3o Internacional da Francofonia (em franc\u00EAs: Organisation internationale de la Francophonie ou la Francophonie), cujo acr\u00F3nimo \u00E9 OIF, \u00E9 uma organiza\u00E7\u00E3o internacional que congrega pa\u00EDses em que a l\u00EDngua francesa \u00E9 oficial ou tem um status privilegiado. O termo \"francofonia\" tamb\u00E9m se refere, lato sensu, \u00E0 comunidade de falantes do idioma franc\u00EAs. Atualmente a organiza\u00E7\u00E3o tem 57 Estados-membros e 20 pa\u00EDses observadores." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Organisation internationale de la francophonie (OIF), conosciuta informalmente e pi\u00F9 comunemente come la Francophonie (in italiano: Organizzazione internazionale della francofonia) \u00E8 un'organizzazione internazionale rappresentante delle nazioni e le regioni dove la lingua francese \u00E8 lingua madre o lingua abituale; e/o dove una proporzione significativa della popolazione \u00E8 francofona; e/o dove c'\u00E8 una notevole affiliazione con la cultura francese, storicamente di provenienza dell'impero francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Organisation internationale de la Francophonie (OIF; sometimes shortened to the Francophonie, French: La Francophonie [la f\u0281\u0251\u0303k\u0254f\u0254ni], but also called International Organisation of La Francophonie in English-language context) is an international organization representing countries and regions where French is a lingua franca or customary language, where a significant proportion of the population are francophones (French speakers), or where there is a notable affiliation with French culture." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Member_states_of_the_Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Francophonie" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "'''" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.francophonie.org/" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 48.86000061035156 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 2.303333282470703 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_La_Francophonie.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louise_Mushikiwabo,_2008_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_New_Brunswick.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Logo_OIF.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FMLF_2012-3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Wallonia.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abdou_Diouf.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francophonie_flag_Ottawa.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Naelachohanboutrosghali-2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Map-Francophonie_organisation_en.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Micha\u00EBlle_Jean_1_11072007.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Quebec.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Language_education_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French-speaking_countries_and_territories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_established_in_1970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_General_Assembly_observers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_based_in_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Language_advocacy_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_cultural_organizations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uCF54\uD3EC\uB2C8(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: La Francophonie)\uB780 \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uB97C \uBAA8\uAD6D\uC5B4\uB098 \uD589\uC815 \uC5B8\uC5B4\uB85C \uC4F0\uB294 \uAD6D\uAC00\uB4E4\uB85C \uAD6C\uC131\uB41C \uAD6D\uC81C \uAE30\uAD6C\uB85C\uC11C, \uC8FC\uB85C \uC801\uC9C0 \uC54A\uC740 \uC778\uAD6C\uAC00 \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uB97C \uC0AC\uC6A9\uD558\uB294 \"\uD504\uB791\uCF54\uD3F0\"(francophones)\uC774\uAC70\uB098 \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4 \uBC0F \uBB38\uD654\uAC00 \uAE4A\uAC8C \uCE68\uD22C\uD574 \uC788\uB294 \uACF3\uC774\uB2E4. \uACF5\uC2DD\uC801\uC73C\uB85C\uB294 \"\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uAD8C \uAD6D\uC81C \uAE30\uAD6C\"(Organization internationale de la Francophonie, OIF\u3001International Organization of La Francophonie)\uB77C\uACE0 \uBD80\uB978\uB2E4. \uAD6D\uC81C \uBB34\uB300\uC5D0\uC11C \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uC758 \uC704\uC0C1\uC744 \uC9C0\uD0A4\uACE0 \uBCF4\uAE09\uC744 \uD655\uB300\uD558\uAE30 \uC704\uD574 \uD504\uB791\uC2A4\uB97C \uC911\uC2EC\uC73C\uB85C \uCC3D\uC124\uB418\uC5C8\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uB294 \uC601\uC5B4\uAC00 \uAD6D\uC81C \uC5B8\uC5B4\uB85C \uAE09\uBD80\uC0C1\uD558\uAE30 \uC804\uC778 \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804\uAE4C\uC9C0 \uC720\uB7FD\uC758 \uC720\uC77C\uD55C \uC678\uAD50 \uC5B8\uC5B4\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Organizaci\u00F3n Internacional de la Francofon\u00EDa (OIF) es una organizaci\u00F3n internacional que designa la comunidad de mil millones de personas\u200B y pa\u00EDses en el mundo cuya poblaci\u00F3n usa el idioma franc\u00E9s. Son miembros de pleno derecho cuarenta y nueve estados, adem\u00E1s de cuatro miembros asociados y diez miembros observadores. La mayor\u00EDa de los estados miembros son franc\u00F3fonos. Sus actividades no se centran exclusivamente en la lengua, sino tambi\u00E9n en la difusi\u00F3n de la cultura, la educaci\u00F3n, extensi\u00F3n de la democracia y reducci\u00F3n de las diferencias como consecuencia de las nuevas tecnolog\u00EDas. Se organiza en Cumbres de Jefes de Estado y de Gobierno que se celebran cada dos a\u00F1os, la Conferencia de Ministros y la Comisi\u00F3n Permanente que act\u00FAa como \u00F3rgano ejecutivo. Desde 2019 al frente de la Secretar\u00EDa General de la Francofon\u00EDa se encuentra la ruandesa Louise Mushikiwabo. En enero de 2021, el Parlamento de Catalu\u00F1a se ha incorporado como miembro asociado de la misma.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mezin\u00E1rodn\u00ED organizace Frankofonie (francouzsky Organisation internationale de la Francophonie- OIF) nebo zkr\u00E1cen\u011B frankofonie (La Francophonie) je mezin\u00E1rodn\u00ED organizace francouzsky mluv\u00EDc\u00EDch a \"sp\u0159\u00EDzn\u011Bn\u00FDch\" st\u00E1t\u016F. Organizace byla zalo\u017Eena v roce 1970, zahrnuje 55 \u010Dlensk\u00FDch st\u00E1t\u016F (zpravidla b\u00FDval\u00E9 francouzsk\u00E9 kolonie) a vl\u00E1d a 13 pozorovatelsk\u00FDch st\u00E1t\u016F (v\u010Detn\u011B \u010Ceska a Slovenska). P\u0159edpokladem p\u0159ijet\u00ED nen\u00ED stupe\u0148 u\u017E\u00EDv\u00E1n\u00ED francouz\u0161tiny, ale p\u0159evl\u00E1daj\u00EDc\u00ED p\u0159\u00EDtomnost francouzsk\u00E9 kultury a francouzsk\u00E9ho jazyka v identit\u011B \u010Dlensk\u00E9ho st\u00E1tu, kter\u00E1 obvykle vypl\u00FDv\u00E1 ze vz\u00E1jemn\u00E9ho p\u016Fsoben\u00ED Francie s ostatn\u00EDmi st\u00E1ty v d\u011Bjin\u00E1ch." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Francophonie (formeel l'Organisation internationale de la Francophonie in het Frans) is een organisatie van landen waarin de Franse taal wordt gesproken. Zo'n 57 landen zijn lid van de organisatie, vier andere zijn geassocieerde leden en nog twintig landen zijn observerende leden. Het Frans wordt er door ten minste een deel van de bevolking gesproken en voor enkele landen is het de belangrijkste taal. De organisatie kan vergeleken worden met het Britse Gemenebest, aangezien veel van de aangesloten landen voormalige Franse kolonies zijn. De organisatie werd opgericht in 1970 en heeft als motto \u00E9galit\u00E9, fraternit\u00E9, solidarit\u00E9, compl\u00E9mentarit\u00E9. De organisatie begon als een kleine club van Franssprekende landen, maar heeft zich ontwikkeld tot een grote internationale organisatie met samenwerkingsverbanden op het vlak van cultuur, wetenschap, economie, rechtspraak en vrede. La Francophonie is een pleitbezorger van wereldwijde culturele en taalkundige verscheidenheid. Net als organisaties als UNESCO houdt ze zich bezig met taalkundige evolutie. Er wordt samengewerkt met het Portugeestalige Lusophonia en organisaties op het gebied van de Spaanstalige Hispanofonie. La Francophonie heeft een observerende status in de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Organisation internationale de la francophonie (OIF), conosciuta informalmente e pi\u00F9 comunemente come la Francophonie (in italiano: Organizzazione internazionale della francofonia) \u00E8 un'organizzazione internazionale rappresentante delle nazioni e le regioni dove la lingua francese \u00E8 lingua madre o lingua abituale; e/o dove una proporzione significativa della popolazione \u00E8 francofona; e/o dove c'\u00E8 una notevole affiliazione con la cultura francese, storicamente di provenienza dell'impero francese. L'organizzazione comprende 54 stati membri e governi, 7 membri associati e 27 osservatori.Con il termine Francofonia ci si riferisce anche alla comunit\u00E0 globale di parlanti francesi. L'organizzazione moderna \u00E8 stata creata nel 1970. Il suo motto \u00E8: \u00E9galit\u00E9, compl\u00E9mentarit\u00E9, solidarit\u00E9 (uguaglianza, complementarit\u00E0 e solidariet\u00E0), una deliberata allusione al motto francese. Nel 2018, \u00E8 stata nominata alla Segreteria Generale dell'Organizzazione Louise Mushikiwabo, gi\u00E0 Ministra degli Affari Esteri del Ruanda, in sostituzione della fuoriuscita Micha\u00EBlle Jean." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Organisation internationale de la Francophonie (OIF; sometimes shortened to the Francophonie, French: La Francophonie [la f\u0281\u0251\u0303k\u0254f\u0254ni], but also called International Organisation of La Francophonie in English-language context) is an international organization representing countries and regions where French is a lingua franca or customary language, where a significant proportion of the population are francophones (French speakers), or where there is a notable affiliation with French culture. The organization comprises 88 member states and governments; of these, 54 states and governments are full members, 7 are associate members and 27 are observers. The term francophonie (with a lowercase \"f\"), or francosphere (often capitalized in English), also refers to the global community of French-speaking peoples, comprising a network of private and public organizations promoting equal ties among countries where French people or France played a significant historical role, culturally, militarily, or politically. The modern organisation was created in 1970. Its motto is \u00E9galit\u00E9, compl\u00E9mentarit\u00E9, solidarit\u00E9 (\"equality, complementarity, and solidarity\"), a deliberate allusion to France's motto libert\u00E9, \u00E9galit\u00E9, fraternit\u00E9. Starting as a small group of French-speaking countries, the Francophonie has since evolved into a global organization whose numerous branches cooperate with its member states in the fields of culture, science, economy, justice, and peace." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u8BED\u56FD\u5BB6\u53CA\u5730\u533A\u56FD\u9645\u7EC4\u7EC7\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AOrganisation internationale de la Francophonie\uFF0C\u7C21\u7A31OIF\uFF09\u7B80\u79F0\u6CD5\u8BED\u56FD\u5BB6\u7EC4\u7EC7\uFF0C\u53C8\u8BD1\u4E3A\u6CD5\u8BED\u5708\u56FD\u9645\u7EC4\u7EC7\uFF0C\u662F\u4EE5\u6CD5\u8A9E\u4F5C\u70BA\u4E3B\u8981\u8A9E\u8A00\uFF08\u5B98\u65B9\u8A9E\u8A00/\u7B2C\u4E00\u8A9E\u8A00/\u7B2C\u4E00\u5916\u8A9E\uFF09\u3001\u6216\u53D7\u6CD5\u570B\u6587\u5316\u986F\u8457\u5F71\u97FF\u7684\u570B\u5BB6\u5730\u5340\u6240\u5171\u540C\u7D44\u6210\u7684\u570B\u969B\u7D44\u7E54\uFF0C\u5275\u7ACB\u65BC1970\u5E74\uFF0C\u7E3D\u90E8\u8A2D\u65BC\u6CD5\u570B\u5DF4\u9ECE\u3002\u622A\u81F32021\u5E74\uFF0C\u670954\u4E2A\u6210\u5458\u56FD\u6216\u5730\u533A\u30017\u500B\u6E96\u6703\u54E1\u570B\u6216\u5730\u5340\uFF0C27\u4E2A\u89C2\u5BDF\u5458\u56FD\u6216\u5730\u533A\uFF0C\u517188\u4E2A\u56FD\u5BB6\u548C\u653F\u5E9C\u6210\u5458\uFF0C\u8D85\u8FC7\u8054\u5408\u56FD\u6210\u5458\u6570\u7684\u4E09\u5206\u4E4B\u4E00\uFF0C\u8986\u76D6\u4E86\u4E94\u5927\u6D32\u8D85\u8FC79\u4EBF\u4EBA\u53E3\u3002\u5927\u90E8\u5206\u6210\u5458\u6216\u89C2\u5BDF\u5458\u66FE\u4E3A\u6CD5\u56FD\u6B96\u6C11\u5730\u6216\u5386\u53F2\u4E0A\u88AB\u6CD5\u56FD\u5360\u9886\u8FC7\u3002\u8BE5\u7EC4\u7EC7\u9996\u4EFB\u79D8\u66F8\u9577\u4E3A\u8054\u5408\u56FD\u524D\u79D8\u4E66\u957F\u52A0\u5229\uFF0C2019\u5E74\uFF0C\u8DEF\u6613\u4E1D\u00B7\u7A46\u5E0C\u57FA\u74E6\u535A\u51FA\u4EFB\u8BE5\u7EC4\u7EC7\u7B2C\u56DB\u4EFB\u4E5F\u662F\u73B0\u4EFB\u79D8\u4E66\u957F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0637\u0642\u064A\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Organisation Internationale de la Francophonie) \u0647\u064A \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u062F\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0644\u0644\u062F\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0627\u062A \u0627\u0644\u0646\u0627\u0637\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 (\u0643\u0644\u063A\u0629 \u0631\u0633\u0645\u064A\u0629 \u0623\u0648 \u0644\u063A\u0629 \u0645\u0646\u062A\u0634\u0631\u0629).[1] \u062A\u062A\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u063A\u0627\u064A\u0629 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 2014 \u0645\u0646 80 \u0628\u0644\u062F\u0627 \u0648\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629: 57 \u0639\u0636\u0648\u0627 \u064823 \u0645\u0631\u0627\u0642\u0628\u0627\u060C \u0645\u0639\u0646\u0649 \u0643\u0644\u0645\u0629 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0646\u064A \u0646\u0627\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organisation internationale de la Francophonie (\"Frankofonins internationella organisation\"; OIF), \u00E4r en internationell samarbetsorganisation f\u00F6r fransktalande l\u00E4nder och omr\u00E5den. Organisationen hade \u00E5r 2010 56 medlemsl\u00E4nder och medlemsregioner samt 14 med observat\u00F6rsstatus." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Internacia Organiza\u0135o de la Franclingvio (fr: Organisation Internationale de la Francophonie) estas institucio kies membroj (\u015Dtatoj a\u016D registaroj) havas inter si la francan lingvon kaj iujn valorojn (kiaj, inter aliaj, kulturan diversecon, pacon, demokratian regadon, plifirmigo de la jur\u015Dtato, naturprotektadon). La\u016D \u011Dia retejo, en marto 2014, \u011Di arigis 77 landojn a\u016D registarojn (57 plenrajtaj membroj kaj 20 observantojn), tio estas pli ol 890 milionoj da enlo\u011Dantoj disaj sur la kvin kontinentoj. La 20-an de marto, \u0109iujare estas festata en la mondo la . \u011Ci apogas sin sur kvar rektaj organiza\u0135oj (la , TV5, la , la ) kaj la . \u011Ci kunlaboras kun multaj asocioj kiaj la (AFAL), la (FIPF), la (UPF), (ADIFLOR), ktp. IOF volas kontribui al la anta\u016Dgardo de konfliktoj ene de la franclingviaj landoj, helpi al la plifirmigo de la jur\u015Dtato kaj demokratio, kaj agi por la promocio kaj efektiveco de la homaj rajtoj en la franclingviaj landoj. \u011Ci volas promocii kulturan diversecon. \u011Ci servas al edukado kaj intervenas je \u0109iuj \u015Dtupoj de la klerigo. \u011Ci anka\u016D pretas servi al ekonomio kaj evoluigo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u0394\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE\u03C2 \u039F\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03BF\u03C6\u03C9\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2 (\u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: Organisation internationale de la Francophonie) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03AD\u03BD\u03B1\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE\u03C2 \u03BF\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03CC\u03C6\u03C9\u03BD\u03C9\u03BD \u03C7\u03C9\u03C1\u03CE\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03C5\u03B2\u03B5\u03C1\u03BD\u03AE\u03C3\u03B5\u03C9\u03BD, \u03BC\u03B5 \u03AD\u03B4\u03C1\u03B1 \u03C4\u03BF \u03A0\u03B1\u03C1\u03AF\u03C3\u03B9. \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2002 \u03BF \u03A3\u03B5\u03BD\u03B5\u03B3\u03B1\u03BB\u03AD\u03B6\u03BF\u03C2 \u0391\u03BC\u03C0\u03BD\u03C4\u03BF\u03CD \u039D\u03C4\u03B9\u03BF\u03C5\u03C6. \u039F \u039F\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03B9\u03B4\u03C1\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 20 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5 1970. \u03A4\u03BF \u03C3\u03CD\u03BD\u03B8\u03B7\u03BC\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BF\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u00E9galit\u00E9, compl\u00E9mentarit\u00E9, solidarit\u00E9 (\u0399\u03C3\u03CC\u03C4\u03B7\u03C4\u03B1, \u0391\u03BB\u03BB\u03B7\u03BB\u03BF\u03C3\u03C5\u03BC\u03C0\u03BB\u03AE\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7, \u0391\u03BB\u03BB\u03B7\u03BB\u03B5\u03B3\u03B3\u03CD\u03B7). \u03A4\u03B1 \u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03AC \u03C3\u03C4\u03BF\u03B9\u03C7\u03B5\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03BF\u03C6\u03C9\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B7 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE \u03B3\u03BB\u03CE\u03C3\u03C3\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF\u03B9 \u03B1\u03BE\u03AF\u03B5\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C0\u03B5\u03CD\u03B5\u03B9 \u03CC\u03C0\u03C9\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B7 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03BF\u03B9\u03BA\u03B9\u03BB\u03BF\u03BC\u03BF\u03C1\u03C6\u03AF\u03B1, \u03B7 \u03C0\u03BF\u03BB\u03C5\u03B3\u03BB\u03C9\u03C3\u03C3\u03AF\u03B1, \u03B7 \u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03B5\u03C1\u03AF\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF \u03C3\u03B5\u03B2\u03B1\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03C4\u03C9\u03BD \u03B1\u03BD\u03B8\u03C1\u03C9\u03C0\u03AF\u03BD\u03C9\u03BD \u03B4\u03B9\u03BA\u03B1\u03B9\u03C9\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD. \u039F \u0394\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE\u03C2 \u039F\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03BF\u03C6\u03C9\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2, \u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03C5\u03BC\u03B5\u03C1\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03C1\u03B3\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C5\u03BD\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03B4\u03C1\u03B1\u03AF\u03C9\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B5\u03B9\u03C1\u03AE\u03BD\u03B7\u03C2, \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03C1\u03B3\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2, \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03BB\u03BB\u03B7\u03BB\u03B5\u03B3\u03B3\u03CD\u03B7\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B1\u03C1\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03B1\u03BD\u03AC\u03C0\u03C4\u03C5\u03BE\u03B7\u03C2. \u0391\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03B4\u03B9\u03AC\u03C6\u03BF\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03BB\u03B1\u03BF\u03CD\u03C2 \u03BF\u03B9 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03B9 \u03C0\u03AD\u03C1\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B1\u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2, \u03C4\u03C1\u03AD\u03C6\u03BF\u03C5\u03BD \u03BC\u03B9\u03B1 \u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03AE \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03C6\u03B9\u03BB\u03BF\u03B4\u03BF\u03BE\u03AF\u03B1: \u03BD\u03B1 \u03B4\u03B7\u03BC\u03B9\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03AE\u03C3\u03BF\u03C5\u03BD \u03B1\u03BB\u03B7\u03B8\u03B9\u03BD\u03AC \u03BA\u03C1\u03AC\u03C4\u03B7 \u03B4\u03B9\u03BA\u03B1\u03AF\u03BF\u03C5 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BD\u03B1 \u03C0\u03C1\u03BF\u03AC\u03B3\u03BF\u03C5\u03BD \u03C4\u03B7 \u03B3\u03BB\u03C9\u03C3\u03C3\u03B9\u03BA\u03AE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03BF\u03B9\u03BA\u03B9\u03BB\u03AF\u03B1. \u0397 \u03BF\u03B9\u03BA\u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03B9\u03BA\u03AE \u03B1\u03BB\u03BB\u03B7\u03BB\u03B5\u03B3\u03B3\u03CD\u03B7 \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD \u03C4\u03C9\u03BD \u03C7\u03C9\u03C1\u03CE\u03BD \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03BF\u03C6\u03C9\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03B1\u03BD\u03C4\u03AF\u03C3\u03C4\u03BF\u03B9\u03C7\u03B7 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1, \u03CC\u03C0\u03C9\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03BD\u03B5\u03B9 \u03BF \u03BA. \u0391\u03BC\u03C0\u03BD\u03C4\u03BF\u03CD \u039D\u03C4\u03B9\u03BF\u03C5\u03C6, \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03B1\u03BB\u03BB\u03B7\u03BB\u03B5\u03B3\u03B3\u03CD\u03B7. \u039C\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD \u03C4\u03C9\u03BD 40 \u03C6\u03C4\u03C9\u03C7\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03C9\u03BD \u03C7\u03C9\u03C1\u03CE\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03BF\u03C5, \u03BF\u03B9 \u03BC\u03B9\u03C3\u03AD\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03CC\u03C6\u03C9\u03BD\u03B5\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La francofonia o l'Organitzaci\u00F3 Internacional de la Francofonia (franc\u00E8s: Organisation Internationale de la Francophonie o simplement La Francophonie), coneguda tamb\u00E9 per les sigles OIF, \u00E9s el conjunt de territoris que parlen franc\u00E8s i que comparteixen un passat com\u00FA (fruit del colonialisme) i una certa her\u00E8ncia cultural, tot i poder tenir altres lleng\u00FCes com a oficials. Compta amb una bandera pr\u00F2pia des de 1987, acceptada pels 56 estats i governs actuals que en s\u00F3n membres de ple dret, juntament amb els dos membres associats i els 13 que en s\u00F3n tan sols observadors. Agrupa uns 250 milions de persones i el seu dia oficial \u00E9s el 20 de mar\u00E7. Cal distingir, efectivament, entre els estats en qu\u00E8 el franc\u00E8s \u00E9s llengua oficial, aquells en qu\u00E8 \u00E9s la llengua materna d'una gran part de la poblaci\u00F3, aquells en qu\u00E8 \u00E9s llengua de difusi\u00F3 cultural, aquells en qu\u00E8 \u00E9s usat per determinades classes socials, etc. Ara b\u00E9, aquestes categories no cal pas que coincideixin: en alguns estats, per exemple, el franc\u00E8s, tot i ser-hi llengua oficial, pot ser ben b\u00E9 que no sigui la llengua materna de la poblaci\u00F3, com passa en la majoria dels estats membres. La Francofonia t\u00E9, entre els seus principis i valors fonamentals, la democr\u00E0cia i els drets humans, el respecte i la promoci\u00F3 de la diversitat cultural i ling\u00FC\u00EDstica i la solidaritat i el desenvolupament sostenible." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u0301\u043D\u0438\u044F (\u0444\u0440. l\u2019Organisation internationale de la Francophonie (OIF)) \u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u044F\u0437\u044B\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D (\u041C\u041E\u0424). \u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u044F\u0435\u0442 54 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0430, 7 \u0430\u0441\u0441\u043E\u0446\u0438\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 27 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432-\u043D\u0430\u0431\u043B\u044E\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439. \u041C\u041E\u0424 \u043E\u043A\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043E\u0438\u043C 88 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u043C \u0438 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430\u043C \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043A\u0443 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u043A\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043A\u043E\u043D\u0441\u043E\u043B\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0445 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0438, \u043E\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0443\u044E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0443 \u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F \u043F\u043E \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u043D\u0435\u043C\u0443 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432 \u0441\u043E\u043E\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0447\u0435\u0442\u044B\u0440\u044C\u043C\u044F \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430\u043C\u0438: \n* \u041F\u0440\u043E\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430, \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043A\u0430 \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u044F\u0437\u044B\u0447\u0438\u044F \u0438 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u0430\u0437\u043D\u043E\u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044F. \n* \u0421\u043E\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043C\u0438\u0440\u0443, \u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430\u043C \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \n* \u041F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043A\u0430 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F, \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043E\u0434\u0433\u043E\u0442\u043E\u0432\u043A\u0438, \u0432\u044B\u0441\u0448\u0435\u0433\u043E \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0438\u0441\u0441\u043B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439. \n* \u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043D\u0430 \u0431\u043B\u0430\u0433\u043E \u0443\u0441\u0442\u043E\u0439\u0447\u0438\u0432\u043E\u0433\u043E \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044F. \n* \u041E\u0441\u043E\u0431\u043E\u0435 \u0432\u043D\u0438\u043C\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0432\u043E \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043C\u0435\u0440\u043E\u043F\u0440\u0438\u044F\u0442\u0438\u044F\u0445 OIF \u0443\u0434\u0435\u043B\u044F\u0435\u0442 \u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u0451\u0436\u0438 \u0438 \u0436\u0435\u043D\u0449\u0438\u043D\u0430\u043C, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0446\u0438\u0444\u0440\u043E\u0432\u044B\u043C \u0442\u0435\u0445\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u044F\u043C. OIF \u0440\u0435\u0430\u043B\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u044F\u0437\u044B\u0447\u043D\u043E\u0435 \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u043D\u0435\u0435 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0441\u043E\u0432\u043C\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E \u0441 \u041F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u044F\u0437\u044B\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D (APF) \u0438 \u0447\u0435\u0442\u044B\u0440\u044C\u043C\u044F \u043E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430\u043C\u0438: \u0423\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043A\u0438\u043C \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u044F\u0437\u044B\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D (AUF), \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u044F\u0437\u044B\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0442\u0435\u043B\u0435\u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0435\u0439 TV5Monde, \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0441\u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u044F\u0437\u044B\u0447\u043D\u044B\u0445 \u043C\u044D\u0440\u043E\u0432 (AIMF) \u0438 \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u043C \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043E\u043C \u0421\u0435\u043D\u0433\u043E\u0440. \u0413\u043B\u0430\u0432\u043D\u044B\u043C \u043A\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043C \u0434\u043B\u044F \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044E \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043D\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u044C \u0432\u043B\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u043C \u044F\u0437\u044B\u043A\u043E\u043C \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0442\u043E\u0433\u043E \u0438\u043B\u0438 \u0438\u043D\u043E\u0433\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 (\u0445\u043E\u0442\u044F \u044D\u0442\u043E \u043F\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F), \u0430 \u043D\u0430\u043B\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0432\u044F\u0437\u0435\u0439 \u0441 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0435\u0439, \u0441\u043B\u043E\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044F \u043D\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0442\u044F\u0436\u0435\u043D\u0438\u0438 \u0434\u0435\u0441\u044F\u0442\u0438\u043B\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0432\u0435\u043A\u043E\u0432. \u0422\u0430\u043A, \u043D\u0430\u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440, \u0410\u0440\u043C\u0435\u043D\u0438\u044F \u0447\u043B\u0435\u043D \u044D\u0442\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u041F\u0440\u0438\u0431\u0430\u043B\u0442\u0438\u043A\u0438 \u044F\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430\u0431\u043B\u044E\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044F\u043C\u0438. \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u0438 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u044F \u0443\u043A\u0440\u0435\u043F\u043B\u044F\u044E\u0442 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043C\u043E\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u043C\u0438 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043C\u0438 \u043F\u043E\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0422\u0440\u0438\u0430\u043D\u043E\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0434\u043E\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0430. \u0412 \u0441\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0438\u044F \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441 1970 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0414\u0435\u0432\u0438\u0437\u043E\u043C \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043B\u0443\u0436\u0438\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0435 \u0438\u0437\u0440\u0435\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u00AB\u0420\u0430\u0432\u0435\u043D\u0441\u0442\u0432\u043E, \u0432\u0437\u0430\u0438\u043C\u043E\u0434\u043E\u043F\u043E\u043B\u043D\u044F\u0435\u043C\u043E\u0441\u0442\u044C, \u0441\u043E\u043B\u0438\u0434\u0430\u0440\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u00BB (\u0444\u0440. \u00AB\u00E9galit\u00E9, compl\u00E9mentarit\u00E9, solidarit\u00E9\u00BB)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B3\u30D5\u30A9\u30CB\u30FC\u56FD\u969B\u6A5F\u95A2\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B3\u30D5\u30A9\u30CB\u30FC\u3053\u304F\u3055\u3044\u304D\u304B\u3093\u3001\u4ECF: Organisation Internationale de la Francophonie\u3001\u82F1: International Organization of La Francophonie\u3001OIF\uFF09\u306F\u3001\u4E16\u754C\u4E2D\u306E\u69D8\u3005\u306A\u6587\u5316\u570F\u306B\u5C5E\u3059\u308B\u3001\u6C11\u4E3B\u4E3B\u7FA9\u3084\u4EBA\u6A29\u3068\u3044\u3063\u305F\u666E\u904D\u7684\u306A\u4FA1\u5024\u89B3\u3068\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u3068\u3092\u5171\u6709\u3059\u308B\u56FD\u30FB\u5730\u57DF\u306E\u7DCF\u4F53\u3067\u3042\u308B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B3\u30D5\u30A9\u30CB\u30FC\u306E\u540D\u3092\u51A0\u3057\u305F\u56FD\u969B\u6A5F\u95A2\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Francophonie (secara resmi bernama Organisation internationale de la Francophonie) adalah sebuah organisasi yang terdiri dari negara-negara berbahasa Prancis. Organisasi ini didirikan pada 1970 oleh 20 negara. Piagamnya menyatakan bahwa Francophonie bertugas mengkoordinasikan kegiatan ekonomi, termasuk hubungan niaga; komunikasi; kegiatan kebudayaan; kewarganegaraan, paspor, dan visa; kegiatan sosial; dan kegiatan kesehatan. Markas Francophonie berada di Paris." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0456\u044F (\u0444\u0440. Francophonie) \u2014 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u0441\u043F\u0456\u0432\u0440\u043E\u0431\u0456\u0442\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u043C\u043E\u0432\u043D\u0438\u0445 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443, \u044F\u043A\u0430 \u043E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0443\u0454 54 \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u043F\u0440\u0430\u0432\u043D\u0438\u0445 \u0442\u0430 4 \u0430\u0441\u043E\u0446\u0456\u0439\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432, \u0449\u043E \u043F\u0440\u0435\u0437\u0435\u043D\u0442\u0443\u044E\u0442\u044C \u0440\u0456\u0437\u043D\u0456 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u0430\u0431\u043E \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0438 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 26 \u0441\u043F\u043E\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u0433\u0430\u0447\u0456\u0432. \u0413\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u0438\u043C \u043A\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0456\u0454\u043C \u0434\u043B\u044F \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0443 \u0434\u043E \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0454 \u043D\u0435 \u0441\u0442\u0443\u043F\u0456\u043D\u044C \u0432\u043E\u043B\u043E\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u044E \u043C\u043E\u0432\u043E\u044E \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0442\u0456\u0454\u0457 \u0447\u0438 \u0456\u043D\u0448\u043E\u0457 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438, \u0430 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u0456 \u0437\u0432'\u044F\u0437\u043A\u0438 \u0437 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0454\u044E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Organisation internationale de la francophonie (OIF) est une organisation, personne morale de droit international public, cr\u00E9\u00E9e en 1970, regroupant 88 \u00C9tats ou gouvernements en 2018. Elle a pour mission de promouvoir la langue fran\u00E7aise et la diversit\u00E9 culturelle et linguistique, de promouvoir la paix, la d\u00E9mocratie et les droits de l\u2019homme, d'appuyer l'\u00E9ducation et la recherche et de d\u00E9velopper la coop\u00E9ration." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mi\u0119dzynarodowa Organizacja Frankofonii, Frankofonia (fr. La Francophonie, z \u0142ac. Francus \u201EFrancuz\u201D + gr. phone \u201Eg\u0142os, d\u017Awi\u0119k\u201D) \u2013 termin utworzony w 1880 roku przez francuskiego geografa On\u00E9sime Reclus (brata \u00C9lis\u00E9e Reclus), okre\u015Blaj\u0105cy wsp\u00F3lnot\u0119 ludzi i pa\u0144stw pos\u0142uguj\u0105cych si\u0119 j\u0119zykiem francuskim. Obecnie jest to mi\u0119dzynarodowa organizacja skupiaj\u0105ca rz\u0105dy kraj\u00F3w francuskoj\u0119zycznych. Tylko w kilku z tych kraj\u00F3w francuski spe\u0142nia rol\u0119 pierwszoplanow\u0105, w pozosta\u0142ych odgrywa ju\u017C pomniejsz\u0105 rol\u0119." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Organiza\u00E7\u00E3o Internacional da Francofonia (em franc\u00EAs: Organisation internationale de la Francophonie ou la Francophonie), cujo acr\u00F3nimo \u00E9 OIF, \u00E9 uma organiza\u00E7\u00E3o internacional que congrega pa\u00EDses em que a l\u00EDngua francesa \u00E9 oficial ou tem um status privilegiado. O termo \"francofonia\" tamb\u00E9m se refere, lato sensu, \u00E0 comunidade de falantes do idioma franc\u00EAs. Atualmente a organiza\u00E7\u00E3o tem 57 Estados-membros e 20 pa\u00EDses observadores." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Louise_Mushikiwabo,_2008_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Francophonie_flag_Ottawa.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Micha\u00EBlle_Jean_1_11072007.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Justin_Trudeau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FMLF_2012-3.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_and_Cooperation_(Rwanda)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Olivier_Solonandrasana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Espace_Francophone_pour_la_Recherche,_le_D\u00E9veloppement_et_l'Innovation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Association_of_Francophone_Universities" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franco-Canadian_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_established_in_1970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Devoir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Kabila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antananarivo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Pelletier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeux_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_Malian_coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_Guinea-Bissau_coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montreux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Krabal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9mile_Lahoud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Monde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Chirac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assembl\u00E9e_parlementaire_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_General_Assembly_observers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_and_Eastern_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Traian_B\u0103sescu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norodom_Sihanouk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_cultural_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francophone_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lom\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Najla_Bouden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madagascar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macky_Sall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Map-Francophonie_organisation_en.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Language_advocacy_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9opold_S\u00E9dar_Senghor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Mitterrand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rwanda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agence_de_Coop\u00E9ration_Culturelle_et_Technique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caribbean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Kagame" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Denis_Sassou_Nguesso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doris_Leuthard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor_General_of_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Egypt)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_responsible_for_La_Francophonie_(Canada)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ouagadougou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economic_globalization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yerevan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Roy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beirut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assembl\u00E9e_des_francophones_fonctionnaires_des_organisations_internationales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Libreville" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Port_Louis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Senegal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louisiana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Abdou_Diouf.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexandria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reporters_Without_Borders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moncton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Language_education_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2008_Mauritanian_coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2013\u201314_Thai_political_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arab_world" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Legendre_(French_politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quebec_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Motto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Omar_Bongo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamani_Diori" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lao_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conseil_international_de_la_langue_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sustainable_development" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Djerba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jamal_Khashoggi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauritania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Member_states_of_the_International_Organization_of_the_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brian_Mulroney" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Macron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bucharest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Association_Internationale_des_Maires_Francophones" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ambassador_(diplomacy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_immersion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_countries_where_French_is_an_official_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dakar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Micha\u00EBlle_Jean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senghor_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commonwealth_of_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Paradis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/LGBT_rights_by_country_or_territory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthem_of_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agence_Universitaire_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nic\u00E9phore_Soglo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geographical_distribution_of_French_speakers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nikol_Pashinyan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/African_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francophone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guinea-Bissau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Brunswick" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Naelachohanboutrosghali-2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louise_Mushikiwabo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_based_in_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Versailles_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habib_Bourguiba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TV5Monde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_colonial_empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_New_Brunswick.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kinshasa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boutros_Boutros-Ghali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/African_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Anthem_of_Europe_(US_Navy_instrumental_short_version).ogg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gnassingb\u00E9_Eyad\u00E9ma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organisations_which_have_French_as_an_official_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lingua_franca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French-speaking_countries_and_territories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-general" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Francophonie_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Chr\u00E9tien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blaise_Compaor\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change_mitigation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Presidents_of_Senegal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Veerasamy_Ringadoo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Senegal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdou_Diouf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burkina_Faso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saudi_Arabia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Niamey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Togo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Three_Linguistic_Spaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cotonou,_Benin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Volunteers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montreal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nova_Scotia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Organisations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_possessions_and_colonies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Community_of_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Libert\u00E9,_\u00C9galit\u00E9,_Fraternit\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universit\u00E9_Senghor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO:_Convention_on_the_Protection_and_Promotion_of_the_Diversity_of_Cultural_Expressions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agence_de_coop\u00E9ration_culturelle_et_technique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_French_(dialect)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Anchor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:French_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:What" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_Canadian_English" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sister_project_links" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Curlie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NoteTag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NoteFoot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Countries_and_languages_lists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:International_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wiktfr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:La_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:About" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagcountry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Abbr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_geopolitical_organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_La_Francophonie.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122462213 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.MaVieFrancaise.org" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130516231359/http:/www.geographie.uni-erlangen.de/docs/article/68/ggl_publik_discursiveconstitutionworldspanningregion_091209.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.espacestemps.net/en/articles/post-francophonie-en/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.francophonie.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.francophonie.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.AFFOI.org" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "62385" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 93941 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "'''" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/textSymbolType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Motto" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0438\u044F_(\u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/10043077-6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/La_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Organizzazione_internazionale_della_francofonia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Organizaci\u00F3n_Internacional_de_la_Francofon\u00EDa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1088123406" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q134102" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30E9\u30F3\u30B3\u30D5\u30A9\u30CB\u30FC\u56FD\u969B\u6A5F\u95A2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1085742156" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Francophonia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://su.dbpedia.org/resource/Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0438\u0458\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Frankof\u00F3nia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u06CC\u0633\u06CC_\u0628\u06CC\u0646_\u0627\u0644\u0627\u0642\u0648\u0627\u0645\u06CC_\u062A\u0646\u0638\u06CC\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0394\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE\u03C2_\u039F\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2_\u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03BF\u03C6\u03C9\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Mi\u0119dzynarodowa_Organizacja_Frankofonii" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1090590202" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/La_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Medzin\u00E1rodn\u00E1_organiz\u00E1cia_Frankof\u00F3nie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Mezin\u00E1rodn\u00ED_organizace_frankofonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Francofonia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D4\u05D0\u05E8\u05D2\u05D5\u05DF_\u05D4\u05D1\u05D9\u05DF-\u05DC\u05D0\u05D5\u05DE\u05D9_\u05DC\u05E4\u05E8\u05E0\u05E7\u05D5\u05E4\u05D5\u05E0\u05D9\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0430\u0444\u043E\u043D\u0456\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Uluslararas\u0131_Frankofoni_\u00D6rg\u00FCt\u00FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Frankofonija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Organizaci\u00F3n_Internacional_de_la_Francofon\u00EDa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Frankofonija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Frankofonija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0BAA\u0BBF\u0BB0\u0BBE\u0BA9\u0BCD\u0B95\u0BCB\u0BAA\u0BCB\u0BA9\u0BBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Frankofonija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Internacia_Organiza\u0135o_de_la_Franclingvio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629_\u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0629_\u0644\u0644\u0646\u0627\u0637\u0642\u064A\u0646_\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Samt\u00F6k_fr\u00F6nskum\u00E6landi_r\u00EDkja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mg.dbpedia.org/resource/Fikambanana_Iraisam-pirenena_ny_Frank\u00F4f\u00F4nia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mzn.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u0627\u0646\u06A9\u0648\u0641\u0648\u0646\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u0985\u09B0\u09CD\u0997\u09BE\u09A8\u09BF\u099C\u09BE\u09B8\u09BF\u0993\u0981_\u0985\u09CD\u09AF\u09BE\u0981\u09A4\u09CD\u09AF\u09BE\u09B0\u09A8\u09BE\u09B8\u09BF\u0993\u09A8\u09BE\u09B2_\u09A6\u09CD\u09AF_\u09B2\u09BE_\u09AB\u09CD\u09B0\u0981\u0995\u09CB\u09AB\u09CB\u09A8\u09BF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0n981" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Organiza\u021Bia_Interna\u021Bional\u0103_a_Francofoniei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ce.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0438_(\u043A\u0445\u043E\u043B\u043B\u0430\u043C)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Frankofonija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0646\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/7554976-1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6CD5\u8BED\u56FD\u5BB6\u53CA\u5730\u533A\u56FD\u9645\u7EC4\u7EC7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0556\u0580\u0561\u0576\u056F\u0578\u0586\u0578\u0576\u056B\u0561\u0575\u056B_\u0574\u056B\u057B\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056B\u0576_\u056F\u0561\u0566\u0574\u0561\u056F\u0565\u0580\u057A\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E2D\u0E07\u0E04\u0E4C\u0E01\u0E32\u0E23\u0E23\u0E30\u0E2B\u0E27\u0E48\u0E32\u0E07\u0E1B\u0E23\u0E30\u0E40\u0E17\u0E28\u0E02\u0E2D\u0E07\u0E01\u0E25\u0E38\u0E48\u0E21\u0E1B\u0E23\u0E30\u0E40\u0E17\u0E28\u0E17\u0E35\u0E48\u0E43\u0E0A\u0E49\u0E20\u0E32\u0E29\u0E32\u0E1D\u0E23\u0E31\u0E48\u0E07\u0E40\u0E28\u0E2A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/C\u1ED9ng_\u0111\u1ED3ng_Ph\u00E1p_ng\u1EEF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ku.dbpedia.org/resource/R\u00EAxistina_navnetewey\u00EE_ya_Frankofoniy\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0435\u0453\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430_\u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430_\u043D\u0430_\u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0438\u0458\u0430\u0442\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/146363601" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD504\uB791\uCF54\uD3EC\uB2C8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646_\u0628\u06CC\u0646\u200C\u0627\u0644\u0645\u0644\u0644\u06CC_\u0641\u0631\u0627\u0646\u06A9\u0641\u0648\u0646\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/MHUo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Organiza\u00E7\u00E3o_Internacional_da_Francofonia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Organisation_Internationale_de_la_Francophonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u0456\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E4\u10E0\u10D0\u10DC\u10D9\u10DD\u10E4\u10DD\u10DC\u10D8\u10D0" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "48.86 2.3033333333333332" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organization" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/footnoteA" : [ { "type" : "literal", "value" : "Deliberately alluding to France's motto." , "lang" : "en" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/146363601" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Organisation_internationale_de_la_Francophonie?oldid=1122462213&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationDensity" : [ { "type" : "literal", "value" : 36 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace/populationDensity" : [ { "type" : "literal", "value" : "36.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/inhabitantsPerSquareKilometre" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/populationDensityKm" : [ { "type" : "literal", "value" : 36 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/textSymbol" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\"Equality, complementarity, solidarity\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/establishedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1970-03-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--11-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/membership" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u221F  French Community of Belgium" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u221F  Quebec" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u221F  New Brunswick" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/membership" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u221FQuebec" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u221FNew Brunswick" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u221FFrench Community of Belgium" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/anthem" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthem_of_Europe" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/anthem" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"Ode to Joy\" \ncenter" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(2.3033332824707 48.860000610352)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationTotal" : [ { "type" : "literal", "value" : "1000000000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageFlag" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of La Francophonie.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace/area" : [ { "type" : "literal", "value" : "2.8223185E7" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/squareKilometre" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2.8223183999117795E7" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/squareKilometre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/area" : [ { "type" : "literal", "value" : 28223185000000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 28223183999117.8 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areaKm" : [ { "type" : "literal", "value" : 28223185 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areaSqMi" : [ { "type" : "literal", "value" : 10897032.263 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "APF President" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Secretary-General" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "APF General Secretary" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mapCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Map showing the member states of la Francophonie" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "Map-Francophonie organisation en.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louise_Mushikiwabo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Krabal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Paradis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/event" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie__HistoricalEvent__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie__HistoricalEvent__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/languages" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/symbolType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Logo" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/membershipType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Member_states_of_the_International_Organization_of_the_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/adminCenter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/adminCenterType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Headquarters" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/establishedEvent" : [ { "type" : "literal", "value" : "Conference of Niamey" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Conference of Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSymbol" : [ { "type" : "literal", "value" : "Logo OIF.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/languagesType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Official language" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/linkingName" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Francophonie" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officialWebsite" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.francophonie.org/" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/populationEstimate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1000000000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/populationEstimateYear" : [ { "type" : "literal", "value" : 2016 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/administrativeCenter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Florence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Paradis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Education_in_Egypt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Greece_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_reactions_to_the_Charlie_Hebdo_shooting" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edna_Bourque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7oise_Enguehard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGBT_rights_in_La_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Equatorial_Guinea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rwanda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Malian_coup_d'\u00E9tat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Guinean_coup_d'\u00E9tat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Malian_coup_d'\u00E9tat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_2022_Burkina_Faso_coup_d'\u00E9tat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Ping" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_East_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Middle_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_East_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_North_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_East_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_regional_organizations_by_population" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pauline_Marois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Cameroon-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inter-parliamentary_institution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_organization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_intergovernmental_organizations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organisations_which_have_French_as_an_official_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organization_leaders_in_2003" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organization_leaders_in_2004" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organization_leaders_in_2005" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organization_leaders_in_2006" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organization_leaders_in_2007" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organization_leaders_in_2008" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organization_leaders_in_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organization_leaders_in_2010" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_organization_leaders_in_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Emmanuel_Macron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Fran\u00E7ois_Hollande" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_official_languages_by_institution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_Cameroonian_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Mauritania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bangui_National_Forum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Armenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Burkina_Faso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Burundi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Djibouti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Ivory_Coast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_the_Comoros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Egyptian_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Comorian_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Guinean_constitutional_referendum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Humanitarian_response_by_national_governments_to_the_2010_Haiti_earthquake" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Policy_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valletta_Summit_on_Migration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Benin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Burkina_Faso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Cameroon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Cape_Verde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Chad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Comoros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Djibouti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Egypt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Equatorial_Guinea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Gabon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Ghana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Guinea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Guinea-Bissau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Ivory_Coast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Madagascar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Mali" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Mauritania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Mauritius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Morocco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Mozambique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Niger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Rwanda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Senegal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Seychelles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_S\u00E3o_Tom\u00E9_and_Pr\u00EDncipe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Togo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Tunisia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_Central_African_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_Republic_of_the_Congo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_International_Model_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indian_Ocean_Commission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belgium\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_companies_of_Greece" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_countries'_positions_in_the_Macedonia_naming_dispute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_presidents_of_legislatures" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Membership_of_Kosovo_in_international_organizations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_modern_Armenian_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joint_issue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Luxembourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_possessions_and_colonies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Election_results_of_Cabinet_Ministers_during_the_2022_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annick_Girardin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Roy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_La_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MRSM_Taiping" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rapha\u00EBl_Millet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Madagascar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lonbraz_Kann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Universit\u00E0_Cattolica_del_Sacro_Cuore_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institut_de_la_Francophonie_pour_l'Informatique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Ouagadougou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Mauritania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Ivory_Coast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_Ivory_Coast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_Madagascar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francosphere" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" } ] }}