{  "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Palmarian_Christian_Church" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clemente_Dom\u00EDnguez_y_G\u00F3mez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Corral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Our_Lady_of_Palmar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Independent_Catholic_denominations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Traditionalist_Catholicism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Odermatt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gereja Katolik Palmaria" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Igreja Crist\u00E3 Palmariana" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Palmarian Christian Church" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Iglesia palmariana" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chiesa cattolica palmariana" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00C9glise chr\u00E9tienne palmarienne des Carm\u00E9lites de la Sainte-Face" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ko\u015Bci\u00F3\u0142 Palmaria\u0144ski" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Esgl\u00E9sia Cat\u00F2lica Palmariana" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5E15\u723E\u99AC\u723E\u5929\u4E3B\u6559\u6559\u6703" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Palmarianisch-katholische Kirche" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Palmarsk\u00E1 katolick\u00E1 c\u00EDrkev" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Palmariaans-Katholieke Kerk" , "lang" : "nl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gereja Kristen Palmaria dari Karmelit Wajah Baru (bahasa Spanyol: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz), yang lebih sering disebut Gereja Katolik Palmaria (Iglesia Cat\u00F3lica Palmariana), adalah gereja Katolik kecil yang terbentuk di , Spanyol. akibat skisma dengan Gereja Katolik Roma." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz, m\u00E1s conocida como Iglesia Cristiana Palmariana, Iglesia Palmariana\u200B o Iglesia Cat\u00F3lica Palmariana,\u200B es una escisi\u00F3n de la Iglesia cat\u00F3lica, una iglesia cat\u00F3lica independiente con sede episcopal en El Palmar de Troya, Espa\u00F1a, fundada en 1979 por Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez (que asumi\u00F3 el nombre de papa Gregorio XVII). La iglesia no reconoce como cat\u00F3lico a ning\u00FAn papa despu\u00E9s de Pablo VI, y afirma que la Iglesia cristiana palmariana ha continuado el papado." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Christelijke Palmariaanse Kerk van de Karmelieten van het Heilig Gelaat (Spaans: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz), dikwijls benoemd met de naam Palmariaans-Katholieke Kerk (Spaans: Iglesia Cat\u00F3lica Palmariana) is een klein, schismatisch kerkgenootschap met haar zetel in El Palmar de Troya, in Spanje. De kerk beschouwt paus Paulus VI en zijn voorgangers als ware pausen. Maar door beweerde verschijningen zijn al zijn opvolgers ge\u00EBxcommuniceerd en is de Heilige Stoel verplaatst naar El Palmar de Troya. Dit is de situatie sinds de stichting van de kerk in 1978." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8056\u5BB9\u52A0\u723E\u9ED8\u7F85\u6703\u7684\u5E15\u723E\u99AC\u723E\u57FA\u7763\u6559\u6703\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AIglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz\uFF09\uFF0C\u6216\u7C21\u7A31\u70BA\u5E15\u723E\u99AC\u723E\u6559\u6703\uFF0C\u4EE5\u53CA\u76F4\u63A5\u97F3\u8B6F\u70BA\u5E15\u723E\u746A\u5229\u5B89\u6559\u6703\u3002\u662F\u4E00\u500B\u81EA\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u5206\u88C2\u7684\u65B0\u8208\u5B97\u6559\uFF0C\u5176\u5275\u59CB\u8005\uFF08Clemente Dom\u00EDnguez G\u00F3mez\uFF09\u81EA\u7A31\u7372\u5F97\u8056\u6BCD\u986F\u73FE\uFF0C\u5C07\u6559\u5B97\u7684\u8077\u52D9\u4EA4\u7D66\u4ED6\uFF0C\u4E26\u4EE5\u300C\u570B\u745E\u5341\u4E03\u300D\u4E16\u4F5C\u70BA\u4ED6\u7684\u7A31\u865F\uFF0C\u800C\u5728\u4FDD\u797F\u516D\u4E16\u4EE5\u5F8C\u7684\u5176\u4ED6\u7F85\u99AC\u6559\u5B97\u90FD\u662F\u5176\u5C0D\u7ACB\u6559\u5B97\u3002\u540C\u6642\u4ED6\u4E5F\u5BA3\u7A31\u7576\u6642\u7684\u6559\u5B97\u4FDD\u797F\u516D\u4E16\u906D\u5230\u7F85\u99AC\u6559\u5EF7\u7684\u56DA\u7981\uFF0C\u6700\u5F8C\u5C07\u4FDD\u797F\u516D\u4E16\u4EE5\u6B89\u9053\u8005\u7684\u8EAB\u5206\u5C01\u8056\u3002\u6B64\u6559\u6703\u4EE5\u897F\u73ED\u7259\u7684\uFF08El Palmar de Troya\uFF09 https://www.palmarianchurch.org/ \uFF08\u9875\u9762\u5B58\u6863\u5907\u4EFD\uFF0C\u5B58\u4E8E\u4E92\u8054\u7F51\u6863\u6848\u9986\uFF09 \u70BA\u5176\u6559\u5B97\u6559\u5EA7\u4EE5\u53CA\u7E3D\u90E8\u6240\u5728\u3002 \u5E15\u723E\u99AC\u723E\u6559\u6703\u8A8D\u70BA\u6559\u5B97\u4FDD\u797F\u516D\u4E16\u906D\u5230\u633E\u6301\u4E26\u6700\u5F8C\u6210\u70BA\u6B89\u9053\u8005\uFF0C\u800C\u5728\u4ED6\u4E4B\u5F8C\u7684\u7F85\u99AC\u6559\u5B97\u90FD\u4E0D\u662F\u4FDD\u797F\u516D\u4E16\u771F\u6B63\u7684\u7E7C\u627F\u8005\u3002\u800C\u591A\u660E\u683C\u65AF\u5247\u5BA3\u5E03\u81EA\u5DF1\u7372\u5F97\u8056\u6BCD\u7684\u52A0\u5195\u7E7C\u627F\u4E86\u6559\u5B97\u7684\u8077\u6B0A\uFF0C\u4E26\u57281978\u5E74\u5BA3\u544A\u5373\u4F4D\u4EE5\u570B\u745E\u5341\u4E03\u4E16\u70BA\u865F\u3002\u6B64\u5916\u5E15\u723E\u746A\u5229\u5B89\u6559\u6703\u4E5F\u53CD\u5C0D\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u4EE5\u68B5\u4E8C\u5927\u516C\u6703\u8B70\u70BA\u4E2D\u5FC3\u5C55\u958B\u7684\u6539\u9769\u30022011\u5E74\u8D77\u5E15\u723E\u746A\u5229\u5B89\u6559\u6703\u7531\uFF08Sergio Mar\u00EDa\uFF09\u64D4\u4EFB\u7B2C\u4E09\u4EFB\u6559\u5B97\uFF0C\u7A31\u865F\u570B\u745E\u5341\u516B\u4E16\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Christian Palmarian Church of the Carmelites of the Holy Face (Spanish: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz), also called the Palmarian Christian Church (Spanish: Iglesia Cristiana Palmariana), the Palmarian Church, or the Palmarian Catholic Church, is an independent Catholic church with an episcopal see in El Palmar de Troya, Spain, founded in 1978 by Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez (known as Pope Gregory XVII). The church does not recognize any popes after Paul VI as Catholic, and holds that the Palmarian Christian Church has continued the papacy." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Igreja Crist\u00E3 Palmariana dos Carmelitas da Santa Face (em espanhol: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz), comumente chamada de Igreja Palmariana, \u00E9 uma institui\u00E7\u00E3o religiosa considerada por muitos como seita, que se autodeclara a sucessora da Igreja Cat\u00F3lica de Roma com seu pr\u00F3prio papa e s\u00E9 episcopal no munic\u00EDpio de El Palmar de Troya, Espanha." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'\u00C9glise chr\u00E9tienne palmarienne des Carm\u00E9lites de la Sainte-Face ou \u00C9glise chr\u00E9tienne palmarienne (en espagnol : Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz ou Iglesia cristiana palmariana) est une \u00C9glise catholique ind\u00E9pendante issue d'un schisme avec l'\u00C9glise catholique romaine ; elle est fond\u00E9e en 1978 par Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez. Son si\u00E8ge est \u00E9tabli \u00E0 El Palmar de Troya en Espagne. Elle compte quelques milliers de fid\u00E8les. L'\u00C9glise palmarienne est r\u00E9put\u00E9e pour ses nombreuses c\u00E9r\u00E9monies fastueuses[r\u00E9f. n\u00E9cessaire], ses scandales r\u00E9currents et est soup\u00E7onn\u00E9e de d\u00E9rives sectaires (interdiction de fr\u00E9quenter des non palmariens, ou pour les jeunes gar\u00E7ons interdiction de fr\u00E9quenter des jeunes filles etc.). L'\u00C9glise palmarienne n'est pas reconnue par l'\u00C9glise catholiqu" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Esgl\u00E9sia Cat\u00F2lica Palmariana (oficialment Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz) \u00E9s una organitzaci\u00F3 religiosa sevillana que es va escindir de l'Esgl\u00E9sia Cat\u00F2lica Romana i \u00E9s liderada pel seu propi papa." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die palmarianisch-katholische Kirche oder auch heilige, katholische und apostolische palmarianische Kirche, vollst\u00E4ndige spanische Bezeichnung: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz (\u201EChristliche palmarianische Kirche der Karmeliten von la Santa Faz\u201C), ist eine von Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez gegr\u00FCndete Gemeinschaft, die sich \u2013 nach der als Verfall angesehenen Entwicklung der r\u00F6misch-katholischen Kirche seit dem Zweiten Vatikanischen Konzil \u2013 als einzig verbliebener Rest der wahren katholischen Kirche betrachtet. Von der r\u00F6misch-katholischen Kirche wird sie als schismatisch und h\u00E4retisch angesehen, von spanischen Medien wird sie als Sekte bezeichnet. Gegenw\u00E4rtiges Oberhaupt (\u201EPapst\u201C) der palmarianisch-katholischen Kirche ist seit 2016 Pedro III." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Palmarsk\u00E1 katolick\u00E1 c\u00EDrkev (\u0161pan\u011Blsky: Iglesia Cat\u00F3lica Palmariana, cel\u00FDm n\u00E1zvem: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz) je mal\u00E1 schizmatick\u00E1 c\u00EDrkev, kter\u00E1 se odtrhla od katolick\u00E9 c\u00EDrkve 6. srpna 1978. V dob\u011B nejv\u011Bt\u0161\u00EDho rozkv\u011Btu se k hnut\u00ED hl\u00E1silo asi 5 000 v\u011B\u0159\u00EDc\u00EDch. V k\u00E1z\u00E1n\u00ED z roku 2011 pape\u017E \u0158eho\u0159 XVII. \u0159ekl, \u017Ee palmarsk\u00E1 c\u00EDrkev m\u00E1 cca 1500 \u010Dlen\u016F. V n\u00E1sleduj\u00EDc\u00EDch letech v\u0161ak bylo mnoho z nich exkomunikov\u00E1no. Roku 2015 m\u011Bla sekta pravd\u011Bpodobn\u011B 30 biskup\u016F a 30 \u0159eholnic." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Chiesa cattolica palmariana, ufficialmente Chiesa Cristiana Palmariana dei Carmelitani del Santo Volto (in spagnolo: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz), talvolta in breve Chiesa palmariana, \u00E8 una Chiesa cattolica scismatica, retta da un proprio pontefice, attualmente Pietro III. \u00C8 solitamente considerata come parte dei movimenti conclavisti." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jeden, \u015Awi\u0119ty, Powszechny, Apostolski i Palmaria\u0144ski Ko\u015Bci\u00F3\u0142, Ko\u015Bci\u00F3\u0142 Palmaria\u0144ski \u2013 wsp\u00F3lnota wyznaniowa, powsta\u0142a w Hiszpanii w latach siedemdziesi\u0105tych XX wieku. Centrum religijne tego Ko\u015Bcio\u0142a znajduje si\u0119 w Andaluzji w miejscowo\u015Bci El Palmar de Troya." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.palmarianchurch.org/" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 37.05638885498047 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : -5.808888912200928 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nenas_palmar_de_troia.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bishop_Clemente_Dom\u00EDnguez_y_G\u00F3mez.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pontifical_Mass_Pope_Peter_III.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pope_Peter_III.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pope_Peter_III_of_Palmar.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catedral_El_Palmar.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cathedral_2022.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Traditionalist_Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conclavism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_denominations_established_in_the_20th_century" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Independent_Catholic_denominations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_organizations_established_in_1978" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Province_of_Seville" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Churches_in_Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz, m\u00E1s conocida como Iglesia Cristiana Palmariana, Iglesia Palmariana\u200B o Iglesia Cat\u00F3lica Palmariana,\u200B es una escisi\u00F3n de la Iglesia cat\u00F3lica, una iglesia cat\u00F3lica independiente con sede episcopal en El Palmar de Troya, Espa\u00F1a, fundada en 1979 por Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez (que asumi\u00F3 el nombre de papa Gregorio XVII). La iglesia no reconoce como cat\u00F3lico a ning\u00FAn papa despu\u00E9s de Pablo VI, y afirma que la Iglesia cristiana palmariana ha continuado el papado. La iglesia considera al papa Pablo VI, a quien veneran como m\u00E1rtir, y a sus predecesores como papas verdaderos, pero afirma, con base en supuestas apariciones marianas, que el papa de Roma est\u00E1 excomulgado y que la posici\u00F3n de la Santa Sede ha sido, desde 1978, transferida a su sede de El Palmar de Troya. Su papa actual es Joseph Odermatt, llamado papa Pedro III. Es descrita por periodistas, ensayistas y antiguos seguidores como una secta religiosa.\u200B\u200BSe espera de sus fieles que no vean pel\u00EDculas o televisi\u00F3n, que no voten ni lean peri\u00F3dicos.\u200BTambi\u00E9n invitan activamente a que rompan todo contacto con ex-miembros y no se les permite hablar con personas que no est\u00E9n relacionadas con la Iglesia palmariana.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jeden, \u015Awi\u0119ty, Powszechny, Apostolski i Palmaria\u0144ski Ko\u015Bci\u00F3\u0142, Ko\u015Bci\u00F3\u0142 Palmaria\u0144ski \u2013 wsp\u00F3lnota wyznaniowa, powsta\u0142a w Hiszpanii w latach siedemdziesi\u0105tych XX wieku. Centrum religijne tego Ko\u015Bcio\u0142a znajduje si\u0119 w Andaluzji w miejscowo\u015Bci El Palmar de Troya." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Chiesa cattolica palmariana, ufficialmente Chiesa Cristiana Palmariana dei Carmelitani del Santo Volto (in spagnolo: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz), talvolta in breve Chiesa palmariana, \u00E8 una Chiesa cattolica scismatica, retta da un proprio pontefice, attualmente Pietro III. \u00C8 solitamente considerata come parte dei movimenti conclavisti. La chiesa palmariana riconosce papa Paolo VI come martire della Chiesa universale e predecessore dei veri papi palmariani, sebbene questi fosse stato un oppositore della stessa chiesa palmariana, giungendo a scomunicarla (sebbene i palmariani affermino che Paolo VI non si schier\u00F2 mai contro di loro)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Igreja Crist\u00E3 Palmariana dos Carmelitas da Santa Face (em espanhol: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz), comumente chamada de Igreja Palmariana, \u00E9 uma institui\u00E7\u00E3o religiosa considerada por muitos como seita, que se autodeclara a sucessora da Igreja Cat\u00F3lica de Roma com seu pr\u00F3prio papa e s\u00E9 episcopal no munic\u00EDpio de El Palmar de Troya, Espanha. A Igreja Crist\u00E3 Palmariana considera o Papa Paulo VI (a quem venera como m\u00E1rtir espiritual) e seus predecessores como verdadeiros papas, mas sustentam, com base em supostas apari\u00E7\u00F5es marianas, que o papa de Roma est\u00E1 excomungado e que a Santa S\u00E9, desde 1978, foi transferida para o povoado andaluz de El Palmar de Troya. A Igreja Crist\u00E3 Palmariana teve quatro pont\u00EDfices desde o seu estabelecimento. Primeiro, Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez (Papa Greg\u00F3rio XVII), que declarou-se papa em 6 de agosto de 1978 e comandou a igreja at\u00E9 sua morte em 2005. Manuel Corral (Papa Pedro II), co-fundador da Ordem dos Carmelitas da Santa Face, que sucedeu Dom\u00EDnguez em 2005 e liderou a igreja at\u00E9 sua morte em julho de 2011 e foi sucedido por Gin\u00E9s de Jes\u00FAs Hern\u00E1ndez (Papa Greg\u00F3rio XVIII) naquele mesmo ano, mas Hern\u00E1ndez renunciou em 2016 para se casar com uma ex-freira palmariana. Ele foi sucedido por Markus Josef Ordermatt (Papa Pedro III). De acordo com as informa\u00E7\u00F5es presentes no livro do historiador brasileiro Pedro Luiz C\u00E2mara, a Igreja Palmariana n\u00E3o celebra a Missa Tridentina, institu\u00EDda pelo Papa Pio V, como a maioria dos grupos tradicionalistas cat\u00F3licos costuma fazer. Em seu lugar, no ano de 1983, o Papa Clemente inventou um novo ritual que se resume somente \u00E0 consagra\u00E7\u00E3o da h\u00F3stia e do vinho e \u00E0 comunh\u00E3o do celebrante e dos fi\u00E9is. Esta missa curta dura quase cinco minutos, e os sacerdotes palmarianos celebram atualmente doze missas de uma s\u00F3 vez no intervalo de uma hora. A este conjunto de \"missas\" palmarianas, d\u00E1-se o nome de Turno de Missas. Ainda segundo o referido historiador e suas fontes acad\u00EAmicas, outra particularidade dessa Igreja \u00E9 a da sua cren\u00E7a na presen\u00E7a real de Maria na Eucaristia. Para os palmarianos, a Virgem est\u00E1 presente com Jesus Cristo na h\u00F3stia consagrada e deve, por isso, ser igualmente adorada no Sant\u00EDssimo Sacramento do altar." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gereja Kristen Palmaria dari Karmelit Wajah Baru (bahasa Spanyol: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz), yang lebih sering disebut Gereja Katolik Palmaria (Iglesia Cat\u00F3lica Palmariana), adalah gereja Katolik kecil yang terbentuk di , Spanyol. akibat skisma dengan Gereja Katolik Roma. Gereja tersebut mengakui Paus Paulus VI (yang mereka hormati sebagai martir) dan para pendahulunya sebagai Sri Paus yang sebenarnya. Pada saat yang sama, mereka menganggap bahwa (atas dasar klaim penampakan) Paus Roma telah diekskomunikasi dan bahwa posisi Tahta Suci sejak 1978 telah dipindahkan ke El Palmar de Troya. Gereja Katolik Palmaria memiliki empat pemimpin sejak didirikan. Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez (Paus Gregorius XVII) menyatakan dirinya sebagai Paus pada tahun 1978 sampai ia meninggal pada 2005; Manuel Corral (Paus Petrus II) meneruskan Dom\u00EDnguez pada 2005 dan memimpin gereja tersebut sampai ia meninggal pada 2011. Corral diteruskan oleh Gin\u00E9s Jes\u00FAs Hern\u00E1ndez (Paus Gregorius XVIII) pada 2011. Hern\u00E1ndez mengundurkan diri pada 2016 untuk menikah dan digantikan oleh (Paus Petrus III) pada 2016." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die palmarianisch-katholische Kirche oder auch heilige, katholische und apostolische palmarianische Kirche, vollst\u00E4ndige spanische Bezeichnung: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz (\u201EChristliche palmarianische Kirche der Karmeliten von la Santa Faz\u201C), ist eine von Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez gegr\u00FCndete Gemeinschaft, die sich \u2013 nach der als Verfall angesehenen Entwicklung der r\u00F6misch-katholischen Kirche seit dem Zweiten Vatikanischen Konzil \u2013 als einzig verbliebener Rest der wahren katholischen Kirche betrachtet. Von der r\u00F6misch-katholischen Kirche wird sie als schismatisch und h\u00E4retisch angesehen, von spanischen Medien wird sie als Sekte bezeichnet. Gegenw\u00E4rtiges Oberhaupt (\u201EPapst\u201C) der palmarianisch-katholischen Kirche ist seit 2016 Pedro III." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Palmarsk\u00E1 katolick\u00E1 c\u00EDrkev (\u0161pan\u011Blsky: Iglesia Cat\u00F3lica Palmariana, cel\u00FDm n\u00E1zvem: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz) je mal\u00E1 schizmatick\u00E1 c\u00EDrkev, kter\u00E1 se odtrhla od katolick\u00E9 c\u00EDrkve 6. srpna 1978. V dob\u011B nejv\u011Bt\u0161\u00EDho rozkv\u011Btu se k hnut\u00ED hl\u00E1silo asi 5 000 v\u011B\u0159\u00EDc\u00EDch. Po smrti pape\u017Ee Pavla VI. zalo\u017Eila skupina radik\u00E1ln\u00EDch \u0161pan\u011Blsk\u00FDch sedesvakantist\u016F pod veden\u00EDm Clementa Dom\u00EDngueza y Gomeze, vlastn\u00ED c\u00EDrkev. Dom\u00EDnguez y Gomez se s\u00E1m prohl\u00E1sil za jej\u00EDho pape\u017Ee \u0158eho\u0159e XVII. s ofici\u00E1ln\u00EDm s\u00EDdlem v El Palmar de Troya. V t\u00E9to vesnici se m\u011Bla zjevovat Panna Maria a odm\u00EDtat II. vatik\u00E1nsk\u00FD koncil. Dom\u00EDnguezovi ozn\u00E1mila, \u017Ee je povol\u00E1n bojovat proti \u010F\u00E1bl\u016Fm ovl\u00E1daj\u00EDc\u00EDm c\u00EDrkev. Ve vid\u011Bn\u00EDch m\u011Bl b\u00FDt vyvolen a pomaz\u00E1n na pape\u017Ee. V k\u00E1z\u00E1n\u00ED z roku 2011 pape\u017E \u0158eho\u0159 XVII. \u0159ekl, \u017Ee palmarsk\u00E1 c\u00EDrkev m\u00E1 cca 1500 \u010Dlen\u016F. V n\u00E1sleduj\u00EDc\u00EDch letech v\u0161ak bylo mnoho z nich exkomunikov\u00E1no. Roku 2015 m\u011Bla sekta pravd\u011Bpodobn\u011B 30 biskup\u016F a 30 \u0159eholnic." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Christelijke Palmariaanse Kerk van de Karmelieten van het Heilig Gelaat (Spaans: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz), dikwijls benoemd met de naam Palmariaans-Katholieke Kerk (Spaans: Iglesia Cat\u00F3lica Palmariana) is een klein, schismatisch kerkgenootschap met haar zetel in El Palmar de Troya, in Spanje. De kerk beschouwt paus Paulus VI en zijn voorgangers als ware pausen. Maar door beweerde verschijningen zijn al zijn opvolgers ge\u00EBxcommuniceerd en is de Heilige Stoel verplaatst naar El Palmar de Troya. Dit is de situatie sinds de stichting van de kerk in 1978. De Palmariaans-Katholieke Kerk heeft anno 2018 vier pausen gekend. Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez (paus Gregorius XVII) was paus van 1978 tot 2005. Manuel Alonso Corral (paus Petrus II) volgde Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez op en leidde de kerk tot zijn dood in 2011. Corral werd opgevolgd door Gin\u00E9s Jes\u00FAs Hern\u00E1ndez (paus Gregorius XVIII). Hern\u00E1ndez legde zijn ambt neer in 2016 om te trouwen en werd opgevolgd door Joseph Odermatt (paus Petrus III)." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'\u00C9glise chr\u00E9tienne palmarienne des Carm\u00E9lites de la Sainte-Face ou \u00C9glise chr\u00E9tienne palmarienne (en espagnol : Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz ou Iglesia cristiana palmariana) est une \u00C9glise catholique ind\u00E9pendante issue d'un schisme avec l'\u00C9glise catholique romaine ; elle est fond\u00E9e en 1978 par Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez. Son si\u00E8ge est \u00E9tabli \u00E0 El Palmar de Troya en Espagne. Elle compte quelques milliers de fid\u00E8les. L'\u00C9glise palmarienne est r\u00E9put\u00E9e pour ses nombreuses c\u00E9r\u00E9monies fastueuses[r\u00E9f. n\u00E9cessaire], ses scandales r\u00E9currents et est soup\u00E7onn\u00E9e de d\u00E9rives sectaires (interdiction de fr\u00E9quenter des non palmariens, ou pour les jeunes gar\u00E7ons interdiction de fr\u00E9quenter des jeunes filles etc.). L'\u00C9glise palmarienne n'est pas reconnue par l'\u00C9glise catholique, en raison notamment de ses d\u00E9viances et pour ses nombreux scandales qui fusent \u00E0 la t\u00EAte de son institution, comme la suspicion de pratiques occultes. L'\u00C9glise palmarienne s'isole de la communaut\u00E9 chr\u00E9tienne apr\u00E8s avoir \u00E9tabli sa propre traduction de la Bible. Certains la qualifient de secte." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Esgl\u00E9sia Cat\u00F2lica Palmariana (oficialment Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz) \u00E9s una organitzaci\u00F3 religiosa sevillana que es va escindir de l'Esgl\u00E9sia Cat\u00F2lica Romana i \u00E9s liderada pel seu propi papa." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8056\u5BB9\u52A0\u723E\u9ED8\u7F85\u6703\u7684\u5E15\u723E\u99AC\u723E\u57FA\u7763\u6559\u6703\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AIglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz\uFF09\uFF0C\u6216\u7C21\u7A31\u70BA\u5E15\u723E\u99AC\u723E\u6559\u6703\uFF0C\u4EE5\u53CA\u76F4\u63A5\u97F3\u8B6F\u70BA\u5E15\u723E\u746A\u5229\u5B89\u6559\u6703\u3002\u662F\u4E00\u500B\u81EA\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u5206\u88C2\u7684\u65B0\u8208\u5B97\u6559\uFF0C\u5176\u5275\u59CB\u8005\uFF08Clemente Dom\u00EDnguez G\u00F3mez\uFF09\u81EA\u7A31\u7372\u5F97\u8056\u6BCD\u986F\u73FE\uFF0C\u5C07\u6559\u5B97\u7684\u8077\u52D9\u4EA4\u7D66\u4ED6\uFF0C\u4E26\u4EE5\u300C\u570B\u745E\u5341\u4E03\u300D\u4E16\u4F5C\u70BA\u4ED6\u7684\u7A31\u865F\uFF0C\u800C\u5728\u4FDD\u797F\u516D\u4E16\u4EE5\u5F8C\u7684\u5176\u4ED6\u7F85\u99AC\u6559\u5B97\u90FD\u662F\u5176\u5C0D\u7ACB\u6559\u5B97\u3002\u540C\u6642\u4ED6\u4E5F\u5BA3\u7A31\u7576\u6642\u7684\u6559\u5B97\u4FDD\u797F\u516D\u4E16\u906D\u5230\u7F85\u99AC\u6559\u5EF7\u7684\u56DA\u7981\uFF0C\u6700\u5F8C\u5C07\u4FDD\u797F\u516D\u4E16\u4EE5\u6B89\u9053\u8005\u7684\u8EAB\u5206\u5C01\u8056\u3002\u6B64\u6559\u6703\u4EE5\u897F\u73ED\u7259\u7684\uFF08El Palmar de Troya\uFF09 https://www.palmarianchurch.org/ \uFF08\u9875\u9762\u5B58\u6863\u5907\u4EFD\uFF0C\u5B58\u4E8E\u4E92\u8054\u7F51\u6863\u6848\u9986\uFF09 \u70BA\u5176\u6559\u5B97\u6559\u5EA7\u4EE5\u53CA\u7E3D\u90E8\u6240\u5728\u3002 \u5E15\u723E\u99AC\u723E\u6559\u6703\u8A8D\u70BA\u6559\u5B97\u4FDD\u797F\u516D\u4E16\u906D\u5230\u633E\u6301\u4E26\u6700\u5F8C\u6210\u70BA\u6B89\u9053\u8005\uFF0C\u800C\u5728\u4ED6\u4E4B\u5F8C\u7684\u7F85\u99AC\u6559\u5B97\u90FD\u4E0D\u662F\u4FDD\u797F\u516D\u4E16\u771F\u6B63\u7684\u7E7C\u627F\u8005\u3002\u800C\u591A\u660E\u683C\u65AF\u5247\u5BA3\u5E03\u81EA\u5DF1\u7372\u5F97\u8056\u6BCD\u7684\u52A0\u5195\u7E7C\u627F\u4E86\u6559\u5B97\u7684\u8077\u6B0A\uFF0C\u4E26\u57281978\u5E74\u5BA3\u544A\u5373\u4F4D\u4EE5\u570B\u745E\u5341\u4E03\u4E16\u70BA\u865F\u3002\u6B64\u5916\u5E15\u723E\u746A\u5229\u5B89\u6559\u6703\u4E5F\u53CD\u5C0D\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u4EE5\u68B5\u4E8C\u5927\u516C\u6703\u8B70\u70BA\u4E2D\u5FC3\u5C55\u958B\u7684\u6539\u9769\u30022011\u5E74\u8D77\u5E15\u723E\u746A\u5229\u5B89\u6559\u6703\u7531\uFF08Sergio Mar\u00EDa\uFF09\u64D4\u4EFB\u7B2C\u4E09\u4EFB\u6559\u5B97\uFF0C\u7A31\u865F\u570B\u745E\u5341\u516B\u4E16\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Christian Palmarian Church of the Carmelites of the Holy Face (Spanish: Iglesia Cristiana Palmariana de los Carmelitas de la Santa Faz), also called the Palmarian Christian Church (Spanish: Iglesia Cristiana Palmariana), the Palmarian Church, or the Palmarian Catholic Church, is an independent Catholic church with an episcopal see in El Palmar de Troya, Spain, founded in 1978 by Clemente Dom\u00EDnguez y G\u00F3mez (known as Pope Gregory XVII). The church does not recognize any popes after Paul VI as Catholic, and holds that the Palmarian Christian Church has continued the papacy. The church regards Pope Paul VI, whom they revere as a martyr, and his predecessors as true popes, but hold, on the grounds of claimed apparitions, that the Pope of Rome is excommunicated and that the position of the Holy See has, since 1978, been transferred to their See of El Palmar de Troya. The current pope is Joseph Odermatt, known as Pope Peter III. Scholars, journalists and former followers almost universally describe the organization as a cult. Members are expected not to watch any films or television, vote or read newspapers. They also engage in heavy shunning of former members and are not allowed to talk to people unrelated to the Palmarian Christian Church." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apparitions_of_the_Virgin_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Josemar\u00EDa_Escriv\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Excommunicated" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Facebook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gin\u00E9s_Jes\u00FAs_Hern\u00E1ndez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholicism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pinterest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heresy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdication" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Our_Lady_of_Palmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Th\u1EE5c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Mar\u00EDa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/YouTube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marian_apparition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Me\u0111ugorje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Altar_(Catholicism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Palmar_de_Troya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judeo-Masonic_conspiracy_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_organizations_established_in_1978" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miracle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andalusia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Columbus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Galileo_Galilei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Excommunication" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pontifical_Mass_Pope_Peter_III.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Null_and_void" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pope_Peter_III.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Cathedral_2022.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bishop_Clemente_Dom\u00EDnguez_y_G\u00F3mez.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clemente_Dom\u00EDnguez_y_G\u00F3mez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostasy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Primo_de_Rivera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Our_Lady_of_F\u00E1tima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonized" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conclavism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Pa\u00EDs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Encyclical" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BMW_X6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seville" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conclavism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostles_of_Infinite_Love" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Instagram" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Nenas_palmar_de_troia.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Province_of_Seville" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pope_Peter_III_of_Palmar.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Revaz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Corral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elijah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_legate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesus_Christ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Opus_Dei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikipedia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cult" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00E9nez_de_Cisneros" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Twitter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Churches_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoax" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bogot\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Garabandal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cathedral-Basilica_of_Our_Crowned_Mother_of_Palmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shunning" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Episcopal_see" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Traditionalist_Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Independent_Catholic_denominations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cathedra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luis_Carrero_Blanco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Episcopal_polity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Traditionalist_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Confidencial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newspaper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Lefebvre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pelagius_of_Asturias" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Saint_Pius_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uppsala_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Calvo_Sotelo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sedevacantism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_denominations_established_in_the_20th_century" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virgin_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mary,_the_mother_of_Jesus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internet_hoax" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Odermatt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Franco" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.palmarianchurch.org/" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_denomination" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Abbr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Christianity_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Rp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:As_of" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Link_note" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Traditionalist_Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commonscat" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catedral_El_Palmar.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122334328 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/europe/spain/1429219/A-million-gather-for-Popes-last-words-to-Spain.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.palmarianchurch.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160420190722/http:/www.telegraph.co.uk/news/worldnews/europe/spain/1429219/A-million-gather-for-Popes-last-words-to-Spain.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://wrldrels.org/2016/10/08/palmarian-catholic-church/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://wrldrels.org/wp-content/uploads/2016/02/A-Pope-of-Their-Own2.pdf" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "28303" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 828017 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Palmarian Christian Church" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cathedral of El Palmar de Troya, seat of the Palmarian pope" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D4\u05DB\u05E0\u05E1\u05D9\u05D9\u05D4_\u05D4\u05E4\u05DC\u05DE\u05E8\u05D9\u05D0\u05E0\u05D9\u05EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Den_palmariansk-katolske_kirke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1179217055" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/157162062747751650005" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ko\u015Bci\u00F3\u0142_Palmaria\u0144ski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Palmariaans-Katholieke_Kerk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Esgl\u00E9sia_Cat\u00F2lica_Palmariana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Chiesa_cattolica_palmariana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Igreja_Crist\u00E3_Palmariana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/305837545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Igrexa_Palmariana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1896691" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u043B\u043C\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430_\u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u043A\u0430_\u0446\u0440\u043A\u0432\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Palmarianisch-katholische_Kirche" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/pWCA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/\u00C9glise_chr\u00E9tienne_palmarienne_des_Carm\u00E9lites_de_la_Sainte-Face" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Palmarsk\u00E1_katolick\u00E1_c\u00EDrkev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Gereja_Katolik_Palmaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5E15\u723E\u99AC\u723E\u5929\u4E3B\u6559\u6559\u6703" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Iglesia_palmariana" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "37.05638888888889 -5.808888888888889" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/separatedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/orientation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Traditionalist_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mainClassification" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/polity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Episcopal_polity" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagewidth" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foundedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andalusia" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Palmarian_Christian_Church?oldid=1122334328&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/abbreviation" : [ { "type" : "literal", "value" : "PCC" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(-5.8088889122009 37.05638885498)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Iglesia Cristiana Palmariana" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alt" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cathedral of El Palmar de Troya" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/congregations" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ministers" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nuns: 30" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bishops: 30" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ministersType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Clergy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/area" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andalusia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pope" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Odermatt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherNames" : [ { "type" : "literal", "value" : "One, Holy, Catholic, Apostolic and Palmarian Church" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Christian Palmarian Church of the Carmelites of the Holy Face" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/founder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clemente_Dom\u00EDnguez_y_G\u00F3mez" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jesus, according to Palmarian tradition" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andalusia, Spain" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cathedral-Basilica_of_Our_Crowned_Mother_of_Palmar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Palmar de Troya" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/members" : [ { "type" : "literal", "value" : 1000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foundedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1978-08-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/governance" : [ { "type" : "literal", "value" : "See of El Palmar de Troya" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palmarian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cathedral-Basilica_of_Our_Crowned_Mother_of_Palmar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/denomination" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_Palmar_de_Troya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gin\u00E9s_Jes\u00FAs_Hern\u00E1ndez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Seiwert-Fleige" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Fernandez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palmar_de_Troya_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Popes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palmarianism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Archidonian_Palmarian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_Palmariana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Palmarian_Church_of_the_Carmelites" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Palmarian_Church_of_the_Carmelites_of_the_Holy_Face" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Popes_of_the_Palmarian_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmarian_Christian_Church" } ] }}