{  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Ovide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_&_R_Recording" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lili_Marleen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adenauer-de_Gaulle_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ticky_Holgado" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Music_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beiteddine_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Golden_Stag_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lorraine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_best-selling_albums_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/3_(Calogero_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Stacey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/associatedActs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/associatedMusicalArtist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/associatedBand" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Polina_Khonina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Achache" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mademoiselle_n'a_pas_chant\u00E9_que_le_blues" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Mer_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bobby_Valentino_(British_musician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Patricia_Kaas" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danse_avec_les_stars_(season_5)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Goldman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Il_me_dit_que_je_suis_belle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chronology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Actress109767700" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Actor109765278" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q483501" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTorchSingers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPopSingers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Singer110599806" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSingers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchFemaleSingers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TorchSinger110715881" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchActresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromMoselle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrench-languageSingers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColumbiaRecordsArtists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGerman-languageSingers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLorraine-GermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMusicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolydorRecordsArtists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MusicalArtist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Band" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/MusicGroup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchActors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromForbach" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0627\u062A\u0631\u064A\u0633\u064A\u0627 \u0643\u0627\u0633" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D1\u30C8\u30EA\u30B7\u30A2\u30FB\u30AB\u30FC\u30B9" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD30C\uD2B8\uB9AC\uC0E4 \uCE74\uC2A4" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0442\u0440\u0456\u0441\u0456\u044F \u041A\u0430\u0430\u0441" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6D3E\u7FE0\u897F\u4E9A\u00B7\u51EF\u4E1D" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A0\u03B1\u03C4\u03C1\u03AF\u03C3\u03B9\u03B1 \u039A\u03AC\u03B1\u03C2" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0430\u0441, \u041F\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u044F" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (* 5. prosince 1966) je francouzsk\u00E1 zp\u011Bva\u010Dka, skladatelka a p\u0159\u00EDle\u017Eitostn\u00E1 here\u010Dka. Pat\u0159\u00ED mezi nej\u00FAsp\u011B\u0161n\u011Bj\u0161\u00ED interpretky \u0161ansonu, p\u0159esto\u017Ee jej\u00ED hudba je pova\u017Eov\u00E1na sp\u00ED\u0161e za kombinaci \u0161ansonu s popem, jazzem a kabaretem. Od vyd\u00E1n\u00ED prvn\u00EDho alba Kaas prodala p\u0159es 16 milion\u016F kopi\u00ED sv\u00FDch nahr\u00E1vek a vystupovala s hv\u011Bzdami jako nap\u0159. Michael Jackson, Mariah Carey, Luther Vandross \u010Di Status Quo. Kaas reprezentovala Francii mj. na Eurovision Song Contest 2009 v Moskv\u011B s p\u00EDsn\u00ED \"Et S'il Fallait Le Faire\" a obsadila zde 8. m\u00EDsto." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0627\u062A\u0631\u064A\u0633\u064A\u0627 \u0643\u0627\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Patricia Kaas)\u200F \u0647\u064A \u0645\u063A\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062B\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0648\u0644\u062F\u062A \u064A\u0648\u0645 2 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1966 \u0628\u0628\u0644\u062F\u0629 \u0641\u0648\u0631\u0628\u0627\u0643\u060C \u0625\u0642\u0644\u064A\u0645 \u0645\u0648\u0632\u064A\u0644 \u0628\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0644\u0648\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629. \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u0627\u0647\u0627 \u062E\u0644\u064A\u0637 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631\u064A\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062C\u0627\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0632 \u0648\u063A\u064A\u0631\u0647." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (ur. 5 grudnia 1966 w Forbach) \u2013 francuska wokalistka i autorka tekst\u00F3w. Kaas zacz\u0119\u0142a swoj\u0105 karier\u0119 muzyczn\u0105 w wieku o\u015Bmiu lat, wyst\u0119puj\u0105c w kabarecie Rumpelkammer w niemieckim mie\u015Bcie Saarbr\u00FCcken. W 1985 roku zosta\u0142a wypatrzona podczas jednego z wyst\u0119p\u00F3w przez francuskiego aktora, G\u00E9rarda Depardieu, dzi\u0119ki wstawiennictwu kt\u00F3rego nagra\u0142a sw\u00F3j pierwszy singiel \u2013 \u201E\u201D, powsta\u0142y we wsp\u00F3\u0142pracy z . Trzy lata p\u00F3\u017Aniej wyda\u0142a sw\u00F3j debiutancki album, zatytu\u0142owany Mademoiselle chante..., kt\u00F3ry dotar\u0142 do drugiego miejsca krajowych list najcz\u0119\u015Bciej kupowanych p\u0142yt. Od tamtej pory artystka sprzeda\u0142a \u0142\u0105cznie ponad 16 milion\u00F3w egzemplarzy p\u0142yt na ca\u0142ym \u015Bwiecie. W 2002 roku zadebiutowa\u0142a jako aktorka w produkcji A Teraz... Panie i Panowie w re\u017Cyserii Claude\u2019a Leloucha." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u0441\u0438\u044F \u041A\u0430\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Patricia Kaas, (\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435: [kas]); \u0440\u043E\u0434. 5 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1966, \u0424\u043E\u0440\u0431\u0430\u043A) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0430\u044F \u044D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043D\u0430\u044F \u043F\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043A\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0421\u0442\u0438\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0430 \u043F\u0435\u0432\u0438\u0446\u044B \u2014 \u044D\u0442\u043E \u0441\u043C\u0435\u0441\u044C \u043F\u043E\u043F-\u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0438 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u0421 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0432\u044B\u0445\u043E\u0434\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044E\u0442\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043B\u044C\u0431\u043E\u043C\u0430 Mademoiselle chante\u2026 \u0432 1988 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0432\u043E \u0432\u0441\u0451\u043C \u043C\u0438\u0440\u0435 \u0431\u044B\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043E \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 17 \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u0437\u0430\u043F\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0435\u0451 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439. \u041E\u0441\u043E\u0431\u043E \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0430 \u0432\u043E \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0438 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u044F\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0435\u0433\u043E \u0421\u0421\u0421\u0420." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (* 5. Dezember 1966 in Forbach, D\u00E9partement Moselle, Frankreich) ist eine franz\u00F6sische S\u00E4ngerin. Kaas z\u00E4hlt zu den international erfolgreichsten franz\u00F6sischen bzw. franz\u00F6sischsprachigen S\u00E4ngerinnen. Stilistisch geh\u00F6rt ihre Musik nicht zum klassischen Chanson, sondern ist eine Mischung aus Popmusik und Jazz. Seit dem Erscheinen ihres Deb\u00FCtalbums Mademoiselle chante \u2026 im Jahr 1988 wurden von ihr mehr als 15 Millionen Tontr\u00E4ger verkauft. Ihren gr\u00F6\u00DFten Erfolg in Deutschland und in der Schweiz hatte sie mit ihrem 1993 erschienenen dritten Album Je te dis vous, das Platz 11 bzw. 2 der Charts erreichte. Kaas ist h\u00E4ufig und in vielen Teilen der Welt auf Tournee. 2002 gab sie ihr Filmdeb\u00FCt an der Seite von Jeremy Irons in dem Liebesfilm And Now \u2026 Ladies & Gentlemen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, Lorena, 7 de dezembro de 1966) \u00E9 uma cantora e atriz francesa. Ela nasceu de pai franc\u00EAs e m\u00E3e alem\u00E3. Desde que gravou seu primeiro CD, Mademoiselle chante\u2026, em 1988, Kaas vendeu mais de 16 milh\u00F5es de CDs em todo o mundo." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia KAAS (naski\u011Dis la 5-an de decembro 1966 en Forbach) estas franca kantistino. Inter la jaroj 1988 kaj 1999 \u015Diaj kantoj vendi\u011Dis po milionoj en plej diversaj landoj de la mondo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0442\u0440\u0456\u0301\u0441\u0456\u044F \u041A\u0430\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Patricia Kaas; 5 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1966) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0430 \u0441\u043F\u0456\u0432\u0430\u0447\u043A\u0430. \u0420\u0435\u043F\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u2014 \u0441\u0443\u043C\u0456\u0448 \u043F\u043E\u043F\u043C\u0443\u0437\u0438\u043A\u0438, \u0434\u0436\u0430\u0437\u0443 \u0439 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0448\u0430\u043D\u0441\u043E\u043D\u0443. \u0417 \u0447\u0430\u0441\u0443 \u0432\u0438\u0445\u043E\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044E\u0442\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043B\u044C\u0431\u043E\u043C\u0443 \u00AB\u041C\u0430\u0434\u043C\u0443\u0430\u0437\u0435\u043B\u044C \u0441\u043F\u0456\u0432\u0430\u0454\u2026\u00BB (Mademoiselle chante\u2026) 1988 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043F\u043E \u0432\u0441\u044C\u043E\u043C\u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456 \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043E \u043F\u043E\u043D\u0430\u0434 17 \u043C\u0456\u043B\u044C\u0439\u043E\u043D\u0456\u0432 \u0437\u0430\u043F\u0438\u0441\u0456\u0432 \u0457\u0457 \u0432\u0438\u0441\u0442\u0443\u043F\u0456\u0432. \u041F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0441\u043F\u0456\u0432\u0430\u0447\u043A\u0438 \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u044E \u043C\u0456\u0440\u043E\u044E \u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0430 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u043B\u044F\u0445 \u2014 \u0432\u043E\u043D\u0430 \u0434\u043E\u0441\u0438\u0442\u044C \u0447\u0430\u0441\u0442\u043E \u043F\u0435\u0440\u0435\u0431\u0443\u0432\u0430\u0454 \u0432 \u0437\u0430\u043A\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0442\u0443\u0440\u043D\u0435." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (lahir 5 Desember 1966) adalah penyanyi asal Prancis. Dengan dukungan ibunya yang dari Jerman dan ayahnya yang seorang pekerja tambang Prancis ia mulai naik panggung sejak usia 8 tahun, menyanyikan lagu-lagu dari Sylvie Vartan, Claude Fran\u00E7ois dan Mireille Mathieu, dan juga lagu-lagu Amerika seperti New York, New York. Ia kemudian pergi ke Saarbr\u00FCcken, Jerman untuk bekerja di kabaret Rumpelkammer, di mana ia selama tujuh tahun tampil setiap Sabtu malam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03A0\u03B1\u03C4\u03C1\u03AF\u03C3\u03B9\u03B1 \u039A\u03AC\u03B1\u03C2 (Patricia Kaas, 5 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1966) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03C0\u03B9\u03BF \u03B5\u03C0\u03B9\u03C4\u03C5\u03C7\u03B7\u03BC\u03AD\u03BD\u03B5\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B4\u03B5\u03C2 \u03C4\u03C1\u03B1\u03B3\u03BF\u03C5\u03B4\u03AF\u03C3\u03C4\u03C1\u03B9\u03B5\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B7\u03B8\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03BF\u03CD\u03C2 \u03BC\u03B5 \u03B4\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE \u03BA\u03B1\u03C1\u03B9\u03AD\u03C1\u03B1. \u03A4\u03BF \u03CD\u03C6\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BC\u03BF\u03C5\u03C3\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C0\u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u03BA\u03BB\u03B1\u03C3\u03B9\u03BA\u03CC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03B9\u03BF \u03BA\u03BF\u03BD\u03C4\u03AC \u03C3\u03B5 \u03BC\u03AF\u03BE\u03B7 \u03C0\u03BF\u03C0, \u03BA\u03B1\u03BC\u03C0\u03B1\u03C1\u03AD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B6\u03B1\u03B6." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (French: [kas]; born 5 December 1966) is a French singer and actress. Her music is a mix of pop, cabaret, jazz, and chanson. Since the appearance of her 1988 debut album Mademoiselle chante..., Kaas has sold over 17 million records worldwide. She had her greatest success in Germany, Switzerland, Belgium, Canada, Russia, Finland, Ukraine, and South Korea with her third album Je te dis vous. In 2002, Kaas made her film debut in And Now... Ladies and Gentlemen with Jeremy Irons. She represented France in the Eurovision Song Contest 2009 in Moscow and finished in eighth place." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas, f\u00F6dd 5 december 1966 i Forbach, Frankrike, \u00E4r en fransk s\u00E5ngare och sk\u00E5despelare. Kaas \u00E4r en av v\u00E4rldens mest framg\u00E5ngsrika franska kvinnliga s\u00E5ngerskor under senare tid och \u00E4r k\u00E4nd f\u00F6r sin musik som \u00E4r en blandning av chanson, jazz och pop. Hon j\u00E4mf\u00F6rs ofta med Celine Dion och Lara Fabian. Sedan debuten med \"Mademoiselle chante...\" 1988 har Kaas s\u00E5lt \u00F6ver 16 miljoner album v\u00E4rlden \u00F6ver.. Sin st\u00F6rsta internationella framg\u00E5ng har hon n\u00E5tt med sitt tredje album Je te dis vous, bland annat i Sverige, Finland, Ryssland, Tyskland, Schweiz, Nederl\u00E4nderna, Belgien, Kanada och Korea." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, 5 dicembre 1966) \u00E8 una cantante e attrice francese. Il suo stile musicale \u00E8 un misto tra pop, jazz e chanson. Apprezzatissima in patria, ha venduto 16 milioni di dischi nel mondo. Ha rappresentato la Francia all'Eurovision Song Contest 2009 con la canzone Et s'il fallait le faire, riportando l'Esagono a un risultato degno di nota: 8\u00BA posto finale e quarta canzone preferita dalle giurie." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, 5 de diciembre de 1966) es una cantante francesa que represent\u00F3 a su pa\u00EDs en el Festival de la Canci\u00F3n de Eurovisi\u00F3n en 2009\u200B y fue candidata a Marianne (personificaci\u00F3n de la Rep\u00FAblica) en 2000." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D1\u30C8\u30EA\u30B7\u30A2\u30FB\u30AB\u30FC\u30B9 \uFF08Patricia Kaas, 1966\u5E7412\u67085\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u6B4C\u624B\u3002\u30B8\u30E3\u30BA\u3084\u30B7\u30E3\u30F3\u30BD\u30F3\u306E\u8981\u7D20\u3092\u30DF\u30C3\u30AF\u30B9\u3057\u305F\u3001\u30B9\u30BF\u30A4\u30EA\u30C3\u30B7\u30E5\u306A\u30DD\u30C3\u30D7\u30DF\u30E5\u30FC\u30B8\u30C3\u30AF\u3092\u6B4C\u3046\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, 5 de desembre de 1966) \u00E9s una cantant i actriu francesa. \u00C9s molt coneguda als principals pa\u00EFsos de parla francesa i de parla alemanya, aix\u00ED com als pa\u00EFsos de l'Europa de l'Est i l'\u00C0sia, on hi actua regularment. El 2017 s'havien venut aproximadament 17 milions de c\u00F2pies a tot el m\u00F3n dels seus discos." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD30C\uD2B8\uB9AC\uC0E4 \uCE74\uC2A4(Patricia Kaas, 1966\uB144 12\uC6D4 5\uC77C ~ )\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uAC00\uC218\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6D3E\u7FE0\u897F\u4E9A\u00B7\u51EF\u4E1D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1APatricia Kaas\uFF0C1966\u5E7412\u67085\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u6CD5\u56FD\u5973\u6B4C\u624B\u548C\u5973\u6F14\u5458\u3002 \u51EF\u4E1D\u662F\u4E16\u754C\u4E0A\u6700\u8457\u540D\u7684\u6CD5\u8BED\u6B4C\u624B\u4E4B\u4E00\uFF0C\u5728\u5F62\u5F0F\u4E0A\uFF0C\u5979\u7684\u97F3\u4E50\u5E76\u4E0D\u5C5E\u4E8E\u6CD5\u56FD\u7ECF\u5178\u9999\u9882\u6D3E\uFF0C\u4F46\u662F\u6709\u4E9B\u6D41\u884C\u548C\u7235\u58EB\u97F3\u4E50\u7684\u6DF7\u5408\uFF0C\u53EF\u4EE5\u548C\u5E2D\u7433\u00B7\u72C4\u7FC1(C\u00E9line Dion)\u6216\u5A1C\u5A1C\u00B7\u8D39\u6BD4\u5B89(Lara Fabian)\u76F8\u6BD4\u3002 \u81EA\u4ECE1988\u5E74\u5979\u9996\u5F20\u5C08\u8F2FMademoiselle chante\u53D1\u5E03\u5F8C\uFF0C\u51EF\u4E1D\u5DF2\u7ECF\u5728\u5168\u4E16\u754C\u9500\u552E\u4E861\u5343500\u4E07\u5F20\u5531\u7247\u3002\u5979\u7684\u7B2C\u4E09\u5F20\u5C08\u8F2FJe te dis vous\uFF0C\u5728\u5FB7\u56FD\u548C\u745E\u58EB\u53D6\u5F97\u4E86\u5F88\u5927\u7684\u6210\u529F\u3002\u5979\u6210\u529F\u7684\u4E00\u4E2A\u975E\u5E38\u91CD\u8981\u7684\u539F\u56E0\uFF0C\u662F\u5979\u5728\u821E\u53F0\u4E0A\u5353\u8D8A\u8868\u73B0\u3002 \u51EF\u4E1D\u7ECF\u5E38\u5FD9\u4E8E\u56FD\u9645\u65C5\u884C\uFF0C\u57282002\u5E74\u51EF\u4E1D\u51FA\u6F14\u9996\u90E8\u7535\u5F71\uFF0C2005\u5E74\u5728\u5317\u4EAC\u5E02\u7684\u4EBA\u6C11\u5927\u4F1A\u5802\u4E3E\u529E\u4E2A\u4EBA\u6F14\u5531\u4F1A\u3002\u4E5F\u66FE\u65BC2009\u5E74\u4EE3\u8868\u6CD5\u570B\u53C3\u52A02009\u5E74\u6B50\u6D32\u6B4C\u5531\u5927\u8CFD\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas, n\u00E9e le 5 d\u00E9cembre 1966 \u00E0 Forbach, en Moselle, est une chanteuse et actrice fran\u00E7aise. R\u00E9v\u00E9l\u00E9e en 1987 avec le titre Mademoiselle chante le blues, elle conna\u00EEt le succ\u00E8s dans les pays francophones, en Allemagne, en Finlande, dans les pays de l'ex-URSS, ainsi que dans certains pays d'Asie de l'Est. Elle a vendu pr\u00E8s de 20 millions de disques et se produit r\u00E9guli\u00E8rement sur sc\u00E8ne en France et dans le monde." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, Frantzia, 1966ko abenduaren 5a) frantziar abeslaria eta aktorea da. Frantziako ordezkari joan zen 2009ko Eurovision Abesti Lehiaketara, eta zortzigarren egin zuen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, 5 december 1966) is een Franse zangeres. Ze werd geboren vlak bij de Duitse grens. Haar vader is Fransman, haar vroeg overleden moeder was Duitse. Ze begon op achtjarige leeftijd met zingen. Op elfjarige leeftijd trad ze voor het eerst in het openbaar op in Saarbr\u00FCcken. Daar werd ze ontdekt door de Franse acteur G\u00E9rard Depardieu. In 1987 kwam haar eerste album uit: Mademoiselle Chante le blues." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PatriciaKaas_Wiesbaden_2005.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_Kaas_2009.04.24_3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kaas_Patricia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_Kaas_Cannes.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_Kaas.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_women_pop_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Officers_Crosses_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Torch_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Eurovision_Song_Contest_entrants_for_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polydor_Records_artists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1966_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:English-language_singers_from_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German-language_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Forbach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Winners_of_the_Golden_Gramophone_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_German_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_Records_artists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French-language_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_mezzo-sopranos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Eurovision_Song_Contest_entrants_of_2009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lorraine-German_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (lahir 5 Desember 1966) adalah penyanyi asal Prancis. Dengan dukungan ibunya yang dari Jerman dan ayahnya yang seorang pekerja tambang Prancis ia mulai naik panggung sejak usia 8 tahun, menyanyikan lagu-lagu dari Sylvie Vartan, Claude Fran\u00E7ois dan Mireille Mathieu, dan juga lagu-lagu Amerika seperti New York, New York. Ia kemudian pergi ke Saarbr\u00FCcken, Jerman untuk bekerja di kabaret Rumpelkammer, di mana ia selama tujuh tahun tampil setiap Sabtu malam. Pada tahun 1985 ia ditemukan oleh aktor G\u00E9rard Depardieu yang kemudian memproduksi rekaman Kaas pertama berjudul Jalouse. Walaupun lagu ini tidak menjadi hit, dua tahun kemudian Kaas bertemu . Ia menulis Mademoiselle chante le blues untuk Kaas yang dirilis dengan sukses di bulan April 1988. Kaas telah menjual jutaan album berkat suaranya yang merdu, penampilannya yang menarik dan tim penulis lagu yang berbakat (terutama Jean-Jacques Goldman dan Pascal Obispo yang menulis semua lagu di album Le mot de passe. Pada tahun 2000 Kaas juga membintangi film Claude Lelouch And Now... Ladies And Gentlemen dan merilis album Sexe fort." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, 5 dicembre 1966) \u00E8 una cantante e attrice francese. Il suo stile musicale \u00E8 un misto tra pop, jazz e chanson. Apprezzatissima in patria, ha venduto 16 milioni di dischi nel mondo. Ha rappresentato la Francia all'Eurovision Song Contest 2009 con la canzone Et s'il fallait le faire, riportando l'Esagono a un risultato degno di nota: 8\u00BA posto finale e quarta canzone preferita dalle giurie." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD30C\uD2B8\uB9AC\uC0E4 \uCE74\uC2A4(Patricia Kaas, 1966\uB144 12\uC6D4 5\uC77C ~ )\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uAC00\uC218\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, Lorena, 7 de dezembro de 1966) \u00E9 uma cantora e atriz francesa. Ela nasceu de pai franc\u00EAs e m\u00E3e alem\u00E3. Desde que gravou seu primeiro CD, Mademoiselle chante\u2026, em 1988, Kaas vendeu mais de 16 milh\u00F5es de CDs em todo o mundo." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas, n\u00E9e le 5 d\u00E9cembre 1966 \u00E0 Forbach, en Moselle, est une chanteuse et actrice fran\u00E7aise. R\u00E9v\u00E9l\u00E9e en 1987 avec le titre Mademoiselle chante le blues, elle conna\u00EEt le succ\u00E8s dans les pays francophones, en Allemagne, en Finlande, dans les pays de l'ex-URSS, ainsi que dans certains pays d'Asie de l'Est. Elle a vendu pr\u00E8s de 20 millions de disques et se produit r\u00E9guli\u00E8rement sur sc\u00E8ne en France et dans le monde." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (ur. 5 grudnia 1966 w Forbach) \u2013 francuska wokalistka i autorka tekst\u00F3w. Kaas zacz\u0119\u0142a swoj\u0105 karier\u0119 muzyczn\u0105 w wieku o\u015Bmiu lat, wyst\u0119puj\u0105c w kabarecie Rumpelkammer w niemieckim mie\u015Bcie Saarbr\u00FCcken. W 1985 roku zosta\u0142a wypatrzona podczas jednego z wyst\u0119p\u00F3w przez francuskiego aktora, G\u00E9rarda Depardieu, dzi\u0119ki wstawiennictwu kt\u00F3rego nagra\u0142a sw\u00F3j pierwszy singiel \u2013 \u201E\u201D, powsta\u0142y we wsp\u00F3\u0142pracy z . Trzy lata p\u00F3\u017Aniej wyda\u0142a sw\u00F3j debiutancki album, zatytu\u0142owany Mademoiselle chante..., kt\u00F3ry dotar\u0142 do drugiego miejsca krajowych list najcz\u0119\u015Bciej kupowanych p\u0142yt. Od tamtej pory artystka sprzeda\u0142a \u0142\u0105cznie ponad 16 milion\u00F3w egzemplarzy p\u0142yt na ca\u0142ym \u015Bwiecie. W 2002 roku zadebiutowa\u0142a jako aktorka w produkcji A Teraz... Panie i Panowie w re\u017Cyserii Claude\u2019a Leloucha. W 2009 roku Kaas reprezentowa\u0142a Francj\u0119 podczas 54. Konkursu Piosenki Eurowizji z utworem \u201E\u201D, z kt\u00F3rym zaj\u0119\u0142a ostatecznie 8. miejsce w klasyfikacji fina\u0142owej. W marcu 2011 roku wyda\u0142a swoj\u0105 pierwsz\u0105 ksi\u0105\u017Ck\u0119 autobiograficzn\u0105, zatytu\u0142owan\u0105 L\u2019Ombre de ma Voix, kilka miesi\u0119cy p\u00F3\u017Aniej premier\u0119 mia\u0142 jej album pt. , nagrany z okazji 50. rocznicy \u015Bmierci \u00C9dith Piaf." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0442\u0440\u0456\u0301\u0441\u0456\u044F \u041A\u0430\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Patricia Kaas; 5 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1966) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0430 \u0441\u043F\u0456\u0432\u0430\u0447\u043A\u0430. \u0420\u0435\u043F\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u2014 \u0441\u0443\u043C\u0456\u0448 \u043F\u043E\u043F\u043C\u0443\u0437\u0438\u043A\u0438, \u0434\u0436\u0430\u0437\u0443 \u0439 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0448\u0430\u043D\u0441\u043E\u043D\u0443. \u0417 \u0447\u0430\u0441\u0443 \u0432\u0438\u0445\u043E\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044E\u0442\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043B\u044C\u0431\u043E\u043C\u0443 \u00AB\u041C\u0430\u0434\u043C\u0443\u0430\u0437\u0435\u043B\u044C \u0441\u043F\u0456\u0432\u0430\u0454\u2026\u00BB (Mademoiselle chante\u2026) 1988 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043F\u043E \u0432\u0441\u044C\u043E\u043C\u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456 \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043E \u043F\u043E\u043D\u0430\u0434 17 \u043C\u0456\u043B\u044C\u0439\u043E\u043D\u0456\u0432 \u0437\u0430\u043F\u0438\u0441\u0456\u0432 \u0457\u0457 \u0432\u0438\u0441\u0442\u0443\u043F\u0456\u0432. \u041F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0441\u043F\u0456\u0432\u0430\u0447\u043A\u0438 \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u044E \u043C\u0456\u0440\u043E\u044E \u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0430 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u043B\u044F\u0445 \u2014 \u0432\u043E\u043D\u0430 \u0434\u043E\u0441\u0438\u0442\u044C \u0447\u0430\u0441\u0442\u043E \u043F\u0435\u0440\u0435\u0431\u0443\u0432\u0430\u0454 \u0432 \u0437\u0430\u043A\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0442\u0443\u0440\u043D\u0435." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, 5 december 1966) is een Franse zangeres. Ze werd geboren vlak bij de Duitse grens. Haar vader is Fransman, haar vroeg overleden moeder was Duitse. Ze begon op achtjarige leeftijd met zingen. Op elfjarige leeftijd trad ze voor het eerst in het openbaar op in Saarbr\u00FCcken. Daar werd ze ontdekt door de Franse acteur G\u00E9rard Depardieu. In 1987 kwam haar eerste album uit: Mademoiselle Chante le blues. In 2009 vertegenwoordigde ze Frankrijk op het Eurovisiesongfestival in Moskou en eindigde op de 8e plaats met 107 punten. Dit was voor Frankrijk het beste resultaat sinds 2002, toen Sandrine Fran\u00E7ois 5e werd. Ze maakt deel uit van Les Enfoir\u00E9s, een jaarlijks terugkerend media-evenement waarin geld in wordt gezameld voor les Restos du C\u0153ur, een voedselbank en organisatie die opkomt voor dak- en thuislozen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, 5 de diciembre de 1966) es una cantante francesa que represent\u00F3 a su pa\u00EDs en el Festival de la Canci\u00F3n de Eurovisi\u00F3n en 2009\u200B y fue candidata a Marianne (personificaci\u00F3n de la Rep\u00FAblica) en 2000." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (* 5. prosince 1966) je francouzsk\u00E1 zp\u011Bva\u010Dka, skladatelka a p\u0159\u00EDle\u017Eitostn\u00E1 here\u010Dka. Pat\u0159\u00ED mezi nej\u00FAsp\u011B\u0161n\u011Bj\u0161\u00ED interpretky \u0161ansonu, p\u0159esto\u017Ee jej\u00ED hudba je pova\u017Eov\u00E1na sp\u00ED\u0161e za kombinaci \u0161ansonu s popem, jazzem a kabaretem. Od vyd\u00E1n\u00ED prvn\u00EDho alba Kaas prodala p\u0159es 16 milion\u016F kopi\u00ED sv\u00FDch nahr\u00E1vek a vystupovala s hv\u011Bzdami jako nap\u0159. Michael Jackson, Mariah Carey, Luther Vandross \u010Di Status Quo. Kaas reprezentovala Francii mj. na Eurovision Song Contest 2009 v Moskv\u011B s p\u00EDsn\u00ED \"Et S'il Fallait Le Faire\" a obsadila zde 8. m\u00EDsto." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (* 5. Dezember 1966 in Forbach, D\u00E9partement Moselle, Frankreich) ist eine franz\u00F6sische S\u00E4ngerin. Kaas z\u00E4hlt zu den international erfolgreichsten franz\u00F6sischen bzw. franz\u00F6sischsprachigen S\u00E4ngerinnen. Stilistisch geh\u00F6rt ihre Musik nicht zum klassischen Chanson, sondern ist eine Mischung aus Popmusik und Jazz. Seit dem Erscheinen ihres Deb\u00FCtalbums Mademoiselle chante \u2026 im Jahr 1988 wurden von ihr mehr als 15 Millionen Tontr\u00E4ger verkauft. Ihren gr\u00F6\u00DFten Erfolg in Deutschland und in der Schweiz hatte sie mit ihrem 1993 erschienenen dritten Album Je te dis vous, das Platz 11 bzw. 2 der Charts erreichte. Kaas ist h\u00E4ufig und in vielen Teilen der Welt auf Tournee. 2002 gab sie ihr Filmdeb\u00FCt an der Seite von Jeremy Irons in dem Liebesfilm And Now \u2026 Ladies & Gentlemen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0627\u062A\u0631\u064A\u0633\u064A\u0627 \u0643\u0627\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Patricia Kaas)\u200F \u0647\u064A \u0645\u063A\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062B\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0648\u0644\u062F\u062A \u064A\u0648\u0645 2 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1966 \u0628\u0628\u0644\u062F\u0629 \u0641\u0648\u0631\u0628\u0627\u0643\u060C \u0625\u0642\u0644\u064A\u0645 \u0645\u0648\u0632\u064A\u0644 \u0628\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0644\u0648\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629. \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u0627\u0647\u0627 \u062E\u0644\u064A\u0637 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631\u064A\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062C\u0627\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0632 \u0648\u063A\u064A\u0631\u0647." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u0441\u0438\u044F \u041A\u0430\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Patricia Kaas, (\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435: [kas]); \u0440\u043E\u0434. 5 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1966, \u0424\u043E\u0440\u0431\u0430\u043A) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0430\u044F \u044D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043D\u0430\u044F \u043F\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043A\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0421\u0442\u0438\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0430 \u043F\u0435\u0432\u0438\u0446\u044B \u2014 \u044D\u0442\u043E \u0441\u043C\u0435\u0441\u044C \u043F\u043E\u043F-\u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0438 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u0421 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0432\u044B\u0445\u043E\u0434\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044E\u0442\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043B\u044C\u0431\u043E\u043C\u0430 Mademoiselle chante\u2026 \u0432 1988 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0432\u043E \u0432\u0441\u0451\u043C \u043C\u0438\u0440\u0435 \u0431\u044B\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043E \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 17 \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u0437\u0430\u043F\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0435\u0451 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439. \u041E\u0441\u043E\u0431\u043E \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0430 \u0432\u043E \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E\u0444\u043E\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0438 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u044F\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0435\u0433\u043E \u0421\u0421\u0421\u0420. \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0435\u0451 \u0444\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u044B \u0443\u0441\u043F\u0435\u0445\u0430 \u2014 \u044D\u0442\u043E \u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u043B\u0438: \u043F\u0440\u0430\u043A\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u0432\u0441\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F \u0432 \u0437\u0430\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0442\u0443\u0440\u043D\u0435. \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044E \u043D\u0430 \u043A\u043E\u043D\u043A\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043F\u0435\u0441\u043D\u0438 \u00AB\u0415\u0432\u0440\u043E\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435\u00BB 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0438 \u0437\u0430\u043D\u044F\u043B\u0430 8 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03A0\u03B1\u03C4\u03C1\u03AF\u03C3\u03B9\u03B1 \u039A\u03AC\u03B1\u03C2 (Patricia Kaas, 5 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1966) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03C0\u03B9\u03BF \u03B5\u03C0\u03B9\u03C4\u03C5\u03C7\u03B7\u03BC\u03AD\u03BD\u03B5\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B4\u03B5\u03C2 \u03C4\u03C1\u03B1\u03B3\u03BF\u03C5\u03B4\u03AF\u03C3\u03C4\u03C1\u03B9\u03B5\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B7\u03B8\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03BF\u03CD\u03C2 \u03BC\u03B5 \u03B4\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE \u03BA\u03B1\u03C1\u03B9\u03AD\u03C1\u03B1. \u03A4\u03BF \u03CD\u03C6\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BC\u03BF\u03C5\u03C3\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C0\u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u03BA\u03BB\u03B1\u03C3\u03B9\u03BA\u03CC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03B9\u03BF \u03BA\u03BF\u03BD\u03C4\u03AC \u03C3\u03B5 \u03BC\u03AF\u03BE\u03B7 \u03C0\u03BF\u03C0, \u03BA\u03B1\u03BC\u03C0\u03B1\u03C1\u03AD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B6\u03B1\u03B6. \u0393\u03B5\u03BD\u03BD\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 5 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1966 \u03C3\u03C4\u03BF \u03A6\u03BF\u03C1\u03BC\u03C0\u03AC\u03BA \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BD\u03BF\u03BC\u03BF\u03CD \u039C\u03BF\u03B6\u03AD\u03BB. \u0391\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BC\u03C6\u03AC\u03BD\u03B9\u03C3\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03AC\u03BB\u03BC\u03C0\u03BF\u03C5\u03BC Mademoiselle chante... \u03C4\u03BF 1988, \u03B7 \u039A\u03AC\u03B1\u03C2 \u03C0\u03BF\u03CD\u03BB\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C0\u03AC\u03BD\u03C9 \u03B1\u03C0\u03CC 16 \u03B5\u03BA\u03B1\u03C4\u03BF\u03BC\u03BC\u03CD\u03C1\u03B9\u03B1 \u03B4\u03AF\u03C3\u03BA\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C0\u03B1\u03B3\u03BA\u03BF\u03C3\u03BC\u03AF\u03C9\u03C2. \u0388\u03BA\u03B1\u03BD\u03B5 \u03C4\u03B7 \u03BC\u03B5\u03B3\u03B1\u03BB\u03CD\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C4\u03C5\u03C7\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1, \u0395\u03BB\u03B2\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1, \u0392\u03AD\u03BB\u03B3\u03B9\u03BF, \u039A\u03B1\u03BD\u03B1\u03B4\u03AC, \u03A1\u03C9\u03C3\u03AF\u03B1, \u03A6\u03B9\u03BD\u03BB\u03B1\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1, \u039F\u03C5\u03BA\u03C1\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u039A\u03BF\u03C1\u03AD\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03C4\u03C1\u03AF\u03C4\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03AC\u03BB\u03BC\u03C0\u03BF\u03C5\u03BC Je te dis vous. \u0397 \u039A\u03AC\u03B1\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C7\u03B5\u03B4\u03CC\u03BD \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03C7\u03CE\u03C2 \u03C3\u03B5 \u03C0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03B1 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03B4\u03B5\u03AF\u03B1. \u03A4\u03BF 2002 \u03AD\u03BA\u03B1\u03BD\u03B5 \u03C4\u03BF \u03BD\u03C4\u03B5\u03BC\u03C0\u03BF\u03CD\u03C4\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C4\u03BF\u03BD \u03BA\u03B9\u03BD\u03B7\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03C4\u03B1\u03B9\u03BD\u03AF\u03B1 And now... Ladies and Gentlemen \u03BC\u03B1\u03B6\u03AF \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF\u03BD \u03A4\u03B6\u03AD\u03C1\u03B5\u03BC\u03B9 \u0386\u03B9\u03C1\u03BF\u03BD\u03C2. \u0391\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03CE\u03C0\u03B5\u03C5\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03BF\u03BD \u0394\u03B9\u03B1\u03B3\u03C9\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC \u03A4\u03C1\u03B1\u03B3\u03BF\u03C5\u03B4\u03B9\u03BF\u03CD \u03C4\u03B7\u03C2 Eurovision \u03C4\u03BF 2009 \u03C3\u03C4\u03B7 \u039C\u03CC\u03C3\u03C7\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03B1\u03C4\u03AD\u03BB\u03B1\u03B2\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD 8\u03B7 \u03B8\u03AD\u03C3\u03B7." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, Frantzia, 1966ko abenduaren 5a) frantziar abeslaria eta aktorea da. Frantziako ordezkari joan zen 2009ko Eurovision Abesti Lehiaketara, eta zortzigarren egin zuen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (French: [kas]; born 5 December 1966) is a French singer and actress. Her music is a mix of pop, cabaret, jazz, and chanson. Since the appearance of her 1988 debut album Mademoiselle chante..., Kaas has sold over 17 million records worldwide. She had her greatest success in Germany, Switzerland, Belgium, Canada, Russia, Finland, Ukraine, and South Korea with her third album Je te dis vous. In 2002, Kaas made her film debut in And Now... Ladies and Gentlemen with Jeremy Irons. She represented France in the Eurovision Song Contest 2009 in Moscow and finished in eighth place." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6D3E\u7FE0\u897F\u4E9A\u00B7\u51EF\u4E1D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1APatricia Kaas\uFF0C1966\u5E7412\u67085\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u6CD5\u56FD\u5973\u6B4C\u624B\u548C\u5973\u6F14\u5458\u3002 \u51EF\u4E1D\u662F\u4E16\u754C\u4E0A\u6700\u8457\u540D\u7684\u6CD5\u8BED\u6B4C\u624B\u4E4B\u4E00\uFF0C\u5728\u5F62\u5F0F\u4E0A\uFF0C\u5979\u7684\u97F3\u4E50\u5E76\u4E0D\u5C5E\u4E8E\u6CD5\u56FD\u7ECF\u5178\u9999\u9882\u6D3E\uFF0C\u4F46\u662F\u6709\u4E9B\u6D41\u884C\u548C\u7235\u58EB\u97F3\u4E50\u7684\u6DF7\u5408\uFF0C\u53EF\u4EE5\u548C\u5E2D\u7433\u00B7\u72C4\u7FC1(C\u00E9line Dion)\u6216\u5A1C\u5A1C\u00B7\u8D39\u6BD4\u5B89(Lara Fabian)\u76F8\u6BD4\u3002 \u81EA\u4ECE1988\u5E74\u5979\u9996\u5F20\u5C08\u8F2FMademoiselle chante\u53D1\u5E03\u5F8C\uFF0C\u51EF\u4E1D\u5DF2\u7ECF\u5728\u5168\u4E16\u754C\u9500\u552E\u4E861\u5343500\u4E07\u5F20\u5531\u7247\u3002\u5979\u7684\u7B2C\u4E09\u5F20\u5C08\u8F2FJe te dis vous\uFF0C\u5728\u5FB7\u56FD\u548C\u745E\u58EB\u53D6\u5F97\u4E86\u5F88\u5927\u7684\u6210\u529F\u3002\u5979\u6210\u529F\u7684\u4E00\u4E2A\u975E\u5E38\u91CD\u8981\u7684\u539F\u56E0\uFF0C\u662F\u5979\u5728\u821E\u53F0\u4E0A\u5353\u8D8A\u8868\u73B0\u3002 \u51EF\u4E1D\u7ECF\u5E38\u5FD9\u4E8E\u56FD\u9645\u65C5\u884C\uFF0C\u57282002\u5E74\u51EF\u4E1D\u51FA\u6F14\u9996\u90E8\u7535\u5F71\uFF0C2005\u5E74\u5728\u5317\u4EAC\u5E02\u7684\u4EBA\u6C11\u5927\u4F1A\u5802\u4E3E\u529E\u4E2A\u4EBA\u6F14\u5531\u4F1A\u3002\u4E5F\u66FE\u65BC2009\u5E74\u4EE3\u8868\u6CD5\u570B\u53C3\u52A02009\u5E74\u6B50\u6D32\u6B4C\u5531\u5927\u8CFD\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas (Forbach, 5 de desembre de 1966) \u00E9s una cantant i actriu francesa. \u00C9s molt coneguda als principals pa\u00EFsos de parla francesa i de parla alemanya, aix\u00ED com als pa\u00EFsos de l'Europa de l'Est i l'\u00C0sia, on hi actua regularment. El 2017 s'havien venut aproximadament 17 milions de c\u00F2pies a tot el m\u00F3n dels seus discos." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia KAAS (naski\u011Dis la 5-an de decembro 1966 en Forbach) estas franca kantistino. Inter la jaroj 1988 kaj 1999 \u015Diaj kantoj vendi\u011Dis po milionoj en plej diversaj landoj de la mondo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas, f\u00F6dd 5 december 1966 i Forbach, Frankrike, \u00E4r en fransk s\u00E5ngare och sk\u00E5despelare. Kaas \u00E4r en av v\u00E4rldens mest framg\u00E5ngsrika franska kvinnliga s\u00E5ngerskor under senare tid och \u00E4r k\u00E4nd f\u00F6r sin musik som \u00E4r en blandning av chanson, jazz och pop. Hon j\u00E4mf\u00F6rs ofta med Celine Dion och Lara Fabian. Sedan debuten med \"Mademoiselle chante...\" 1988 har Kaas s\u00E5lt \u00F6ver 16 miljoner album v\u00E4rlden \u00F6ver.. Sin st\u00F6rsta internationella framg\u00E5ng har hon n\u00E5tt med sitt tredje album Je te dis vous, bland annat i Sverige, Finland, Ryssland, Tyskland, Schweiz, Nederl\u00E4nderna, Belgien, Kanada och Korea. 2002 debuterade Patricia Kaas p\u00E5 bioduken i \" tillsammans med Jeremy Irons. 2005 tog hon ett sabbats\u00E5r f\u00F6r att \u00E5terigen i b\u00F6rjan av 2006 b\u00F6rja arbeta med musiken. Ett nytt album sl\u00E4pptes i december 2008. En ny v\u00E4rldsturn\u00E9 startade 2009 och hon representerade Frankrike i Eurovision Song Contest 2009." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D1\u30C8\u30EA\u30B7\u30A2\u30FB\u30AB\u30FC\u30B9 \uFF08Patricia Kaas, 1966\u5E7412\u67085\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u6B4C\u624B\u3002\u30B8\u30E3\u30BA\u3084\u30B7\u30E3\u30F3\u30BD\u30F3\u306E\u8981\u7D20\u3092\u30DF\u30C3\u30AF\u30B9\u3057\u305F\u3001\u30B9\u30BF\u30A4\u30EA\u30C3\u30B7\u30E5\u306A\u30DD\u30C3\u30D7\u30DF\u30E5\u30FC\u30B8\u30C3\u30AF\u3092\u6B4C\u3046\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cologne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chicago_(band)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lili_Marleen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ZDF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Tavernier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bezen\u00E7on_Awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_Records" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beacon_Theatre_(New_York_City)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claudia_Cardinale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Winners_of_the_Golden_Gramophone_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sc\u00E8ne_de_vie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chanson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jazz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Plate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goldene_Europa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dans_ma_chair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Pehlivanian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hit_parade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zazie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Forbach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Patricia_Kaas_2009.04.24_3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:PatriciaKaas_Wiesbaden_2005.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Patricia_Kaas.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pete_Townshend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/And_now..._Ladies_and_Gentlemen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allez_Ola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jazz_Fusion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johnny_Hallyday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adenauer-de_Gaulle_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg_Philharmonic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Kaas_Patricia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Estelle_Hallyday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sejong_Cultural_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_mezzo-sopranos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna_Philharmonic_Orchestra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Torch_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyle_Lovett" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saarland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phil_Ramone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germinal_(1993_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cabaret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Groupe_Flammarion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Mis\u00E9rables_(1995_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chris_Rea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri,_Grand_Duke_of_Luxembourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Music_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1966_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rose_Kennedy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tina_Turner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Love_Story_(1970_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanley_Donen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dalida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saarbr\u00FCcken" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00FCbingen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Cross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Je_te_dis_vous" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Echo_(music_award)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Goldman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9bastien_Tellier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sugababes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mireille_Mathieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polydor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Whitney_Houston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victor_Hugo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stiring-Wendel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/And_Now..._Ladies_and_Gentlemen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French-language_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorraine_(region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uma2rman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sade_(band)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Jackson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Taylor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Albert_Hall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polydor_Records" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pl\u00E1cido_Domingo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chernobyl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Billy_Joel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Simon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Petersburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rosenstolz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erkan_Aki" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Irons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kabaret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaas_chante_Piaf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Billie_Holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marianne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean,_Grand_Duke_of_Luxembourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Officers_Crosses_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victoires_de_la_Musique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forbach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madonna_(entertainer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German-language_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robin_Millar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_2005" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diane_Warren" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tenor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ray_Charles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EMI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lorraine-German_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marius_M\u00FCller-Westernhagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teddy_bear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorraine_Franconian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monique_Serf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bambi_(prize)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alsace-Lorraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Divine_(S\u00E9bastien_Tellier_song)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Vartan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piano_Bar_(Patricia_Kaas_album)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/If_You_Go_Away" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luther_Vandross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norddeutscher_Rundfunk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Et_s'il_fallait_le_faire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York_(On_the_Town)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Fern\u00E1ndez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_2009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sexe_fort" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Mot_de_passe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernheim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carnegie_Hall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mariah_Carey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_German_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abel_Korzeniowski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kennedy_clan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gold_album" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Didier_Barbelivien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Depardieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Too_Lost_in_You" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Eurovision_Song_Contest_entrants_for_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Brel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bill_Withers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ne_me_quitte_pas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Eicher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Olympia_(Paris)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Z\u00FCrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Status_Quo_(band)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pop_music" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Metz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polydor_Records_artists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mademoiselle_chante..." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cannes_Film_Festival" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pascal_Obispo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_women_pop_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Fran\u00E7ois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jessy_Matador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Berri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Lelouch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marlene_Dietrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_Records_artists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theme_music" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/USSR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schleswig-Holstein_Musik_Festival" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_F._Kennedy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/(Where_Do_I_Begin%3F)_Love_Story" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Brown" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fine_Young_Cannibals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundesverdienstkreuz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Link" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:English-language_singers_from_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laetitia_Casta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Eurovision_Song_Contest_entrants_of_2009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edith_Piaf" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_British_English" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IMDb_title" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IMDb_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main_article" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_musical_artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:BLP_sources" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France_in_the_Eurovision_Song_Contest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:URL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Eurovision_Song_Contest_2009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Note" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_Kaas_Cannes.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124621188 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://patriciakaas.ru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.patriciakaas.net/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.musicline.de/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "30373" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2213778 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/id" : [ { "type" : "literal", "value" : 283883 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/imdbId" : [ { "type" : "literal", "value" : "0283883" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "And now... Ladies And Gentlemen" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Patricia Kaas at the Cannes festival, 2007" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0628\u0627\u062A\u0631\u064A\u0633\u064A\u0627_\u0643\u0627\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E4\u05D8\u05E8\u05D9\u05E9\u05D9\u05D4_\u05E7\u05D0\u05E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Patr\u012Bcija_K\u0101sa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u067E\u0627\u062A\u0631\u06CC\u0633\u06CC\u0627_\u06A9\u0627\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10DE\u10D0\u10E2\u10E0\u10D8\u10E1\u10D8\u10D0_\u10D9\u10D0\u10D0\u10E1\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u0442\u0440\u0456\u0441\u0456\u044F_\u041A\u0430\u0430\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u067E\u0627\u062A\u0631\u06CC\u0633\u06CC\u0627_\u06A9\u0627\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/41930966" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD30C\uD2B8\uB9AC\uC0E4_\uCE74\uC2A4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p086438352" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/acYx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/217794c8-c7e8-4e9b-b5d0-6aeac98e0e08" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Patrisiya_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u054A\u0561\u057F\u0580\u056B\u057D\u056B\u0561_\u053F\u0561\u0561\u057D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6D3E\u7FE0\u897F\u4E9A\u00B7\u51EF\u4E1D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D1\u30C8\u30EA\u30B7\u30A2\u30FB\u30AB\u30FC\u30B9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119285142" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041A\u0430\u0430\u0441,_\u041F\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u044F_\u041A\u0430\u0430\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mrj.dbpedia.org/resource/\u041A\u0430\u0430\u0441,_\u041F\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q159704" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u0458\u0430_\u041A\u0430\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A0\u03B1\u03C4\u03C1\u03AF\u03C3\u03B9\u03B1_\u039A\u03AC\u03B1\u03C2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tt.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u044F_\u041A\u0430\u0430\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u0442\u0440\u044B\u0441\u0456\u044F_\u041A\u0430\u0430\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.06wfk3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0628\u0627\u062A\u0631\u064A\u0633\u064A\u0627_\u0643\u0627\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1B\u0E32\u0E17\u0E23\u0E35\u0E0B\u0E35\u0E22\u0E32_\u0E01\u0E31\u0E2A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Singer" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/41930966" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Patricia_Kaas?oldid=1124621188&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/label" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polydor_Records" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_Records" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/recordLabel" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polydor_Records" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_Records" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jazz_Fusion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chanson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cabaret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jazz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pop_music" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chanson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jazz_Fusion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cabaret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jazz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pop_music" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Forbach, Lorraine, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1966-12-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forbach" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1966-12-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2009 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1985" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearsActive" : [ { "type" : "literal", "value" : 1985 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Singer, songwriter, actress" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/background" : [ { "type" : "literal", "value" : "solo_singer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/background" : [ { "type" : "literal", "value" : "solo_singer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jessy_Matador" } ,      { "type" : "literal", "value" : "with Allez Ola" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "literal", "value" : "with Divine" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9bastien_Tellier" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Fern\u00E1ndez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Il_est_n\u00E9,_le_divin_Enfant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pl\u00E1cido_Domingo_discography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stiring-Wendel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rob_Mounsey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Spinozza" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mark_Smith_(musician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Ceccarelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Steve_Sidwell_(musician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meagan_Duhamel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saku_Suurhall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_people_of_immigrant_origin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Je_te_dis_vous" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Coffee_(1948_song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/King_King_(band)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matilda_Algotsson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/19_par_Patricia_Kaas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dans_ma_chair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duophonique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kaas_chante_Piaf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kabaret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christmas_in_Vienna_VI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chronology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Evgeniya_Kanaeva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chris_Parker_(musician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tant_pis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moldova_are_talent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1988_in_music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victoires_de_la_Musique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pascal_Obispo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas_discography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Columbia_Records_artists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goldene_Europa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andy_Pask" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tim_Pierce_discography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Odin_v_odin!_(season_2)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/One_to_One!" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shaklak_Mish_Ghareeb" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_singers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Golden_Gramophone_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna_Yanovskaya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Voice:_la_plus_belle_voix_(season_6)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roy_Martin_(musician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10_ans_de_succ\u00E8s_(Marc_Lavoine_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Rivi\u00E8re_de_notre_enfance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N'importe_quoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danse_avec_les_stars_(season_10)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Caravane_des_Enfoir\u00E9s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_mot_de_passe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Piano_Bar_(Patricia_Kaas_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sexe_fort" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tu_ne_m'as_pas_laiss\u00E9_le_temps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Si_seulement_je_pouvais_lui_manquer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jody_Cortez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Florin_Niculescu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kaas_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Satoko_Miyahara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malan_Breton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulyana_Nesheva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1990_in_music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/I_Wanna_Be_Loved_by_You" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madonna_(nickname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Star_Acad\u00E9mie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quand_on_n'a_que_l'amour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2010" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9bastien_Tellier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cover_versions_of_Jacques_Brel_songs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nouvelle_Star_(season_2)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phil_Ramone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marianne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pal\u00E9o_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arena_Riga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adam_Godley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Stacey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Polina_Tsurskaya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Face_\u00E0_la_mer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_The_Tonight_Show_Starring_Johnny_Carson_episodes_(1991)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_in_the_Eurovision_Song_Contest_2005" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Galaxie_Amn\u00E9ville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pourvu_qu'elles_soient_douces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uma2rman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jens_Carstens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oktyabrsky_Concert_Hall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pl\u00E1cido_Domingo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Avia_Solutions_Group_Arena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_pop_music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Que_nadie_sepa_mi_sufrir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/And_Now..._Ladies_and_Gentlemen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1966" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2003_in_film" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jessy_Matador" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abel_Korzeniowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/You_Don't_Have_to_Say_You_Love_Me" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/What_Now_My_Love_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maciej_Zien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriella_Izzo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dimitris_Giarmenitis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Varvara_Filiou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gentry_de_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mon_mec_\u00E0_moi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chronology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mademoiselle_chante..." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_hommes_qui_passent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chronology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mademoiselle_chante_le_blues" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chronology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/entrant" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Jo_Zarb" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yann_Benoist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle_de_la_Jatte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Que_reste-t-il_de_nos_amours_%3F" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ji_Seo-yeon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_crime_films_of_2002" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ne_me_quitte_pas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shoma_Uno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Werner_Pawlok" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Said_Gutseriev" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bezen\u00E7on_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alina_Urushadze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Too_Lost_in_You" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Alsatians_and_Lotharingians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kaas_chante_Piaf_\u00E0_l'Olympia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kabaret:_Live_au_Casino_de_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Bishop_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Plate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Z\u00FCrich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Eurovision_Song_Contest_entries_(2004\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1966" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erkan_Aki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zhao_Yan_(figure_skater)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/An_Xiangyi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peng_Cheng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chen_Hong_(figure_skater)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jin_Yang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forbach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jidai:_Time_Goes_Around" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pour_toi_Arm\u00E9nie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C1d\u00E1m_Luk\u00E1cs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jasmine_Tessari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barry_Blue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Didier_Barbelivien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carnets_de_sc\u00E8ne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Toch-v-Toch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rising_Star_(French_TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Enfoir\u00E9s_(participants)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russia_in_the_Eurovision_Song_Contest_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doug_Nichol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Badminton_Theater" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_thriller_films_of_the_2000s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carole_Fredericks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robin_Millar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/associatedActs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/associatedMusicalArtist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/associatedBand" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dancing_with_the_Stars_(Greek_season_5)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Falling_in_Love_Again_(Can't_Help_It)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kamil_Rustam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Idool_2007" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hier_encore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sc\u00E8ne_de_vie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guido_Maria_Kretschmer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Milton_McDonald" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_voix_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eric_Radford" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viens_boire_un_p'tit_coup_\u00E0_la_maison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mourir_demain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nelly_Ciobanu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julien_Courbet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Davide_Esposito" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Drouot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucrezia_Beccari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rien_ne_s'arr\u00EAte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'ombre_de_ma_voix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/I'd_Fly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas" } ] }}