{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_participants_at_the_Third_Extraordinary_General_Assembly_of_the_Synod_of_Bishops" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Nh\u01A1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_March_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Archbishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/ChristianBishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i Van \u00D0oc" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i Van \u00D0oc" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paulus B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i V\u0103n \u0110oc" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Archbishop Paul B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc (11 November 1944 \u2013 6 March 2018) was a Vietnamese prelate of the Catholic Church. He served as the Archbishop of Ho Chi Minh City from 2014 to 2018 and the President of the Catholic Bishops' Conference of Vietnam from 2013 to 2016." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc (ur. 11 listopada 1944 w \u0110\u00E0 L\u1EA1t, zm. 6 marca 2018 w Rzymie) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, arcybiskup metropolita Ho Chi Minh (Sajgonu) w latach 2014\u20132018." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i Van \u00D0oc, n\u00E9 le 11 novembre 1944 \u00E0 \u0110\u00E0 L\u1EA1t (L\u00E2m \u0110\u1ED3ng, Indochine fran\u00E7aise, actuellement Vi\u00EAt Nam) et mort le 6 mars 2018 \u00E0 Rome (Italie), est un pr\u00E9lat catholique vietnamien, \u00E9v\u00EAque de My Tho de 1999 \u00E0 2013 puis \u00E9v\u00EAque d'H\u00F4-Chi-Minh-Ville \u00E0 partir de 2014." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i Van \u00D0oc (vietnamesisch: Phaol\u00F4 B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc; * 11. November 1944 in \u0110\u00E0 L\u1EA1t; \u2020 6. M\u00E4rz 2018 in Rom) war ein vietnamesischer Geistlicher und r\u00F6misch-katholischer Erzbischof von Ho-Chi-Minh-Stadt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paolo B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc (\u0110\u00E0 L\u1EA1t, 11 novembre 1944 \u2013 Roma, 6 marzo 2018) \u00E8 stato un arcivescovo cattolico vietnamita.L'11 ottobre 2013 \u00E8 stato eletto presidente della Conferenza episcopale del Vietnam e il 22 marzo 2014 \u00E8 succeduto come arcivescovo di H\u00F4 Ch\u00ED Minh." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Uskup Agung Paulus B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc (11 November 1944 \u2013 6 Maret 2018) adalah seorang prelatus Gereja Katolik Vietnam. Ia menjabat sebagai dari 2014 sampai 2018 dan Presiden Konferensi Waligereja Vietnam dari 2013 sampai 2016." , "lang" : "in" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Episcopal_Coat_of_Arms_of_Archbishop_Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u0110\u1EE9c_T\u1ED5ng_Gi\u00E1m_m\u1EE5c_Phaol\u00F4_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gia_\u0111\u00ECnh_linh_t\u00F4ng_c\u1EE7a_\u0110\u1EE9c_T\u1ED5ng_Phaol\u00F4_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2018_Dello_Stato_Civile_Morte_Bui_Van_Doc.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_Urban_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Da_Lat" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i Van \u00D0oc, n\u00E9 le 11 novembre 1944 \u00E0 \u0110\u00E0 L\u1EA1t (L\u00E2m \u0110\u1ED3ng, Indochine fran\u00E7aise, actuellement Vi\u00EAt Nam) et mort le 6 mars 2018 \u00E0 Rome (Italie), est un pr\u00E9lat catholique vietnamien, \u00E9v\u00EAque de My Tho de 1999 \u00E0 2013 puis \u00E9v\u00EAque d'H\u00F4-Chi-Minh-Ville \u00E0 partir de 2014." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Archbishop Paul B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc (11 November 1944 \u2013 6 March 2018) was a Vietnamese prelate of the Catholic Church. He served as the Archbishop of Ho Chi Minh City from 2014 to 2018 and the President of the Catholic Bishops' Conference of Vietnam from 2013 to 2016." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i Van \u00D0oc (vietnamesisch: Phaol\u00F4 B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc; * 11. November 1944 in \u0110\u00E0 L\u1EA1t; \u2020 6. M\u00E4rz 2018 in Rom) war ein vietnamesischer Geistlicher und r\u00F6misch-katholischer Erzbischof von Ho-Chi-Minh-Stadt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc (ur. 11 listopada 1944 w \u0110\u00E0 L\u1EA1t, zm. 6 marca 2018 w Rzymie) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, arcybiskup metropolita Ho Chi Minh (Sajgonu) w latach 2014\u20132018." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paolo B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc (\u0110\u00E0 L\u1EA1t, 11 novembre 1944 \u2013 Roma, 6 marzo 2018) \u00E8 stato un arcivescovo cattolico vietnamita.L'11 ottobre 2013 \u00E8 stato eletto presidente della Conferenza episcopale del Vietnam e il 22 marzo 2014 \u00E8 succeduto come arcivescovo di H\u00F4 Ch\u00ED Minh." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Uskup Agung Paulus B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc (11 November 1944 \u2013 6 Maret 2018) adalah seorang prelatus Gereja Katolik Vietnam. Ia menjabat sebagai dari 2014 sampai 2018 dan Presiden Konferensi Waligereja Vietnam dari 2013 sampai 2016." , "lang" : "in" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_My_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_Saint_Paul_Outside_the_Walls" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stroke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_city" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Da_Lat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ad_limina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Urbaniana_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0_L\u1EA1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicar_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_Urban_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Da_Lat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heart_attack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Da_Lat" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subject_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u0110\u1EE9c_T\u1ED5ng_Gi\u00E1m_m\u1EE5c_Phaol\u00F4_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1116955581 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.vietcatholic.net/News/Html/242700.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bbuiv.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5321" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 43312573 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_city" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Phaol\u00F4_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2059087" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/8538149198236274940004" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0115mctl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_Van_\u00D0oc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110oc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_Van_\u00D0oc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/xekV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Paulus_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prelate" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc?oldid=1116955581&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "archbishop" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-03-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "(2014-2018)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Archbishop of Ho Chi Minh City" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ad Deum l\u00E6titi\u00E6 me\u00E6" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0_L\u1EA1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-11-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0_L\u1EA1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-11-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Apostolic Administrator of M\u1EF9 Tho" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Coadjutor Archbishop of Ho Chi Minh City" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Diocesan Bishop of M\u1EF9 Tho" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1970-12-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1999-05-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-03-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-03-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_city" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/portal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Biography" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Catholicism" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ad Deum l\u00E6titi\u00E6 me\u00E6" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_city" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Episcopal Coat of Arms of Archbishop Paul B\u00F9i V\u0103n \u0110\u1ECDc.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_M\u1EF9_Tho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] }}