{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Monsengwo_Pasinya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santa_Maria_Regina_Pacis_a_Ostia_Lido" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Cardinal_Pham_Dinh_Tung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pham_Dinh_Tung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_\u00D0\u00ECnh_T\u1EE5ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Cardinal_Pham_D\u00ECnh_Tung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Pham_Dinh_Tung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ng\u00F4_Quang_Ki\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cardinal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phaol\u00F4 Giuse Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u5EF7\u9882" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul-Joseph Pham \u00D0\u00ECnh Tung" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0414\u0438\u043D\u044C \u0422\u0443\u043D\u0433, \u041F\u0430\u0432\u0435\u043B \u0418\u043E\u0441\u0438\u0444" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Pham \u00D0\u00ECnh Tung" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul-Joseph Ph\u1EA1m \u00D0\u00ECnh T\u1EE5ng" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng (ur. 15 czerwca 1919 w Y\u00EAn M\u00F4, zm. 22 lutego 2009 w Hanoi), wietnamski duchowny katolicki, emerytowany arcybiskup Hanoi, kardyna\u0142." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng (15 Juni 1919 \u2013 22 Februari 2009) (bahasa Vietnam: Phao-l\u00F4 Giu-se Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng) adalah seorang kardinal Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0432\u0435\u043B \u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 \u0424\u0430\u043C \u0414\u0438\u043D\u044C \u0422\u0443\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Phaol\u00F4 Giuse Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng; 15 \u0438\u044E\u043D\u044F 1919, \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2009, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0415\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0411\u0430\u043A\u043D\u0438\u043D\u044F \u0441 5 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1963 \u043F\u043E 23 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1994. \u0410\u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 18 \u0438\u044E\u043D\u044F 1990 \u043F\u043E 23 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1994 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 23 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1994 \u043F\u043E 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2005 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0410\u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u041B\u0430\u043D\u0433\u0448\u043E\u043D\u0430 \u0438 \u041A\u0430\u043E\u0431\u0430\u043D\u0433\u0430 \u0441 1 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1998 \u043F\u043E 3 \u0438\u044E\u043D\u044F 1999 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u043E\u043C \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043D\u0442\u0430-\u041C\u0430\u0440\u0438\u044F-\u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u043D\u0430-\u041F\u0430\u0447\u0438\u0441-\u0438\u043D-\u041E\u0441\u0442\u0438\u044F-\u043C\u0430\u0440\u0435 \u0441 26 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1994 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u5EF7\u980C\u6A1E\u6A5F\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1APh\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng?\uFF0C1919\u5E746\u670815\u65E5\uFF0D2009\u5E742\u670822\u65E5\uFF09\uFF0C\u8056\u540D\u4FDD\u797F\u00B7\u82E5\u745F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APhao-l\u00F4 Giu-se\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u6A1E\u6A5F\u30021963\u5E74\u88AB\u4EFB\u70BA\u4E3B\u6559\uFF1B1990\u5E74\u88AB\u64E2\u5347\u70BA\u5929\u4E3B\u6559\u6CB3\u5167\u7E3D\u6559\u5340\u5B97\u5EA7\u7F72\u7406\uFF1B1994\u5E74\u88AB\u64E2\u5347\u70BA\u7E3D\u4E3B\u6559\uFF0C\u540C\u5E74\u5E74\u5E95\u88AB\u64E2\u5347\u70BA\u6A1E\u6A5F\uFF1B2009\u5E742\u6708\u96E2\u4E16\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phaol\u00F4 Giuse Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng (ps\u00E1no tak\u00E9 Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng nebo Paul Joseph Pham Dinh Tung) (15. \u010Dervna 1919 \u2013 22. \u00FAnora 2009 Hanoj) byl vietnamsk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD kn\u011Bz, arcibiskup Hanoje, kardin\u00E1l." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul-Joseph Pham \u00D0\u00ECnh Tung, n\u00E9 le 15 juin 1919 \u00E0 et mort le 22 f\u00E9vrier 2009 \u00E0 Hano\u00EF, est un cardinal vietnamien, archev\u00EAque de Hano\u00EF de 1994 \u00E0 2005." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng (15 June 1919 \u2013 22 February 2009) (Vietnamese: Phao-l\u00F4 Giu-se Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng) was a Vietnamese cardinal." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Kardinal Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng, Vietn.: Phao-l\u00F4 Giu-se Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng, (* 15. Juni 1919 in , Vietnam; \u2020 22. Februar 2009 in Hanoi, Vietnam) war Erzbischof von Hanoi." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Pham \u00D0\u00ECnh Tung foi um cardeal arcebispo cat\u00F3lico vietnamita. Ph\u1EA1m estudou teologia e filosofia cat\u00F3licas no semin\u00E1rio de Han\u00F3i. Recebeu o sacramento da ordena\u00E7\u00E3o em 6 de junho de 1949 e depois trabalhou como p\u00E1roco. Em 1963, o Papa Jo\u00E3o XXIII o nomeou Bispo de Bac Ninh. O arcebispo deu-lhe a consagra\u00E7\u00E3o episcopal em 15 de agosto do mesmo ano. De 1963 a 1990, Phaolo-Giuse Pham Dinh Tung estava em pris\u00E3o domiciliar. Sua ren\u00FAncia como arcebispo de Han\u00F3i foi concedida por Jo\u00E3o Paulo II em 2005." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng \u00E8 stato un cardinale e arcivescovo cattolico vietnamita." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Pham \u00D0\u00ECnh Tung" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Paul_Joseph_Pham_Dinh_Tung.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1919_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_archbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00F2a_B\u00ECnh_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0432\u0435\u043B \u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 \u0424\u0430\u043C \u0414\u0438\u043D\u044C \u0422\u0443\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Phaol\u00F4 Giuse Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng; 15 \u0438\u044E\u043D\u044F 1919, \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2009, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0415\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0411\u0430\u043A\u043D\u0438\u043D\u044F \u0441 5 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1963 \u043F\u043E 23 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1994. \u0410\u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 18 \u0438\u044E\u043D\u044F 1990 \u043F\u043E 23 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1994 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 23 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1994 \u043F\u043E 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2005 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0410\u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u041B\u0430\u043D\u0433\u0448\u043E\u043D\u0430 \u0438 \u041A\u0430\u043E\u0431\u0430\u043D\u0433\u0430 \u0441 1 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1998 \u043F\u043E 3 \u0438\u044E\u043D\u044F 1999 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u043E\u043C \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043D\u0442\u0430-\u041C\u0430\u0440\u0438\u044F-\u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u043D\u0430-\u041F\u0430\u0447\u0438\u0441-\u0438\u043D-\u041E\u0441\u0442\u0438\u044F-\u043C\u0430\u0440\u0435 \u0441 26 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1994 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phaol\u00F4 Giuse Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng (ps\u00E1no tak\u00E9 Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng nebo Paul Joseph Pham Dinh Tung) (15. \u010Dervna 1919 \u2013 22. \u00FAnora 2009 Hanoj) byl vietnamsk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD kn\u011Bz, arcibiskup Hanoje, kardin\u00E1l." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng (15 June 1919 \u2013 22 February 2009) (Vietnamese: Phao-l\u00F4 Giu-se Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng) was a Vietnamese cardinal." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Kardinal Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng, Vietn.: Phao-l\u00F4 Giu-se Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng, (* 15. Juni 1919 in , Vietnam; \u2020 22. Februar 2009 in Hanoi, Vietnam) war Erzbischof von Hanoi." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng (ur. 15 czerwca 1919 w Y\u00EAn M\u00F4, zm. 22 lutego 2009 w Hanoi), wietnamski duchowny katolicki, emerytowany arcybiskup Hanoi, kardyna\u0142." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng (15 Juni 1919 \u2013 22 Februari 2009) (bahasa Vietnam: Phao-l\u00F4 Giu-se Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng) adalah seorang kardinal Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng \u00E8 stato un cardinale e arcivescovo cattolico vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul-Joseph Pham \u00D0\u00ECnh Tung, n\u00E9 le 15 juin 1919 \u00E0 et mort le 22 f\u00E9vrier 2009 \u00E0 Hano\u00EF, est un cardinal vietnamien, archev\u00EAque de Hano\u00EF de 1994 \u00E0 2005." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Pham \u00D0\u00ECnh Tung foi um cardeal arcebispo cat\u00F3lico vietnamita. Ph\u1EA1m estudou teologia e filosofia cat\u00F3licas no semin\u00E1rio de Han\u00F3i. Recebeu o sacramento da ordena\u00E7\u00E3o em 6 de junho de 1949 e depois trabalhou como p\u00E1roco. Em 1963, o Papa Jo\u00E3o XXIII o nomeou Bispo de Bac Ninh. O arcebispo deu-lhe a consagra\u00E7\u00E3o episcopal em 15 de agosto do mesmo ano. De 1963 a 1990, Phaolo-Giuse Pham Dinh Tung estava em pris\u00E3o domiciliar. Em 1990 foi nomeado Administrador Apost\u00F3lico em Han\u00F3i. Em 1994, ap\u00F3s a morte de seu antecessor , o Papa Jo\u00E3o Paulo II o nomeou arcebispo de Han\u00F3i e o aceitou como cardeal sacerdote com a igreja titular de Santa Maria \"Regina Pacis\" em Ostia mare no Col\u00E9gio dos Cardeais . Sua ren\u00FAncia como arcebispo de Han\u00F3i foi concedida por Jo\u00E3o Paulo II em 2005. Durante o per\u00EDodo de pris\u00E3o domiciliar ordenada pelos governantes comunistas de 1963 a 1990, ele n\u00E3o visitou nenhuma de suas cerca de 100 par\u00F3quias, mas conseguiu manter a administra\u00E7\u00E3o da diocese com tr\u00EAs padres e numerosos padres leigos. Durante o per\u00EDodo de 27 anos de pris\u00E3o domiciliar, ele desenvolveu sua pr\u00F3pria t\u00E9cnica de ora\u00E7\u00E3o e escreveu poemas e rimas m\u00EDsticas. Ph\u1EA1m converteu os textos sagrados em uma forma po\u00E9tica tradicional vietnamita que facilita a memoriza\u00E7\u00E3o do conte\u00FAdo. Seu trabalho catequ\u00E9tico \"L\u1EE5c b\u00E1t\" o tornou famoso no Vietn\u00E3." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u5EF7\u980C\u6A1E\u6A5F\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1APh\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng?\uFF0C1919\u5E746\u670815\u65E5\uFF0D2009\u5E742\u670822\u65E5\uFF09\uFF0C\u8056\u540D\u4FDD\u797F\u00B7\u82E5\u745F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APhao-l\u00F4 Giu-se\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u6A1E\u6A5F\u30021963\u5E74\u88AB\u4EFB\u70BA\u4E3B\u6559\uFF1B1990\u5E74\u88AB\u64E2\u5347\u70BA\u5929\u4E3B\u6559\u6CB3\u5167\u7E3D\u6559\u5340\u5B97\u5EA7\u7F72\u7406\uFF1B1994\u5E74\u88AB\u64E2\u5347\u70BA\u7E3D\u4E3B\u6559\uFF0C\u540C\u5E74\u5E74\u5E95\u88AB\u64E2\u5347\u70BA\u6A1E\u6A5F\uFF1B2009\u5E742\u6708\u96E2\u4E16\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_B\u1EAFc_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_B\u00ECnh_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholicism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1919_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Superior_of_St._John_Minor_Seminary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luc_bat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ng\u00F4_Quang_Ki\u00EAt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Maria_Regina_Pacis_in_Ostia_Mare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Quang_Kiet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_archbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bac_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Maria_%22Regina_Pacis%22_in_Ostia_mare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_arrest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_consistory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00F2a_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_priest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gospels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ng\u00F4_Quang_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_doctrine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pastor" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-RC-archbishop-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:RC-cardinal-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Paul_Joseph_Pham_Dinh_Tung.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106915018 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bphdt.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.vietcatholic.net/News/Html/64449.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5606" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 48974390 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul Joseph Pham \u00D0\u00ECnh Tung" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholicism)" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Pham_\u00D0\u00ECnh_Tung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Phaol\u00F4_Giuse_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Paul-Joseph_Pham_\u00D0\u00ECnh_Tung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q714138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4tHex" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0645_\u062F\u064A\u0646\u0647_\u062A\u0648\u0646\u062C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u0414\u0438\u043D\u044C_\u0422\u0443\u043D\u0433,_\u041F\u0430\u0432\u0435\u043B_\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Paul-Joseph_Ph\u1EA1m_\u00D0\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Pham_\u0110\u00ECnh_Tung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Phaol\u00F4_Giuse_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8303\u5EF7\u9882" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng?oldid=1106915018&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : 1994 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2005-02-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal,Archbishop of Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Credidimus Caritate" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_B\u00ECnh_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1919-06-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_B\u00ECnh_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1919-06-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Quang_Kiet" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Quang_Kiet" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh van-Can" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bishop of Bac Ninh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1949-06-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-08-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cardinal" : [ { "type" : "literal", "value" : "1994-11-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/createdCardinalBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-02-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-02-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 230 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/archdiocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal-Priest" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Credidimus Caritate" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Eminence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of Paul Joseph Pham Dinh Tung.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal-Priest of Santa Maria \"Regina Pacis\" in Ostia mare" , "lang" : "en" } ] }}