{  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Berthelot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arras_Flying_Services_Memorial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sem_(artist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_assassinations_by_firearm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_and_government_who_died_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1931" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Knights_of_the_Order_of_the_Elephant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laval" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Gorguloff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Barthou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Opium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1931" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vientiane_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0_L\u1EA1t_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Long_Bi\u00EAn_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Da_Lat\u2013Thap_Cham_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_administration_of_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Laos-related_topics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebrun__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Doumer" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aisne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mende,_Loz\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_indirect_presidential_elections_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Reibel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1901\u20131950)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors_of_dependent_territories_in_the_20th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Yersin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Don_Det\u2013Don_Khon_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1857_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Great_Hanoi_Rat_Massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banque_Industrielle_de_Chine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Exhibition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organized" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi\u2013\u0110\u1ED3ng_\u0110\u0103ng_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_1932" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00F4tel_Salomon_de_Rothschild" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laget" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Sant\u00E9_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Place_Paul_Doumer_tram_stop" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Colonial_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ordre_du_M\u00E9rite_Indochinois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FN_Model_1910" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernand_Faure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Doumer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1932" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_were_beheaded" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rail_transport_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Early_political_career_of_Habib_Bourguiba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_National_Assembly_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North\u2013South_railway_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revue_Politique_et_Parlementaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cantal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Faux_Namti_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_22" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_assassinations_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1932_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Affair_of_the_Cards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zinaida_Gippius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Education_(Nguy\u1EC5n_dynasty)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1931" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1932" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_monarchs_who_were_Freemasons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_War_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Budget_Ministers_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Finance_Ministers_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Justin_de_Selves" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_dynasty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_M\u1EA1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armand_Falli\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_colonial_governors_in_1898" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_colonial_governors_in_1899" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_colonial_governors_in_1900" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_colonial_governors_in_1901" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1932" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_France_by_tenure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Corsica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_spouses_or_partners_of_the_president_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A._Wallis_Myers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_T\u00E0u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Da_Lat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Habib_Bourguiba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1857" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_Senate_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_islands_named_after_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_France_to_Japan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Moulin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SS_Normandie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Rucart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aurillac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russian_Expeditionary_Force_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1930s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/No\u00EBl_\u00C9douard,_vicomte_de_Curi\u00E8res_de_Castelnau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luba_Marks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grande_\u00E9cole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Bourgeois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schneider_CA1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_War_I_memorials_and_cemeteries_in_Champagne-Ardenne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vientiane_Prefecture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mus\u00E9e_de_la_pr\u00E9fecture_de_police" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Faure_(sculptor)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Farr\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Thailand_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doumer_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friends_of_the_Natural_History_Museum_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_de_Casabianca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ivry_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Confucian_court_examination_system_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Democratic_and_Social_Rally_group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doumer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_University_of_Pharmacy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Nicolas_Gannal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doumer,_Paul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaugirard_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laval__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebrun__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaston_Doumergue__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Lawgiver110249270" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110451263" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAssassinatedPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAssassinatedFrenchPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAssassinatedHeadsOfState" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromAurillac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchColonialGovernorsAndAdministrators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Governor110140314" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Socialist110618848" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticiansOfTheFrenchThirdRepublic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSocialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatKnightsOfTheElephant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSenatorsOfTheThirdRepublic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MaleAristocrat110285135" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfTheSenateOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromCantal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Aristocrat109807754" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FinanceMinister110089892" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleMurderedInFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMinistersOfFinance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Knight110238375" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Legislator110253995" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Senator110578471" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DD\u30FC\u30EB\u30FB\u30C9\u30A5\u30E1\u30FC\u30EB" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u043B\u044C \u0414\u0443\u043C\u0435\u0440" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0443\u043C\u0435\u0440, \u041F\u043E\u043B\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD3F4 \uB450\uBA54\uB974" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0648\u0644 \u062F\u0648\u0645\u064A\u0631" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4FDD\u7F57\u00B7\u675C\u7F8E" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30B8\u30E7\u30BC\u30D5\u30FB\u30A2\u30BF\u30CA\u30FC\u30BA\u30FB\u30AC\u30B9\u30C8\u30F3\u30FB\u30DD\u30FC\u30EB\u30FB\u30C9\u30A5\u30E1\u30FC\u30EB\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Joseph Athanase Gaston Paul Doumer\u30011857\u5E743\u670822\u65E5 - 1932\u5E745\u67087\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C14\u4EE3\u5171\u548C\u56FD\u5927\u7D71\u9818\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (Aurillac, 22 de marzo de 1857-Par\u00EDs, 7 de mayo de 1932) fue un pol\u00EDtico franc\u00E9s, que ocup\u00F3 diversos cargos pol\u00EDticos en el pa\u00EDs, incluyendo el de Presidente de Francia desde el 13 de junio de 1931 hasta su asesinato. Aunque inici\u00F3 su carrera pol\u00EDtica con el Partido Radical y Radical Socialista, su ideario pol\u00EDtico se fue escorando progresivamente hacia la derecha. Fue igualmente miembro de la Masoner\u00EDa.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer, f\u00F6dd den 22 mars 1857 i Aurillac, d\u00F6d den 7 maj 1932, var en fransk politiker och kolonialadministrat\u00F6r. Frankrikes president 1931-1932. Doumer v\u00E4xte upp i en fattig familj och kom i l\u00E4ra hos en medaljgrav\u00F6r. Han skaffade sig p\u00E5 egen hand kunskaper, som satte honom i st\u00E5nd att bli \"licenci\u00E9 en sciences\". Han blev d\u00E4refter gymnasiel\u00E4rare och redakt\u00F6r f\u00F6r en radikal tidning i Laon, invaldes i 1888, men f\u00F6ll igenom 1889 och blev d\u00E5 kabinettschef hos ministerpresidenten Charles Floquet, p\u00E5 vilken post han \u00E5dagalade s\u00E4llspord energi och smidighet." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (22. b\u0159ezen 1857, Aurillac, Cantal \u2013 7. kv\u011Bten 1932, Pa\u0159\u00ED\u017E) byl francouzsk\u00FD politik a prezident v letech 1931 a\u017E 1932. Byl \u010Dlenem Radik\u00E1ln\u011B socialistick\u00E9 strany (liber\u00E1ln\u011B levicov\u00E1 republik\u00E1nsk\u00E1 strana zalo\u017Een\u00E1 v roce 1901), av\u0161ak s postupem kari\u00E9ry t\u00EDhl k pravicov\u00E9 politice. Dne 6. kv\u011Btna 1932 byl na n\u011Bj den p\u0159ed parlamentn\u00EDmi volbami sp\u00E1ch\u00E1n \u00FAsp\u011B\u0161n\u00FD atent\u00E1t Pavlem Gorgulovem." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC870\uC81C\uD504 \uC544\uD0C0\uB098\uC988 \uD3F4 \uB450\uBA54\uB974(Joseph Athanase Paul Doumer, 1857\uB144 3\uC6D4 22\uC77C ~ 1932\uB144 5\uC6D4 7\uC77C)\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC815\uCE58\uAC00, \uC81C14\uB300 \uB300\uD1B5\uB839\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7EA6\u745F\u592B\u00B7\u963F\u5854\u7EB3\u65AF\u00B7\u52A0\u65AF\u4E1C\u00B7\u4FDD\u7F57\u00B7\u675C\u7F8E\uFF08Joseph Athanase Gaston Paul Doumer\uFF0C\u6CD5\u8BED\u53D1\u97F3\uFF1A[p\u0254l dume]\uFF1B1857\u5E743\u670822\u65E5\uFF0D1932\u5E745\u67087\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u5170\u897F\u7B2C\u4E09\u5171\u548C\u56FD\u7B2C14\u4EFB\u603B\u7EDF\uFF0C\u65BC1931\u5E746\u670813\u65E5\u4E0A\u4EFB\uFF0C1932\u5E74\u4EFB\u671F\u5185\u906D\u6697\u6740\u8EAB\u4EA1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer [p\u0254l du\u02C8m\u025B\u02D0\u0280] (* 22. M\u00E4rz 1857 in Aurillac, Frankreich; \u2020 7. Mai 1932 in Paris, Frankreich) war ein franz\u00F6sischer Staatsmann und vorletzter Pr\u00E4sident der Dritten Republik (1931\u20131932). Er war Generalgouverneur von Indochina (1897\u20131902) und bekleidete mehrfach das Amt des Finanzministers (von 1895\u20131896, 1921\u20131922, 1925\u20131926)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0648\u0632\u064A\u0641 \u0623\u062B\u0627\u0646\u0627\u0632\u064A \u063A\u0627\u0633\u062A\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0644 \u062F\u0648\u0645\u064A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Paul Doumer)\u200F \u060C \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0628\u0648\u0644 \u062F\u0648\u0645\u064A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629:p\u0254l dume) (\u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 22 \u0645\u0627\u0631\u0633 1857 - 7 \u0645\u0627\u064A\u0648 1932) \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646 13 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1931 \u062D\u062A\u0649 \u0627\u063A\u062A\u064A\u0627\u0644\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u043B\u044C \u0414\u0443\u043C\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Joseph Athanase Paul Doumer; 22 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1857, \u041E\u0440\u0456\u044F\u043A \u2014 7 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1932, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 (1931\u20141932). \u041F\u043E\u043B\u044C \u0414\u0443\u043C\u0435\u0440 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0438\u0432\u0441\u044F \u0432 \u041E\u0440\u0456\u044F\u043A\u0443. \u0417 1897 \u043F\u043E 1902 \u0432\u0456\u043D \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u0432 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0443 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B-\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043D\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0406\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u044E, \u0437 1902 \u043F\u043E 1905 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0443 \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0456 \u0434\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443. \u0423 1925 \u0432\u0456\u043D \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u0444\u0456\u043D\u0430\u043D\u0441\u0456\u0432. 13 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1931 \u041F\u043E\u043B\u044C \u0414\u0443\u043C\u0435\u0440 \u0431\u0443\u0432 \u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u043E\u043C \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438, \u0432\u0438\u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438 \u043D\u0430 \u0432\u0438\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 \u0410\u0440\u0456\u0441\u0442\u0456\u0434\u0430 \u0411\u0440\u0456\u0430\u043D\u0430. 6 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F \u043D\u0430\u0441\u0442\u0443\u043F\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0439\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0440\u0430\u043D\u0438\u0432 \u043D\u0430 \u0432\u0456\u0434\u043A\u0440\u0438\u0442\u0442\u0456 \u043A\u043D\u0438\u0436\u043A\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u044F\u0440\u043C\u0430\u0440\u043A\u0443 \u0440\u043E\u0441\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0435\u043C\u0456\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442 . \u0414\u0443\u043C\u0435\u0440 \u043F\u043E\u043C\u0435\u0440 \u043D\u0430\u0441\u0442\u0443\u043F\u043D\u043E\u0433\u043E \u0434\u043D\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Athanase Doumer, commonly known as Paul Doumer (French pronunciation: \u200B[p\u0254l dum\u025B\u02D0\u0280]; 22 March 1857 \u2013 7 May 1932), was the President of France from 13 June 1931 until his assassination on 7 May 1932." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (Aurillac, 22 marzo 1857 \u2013 Parigi, 7 maggio 1932) \u00E8 stato un politico francese. Fu presidente della Repubblica di Francia dal 3 giugno 1931 al 7 maggio 1932 quando venne assassinato dal fascista russo Pavel Gorguloff." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u043E\u0437\u0435\u0301\u0444 \u0410\u0442\u0430\u043D\u0430\u0301\u0437 \u041F\u043E\u043B\u044C \u0414\u0443\u043C\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Joseph Athanase Paul Doumer; 22 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1857 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041E\u0440\u0438\u0439\u0430\u043A, \u2014 7 \u043C\u0430\u044F 1932 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438, 14-\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 (1931\u20141932)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (22 Maret 1857 \u2013 7 Mei 1932) adalah seorang negarawan berkebangsaan Prancis. Dia lahir pada tanggal 22 Maret 1857 di Aurillac, Prancis, dan meninggal di Paris pada 7 Mei 1932. Mulai tahun 1888, dia telah banyak duduk di berbagai jabatan kenegaraan sampai terpilih menjadi presiden Prancis (dari 1931 sampai 1932). Kematiannya disebabkan oleh pembunuhan yang dilakukan oleh seorang fanatikus Rusia bernama Paul Gorguloff. Ketika 1902, Doumer kembali ke Chamber of DeputiesKamar Deputi pada tahun 1902 dan pindah ke Senat sebagai wakil dari Corsica tahun 1912." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (Aurillac, 22 maart 1857 - Parijs, 7 mei 1932) was een vooraanstaand politicus tijdens de Derde Franse Republiek. Van 1931 tot 1932 was hij president van Frankrijk." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (Orlhac, Cantal, Alv\u00E8rnia 1857 - Par\u00EDs 1932) fou un pol\u00EDtic franc\u00E8s, President de la Rep\u00FAblica francesa el 1931-1932. Del 1897 al 1902 fou governador de la Indoxina Francesa, on hi va defensar-la construcci\u00F3 del ferrocarril, i un pont de ferro de Hanoi portava el seu nom. M\u00E9s tard fou diputat per Aisne (1888-1891 i 1902-1910) i Yonne (1891-1895), senador per C\u00F2rsega (1912-1931), president del Senat (1927-1931) i ministre de finances (1895-1896, 1921-1922 i 1925-1926)." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Athanase Paul Doumer (p\u0254l dum\u025B\u02D0\u0280 ahoskatua; Aurillac, Frantzia, 1857ko martxoaren 22a - Paris, Frantzia, 1932ko maiatzaren 7a) frantziar politikaria izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Athanase Doumer, dit Paul Doumer, n\u00E9 le 22 mars 1857 \u00E0 Aurillac (Cantal) et assassin\u00E9 le 7 mai 1932 \u00E0 Paris, est un homme d'\u00C9tat fran\u00E7ais. Il est pr\u00E9sident de la R\u00E9publique du 13 juin 1931 \u00E0 sa mort. Issu d'un milieu modeste, il travaille d\u00E8s l'\u00E2ge de douze ans, comme coursier puis ouvrier graveur. En parall\u00E8le, il obtient une licence en math\u00E9matiques et devient enseignant. Il est \u00E9galement journaliste dans l'Aisne et \u00E0 Paris." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Athanase Gaston Paul Doumer (Aurillac, 22 de mar\u00E7o de 1857 \u2013 Paris, 7 de maio de 1932) foi um professor, jornalista e pol\u00EDtico franc\u00EAs que serviu como 14\u00BA Presidente da Fran\u00E7a e Co-Pr\u00EDncipe de Andorra de 1931 at\u00E9 seu assassinato. Nasceu em Aurillac, no departamento de Cantal na Fran\u00E7a. Foi governador-geral da Indochina francesa, nos anos de 1897 at\u00E9 1902. Depois de retornar da Indochina, Doumer foi presidente da c\u00E2mara dos deputados no per\u00EDodo que vai de 1902 a 1905. Foi eleito presidente da rep\u00FAblica Francesa em 13 de maio de 1931, derrotando Aristide Briand." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (ur. 22 marca 1857 w Aurillac, zm. 7 maja 1932 w Pary\u017Cu) \u2013 publicysta, polityk i prezydent Francji." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul-Doumer_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Doumer-1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Petit_Journal_illustr\u00E9_Doumer.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Ministers_of_Finance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1857_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_firearm_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Saint-Charles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1932_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Senators_of_the_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1932_murders_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Aurillac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservatoire_national_des_arts_et_m\u00E9tiers_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Senators_of_Corsica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1932_in_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1930s_murders_in_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_colonial_governors_and_administrators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Freemasons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Assassinated_heads_of_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_the_Senate_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_murder_victims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Assassinated_French_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_presidents_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_murdered_in_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (Aurillac, 22 maart 1857 - Parijs, 7 mei 1932) was een vooraanstaand politicus tijdens de Derde Franse Republiek. Van 1931 tot 1932 was hij president van Frankrijk." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u043B\u044C \u0414\u0443\u043C\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Joseph Athanase Paul Doumer; 22 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1857, \u041E\u0440\u0456\u044F\u043A \u2014 7 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1932, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 (1931\u20141932). \u041F\u043E\u043B\u044C \u0414\u0443\u043C\u0435\u0440 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0438\u0432\u0441\u044F \u0432 \u041E\u0440\u0456\u044F\u043A\u0443. \u0417 1897 \u043F\u043E 1902 \u0432\u0456\u043D \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u0432 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0443 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B-\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043D\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0406\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u044E, \u0437 1902 \u043F\u043E 1905 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0443 \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0456 \u0434\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443. \u0423 1925 \u0432\u0456\u043D \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u0444\u0456\u043D\u0430\u043D\u0441\u0456\u0432. 13 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1931 \u041F\u043E\u043B\u044C \u0414\u0443\u043C\u0435\u0440 \u0431\u0443\u0432 \u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u043E\u043C \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438, \u0432\u0438\u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438 \u043D\u0430 \u0432\u0438\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 \u0410\u0440\u0456\u0441\u0442\u0456\u0434\u0430 \u0411\u0440\u0456\u0430\u043D\u0430. 6 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F \u043D\u0430\u0441\u0442\u0443\u043F\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0439\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0440\u0430\u043D\u0438\u0432 \u043D\u0430 \u0432\u0456\u0434\u043A\u0440\u0438\u0442\u0442\u0456 \u043A\u043D\u0438\u0436\u043A\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u044F\u0440\u043C\u0430\u0440\u043A\u0443 \u0440\u043E\u0441\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0435\u043C\u0456\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442 . \u0414\u0443\u043C\u0435\u0440 \u043F\u043E\u043C\u0435\u0440 \u043D\u0430\u0441\u0442\u0443\u043F\u043D\u043E\u0433\u043E \u0434\u043D\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (Aurillac, 22 marzo 1857 \u2013 Parigi, 7 maggio 1932) \u00E8 stato un politico francese. Fu presidente della Repubblica di Francia dal 3 giugno 1931 al 7 maggio 1932 quando venne assassinato dal fascista russo Pavel Gorguloff." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Athanase Doumer, dit Paul Doumer, n\u00E9 le 22 mars 1857 \u00E0 Aurillac (Cantal) et assassin\u00E9 le 7 mai 1932 \u00E0 Paris, est un homme d'\u00C9tat fran\u00E7ais. Il est pr\u00E9sident de la R\u00E9publique du 13 juin 1931 \u00E0 sa mort. Issu d'un milieu modeste, il travaille d\u00E8s l'\u00E2ge de douze ans, comme coursier puis ouvrier graveur. En parall\u00E8le, il obtient une licence en math\u00E9matiques et devient enseignant. Il est \u00E9galement journaliste dans l'Aisne et \u00E0 Paris. Entr\u00E9 en politique comme radical, il s'\u00E9loigne de la gauche \u00E0 partir de la fin des ann\u00E9es 1890. Il est plusieurs fois \u00E9lu d\u00E9put\u00E9 entre 1888 et 1910, alternativement pour l'Aisne et l'Yonne. Partisan de l'Empire colonial fran\u00E7ais, il occupe de 1897 \u00E0 1902 la fonction de gouverneur g\u00E9n\u00E9ral de l'Indochine fran\u00E7aise \u2014 dont il assainit les finances publiques et o\u00F9 il lance d'importants travaux, notamment le Transindochinois et le chemin de fer du Yunnan. Entre 1895 et 1926, il est ministre des Finances \u00E0 trois reprises. \u00C0 ce titre, il porte en 1896 un projet de loi visant \u00E0 instaurer l'imp\u00F4t sur le revenu, qui se heurte \u00E0 l'opposition du S\u00E9nat, et cherche invariablement \u00E0 atteindre l'\u00E9quilibre budg\u00E9taire. \u00C9lu pr\u00E9sident de la Chambre des d\u00E9put\u00E9s en 1905, il se pr\u00E9sente sans succ\u00E8s \u00E0 l'\u00E9lection pr\u00E9sidentielle de l\u2019ann\u00E9e suivante face \u00E0 Armand Falli\u00E8res. Battu aux \u00E9lections l\u00E9gislatives de 1910, il se consacre au monde des affaires. Lors de la Grande Guerre \u2014 qui co\u00FBte la vie \u00E0 quatre de ses cinq fils \u2014, il dirige le cabinet civil du gouvernement militaire de Paris, puis est nomm\u00E9 ministre d'\u00C9tat et membre du comit\u00E9 de guerre. Ministre des Finances apr\u00E8s la victoire de 1918, il adopte une attitude intransigeante sur les r\u00E9parations de guerre dues par l'Allemagne. S\u00E9nateur de la Corse \u00E0 partir de 1912, il est un temps pr\u00E9sident de la commission des Finances et devient pr\u00E9sident du S\u00E9nat en 1927. En 1931, se pr\u00E9sentant une nouvelle fois \u00E0 la pr\u00E9sidence de la R\u00E9publique, il devance au premier tour le r\u00E9publicain-socialiste et pacifiste Aristide Briand puis l\u2019emporte face \u00E0 Pierre Marraud, gr\u00E2ce notamment au soutien du centre et de la droite. En tant que chef de l'\u00C9tat, Paul Doumer se montre partisan d'un renforcement de la puissance militaire fran\u00E7aise, appelle \u00E0 l'unit\u00E9 nationale et critique l'attitude partisane des partis politiques. Moins d'un an apr\u00E8s le d\u00E9but de son septennat, alors qu'il inaugure un salon d'\u00E9crivains anciens combattants, il est assassin\u00E9 au moyen d\u2019une arme \u00E0 feu par Paul Gorgulov, un immigr\u00E9 russe aux motivations confuses qui sera ex\u00E9cut\u00E9 par la suite." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Athanase Gaston Paul Doumer (Aurillac, 22 de mar\u00E7o de 1857 \u2013 Paris, 7 de maio de 1932) foi um professor, jornalista e pol\u00EDtico franc\u00EAs que serviu como 14\u00BA Presidente da Fran\u00E7a e Co-Pr\u00EDncipe de Andorra de 1931 at\u00E9 seu assassinato. Nasceu em Aurillac, no departamento de Cantal na Fran\u00E7a. Foi governador-geral da Indochina francesa, nos anos de 1897 at\u00E9 1902. Depois de retornar da Indochina, Doumer foi presidente da c\u00E2mara dos deputados no per\u00EDodo que vai de 1902 a 1905. Foi eleito presidente da rep\u00FAblica Francesa em 13 de maio de 1931, derrotando Aristide Briand. Foi morto em 1932 por um imigrante russo com problemas mentais, , em protesto pela ina\u00E7\u00E3o das pot\u00EAncias europeias pela constitui\u00E7\u00E3o da Uni\u00E3o Sovi\u00E9tica. Morreu dia 7 de maio de 1932, \u00E0s 4:37 da manh\u00E3." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (Aurillac, 22 de marzo de 1857-Par\u00EDs, 7 de mayo de 1932) fue un pol\u00EDtico franc\u00E9s, que ocup\u00F3 diversos cargos pol\u00EDticos en el pa\u00EDs, incluyendo el de Presidente de Francia desde el 13 de junio de 1931 hasta su asesinato. Aunque inici\u00F3 su carrera pol\u00EDtica con el Partido Radical y Radical Socialista, su ideario pol\u00EDtico se fue escorando progresivamente hacia la derecha. Fue igualmente miembro de la Masoner\u00EDa.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (Orlhac, Cantal, Alv\u00E8rnia 1857 - Par\u00EDs 1932) fou un pol\u00EDtic franc\u00E8s, President de la Rep\u00FAblica francesa el 1931-1932. Del 1897 al 1902 fou governador de la Indoxina Francesa, on hi va defensar-la construcci\u00F3 del ferrocarril, i un pont de ferro de Hanoi portava el seu nom. M\u00E9s tard fou diputat per Aisne (1888-1891 i 1902-1910) i Yonne (1891-1895), senador per C\u00F2rsega (1912-1931), president del Senat (1927-1931) i ministre de finances (1895-1896, 1921-1922 i 1925-1926). Paul Doumer tamb\u00E9 es dedic\u00E0 al m\u00F3n dels negocis; des de 1910 fins al 1927 fou president del consell d'administraci\u00F3 de la societat Compagnie G\u00E9n\u00E9rale d'\u00C9lectricit\u00E9. Fou elegit president franc\u00E8s el 1931 tot derrotant , per\u00F2 fou assassinat l'any seg\u00FCent per , emigrat rus amb les facultats mentals pertorbades, qui fou condemnat a mort en la guillotina." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (ur. 22 marca 1857 w Aurillac, zm. 7 maja 1932 w Pary\u017Cu) \u2013 publicysta, polityk i prezydent Francji." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u043E\u0437\u0435\u0301\u0444 \u0410\u0442\u0430\u043D\u0430\u0301\u0437 \u041F\u043E\u043B\u044C \u0414\u0443\u043C\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Joseph Athanase Paul Doumer; 22 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1857 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041E\u0440\u0438\u0439\u0430\u043A, \u2014 7 \u043C\u0430\u044F 1932 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438, 14-\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 (1931\u20141932)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Athanase Paul Doumer (p\u0254l dum\u025B\u02D0\u0280 ahoskatua; Aurillac, Frantzia, 1857ko martxoaren 22a - Paris, Frantzia, 1932ko maiatzaren 7a) frantziar politikaria izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer, f\u00F6dd den 22 mars 1857 i Aurillac, d\u00F6d den 7 maj 1932, var en fransk politiker och kolonialadministrat\u00F6r. Frankrikes president 1931-1932. Doumer v\u00E4xte upp i en fattig familj och kom i l\u00E4ra hos en medaljgrav\u00F6r. Han skaffade sig p\u00E5 egen hand kunskaper, som satte honom i st\u00E5nd att bli \"licenci\u00E9 en sciences\". Han blev d\u00E4refter gymnasiel\u00E4rare och redakt\u00F6r f\u00F6r en radikal tidning i Laon, invaldes i 1888, men f\u00F6ll igenom 1889 och blev d\u00E5 kabinettschef hos ministerpresidenten Charles Floquet, p\u00E5 vilken post han \u00E5dagalade s\u00E4llspord energi och smidighet. 1890 valdes han \u00E5nyo till deputerad, i Yonne, sl\u00F6t sig till radikalerna och vann genom outtr\u00F6ttlig arbetsf\u00F6rm\u00E5ga, intelligens och oratoriska talanger s\u00E5 stort anseende, att han blev finansminister i Bourgeois' radikala kabinett (1895-96), varunder han f\u00F6rg\u00E4ves s\u00F6kte inf\u00F6ra progressiv inkomstskatt i Frankrike. Av den konservative ministerpresidenten Jules M\u00E9line mottog han 1897 posten som generalguvern\u00F6r i Indokina, Frankrikes mest lukrativa befattning, och d\u00E4r hade han tillf\u00E4lle att fritt l\u00E4gga i dagen sin imponerande kraft och sin organisatoriska f\u00F6rm\u00E5ga. \u00C5r 1902 \u00E5terv\u00E4nde han till Frankrike och deputeradekammaren, d\u00E4r hans forna partiv\u00E4nner mottog honom som \"f\u00F6rr\u00E4dare\" mot partiet. Hans under livet i kolonien luttrade \u00E5sikter hade gjort honom till en varm f\u00F6rf\u00E4ktare av en imperialistisk politik samt av st\u00E4rkandet av landets f\u00F6rsvarskrafter och d\u00E4rp\u00E5 vilande stormaktsst\u00E4llning. Han blev flera g\u00E5nger ordf\u00F6rande i kammarens budgetutskott och valdes 1905 och 1906 till kammarens talman. Vid valet till republikens president 7 januari 1906 var han de konservativas och h\u00F6gerns kandidat, men besegrades av senatens talman, Armand Falli\u00E8res. Doumer blev d\u00E4refter senator f\u00F6r Korsika och var september-november 1917 minister utan portf\u00F6lj i Paul Painlev\u00E9s minist\u00E4r samt januari 1921-januari 1922 finansminister i Aristide Briands kabinett. Han var president i senaten 1927 och Frankrikes president och furste av Andorra fr\u00E5n 1931. Han m\u00F6rdades av , en emigrant fr\u00E5n Ryssland. Sina h\u00E5gkomster fr\u00E5n Indokina har han skildrat i ett stort arbete, L'Indo-Chine fran\u00E7aise (1903). Dessutom har han skrivit Le livre de mes fils, l\u2019homme, la famille, le ciloyen, la patrie (1905)." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC870\uC81C\uD504 \uC544\uD0C0\uB098\uC988 \uD3F4 \uB450\uBA54\uB974(Joseph Athanase Paul Doumer, 1857\uB144 3\uC6D4 22\uC77C ~ 1932\uB144 5\uC6D4 7\uC77C)\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC815\uCE58\uAC00, \uC81C14\uB300 \uB300\uD1B5\uB839\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (22 Maret 1857 \u2013 7 Mei 1932) adalah seorang negarawan berkebangsaan Prancis. Dia lahir pada tanggal 22 Maret 1857 di Aurillac, Prancis, dan meninggal di Paris pada 7 Mei 1932. Mulai tahun 1888, dia telah banyak duduk di berbagai jabatan kenegaraan sampai terpilih menjadi presiden Prancis (dari 1931 sampai 1932). Kematiannya disebabkan oleh pembunuhan yang dilakukan oleh seorang fanatikus Rusia bernama Paul Gorguloff. Pada tahun 1889 Doumer terpilih sebagai wakil dari departemen Yonne, dan reputasinya sebagai ahli fiskal menyebabkan dia diangkat sebagai menteri keuangan dalam kabinet L\u00E9on Bourgeois waktu tahun 1895. Dia sempat memperkenalkan konsep pajak pendapatan nasional, tetapi ternyata gagal. Kemudian pada tahun berikutnya, dia diangkat menjadi gubernur jenderal Indochina. Doumer termasuk salah satu gubernur yang paling aktif serta memiliki tujuan yang jelas. Dia tidak seperti para pendahulu dan penerusnya yang menduduki jabatan antara 1897 sampai 1902. Ketika 1902, Doumer kembali ke Chamber of DeputiesKamar Deputi pada tahun 1902 dan pindah ke Senat sebagai wakil dari Corsica tahun 1912." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer [p\u0254l du\u02C8m\u025B\u02D0\u0280] (* 22. M\u00E4rz 1857 in Aurillac, Frankreich; \u2020 7. Mai 1932 in Paris, Frankreich) war ein franz\u00F6sischer Staatsmann und vorletzter Pr\u00E4sident der Dritten Republik (1931\u20131932). Er war Generalgouverneur von Indochina (1897\u20131902) und bekleidete mehrfach das Amt des Finanzministers (von 1895\u20131896, 1921\u20131922, 1925\u20131926)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B8\u30E7\u30BC\u30D5\u30FB\u30A2\u30BF\u30CA\u30FC\u30BA\u30FB\u30AC\u30B9\u30C8\u30F3\u30FB\u30DD\u30FC\u30EB\u30FB\u30C9\u30A5\u30E1\u30FC\u30EB\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Joseph Athanase Gaston Paul Doumer\u30011857\u5E743\u670822\u65E5 - 1932\u5E745\u67087\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C14\u4EE3\u5171\u548C\u56FD\u5927\u7D71\u9818\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Athanase Doumer, commonly known as Paul Doumer (French pronunciation: \u200B[p\u0254l dum\u025B\u02D0\u0280]; 22 March 1857 \u2013 7 May 1932), was the President of France from 13 June 1931 until his assassination on 7 May 1932." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7EA6\u745F\u592B\u00B7\u963F\u5854\u7EB3\u65AF\u00B7\u52A0\u65AF\u4E1C\u00B7\u4FDD\u7F57\u00B7\u675C\u7F8E\uFF08Joseph Athanase Gaston Paul Doumer\uFF0C\u6CD5\u8BED\u53D1\u97F3\uFF1A[p\u0254l dume]\uFF1B1857\u5E743\u670822\u65E5\uFF0D1932\u5E745\u67087\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u5170\u897F\u7B2C\u4E09\u5171\u548C\u56FD\u7B2C14\u4EFB\u603B\u7EDF\uFF0C\u65BC1931\u5E746\u670813\u65E5\u4E0A\u4EFB\uFF0C1932\u5E74\u4EFB\u671F\u5185\u906D\u6697\u6740\u8EAB\u4EA1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0648\u0632\u064A\u0641 \u0623\u062B\u0627\u0646\u0627\u0632\u064A \u063A\u0627\u0633\u062A\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0644 \u062F\u0648\u0645\u064A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Paul Doumer)\u200F \u060C \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0628\u0648\u0644 \u062F\u0648\u0645\u064A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629:p\u0254l dume) (\u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 22 \u0645\u0627\u0631\u0633 1857 - 7 \u0645\u0627\u064A\u0648 1932) \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646 13 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1931 \u062D\u062A\u0649 \u0627\u063A\u062A\u064A\u0627\u0644\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer (22. b\u0159ezen 1857, Aurillac, Cantal \u2013 7. kv\u011Bten 1932, Pa\u0159\u00ED\u017E) byl francouzsk\u00FD politik a prezident v letech 1931 a\u017E 1932. Byl \u010Dlenem Radik\u00E1ln\u011B socialistick\u00E9 strany (liber\u00E1ln\u011B levicov\u00E1 republik\u00E1nsk\u00E1 strana zalo\u017Een\u00E1 v roce 1901), av\u0161ak s postupem kari\u00E9ry t\u00EDhl k pravicov\u00E9 politice. Dne 6. kv\u011Btna 1932 byl na n\u011Bj den p\u0159ed parlamentn\u00EDmi volbami sp\u00E1ch\u00E1n \u00FAsp\u011B\u0161n\u00FD atent\u00E1t Pavlem Gorgulovem." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aurillac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1857_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Gorguloff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_French_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_co-princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F4tel_Salomon_de_Rothschild" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Saint-Charles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Loucheur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1932_in_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1930s_murders_in_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_Bien_Bridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friends_of_the_Natural_History_Museum_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservatoire_national_des_arts_et_m\u00E9tiers_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Senators_of_Corsica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1932_murders_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Aurillac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1932_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina-Yunnan_railway" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Finance_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Farr\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_French_Senate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Cochery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_P\u00E9ret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Presidential_elections_under_the_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Lasteyrie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Assassinated_French_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Paul_Doumer-1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Le_Petit_Journal_illustr\u00E9_Doumer.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lys\u00E9e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blanche_Richel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auxerre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Brisson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_firearm_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_Senate_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_Palais_(Hanoi)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Floquet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_the_Senate_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Maurois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freemasonry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_presidents_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Tardieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Ministers_of_Finance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radical_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cantal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9mile_Combes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aristide_Briand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Senators_of_the_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_National_Assembly_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mende,_Loz\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Colonial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Finance_Ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Remiremont" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_colonial_governors_and_administrators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Assassinated_heads_of_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chamber_of_Deputies_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Just\u00ED_Guitart_i_Vilardeb\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaston_Doumergue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Bourgeois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric_Fran\u00E7ois-Marsal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Governors-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_murdered_in_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebrun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Justin_de_Selves" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Opium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservatoire_National_des_Arts_et_M\u00E9tiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Ribot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u00E9partement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_Orient_de_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aisne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_murder_victims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_World_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Speaker_(politics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Freemasons" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Snd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:PM20" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-gov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Presidents_of_the_National_Assembly_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Finance_Ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Heads_of_state_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-reg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul-Doumer_(cropped).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124340965 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "13025" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 154780 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul Doumer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_co-princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_National_Assembly_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Governors-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Finance_Ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_Senate_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Doumer in 1931" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u067E\u0644_\u062F\u0648\u0645\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Pols_Dum\u0113rs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tg.dbpedia.org/resource/\u041F\u043E\u043B_\u0414\u0443\u043C\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://am.dbpedia.org/resource/\u1356\u120D_\u12F1\u121C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Pol_Dumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10DE\u10DD\u10DA_\u10D3\u10E3\u10DB\u10D4\u10E0\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DD\u30FC\u30EB\u30FB\u30C9\u30A5\u30E1\u30FC\u30EB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118672363" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041F\u043E\u043B\u044C_\u0414\u0443\u043C\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0147qz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p06951657X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0628\u0648\u0644_\u062F\u0648\u0645\u064A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p070449899" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u0443\u043C\u0435\u0440,_\u041F\u043E\u043B\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD3F4_\uB450\uBA54\uB974" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u4FDD\u7F57\u00B7\u675C\u7F8E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1B\u0E2D\u0E25_\u0E14\u0E39\u0E41\u0E21\u0E23\u0E4C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/JkCS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0628\u0648\u0644_\u062F\u0648\u0645\u064A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mg.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yo.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/46796138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Paulus_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E4\u05D5\u05DC_\u05D3\u05D5\u05DE\u05E8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q12680" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041F\u043E\u043B\u044C_\u0414\u0443\u043C\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://an.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u041F\u043E\u043B\u044C_\u0414\u0443\u043C\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/46796138" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Doumer?oldid=1124340965&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1921-01-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1931-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1927-01-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1897-02-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1925-12-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1905-01-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1895-11-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Finance_Ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_Senate_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_of_France" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Governor-General of French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1922-01-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1896-04-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1931-06-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1902-03-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1932-05-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1926-03-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1906-05-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer__Tenure__6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer__Tenure__7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer__Tenure__3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Tardieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aristide_Briand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Bourgeois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laval" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rows" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_French_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aurillac" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1857-03-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aurillac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_French_Empire" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1857-03-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1895 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1897 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1905 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1921 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1925 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1927 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1931 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul Beau" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebrun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Brisson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Cochery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_P\u00E9ret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Lasteyrie" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaston_Doumergue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric_Fran\u00E7ois-Marsal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Loucheur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Justin_de_Selves" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Ribot" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Armand Rousseau" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Brisson" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1932-05-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1932-05-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathCause" : [ { "type" : "literal", "value" : "[[#Assassination" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebrun" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alongside" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Just\u00ED_Guitart_i_Vilardeb\u00F3" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Saint-Charles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trocad\u00E9ro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebrun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Painlev\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Ribot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aristide_Briand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_Staff_of_the_French_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaston_Doumergue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_recipients_of_the_L\u00E9gion_d'Honneur_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_co-princes_of_Andorra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1921_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_were_executed" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conservatoire_national_des_arts_et_m\u00E9tiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_French_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thad\u00E9e_Gabrielli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1931_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Tardieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Brisson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_Staff_of_the_French_Air_and_Space_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_Staff_of_the_French_Navy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidential_Standard_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Baschet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Palais_(Hanoi)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_alcohol_monopoly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_\u2013_Germany_Hospital" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_units_of_measurement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_Man's_Rebellion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ] }}