{  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Jin-hi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creation103129123" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Convert109962414" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamWarCasualties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDefectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTayNinhProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representation104076846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseEmigrantsToCanada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/BadPerson109831962" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNewfoundlandAndLabrador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Citizen109923673" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wrongdoer109633969" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/National109625401" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNaturalizedCitizensOfCanada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromToronto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photograph103925226" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Deserter110006842" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Child109917593" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Casualty109899782" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChildrenInWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBlack-and-whitePhotographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConvertsToChristianity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Juvenile109622049" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u03A6\u03B1\u03BD \u03A4\u03B9 \u039A\u03B9\u03BC \u03A6\u03BF\u03C5\u03BA" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0646 \u062B\u064A \u0643\u064A\u0645 \u0641\u0648\u0643" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Thi Kim Phuc" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6F58\u6C0F\u91D1\u798F" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Thi Kim Phuc" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0422\u0445\u0438 \u041A\u0438\u043C \u0424\u0443\u043A" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD310\uD2F0 \uD0B4\uD479" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30C6\u30A3\u30FC\u30FB\u30AD\u30E0\u30D5\u30C3\u30AF" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uD310\uD2F0 \uD0B4\uD479 (Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc \uBC18\uC528\uAE08\uBCF5, 1963\uB144 ~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uACC4 \uCE90\uB098\uB2E4\uC778 \uC791\uAC00\uC774\uC790 \uC720\uB124\uC2A4\uCF54\uC758 \uC6B0\uD638 \uB300\uC0AC\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0646 \u062B\u064A \u0643\u064A\u0645 \u0641\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc)\u200F (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc) \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 2 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1963 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629\u060C \u0648\u064A\u064F\u0634\u0627\u0631 \u0625\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644\u064D \u063A\u064A\u0631 \u0631\u0633\u0645\u064A \u0628\u0640 \u0637\u0641\u0644\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0627\u0644\u0645. \u0647\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0643\u0646\u062F\u064A\u0629 \u0639\u064F\u0631\u0641\u062A \u0628\u0639\u062F \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u062A\u0632\u0631 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0646\u064A\u0643 \u0623\u0648\u062A (21 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B) \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 8 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1972 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u0631\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u061B \u062D\u064A\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u0628\u0644\u063A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 \u062A\u0633\u0639\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A. \u0638\u0647\u0631\u062A \u0643\u064A\u0645 \u0648\u0647\u064A \u062A\u0631\u0643\u0636 \u0639\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0645\u0639 \u0639\u062F\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u062F \u0648\u0641\u064A \u062C\u0633\u062F\u0647\u0627 \u062D\u0631\u0648\u0642 \u0628\u0644\u064A\u063A\u0629 \u0628\u0639\u062F \u0647\u062C\u0648\u0645 \u0646\u0627\u0628\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064A \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc [\u0278\u0250\u02D0n33.t\u033A\u02B0\u026Aj31.kim33.\u0278\u00FAk\u0361p\u031A35] (connue aussi sous le nom de Kim Phuc, \u00AB La petite fille au napalm \u00BB), n\u00E9e le 2 avril 1963 \u00E0 Tr\u1EA3ng B\u00E0ng, est une Vietnamienne naturalis\u00E9e Canadienne, c\u00E9l\u00E8bre pour avoir \u00E9t\u00E9 prise en photographie hurlant de douleur apr\u00E8s avoir \u00E9t\u00E9 gravement br\u00FBl\u00E9e dans le dos \u00E0 la suite d'une attaque au napalm du Sud-Vi\u00EAt Nam lors de la guerre du Vi\u00EAt Nam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc (naski\u011Dinta en 1963) \u2013 kanadino vjetnamdevena, konata kiel viktimo de napalma atako kontra\u016D vila\u011Do Tr\u1EA3ng B\u00E0ng en Suda Vjetnamio. \u015Cia foto, kiam na\u016Djara, nuda kaj ha\u016Dte dama\u011Dita per napalmo knabino fu\u011Das de la brulanta vila\u011Do, \u0109irka\u016Diris la mondon kaj hodia\u016D estas unu el simboloj de krueleco de la milito en Vjetnamio. \u015Ci estas ambasadoro de bona volo en Unesko." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6F58\u6C0F\u91D1\u798F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APhan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc\u3001\u8D8A\u5357\u8A9E\u767C\u97F3\uFF1A[fa\u02D0\u014B t\u02B0\u026A\u0302\u02C0 kim f\u00FAk\u0361p\u031A]\uFF1B1963\u5E744\u67082\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u4E2D\u6587\u5A92\u9AD4\u6216\u7A31\u6F58\u91D1\u798F\uFF0C\u53C8\u8B6F\u6F58\u91D1\u99A5\uFF0C\u4E00\u822C\u66B1\u7A31\u91D1\u798F\uFF0C\u8D8A\u5357\u88D4\u52A0\u62FF\u5927\u4EBA\uFF0C\u8D8A\u5357\u6218\u4E89\u53D7\u5BB3\u8005\uFF0C\u7684\u5275\u7ACB\u8005\u3002\u4E5D\u6B72\u6642\u5728\u8D8A\u5357\u6230\u722D\u4E2D\u53D7\u71D2\u5937\u5F48\u6CE2\u53CA\uFF0C\u7576\u6642\u9A5A\u6050\u7684\u7167\u7247\u66FE\u7372\u5F97\u666E\u7ACB\u8332\u734E\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc \u00E8 una donna vietnamita nota per essere stata ritratta da bambina in una famosa fotografia scattata l'8 giugno 1972 durante la guerra del Vietnam. La foto, diventata un simbolo del conflitto, mostra Kim Phuc all'et\u00E0 di nove anni mentre fugge dal villaggio Trang Bang completamente nuda insieme ad altri bambini fra cui due suoi fratelli e due cugini, dopo essere stata gravemente ustionata sulle braccia e sulla schiena da un bombardamento al napalm delle forze aeree del Vietnam del Sud. La fotografia fu scattata da Nick \u00DAt e fu intitolata Napalm Girl." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, O.Ont (* 2. April 1963 in Tr\u1EA3ng B\u00E0ng, Provinz T\u00E2y Ninh, Vietnam) ist ein Opfer des Vietnamkrieges. Sie erlitt bei einem Napalm-Angriff s\u00FCdvietnamesischer Flugzeuge am 8. Juni 1972 schwere Verbrennungen. W\u00E4hrend die damals Neunj\u00E4hrige nackt aus dem Ort Tr\u1EA3ng B\u00E0ng floh, wurde sie vom Pressefotografen Nick \u00DAt fotografiert. Das Foto (mit dem Titel The Terror of War) ist neben der Erschie\u00DFung von Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m eines der bekanntesten Fotos aus dem Vietnamkrieg (2. Indochina-Krieg) und wurde zum Pressefoto des Jahres 1972 gew\u00E4hlt. \u00DAt wurde daf\u00FCr mit dem Pulitzer-Preis ausgezeichnet." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, tamb\u00E9m conhecida como Kim Ph\u00FAc (Tr\u1EA3ng B\u00E0ng, Vietn\u00E3, 2 de abril de 1963), \u00E9 a embaixadora da Boa Vontade da UNESCO. Entretanto, \u00E9 conhecida como a menina que apareceu numa foto da Guerra do Vietn\u00E3. Ela possu\u00EDa cerca de nove anos na \u00E9poca da imagem, em que fugia de sua aldeia, que estava sob bombardeio de napalm. At\u00E9 hoje esta imagem, tirada em 8 de junho de 1972, \u00E9 lembrada como uma das mais terr\u00EDveis da Guerra do Vietn\u00E3. A fotografia foi tirada por Huynh Cong Ut da ag\u00EAncia Associated Press e recebeu o World Press Photo de 1972 e o Pulitzer de Reportagem Fotogr\u00E1fica de 1973." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc gerraren kontrako ekintzaile vietnamdarra da, munduan ezaguna bereziki napalmak erretako neskatoa delako,Vietnameko gerrako The Terror of War argazki ospetsuan agertzen delako. Ut argazkilariak egindako argazkiak (1972ko ekainaren 8koak) munduari bira eman zion eta Pulitzer saria jaso zuen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc OOnt (Vietnamese pronunciation: [fa\u02D0\u014B t\u02B0\u026A\u0302\u02C0 kim f\u00FAk\u0361p\u031A]; born April 6, 1963), referred to informally as the girl in the picture and the Napalm girl, is a South Vietnamese-born Canadian woman best known as the nine-year-old child depicted in the Pulitzer Prize\u2013winning photograph, titled \"The Terror of War\", taken at Tr\u1EA3ng B\u00E0ng during the Vietnam War on June 8, 1972. She later founded the Kim Foundation International to provide aid to child victims of war." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc [fa\u02D0\u014B t\u02B0\u026A\u0302\u02C0 kim f\u00FAk\u0361p\u031A] (ur. w 1963) \u2013 Kanadyjka pochodzenia wietnamskiego, znana jako ofiara nalotu napalmowego na wie\u015B Tr\u1EA3ng B\u00E0ng w Wietnamie Po\u0142udniowym. Jej zdj\u0119cie, kiedy jako dziewi\u0119cioletnia, naga i poparzona napalmem dziewczynka ucieka z p\u0142on\u0105cej wsi, obieg\u0142o \u015Bwiat i dzi\u015B jest jednym z symboli ameryka\u0144skiej brutalno\u015Bci wojny w Wietnamie. Zdj\u0119cie wykona\u0142 pracuj\u0105cy dla agencji Associated Press wietnamsko-ameryka\u0144ski fotograf . Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc od 1994 roku jest ambasadorem dobrej woli UNESCO." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc \u00E9s una activista vietnamita-canadenca coneguda mundialment per ser la nena del napalm (apareix a la famosa fotografia The Terror of War de la guerra del Vietnam). La fotografia feta per Nick Ut va fer la volta al m\u00F3n i va ser guardonada amb el premi Pulitzer." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Is gn\u00EDomha\u00ED V\u00EDtneamach - Ceanadach \u00ED Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc a bhfuil aithne ar fud an domhain uirthi air mar chail\u00EDn Chogadh V\u00EDtneam, a bh\u00ED le feice\u00E1il i ngrianghraf c\u00E1ili\u00FAil a ghlac Nick Ut a a craoladh timpeall an phl\u00E1in\u00E9id agus air a bhronnadh Duais Pulitzer." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0422\u0445\u0438 \u041A\u0438\u043C \u0424\u0443\u043A (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc; \u0440\u043E\u0434. 2 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1963 \u0433\u043E\u0434\u0430), \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u041A\u0438\u043C \u0424\u0443\u043A \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u043A\u0430, \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044F \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0443\u044E \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0431\u043B\u0430\u0433\u043E\u0434\u0430\u0440\u044F \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u041D\u0438\u043A\u0430 \u0423\u0442\u0430 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc (2 april 1963), ook bekend als Kim Phuc of ook wel als het \"napalmmeisje\", werd bekend doordat zij als 9-jarige naakt met napalm op haar lichaam te zien was op de bekendste foto uit de Vietnamoorlog. De foto haalde wereldwijd de voorpagina's van kranten en droeg hierdoor bij aan het groeiende verzet tegen de oorlog die hiermee een gezicht had gekregen. Degene die de foto nam, , heeft er de Pulitzer-prijs en World Press Photo mee gewonnen. In 2015 kreeg ze een nieuwe reeks laserbehandelingen in het Dermatology and Laser Institute van Miami." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30C6\u30A3\u30FC\u30FB\u30AD\u30E0\u30D5\u30C3\u30AF\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1APhan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc\u3001\u97F3\u8A33\u6F22\u5B57\uFF1A\u6F58\u6C0F\u91D1\u798F\u30011963\u5E744\u67082\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u7CFB\u30AB\u30CA\u30C0\u4EBA\u30021972\u5E74\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6226\u4E89\u306E\u969B\u306B\u30D5\u30A3\u30F3\u30FB\u30B3\u30F3\u30FB\u30A6\u30C8\u304C\u64AE\u5F71\u3057\u305F\u30D4\u30E5\u30FC\u30EA\u30C3\u30C4\u30A1\u30FC\u8CDE\u7372\u5F97\u306E\u5199\u771F\u306B\u5199\u3063\u305F\u3053\u3068\u3067\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002 \u56FD\u969B\u7684\u306A\u53CD\u6226\u904B\u52D5\u5BB6\u3067\u3001\u30AD\u30E0\u8CA1\u56E3\u3092\u5275\u8A2D\u3057\u3001\u30AB\u30CA\u30C0\u30FB\u30E8\u30FC\u30AF\u5927\u5B66\u540D\u8A89\u6CD5\u5B66\u535A\u58EB\u3001\u30E6\u30CD\u30B9\u30B3\u306E\u89AA\u5584\u5927\u4F7F\u3092\u52D9\u3081\u3066\u3044\u308B\u3002\u8CA1\u56E3\u306E\u540D\u524D\u304C\u30AD\u30E0\u8CA1\u56E3 (Kim Foundation) \u3067\u3042\u308B\u3053\u3068\u306A\u3069\u304B\u3089\u3001\u30AD\u30E0\u30FB\u30D5\u30C3\u30AF\u3084\u30AD\u30E0\u3055\u3093\u3068\u547C\u79F0\u3055\u308C\u308B\u3053\u3068\u3082\u591A\u3044\u304C\u3001\u59D3\u306F\u30D5\u30A1\u30F3\uFF08Phan\u3001\u6F58\uFF09\u3002\u30AD\u30E0\u30D5\u30C3\u30AF\uFF08Kim Ph\u00FAc\u3001\u91D1\u798F\uFF09\u306F\u540D\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, f\u00F6dd 2 april 1963, \u00E4r en vietnamesisk-kanadensisk kvinna. Hon \u00E4r k\u00E4nd fr\u00E5n ett fotografi fr\u00E5n Vietnamkriget taget den 8 juni 1972 av AP-fotografen Nick \u00DAt, som visar henne vid nio \u00E5rs \u00E5lder springande naken p\u00E5 en v\u00E4g efter att ha blivit sv\u00E5rt br\u00E4nd p\u00E5 ryggen och v\u00E4nster arm efter en sydvietnamesisk napalmattack. Hon \u00E4r \u00E4ven k\u00E4nd f\u00F6r sina senare insatser f\u00F6r fred och f\u00F6rsoning." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Phuc (lahir tahun 1963) adalah subjek dalam sebuah foto terkenal dari Perang Vietnam. Foto menunjukkan dirinya pada saat berumur sembilan tanpa mengenakan pakaian berlarian di tengah jalan setelah terkena luka bakar parah akibat serangan bom napalm Vietnam Selatan. Setelah mengambil gambarnya, Ut dengan segera membawa Kim Phuc dan anak-anak lainnya menuju sebuah rumah sakit di Saigon dimana dia dinyatakan tidak dapat bertahan hidup dengan luka bakar yang sedemikian parah. Walaupun demikian, setelah 14 bulan perawatan di rumah sakit dan 17 kali operasi, dia pulang kembali ke rumah." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc (Trang Bang, Vietnam del Sur, 6 de abril de 1963) es una activista vietnamita-canadiense conocida en el mundo por ser la ni\u00F1a de la guerra de Vietnam, quien aparece en una famosa fotograf\u00EDa tomada por Nick Ut que dio la vuelta al planeta y fue galardonada con el premio Pulitzer." , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Kim_Ph\u00FAc.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Terror_of_War.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Children_in_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ajax,_Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_T\u00E2y_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_notable_for_being_the_subject_of_a_specific_photograph" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_casualties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burn_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Order_of_Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Christianity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Havana_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1972_in_art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1972_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_evangelicals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:UNESCO_Goodwill_Ambassadors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_evangelicals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_defectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_photographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Naturalized_citizens_of_Canada" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30C6\u30A3\u30FC\u30FB\u30AD\u30E0\u30D5\u30C3\u30AF\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1APhan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc\u3001\u97F3\u8A33\u6F22\u5B57\uFF1A\u6F58\u6C0F\u91D1\u798F\u30011963\u5E744\u67082\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u7CFB\u30AB\u30CA\u30C0\u4EBA\u30021972\u5E74\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6226\u4E89\u306E\u969B\u306B\u30D5\u30A3\u30F3\u30FB\u30B3\u30F3\u30FB\u30A6\u30C8\u304C\u64AE\u5F71\u3057\u305F\u30D4\u30E5\u30FC\u30EA\u30C3\u30C4\u30A1\u30FC\u8CDE\u7372\u5F97\u306E\u5199\u771F\u306B\u5199\u3063\u305F\u3053\u3068\u3067\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002 \u56FD\u969B\u7684\u306A\u53CD\u6226\u904B\u52D5\u5BB6\u3067\u3001\u30AD\u30E0\u8CA1\u56E3\u3092\u5275\u8A2D\u3057\u3001\u30AB\u30CA\u30C0\u30FB\u30E8\u30FC\u30AF\u5927\u5B66\u540D\u8A89\u6CD5\u5B66\u535A\u58EB\u3001\u30E6\u30CD\u30B9\u30B3\u306E\u89AA\u5584\u5927\u4F7F\u3092\u52D9\u3081\u3066\u3044\u308B\u3002\u8CA1\u56E3\u306E\u540D\u524D\u304C\u30AD\u30E0\u8CA1\u56E3 (Kim Foundation) \u3067\u3042\u308B\u3053\u3068\u306A\u3069\u304B\u3089\u3001\u30AD\u30E0\u30FB\u30D5\u30C3\u30AF\u3084\u30AD\u30E0\u3055\u3093\u3068\u547C\u79F0\u3055\u308C\u308B\u3053\u3068\u3082\u591A\u3044\u304C\u3001\u59D3\u306F\u30D5\u30A1\u30F3\uFF08Phan\u3001\u6F58\uFF09\u3002\u30AD\u30E0\u30D5\u30C3\u30AF\uFF08Kim Ph\u00FAc\u3001\u91D1\u798F\uFF09\u306F\u540D\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Is gn\u00EDomha\u00ED V\u00EDtneamach - Ceanadach \u00ED Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc a bhfuil aithne ar fud an domhain uirthi air mar chail\u00EDn Chogadh V\u00EDtneam, a bh\u00ED le feice\u00E1il i ngrianghraf c\u00E1ili\u00FAil a ghlac Nick Ut a a craoladh timpeall an phl\u00E1in\u00E9id agus air a bhronnadh Duais Pulitzer." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc gerraren kontrako ekintzaile vietnamdarra da, munduan ezaguna bereziki napalmak erretako neskatoa delako,Vietnameko gerrako The Terror of War argazki ospetsuan agertzen delako. Ut argazkilariak egindako argazkiak (1972ko ekainaren 8koak) munduari bira eman zion eta Pulitzer saria jaso zuen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc \u00E8 una donna vietnamita nota per essere stata ritratta da bambina in una famosa fotografia scattata l'8 giugno 1972 durante la guerra del Vietnam. La foto, diventata un simbolo del conflitto, mostra Kim Phuc all'et\u00E0 di nove anni mentre fugge dal villaggio Trang Bang completamente nuda insieme ad altri bambini fra cui due suoi fratelli e due cugini, dopo essere stata gravemente ustionata sulle braccia e sulla schiena da un bombardamento al napalm delle forze aeree del Vietnam del Sud. La fotografia fu scattata da Nick \u00DAt e fu intitolata Napalm Girl." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, f\u00F6dd 2 april 1963, \u00E4r en vietnamesisk-kanadensisk kvinna. Hon \u00E4r k\u00E4nd fr\u00E5n ett fotografi fr\u00E5n Vietnamkriget taget den 8 juni 1972 av AP-fotografen Nick \u00DAt, som visar henne vid nio \u00E5rs \u00E5lder springande naken p\u00E5 en v\u00E4g efter att ha blivit sv\u00E5rt br\u00E4nd p\u00E5 ryggen och v\u00E4nster arm efter en sydvietnamesisk napalmattack. Hon \u00E4r \u00E4ven k\u00E4nd f\u00F6r sina senare insatser f\u00F6r fred och f\u00F6rsoning." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc (naski\u011Dinta en 1963) \u2013 kanadino vjetnamdevena, konata kiel viktimo de napalma atako kontra\u016D vila\u011Do Tr\u1EA3ng B\u00E0ng en Suda Vjetnamio. \u015Cia foto, kiam na\u016Djara, nuda kaj ha\u016Dte dama\u011Dita per napalmo knabino fu\u011Das de la brulanta vila\u011Do, \u0109irka\u016Diris la mondon kaj hodia\u016D estas unu el simboloj de krueleco de la milito en Vjetnamio. \u015Ci estas ambasadoro de bona volo en Unesko." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc [\u0278\u0250\u02D0n33.t\u033A\u02B0\u026Aj31.kim33.\u0278\u00FAk\u0361p\u031A35] (connue aussi sous le nom de Kim Phuc, \u00AB La petite fille au napalm \u00BB), n\u00E9e le 2 avril 1963 \u00E0 Tr\u1EA3ng B\u00E0ng, est une Vietnamienne naturalis\u00E9e Canadienne, c\u00E9l\u00E8bre pour avoir \u00E9t\u00E9 prise en photographie hurlant de douleur apr\u00E8s avoir \u00E9t\u00E9 gravement br\u00FBl\u00E9e dans le dos \u00E0 la suite d'une attaque au napalm du Sud-Vi\u00EAt Nam lors de la guerre du Vi\u00EAt Nam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0646 \u062B\u064A \u0643\u064A\u0645 \u0641\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc)\u200F (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc) \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 2 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1963 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629\u060C \u0648\u064A\u064F\u0634\u0627\u0631 \u0625\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644\u064D \u063A\u064A\u0631 \u0631\u0633\u0645\u064A \u0628\u0640 \u0637\u0641\u0644\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0627\u0644\u0645. \u0647\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0643\u0646\u062F\u064A\u0629 \u0639\u064F\u0631\u0641\u062A \u0628\u0639\u062F \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u062A\u0632\u0631 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0646\u064A\u0643 \u0623\u0648\u062A (21 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B) \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 8 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1972 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u0631\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u061B \u062D\u064A\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u0628\u0644\u063A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 \u062A\u0633\u0639\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A. \u0638\u0647\u0631\u062A \u0643\u064A\u0645 \u0648\u0647\u064A \u062A\u0631\u0643\u0636 \u0639\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0645\u0639 \u0639\u062F\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u062F \u0648\u0641\u064A \u062C\u0633\u062F\u0647\u0627 \u062D\u0631\u0648\u0642 \u0628\u0644\u064A\u063A\u0629 \u0628\u0639\u062F \u0647\u062C\u0648\u0645 \u0646\u0627\u0628\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064A \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc [fa\u02D0\u014B t\u02B0\u026A\u0302\u02C0 kim f\u00FAk\u0361p\u031A] (ur. w 1963) \u2013 Kanadyjka pochodzenia wietnamskiego, znana jako ofiara nalotu napalmowego na wie\u015B Tr\u1EA3ng B\u00E0ng w Wietnamie Po\u0142udniowym. Jej zdj\u0119cie, kiedy jako dziewi\u0119cioletnia, naga i poparzona napalmem dziewczynka ucieka z p\u0142on\u0105cej wsi, obieg\u0142o \u015Bwiat i dzi\u015B jest jednym z symboli ameryka\u0144skiej brutalno\u015Bci wojny w Wietnamie. Zdj\u0119cie wykona\u0142 pracuj\u0105cy dla agencji Associated Press wietnamsko-ameryka\u0144ski fotograf . Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc od 1994 roku jest ambasadorem dobrej woli UNESCO." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc (2 april 1963), ook bekend als Kim Phuc of ook wel als het \"napalmmeisje\", werd bekend doordat zij als 9-jarige naakt met napalm op haar lichaam te zien was op de bekendste foto uit de Vietnamoorlog. De foto haalde wereldwijd de voorpagina's van kranten en droeg hierdoor bij aan het groeiende verzet tegen de oorlog die hiermee een gezicht had gekregen. Degene die de foto nam, , heeft er de Pulitzer-prijs en World Press Photo mee gewonnen. De foto werd gemaakt op 8 juni 1972, nadat er een napalmaanval was geweest in haar woonplaats . Het dorp was gebombardeerd door een Zuid-Vietnamese bommenwerper om vermeende strijders van de Vietcong te verjagen. Ze vatte zelf vlam door de napalm, waardoor haar kleren verbrandden. Zonder kleren rende Kim de hoofdweg bij Tr\u1EA3ng B\u00E0ng op, waar zij werd vastgelegd op de foto. De fotograaf, Nick Ut, bracht haar vervolgens met de auto naar een ziekenhuis. Als gevolg van de napalm liep zij derdegraadsverbrandingen op aan haar rug en haar armen. Ruim een maand verkeerde ze in kritieke toestand. Ze kreeg bloedtransfusies en huidtransplantaties. Ze heeft een jaar in een Vietnamees ziekenhuis gelegen, is in 1984 in Duitsland geopereerd en ondervindt nog steeds gezondheidsproblemen. Op de terugreis van haar huwelijksreis van Cuba naar Moskou verliet Kim met haar man het vliegtuig tijdens een tussenlanding in Gander, Canada. Kim en haar man vroegen politiek asiel aan en wonen sindsdien in Canada, waar Kim haar eigen stichting heeft opgericht: Kim Foundation, een organisatie die kinderen helpt, die slachtoffer geworden zijn van oorlogen. Op 10 november 1994 werd Kim Phuc uitgeroepen tot Goodwill Ambassadeur voor UNESCO. In 2015 kreeg ze een nieuwe reeks laserbehandelingen in het Dermatology and Laser Institute van Miami." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, O.Ont (* 2. April 1963 in Tr\u1EA3ng B\u00E0ng, Provinz T\u00E2y Ninh, Vietnam) ist ein Opfer des Vietnamkrieges. Sie erlitt bei einem Napalm-Angriff s\u00FCdvietnamesischer Flugzeuge am 8. Juni 1972 schwere Verbrennungen. W\u00E4hrend die damals Neunj\u00E4hrige nackt aus dem Ort Tr\u1EA3ng B\u00E0ng floh, wurde sie vom Pressefotografen Nick \u00DAt fotografiert. Das Foto (mit dem Titel The Terror of War) ist neben der Erschie\u00DFung von Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m eines der bekanntesten Fotos aus dem Vietnamkrieg (2. Indochina-Krieg) und wurde zum Pressefoto des Jahres 1972 gew\u00E4hlt. \u00DAt wurde daf\u00FCr mit dem Pulitzer-Preis ausgezeichnet." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Phuc (lahir tahun 1963) adalah subjek dalam sebuah foto terkenal dari Perang Vietnam. Foto menunjukkan dirinya pada saat berumur sembilan tanpa mengenakan pakaian berlarian di tengah jalan setelah terkena luka bakar parah akibat serangan bom napalm Vietnam Selatan. Kim Phuc adalah warga sebuah desa di , Vietnam. Pada 8 Juni 1972, pesawat Vietnam Selatan menjatuhkan napalm di Trang Bang, yang sedang diduduki oleh pasukan Viet Cong. Dia bergabung dengan sejumlah warga biasa dan tentara kabur dari biara Cao Dai yang terletak di desanya sepanjang jalan menuju tempat perlindungan. Seorang pilot Vietnam Selatan salah mengira kelompok ini berbahaya dan menyerang mereka. Fotografer mengambil gambar tersebut, dan ia kemudian memperoleh hadiah Pulitzer untuk fotografi atas gambar yang diambilnya. Gambar Kim Phuc berlarian tanpa berpakaian dengan latar belakang yang mengerikan menjadi sebuah simbol yang paling diingat atas Perang Vietnam. Dalam sebuah wawancara beberapa tahun kemudian, dia ingat pada saat itu, dia sedang berteriak \"panas, panas!\" dalam foto tersebut. Setelah mengambil gambarnya, Ut dengan segera membawa Kim Phuc dan anak-anak lainnya menuju sebuah rumah sakit di Saigon dimana dia dinyatakan tidak dapat bertahan hidup dengan luka bakar yang sedemikian parah. Walaupun demikian, setelah 14 bulan perawatan di rumah sakit dan 17 kali operasi, dia pulang kembali ke rumah. Setelah dewasa, Phuc dijadikan simbol anti perang oleh Pemerintah Vietnam. Pada tahun 1986, Phuc diberi izin oleh pemerintahnya untuk melanjutkan studi ke Kuba. Setelah menerima izin, dia kemudian menuju Kuba dan bertemu Bui Huy Tuan. Pada tahun 1989, Ut menuju Kuba untuk bertemu dia dan tunangannya. Kim Phuc dan Bui Huy Tuan menikah dan pada tahun 1992 mereka pergi berbulan madu. Selama pengisian bahan bakar pesawat di Newfoundland, Kanada, mereka turun dari pesawat dan meminta perlindungan politik. Sekarang mereka tinggal di Ontario dan memiliki dua orang anak. Pada tahun 1996, dia bertemu kembali dengan dokter bedah yang telah menyelamatkan jiwanya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc (Trang Bang, Vietnam del Sur, 6 de abril de 1963) es una activista vietnamita-canadiense conocida en el mundo por ser la ni\u00F1a de la guerra de Vietnam, quien aparece en una famosa fotograf\u00EDa tomada por Nick Ut que dio la vuelta al planeta y fue galardonada con el premio Pulitzer." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc, tamb\u00E9m conhecida como Kim Ph\u00FAc (Tr\u1EA3ng B\u00E0ng, Vietn\u00E3, 2 de abril de 1963), \u00E9 a embaixadora da Boa Vontade da UNESCO. Entretanto, \u00E9 conhecida como a menina que apareceu numa foto da Guerra do Vietn\u00E3. Ela possu\u00EDa cerca de nove anos na \u00E9poca da imagem, em que fugia de sua aldeia, que estava sob bombardeio de napalm. At\u00E9 hoje esta imagem, tirada em 8 de junho de 1972, \u00E9 lembrada como uma das mais terr\u00EDveis da Guerra do Vietn\u00E3. A fotografia foi tirada por Huynh Cong Ut da ag\u00EAncia Associated Press e recebeu o World Press Photo de 1972 e o Pulitzer de Reportagem Fotogr\u00E1fica de 1973. Atualmente, Kim Ph\u00FAc reside no Canad\u00E1 e possui dois filhos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD310\uD2F0 \uD0B4\uD479 (Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc \uBC18\uC528\uAE08\uBCF5, 1963\uB144 ~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uACC4 \uCE90\uB098\uB2E4\uC778 \uC791\uAC00\uC774\uC790 \uC720\uB124\uC2A4\uCF54\uC758 \uC6B0\uD638 \uB300\uC0AC\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6F58\u6C0F\u91D1\u798F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APhan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc\u3001\u8D8A\u5357\u8A9E\u767C\u97F3\uFF1A[fa\u02D0\u014B t\u02B0\u026A\u0302\u02C0 kim f\u00FAk\u0361p\u031A]\uFF1B1963\u5E744\u67082\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u4E2D\u6587\u5A92\u9AD4\u6216\u7A31\u6F58\u91D1\u798F\uFF0C\u53C8\u8B6F\u6F58\u91D1\u99A5\uFF0C\u4E00\u822C\u66B1\u7A31\u91D1\u798F\uFF0C\u8D8A\u5357\u88D4\u52A0\u62FF\u5927\u4EBA\uFF0C\u8D8A\u5357\u6218\u4E89\u53D7\u5BB3\u8005\uFF0C\u7684\u5275\u7ACB\u8005\u3002\u4E5D\u6B72\u6642\u5728\u8D8A\u5357\u6230\u722D\u4E2D\u53D7\u71D2\u5937\u5F48\u6CE2\u53CA\uFF0C\u7576\u6642\u9A5A\u6050\u7684\u7167\u7247\u66FE\u7372\u5F97\u666E\u7ACB\u8332\u734E\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc OOnt (Vietnamese pronunciation: [fa\u02D0\u014B t\u02B0\u026A\u0302\u02C0 kim f\u00FAk\u0361p\u031A]; born April 6, 1963), referred to informally as the girl in the picture and the Napalm girl, is a South Vietnamese-born Canadian woman best known as the nine-year-old child depicted in the Pulitzer Prize\u2013winning photograph, titled \"The Terror of War\", taken at Tr\u1EA3ng B\u00E0ng during the Vietnam War on June 8, 1972. The image, taken for the Associated Press by a 21-year-old Vietnamese-American photographer named Nick Ut, shows her at nine years of age running naked on a road after being severely burned on her back by a South Vietnamese napalm attack. She later founded the Kim Foundation International to provide aid to child victims of war." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0422\u0445\u0438 \u041A\u0438\u043C \u0424\u0443\u043A (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc; \u0440\u043E\u0434. 2 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1963 \u0433\u043E\u0434\u0430), \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u041A\u0438\u043C \u0424\u0443\u043A \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u043A\u0430, \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044F \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0443\u044E \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0431\u043B\u0430\u0433\u043E\u0434\u0430\u0440\u044F \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u041D\u0438\u043A\u0430 \u0423\u0442\u0430 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc \u00E9s una activista vietnamita-canadenca coneguda mundialment per ser la nena del napalm (apareix a la famosa fotografia The Terror of War de la guerra del Vietnam). La fotografia feta per Nick Ut va fer la volta al m\u00F3n i va ser guardonada amb el premi Pulitzer." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Academy_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CBS_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor_General's_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Television_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Ph\u00FAc_Foundation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_evangelicals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_photographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caodai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Ph\u00FAc_Foundation_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_defectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Children_in_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/This_I_Believe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canadian_nationality_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NBC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plastic_surgeon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baghdad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Censorship_by_Facebook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Lethbridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Christianity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Baltimore_Sun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Veterans_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Testament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Ut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_notable_for_being_the_subject_of_a_specific_photograph" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hearts_and_Minds_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Naturalized_citizens_of_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ali_Ismail_Abbas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Associated_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1972_in_art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Execution_of_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00E9m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_veteran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_(surname)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwigshafen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ajax,_Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_evangelicals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Mary's_University_(Halifax)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Broadcasting_Corporation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honorary_degree" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NPR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H._R._Haldeman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA3ng_B\u00E0ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newfoundland_and_Labrador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ajax,_Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:UNESCO_Goodwill_Ambassadors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO_Goodwill_Ambassador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conversion_to_Christianity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regina,_Saskatchewan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Denise_Chong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Connecticut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingston,_Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_casualties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Davis_(director)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Order_of_Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miami" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Queen's_University_at_Kingston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Nixon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ITN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC_Radio_4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cameraman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Wall_Street_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burn_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Invasion_of_Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Finland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1972_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right_of_asylum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Skin_grafting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Public_Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napalm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/York_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_T\u00E2y_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Havana_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gander,_Newfoundland_and_Labrador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Veterans_Memorial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Kim_Ph\u00FAc.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toronto" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Post-nominals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:'" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Terror_of_War.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124946202 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://education.davidspencer.ca/wiki/Kim_Phuc%7Ctitle=Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.bbc.co.uk/programmes/b00scvqh%7Ctitle=The" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.apimages.com/Collection/Landing/Photographer-Nick-Ut-The-Napalm-Girl-/ebfc0a860aa946ba9e77eb786d46207e%7Ctitle=Photographer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://time.com/4485344/napalm-girl-war-photo-facebook/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://abcnews.go.com/blogs/headlines/2012/06/the-historic-napalm-girl-pulitzer-image-marks-its-40th-anniversary/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.theguardian.com/technology/2016/sep/08/facebook-mark-zuckerberg-napalm-girl-photo-vietnam-war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120609011057/https:/abcnews.go.com/blogs/headlines/2012/06/the-historic-napalm-girl-pulitzer-image-marks-its-40th-anniversary/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20010303123534/http:/digitaljournalist.org/issue0008/ng_intro.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.youtube.com/watch%3Fv=QJ2_YmvzBBo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://blog.joemcnally.com/wp-content/uploads/2010/08/mcnallyshow-234.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://digitaljournalist.org/issue0008/ng_intro.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.cbsnews.com/news/whatever-happened-to-her/%7Ctitle=Whatever" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.unesco.org/new/en/goodwill-ambassadors/kim-phuc-phan-thi/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.kimfoundation.com/modules/contentpage/index.php%3Ffile=intro.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "30912" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 229551 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "--06-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pa.dbpedia.org/resource/\u0A15\u0A3F\u0A2E_\u0A2B\u0A41\u0A71\u0A15" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q233383" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2CkT6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD310\uD2F0_\uD0B4\uD479" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/122488911" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062F\u062E\u062A\u0631_\u0627\u0633\u06CC\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1F\u0E32\u0E19_\u0E16\u0E34_\u0E01\u0E35\u0E21_\u0E1F\u0E38\u0E01" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0556\u0561\u0576_\u054F\u0570\u056B_\u053F\u056B\u0574_\u0556\u0578\u0582\u056F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0646_\u062B\u0649_\u0643\u064A\u0645_\u0641\u0648\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p213340720" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043D_\u0422\u0445\u0438_\u041A\u0438\u043C_\u0424\u0443\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0646_\u062B\u064A_\u0643\u064A\u0645_\u0641\u0648\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A6\u03B1\u03BD_\u03A4\u03B9_\u039A\u03B9\u03BC_\u03A6\u03BF\u03C5\u03BA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043D_\u0422\u0445\u0438_\u041A\u0438\u043C_\u0424\u0443\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Kim_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E4\u05D0\u05DF_\u05D8\u05D9_\u05E7\u05D9\u05DD_\u05E4\u05D5\u05E7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/\u00ABNapalm-jenta\u00BB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6F58\u6C0F\u91D1\u798F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01hdrw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D2B\u0D3E\u0D7B_\u0D24\u0D3F_\u0D15\u0D3F\u0D02_\u0D2B\u0D41\u0D15\u0D4D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/19908184" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Kim_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30C6\u30A3\u30FC\u30FB\u30AD\u30E0\u30D5\u30C3\u30AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/19908184" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Phan_Thi_Kim_Phuc?oldid=1124946202&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/alias" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/citizenship" : [ { "type" : "literal", "value" : "Canada" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "South Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA3ng B\u00E0ng, South Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-04-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA3ng_B\u00E0ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-04-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc__PersonFunction__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO_Goodwill_Ambassador" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "University of Havana, Cuba" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Author, UNESCO Goodwill Ambassador" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Havana" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : 1992 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bui Huy Toan" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : "Order of Ontario" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alt" : [ { "type" : "literal", "value" : "Group of children and soldiers moving on foot away from a distant cloud of smoke rising from the ground. Several children are crying and one in the center is also naked as she runs toward the camera." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Ontario" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/quoted" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/quote" : [ { "type" : "literal", "value" : "Forgiveness made me free from hatred. I still have many scars on my body and severe pain most days but my heart is cleansed. Napalm is very powerful, but faith, forgiveness, and love are much more powerful. We would not have war at all if everyone could learn how to live with true love, hope, and forgiveness. If that little girl in the picture can do it, ask yourself: Can you?" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/source" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kim Ph\u00FAc, NPR in 2008" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherNames" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Canadian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Being \"The Girl in the Picture\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Kim Ph\u00FAc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/style" : [ { "type" : "literal", "value" : "kursiv" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Ontario" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Phan_Thi_Kim_Phuc" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/From_Enslavement_to_Obliteration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emily_Woo_Zeller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Censorship_by_Facebook" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_and_Elvis_Are_Dead" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Killing_of_Muhammad_al-Durrah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Childhood's_End_(album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Phuc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Childhood_in_war" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banksy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Napalm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/News" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1972" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Phuc_Phan_Thi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Ono" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gander_International_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA3ng_B\u00E0ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phuc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Girl_in_the_Picture:_The_Kim_Phuc_Story" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Girl_in_the_Picture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PTKP" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Phuc_Phan_Thai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Phuk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Ph\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc_OOnt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Napalm_Girl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Napalm_girl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Napalmed_girl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" } ] }}