{  "http://dbpedia.org/resource/Pan_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHoChiMinhCity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0412\u0430\u043D \u041A\u0445\u0430\u0439" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30AB\u30A4" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6F58\u6587\u51F1" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0646 \u062E\u0627\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Van Khai" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0412\u0430\u043D \u041A\u0445\u0430\u0439" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD310\uBC18\uCE74\uC774" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A6\u03B1\u03BD \u0392\u03B1\u03BD \u03A7\u03AC\u03B9" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0412\u0430\u043D \u041A\u0445\u0430\u0439 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, 25 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1933 \u2014 17 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2018) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 1997\u20142006 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i (* 25. Dezember 1933 in C\u1EE7 Chi bei Ho-Chi-Minh-Stadt [damals Saigon]; \u2020 17. M\u00E4rz 2018 in C\u1EE7 Chi) war ein vietnamesischer Politiker." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A6\u03B1\u03BD \u0392\u03B1\u03BD \u03A7\u03AC\u03B9 (\u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03B9\u03BA\u03AC: Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, 25 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1933 \u2013 17 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 2018) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03AD\u03B6\u03BF\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2, \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03BF \u03C0\u03AD\u03BC\u03C0\u03C4\u03BF\u03C2 \u03A0\u03C1\u03C9\u03B8\u03C5\u03C0\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03CC\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A3\u03BF\u03C3\u03B9\u03B1\u03BB\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 25 \u03A3\u03B5\u03C0\u03C4\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1997 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 27 \u0399\u03BF\u03C5\u03BD\u03AF\u03BF\u03C5 2006." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i (25 Desember 1933 \u2013 17 Maret 2018) adalah Perdana Menteri Vietnam sejak 24 September 1997 dan terpilih kembali pada Agustus 2002. Perdana Menteri Phan V\u0103n Kh\u1EA3i lahir pada 25 Desember 1933 di desa Tan Thong Hoi, distrik Cu Chi yang sekarang satu wilayah Kota Ho Chi Minh. Ia mengumumkan pengunduran dirinya pada 24 Juni 2006 bersama dengan Presiden Tran Duc Luong." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, f\u00F6dd 25 december 1933 i utanf\u00F6r Saigon, d\u00F6d 17 mars 2018 i Ho Chi Minh-staden (Saigon), var Vietnams premi\u00E4rminister mellan 1997 och 2006. Han eftertr\u00E4ddes av Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0412\u0430\u043D \u041A\u0445\u0430\u0439 (\u0432'\u0454\u0442. Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, 25 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1933 \u2014 17 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 2018) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0443 1997\u20132006 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i (ur. 25 grudnia 1933 w Sajgonie; zm. 17 marca 2018 w Ho Chi Minh) \u2013 wietnamski polityk, w latach 1991\u20131997 wicepremier, a w latach 1997\u20132006 premier Wietnamu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i , fue un pol\u00EDtico vietnamita y primer ministro de Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD310\uBC18\uCE74\uC774(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, 1933\uB144 12\uC6D4 25\uC77C ~ 2018\uB144 3\uC6D4 17\uC77C)\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \uC0AC\uC774\uACE4(\uD604\uC7AC\uC758 \uD638\uCC0C\uBBFC \uC2DC) \uAFB8\uCC0C \uD604 \uCD9C\uC2E0\uC774\uBA70 1959\uB144\uC5D0\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC5D0 \uC785\uB2F9\uD588\uB2E4. 1954\uB144\uBD80\uD130 1959\uB144\uAE4C\uC9C0 \uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C \uD1A0\uC9C0 \uAC1C\uD601\uC744 \uC5F0\uAD6C\uD588\uACE0 1965\uB144\uC5D0\uB294 \uC18C\uB828 \uBAA8\uC2A4\uD06C\uBC14\uB85C \uC720\uD559\uD588\uB2E4. 1984\uB144\uC5D0\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC911\uC559\uC704\uC6D0\uD68C \uD6C4\uBCF4 \uC704\uC6D0\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uACE0 1985\uB144\uC5D0\uB294 \uD638\uCC0C\uBBFC \uC2DC \uC778\uBBFC\uC704\uC6D0\uD68C \uC704\uC6D0\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. 1989\uB144 3\uC6D4 2\uC77C\uC5D0\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAC00\uACC4\uD68D\uC704\uC6D0\uD68C \uC8FC\uC784\uC73C\uB85C \uC784\uBA85\uB418\uC5C8\uC73C\uBA70 1991\uB144 6\uC6D4\uC5D0 \uC5F4\uB9B0 \uC81C7\uCC28 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uB300\uD68C\uC5D0\uC11C \uC815\uCE58\uAD6D \uC704\uC6D0\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. 1991\uB144 8\uC6D4 8\uC77C\uBD80\uD130 1997\uB144 9\uC6D4 29\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uBD80\uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD588\uACE0 1997\uB144 9\uC6D4 24\uC77C\uBD80\uD130 2006\uB144 6\uC6D4 27\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD588\uB2E4. 2018\uB144 3\uC6D4 17\uC77C \uD638\uCC0C\uBBFC \uC2DC\uC5D0 \uC704\uCE58\uD55C \uC790\uD0DD\uC5D0\uC11C \uC0AC\uB9DD\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0646 \u062E\u0627\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Phan V\u0103n Kh\u1EA3i)\u200F (\u0648. 1933 \u2013 2018 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u060C \u0645\u0646 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u0647\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0645\u0646\u0647\u060C \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 85 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i (Saigon, 25 dicembre 1933 \u2013 Ho Chi Minh, 17 marzo 2018) \u00E8 stato un politico vietnamita, \u00E8 stato primo ministro della Repubblica Socialista del Vietnam dal 24 settembre 1997 al 27 giugno 2006." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6F58\u6587\u51F1\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APhan V\u0103n Kh\u1EA3i\uFF0C1933\u5E7412\u670825\u65E5\uFF0D2018\u5E743\u670817\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u3001\u524D\u4EFB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u7E3D\u7406\uFF0C\u81EA1997\u5E749\u670824\u65E5\u8D77\u51FA\u4EFB\uFF0C2002\u5E748\u6708\u518D\u5EA6\u7576\u9078\u6210\u529F\u9023\u4EFB\u3002 2006\u5E746\u670824\u65E5\uFF0C\u6F58\u6587\u51EF\u548C\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u9648\u5FB7\u826F\u3001\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u962E\u6587\u5B89\u5BA3\u5E03\u8F9E\u804C\u30026\u670827\u65E5\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u9009\u4E3E\u962E\u664B\u52C7\u4E3A\u603B\u7406\u30022006\u5E7411\u6708\u7372\u65E5\u672C\u9812\u767C\u65ED\u65E5\u5927\u7DAC\u7AE0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i was a Vietnamese politician who served as the fifth Prime Minister of Vietnam from 25 September 1997 to 27 June 2006." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i (\u6F58\u6587\u51F1), n\u00E9 le 25 d\u00E9cembre 1933 \u00E0 Cu Chi (Sa\u00EFgon) et mort le 17 mars 2018 \u00E0 H\u00F4 Chi Minh-Ville, fut le premier ministre du Vi\u00EAt Nam du 24 septembre 1997 au 24 juin 2006. R\u00E9\u00E9lu en 2002. Il a \u00E9t\u00E9 maire de H\u00F4 Chi Minh-Ville de 1985 \u00E0 1989." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30AB\u30A4\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1APhan V\u0103n Kh\u1EA3i / \u6F58\u6587\u555F \u30011933\u5E7412\u670825\u65E5 - 2018\u5E743\u670817\u65E5\uFF09\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C5\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JPN_Kyokujitsu-sho_1Class_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Phanvankhai.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Cordons_of_the_Order_of_the_Rising_Sun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1933_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Moscow_State_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i , fue un pol\u00EDtico vietnamita y primer ministro de Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0646 \u062E\u0627\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: Phan V\u0103n Kh\u1EA3i)\u200F (\u0648. 1933 \u2013 2018 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u060C \u0645\u0646 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u0647\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0645\u0646\u0647\u060C \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 85 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i (ur. 25 grudnia 1933 w Sajgonie; zm. 17 marca 2018 w Ho Chi Minh) \u2013 wietnamski polityk, w latach 1991\u20131997 wicepremier, a w latach 1997\u20132006 premier Wietnamu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, f\u00F6dd 25 december 1933 i utanf\u00F6r Saigon, d\u00F6d 17 mars 2018 i Ho Chi Minh-staden (Saigon), var Vietnams premi\u00E4rminister mellan 1997 och 2006. Han eftertr\u00E4ddes av Nguy\u1EC5n T\u1EA5n D\u0169ng." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A6\u03B1\u03BD \u0392\u03B1\u03BD \u03A7\u03AC\u03B9 (\u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03B9\u03BA\u03AC: Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, 25 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1933 \u2013 17 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 2018) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03AD\u03B6\u03BF\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2, \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03BF \u03C0\u03AD\u03BC\u03C0\u03C4\u03BF\u03C2 \u03A0\u03C1\u03C9\u03B8\u03C5\u03C0\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03CC\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A3\u03BF\u03C3\u03B9\u03B1\u03BB\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 25 \u03A3\u03B5\u03C0\u03C4\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1997 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 27 \u0399\u03BF\u03C5\u03BD\u03AF\u03BF\u03C5 2006." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i (* 25. Dezember 1933 in C\u1EE7 Chi bei Ho-Chi-Minh-Stadt [damals Saigon]; \u2020 17. M\u00E4rz 2018 in C\u1EE7 Chi) war ein vietnamesischer Politiker." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0412\u0430\u043D \u041A\u0445\u0430\u0439 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, 25 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1933 \u2014 17 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2018) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 1997\u20142006 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0412\u0430\u043D \u041A\u0445\u0430\u0439 (\u0432'\u0454\u0442. Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, 25 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1933 \u2014 17 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 2018) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0443 1997\u20132006 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i was a Vietnamese politician who served as the fifth Prime Minister of Vietnam from 25 September 1997 to 27 June 2006." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i (\u6F58\u6587\u51F1), n\u00E9 le 25 d\u00E9cembre 1933 \u00E0 Cu Chi (Sa\u00EFgon) et mort le 17 mars 2018 \u00E0 H\u00F4 Chi Minh-Ville, fut le premier ministre du Vi\u00EAt Nam du 24 septembre 1997 au 24 juin 2006. R\u00E9\u00E9lu en 2002. Il a \u00E9t\u00E9 maire de H\u00F4 Chi Minh-Ville de 1985 \u00E0 1989." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30AB\u30A4\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1APhan V\u0103n Kh\u1EA3i / \u6F58\u6587\u555F \u30011933\u5E7412\u670825\u65E5 - 2018\u5E743\u670817\u65E5\uFF09\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C5\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6F58\u6587\u51F1\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APhan V\u0103n Kh\u1EA3i\uFF0C1933\u5E7412\u670825\u65E5\uFF0D2018\u5E743\u670817\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u54E1\u3001\u524D\u4EFB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u7E3D\u7406\uFF0C\u81EA1997\u5E749\u670824\u65E5\u8D77\u51FA\u4EFB\uFF0C2002\u5E748\u6708\u518D\u5EA6\u7576\u9078\u6210\u529F\u9023\u4EFB\u3002 2006\u5E746\u670824\u65E5\uFF0C\u6F58\u6587\u51EF\u548C\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u9648\u5FB7\u826F\u3001\u56FD\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u962E\u6587\u5B89\u5BA3\u5E03\u8F9E\u804C\u30026\u670827\u65E5\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u9009\u4E3E\u962E\u664B\u52C7\u4E3A\u603B\u7406\u30022006\u5E7411\u6708\u7372\u65E5\u672C\u9812\u767C\u65ED\u65E5\u5927\u7DAC\u7AE0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD310\uBC18\uCE74\uC774(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Phan V\u0103n Kh\u1EA3i, 1933\uB144 12\uC6D4 25\uC77C ~ 2018\uB144 3\uC6D4 17\uC77C)\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \uC0AC\uC774\uACE4(\uD604\uC7AC\uC758 \uD638\uCC0C\uBBFC \uC2DC) \uAFB8\uCC0C \uD604 \uCD9C\uC2E0\uC774\uBA70 1959\uB144\uC5D0\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC5D0 \uC785\uB2F9\uD588\uB2E4. 1954\uB144\uBD80\uD130 1959\uB144\uAE4C\uC9C0 \uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C \uD1A0\uC9C0 \uAC1C\uD601\uC744 \uC5F0\uAD6C\uD588\uACE0 1965\uB144\uC5D0\uB294 \uC18C\uB828 \uBAA8\uC2A4\uD06C\uBC14\uB85C \uC720\uD559\uD588\uB2E4. 1984\uB144\uC5D0\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC911\uC559\uC704\uC6D0\uD68C \uD6C4\uBCF4 \uC704\uC6D0\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uACE0 1985\uB144\uC5D0\uB294 \uD638\uCC0C\uBBFC \uC2DC \uC778\uBBFC\uC704\uC6D0\uD68C \uC704\uC6D0\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. 1989\uB144 3\uC6D4 2\uC77C\uC5D0\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAC00\uACC4\uD68D\uC704\uC6D0\uD68C \uC8FC\uC784\uC73C\uB85C \uC784\uBA85\uB418\uC5C8\uC73C\uBA70 1991\uB144 6\uC6D4\uC5D0 \uC5F4\uB9B0 \uC81C7\uCC28 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uB300\uD68C\uC5D0\uC11C \uC815\uCE58\uAD6D \uC704\uC6D0\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. 1991\uB144 8\uC6D4 8\uC77C\uBD80\uD130 1997\uB144 9\uC6D4 29\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uBD80\uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD588\uACE0 1997\uB144 9\uC6D4 24\uC77C\uBD80\uD130 2006\uB144 6\uC6D4 27\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD588\uB2E4. 2018\uB144 3\uC6D4 17\uC77C \uD638\uCC0C\uBBFC \uC2DC\uC5D0 \uC704\uCE58\uD55C \uC790\uD0DD\uC5D0\uC11C \uC0AC\uB9DD\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i (25 Desember 1933 \u2013 17 Maret 2018) adalah Perdana Menteri Vietnam sejak 24 September 1997 dan terpilih kembali pada Agustus 2002. Perdana Menteri Phan V\u0103n Kh\u1EA3i lahir pada 25 Desember 1933 di desa Tan Thong Hoi, distrik Cu Chi yang sekarang satu wilayah Kota Ho Chi Minh. Ia mengumumkan pengunduran dirinya pada 24 Juni 2006 bersama dengan Presiden Tran Duc Luong." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i (Saigon, 25 dicembre 1933 \u2013 Ho Chi Minh, 17 marzo 2018) \u00E8 stato un politico vietnamita, \u00E8 stato primo ministro della Repubblica Socialista del Vietnam dal 24 settembre 1997 al 27 giugno 2006." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ASEAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Surname" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1933_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_(surname)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Rising_Sun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Cordons_of_the_Order_of_the_Rising_Sun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u1EE7_Chi_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Moscow_State_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:JPN_Kyokujitsu-sho_1Class_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Audio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Dablink" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Prime_Minister_of_the_Government_of_the_Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Phanvankhai.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122070283 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20051216012722/http:/www.vietnamembassy-usa.org/learn_about_vietnam/politics/government_officials/prime_minister/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7901" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 322581 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Phan V\u0103n Kh\u1EA3i" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1F\u0E32\u0E19_\u0E27\u0E31\u0E19_\u0E02\u0E32\u0E22" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043D_\u0412\u0430\u043D_\u041A\u0445\u0430\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/282591342" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0646_\u0648\u0646_\u062E\u0627\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Phan_Van_Khai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0646_\u0641\u0627\u0646_\u062E\u0627\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6F58\u6587\u51F1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01vq3x" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043D_\u0412\u0430\u043D_\u041A\u0445\u0430\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Phan_Van_Khai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ba.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043D_\u0412\u0430\u043D_\u041A\u0445\u0430\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/58363438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q379489" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3WTmq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p14378398X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Phan_Van_Khai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A6\u03B1\u03BD_\u0392\u03B1\u03BD_\u03A7\u03AC\u03B9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30AB\u30A4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD310\uBC18\uCE74\uC774" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i?oldid=1122070283&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1997-09-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1991-08-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1997-09-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : 5 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u1EE7 Chi District, Saigon , Cochinchina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1933-12-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u1EE7_Chi_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1933-12-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1997 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u1EE7 Chi District, Ho Chi Minh City, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-03-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-03-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u1EE7_Chi_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2003_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officiallyOpenedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u1EA7n_Th\u01A1_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Collapse_of_C\u1EA7n_Th\u01A1_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1933" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Van_Khai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2004" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Who_is_the_Millionaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2001" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2002" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2003" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2005" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2006" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mexico\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_12" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_March_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kon_Ka_Kinh_National_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_Capital_Investment_Corporation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Denmark\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Van_Tho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banking_University_of_Ho_Chi_Minh_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_University_of_Industry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_visits_to_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED3ng_S\u0129_Nguy\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_University,_Ho_Chi_Minh_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_Building_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Surnames_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEAN_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_\u0110\u00ECnh_National_Stadium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nha_Trang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1934" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1933" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_17" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Long_Thanh_International_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_United_States:_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Two_Corridors,_One_Belt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Korea\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_China_to_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEAN\u2013China_Free_Trade_Area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] }}