{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1973_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Papal_inauguration_of_Pope_Francis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Hintze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_of_Health_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/East_forum_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_for_Economic_Affairs_and_Climate_Action" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice-Chancellor_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_German_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Bode_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Birkner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Wulff__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_R\u00F6sler" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Kubicki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angela_Merkel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Free_Democratic_Party_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Bahr__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Bahr__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Third_Merkel_cabinet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hannover-Land_I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/candidate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Second_Merkel_cabinet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chancellor_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Br\u00FCderle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorgo_Chatzimarkakis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Lindner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudia_Maria_Buch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_economics_ministers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leader_of_the_Free_Democratic_Party_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_Free_Democratic_Party_politicians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ursula_von_der_Leyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Altmaier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_Mecklenburg-Vorpommern_state_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulla_Schmidt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guido_Westerwelle__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Lindner__Tenure__7" : { "http://dbpedia.org/ontology/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacobs_University_Bremen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFreeDemocraticParty(Germany)Politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHealthMinistersOfGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adoptee109772330" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLeadersOfPoliticalPartiesInGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FinanceMinister110089892" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryPhysicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFinanceMinistersOfGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAdoptees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticiansOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanAdoptees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HealthProfessional110165109" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MedicalPractitioner110305802" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Doctor110020890" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPhysicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0456\u043B\u0456\u043F\u043F \u0420\u0435\u0441\u043B\u0435\u0440" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A3\u30EA\u30C3\u30D7\u30FB\u30EC\u30B9\u30E9\u30FC" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0451\u0441\u043B\u0435\u0440, \u0424\u0438\u043B\u0438\u043F\u043F" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A\u0644\u064A\u0628 \u0631\u0648\u0633\u0644\u064A\u0631" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u83F2\u5229\u666E\u00B7\u52D2\u65AF\u52D2\u5C14" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD544\uB9AC\uD504 \uB8B0\uC2AC\uB7EC" , "lang" : "ko" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (* 24. Februar 1973 in Kh\u00E1nh H\u01B0ng, S\u00FCdvietnam) ist Honorarkonsul f\u00FCr Vietnam in der Schweiz, ein ehemaliger deutscher Politiker (FDP), ein Wirtschaftsmanager und ein Mandatstr\u00E4ger in Aufsichtsr\u00E4ten. Seit 2019 ist R\u00F6sler Mandatstr\u00E4ger in mehreren Aufsichtsr\u00E4ten von Unternehmen und Organisationen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (Kh\u00E1nh H\u01B0ng, 24 de fevereiro de 1973) \u00E9 um m\u00E9dico e ex-pol\u00EDtico alem\u00E3o nascido no Vietname. \u00C9 vice-chanceler de seu pa\u00EDs e l\u00EDder do Partido Democr\u00E1tico Liberal (FDP) desde 13 de maio de 2011. Simultaneamente \u00E9 ministro da Economia e Tecnologia, ap\u00F3s ter sido ministro da Sa\u00FAde. Antes de ingressar no governo federal, foi vice-primeiro-ministro e ministro da Economia, Trabalho e Transporte no estado da Baixa Sax\u00F3nia." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (24 de febrer de 1973 a , Vietnam) \u00E9s un pol\u00EDtic alemany de la formaci\u00F3 FDP. Des de maig del 2011 ocupa el c\u00E0rrec de Ministre Federal d'Economia i Tecnologia, l\u00EDder del seu partit i Vicecanceller d'Alemanya. Des del febrer fins a l'octubre de 2009 va ser Ministre d'Economia, Treball i Transport aix\u00ED com Viceprimer Ministre de la Baixa Sax\u00F2nia. I des de l'octubre de 2009 fins al maig de 2011, Ministre Federal per la Salut en el segon govern d'Angela Merkel." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (ur. 24 lutego 1973 w S\u00F3c Tr\u0103ng) \u2013 niemiecki polityk wietnamskiego pochodzenia, w rz\u0105dzie Angeli Merkel od 2009 do 2011 minister zdrowia, nast\u0119pnie do 2013 wicekanclerz oraz minister gospodarki i technologii, w latach 2011\u20132013 przewodnicz\u0105cy Wolnej Partii Demokratycznej (FDP)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (Kh\u00E1nh H\u01B0ng, hoy , Vietnam, 24 de febrero de 1973\u200B) es un pol\u00EDtico alem\u00E1n de origen vietnamita, perteneciente al FDP. Accedi\u00F3 a la vicecanciller\u00EDa del gobierno alem\u00E1n al ser nombrado presidente de su partido el 13 de mayo de 2011. Fue ministro de Econom\u00EDa del gobierno alem\u00E1n. Est\u00E1 casado desde 2003 con la m\u00E9dica Wiebke R\u00F6sler y desde 2008 es padre de dos gemelas. En 2000 fue bautizado en la Iglesia cat\u00F3lica." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (Kh\u00E1nh H\u01B0ng (Zuid-Vietnam), 24 februari 1973) is een Duits politicus. Tussen mei 2011 en december 2013 was hij partijleider van de FDP en tevens Duits vicekanselier onder Angela Merkel. Van februari tot oktober 2009 was R\u00F6sler minister voor Economie, Arbeid en Verkeer en tevens viceminister-president van de deelstaat Nedersaksen in het kabinet-Wulff II. In 2009 stapte hij over naar de nationale politiek en nam hij zitting in het kabinet Merkel II, van 2009 tot 2011 als Bondsminister voor Volksgezondheid en van 2011 tot eind 2013 als Bondsminister voor Economie en Technologie. In 2011 nam hij zowel de functie van vicekanselier als die van partijvoorzitter van de FDP over van Guido Westerwelle." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0456\u043B\u0456\u043F\u043F \u0420\u0435\u0441\u043B\u0435\u0440 (\u043D\u0456\u043C. Philipp R\u00F6sler; \u043D\u0430\u0440. 24 \u043B\u044E\u0442\u043E\u0433\u043E 1973) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F. \u0412 \u0443\u0440\u044F\u0434\u0430\u0445 \u043A\u0430\u043D\u0446\u043B\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043D\u0491\u0435\u043B\u0438 \u041C\u0435\u0440\u043A\u0435\u043B\u044C: 16-\u0439 \u0432\u0456\u0446\u0435\u043A\u0430\u043D\u0446\u043B\u0435\u0440 \u0424\u0420\u041D, \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u043A\u0438 \u0442\u0430 \u0442\u0435\u0445\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u0439, \u0434\u043E \u0446\u044C\u043E\u0433\u043E \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u043E\u0445\u043E\u0440\u043E\u043D\u0438 \u0437\u0434\u043E\u0440\u043E\u0432'\u044F. \u0413\u043E\u043B\u043E\u0432\u0430 \u0412\u0456\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457. \u0423 \u043C\u0438\u043D\u0443\u043B\u043E\u043C\u0443 \u0431\u0443\u0432 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u043A\u0438, \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456 \u0442\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0443 \u0432 \u0437\u0435\u043C\u043B\u0456 \u041D\u0438\u0436\u043D\u044F \u0421\u0430\u043A\u0441\u043E\u043D\u0456\u044F. \u0414\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u043C\u0435\u0434\u0438\u0447\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0443\u043A. \u0411\u0456\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u0447\u043D\u0456 \u0431\u0430\u0442\u044C\u043A\u0438 \u0437\u0430\u0433\u0438\u043D\u0443\u043B\u0438 \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438. \u0429\u0435 \u043D\u0435\u043C\u043E\u0432\u043B\u044F\u043C \u0443\u0441\u0438\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u043C \u043F\u043E\u0434\u0440\u0443\u0436\u0436\u044F\u043C. \u041E\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439, \u043C\u0430\u0454 \u0434\u0432\u043E\u0445 \u0432\u043B\u0430\u0441\u043D\u0438\u0445 \u0434\u0456\u0442\u0435\u0439." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u83F2\u5229\u666E\u00B7\u52D2\u65AF\u52D2\u5C14\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1APhilipp R\u00F6sler\uFF1B1973\u5E742\u670824\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u5FB7\u570B\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u96B8\u5C6C\u65BC\u81EA\u7531\u6C11\u4E3B\u515A\u3002\u51FA\u751F\u4E8E\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u56FD\u5E86\u5174\u5E02\uFF0C\u4F4D\u4E8E\u4ECA\u5929\u8D8A\u5357\u5357\u90E8\u7684\u6714\u838A\u7701\u30022009\u5E742\u670818\u65E5\u81F32009\u5E7410\u670827\u65E5\u62C5\u4EFB\u4E0B\u8428\u514B\u68EE\u5DDE\u7D93\u6FDF\u3001\u52DE\u52D5\u8207\u4EA4\u901A\u4EE3\u7406\u90E8\u957F\u30022009\u5E7410\u670828\u65E5\u8D77\uFF0C\u4ED6\u662F\u6210\u5458\uFF0C\u62C5\u4EFB\u5FB7\u56FD\u8054\u90A6\u536B\u751F\u90E8\u90E8\u957F\u30022011\u5E74\u81F32013\u5E74\u62C5\u4EFB\u5FB7\u56FD\u81EA\u6C11\u515A\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler, d\u00E9clar\u00E9 n\u00E9 le 24 f\u00E9vrier 1973 au Vi\u00EAt Nam du Sud, est un homme politique allemand, membre du Parti lib\u00E9ral-d\u00E9mocrate (FDP). Arriv\u00E9 en Allemagne \u00E0 neuf mois, m\u00E9decin form\u00E9 par la Bundeswehr, il est nomm\u00E9 secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du FDP dans le Land de Basse-Saxe en 2000. Il en prend la pr\u00E9sidence en 2006, puis devient, en 2009, vice-ministre-pr\u00E9sident et ministre r\u00E9gional de l'\u00C9conomie. \u00C0 peine quelques mois plus tard, il entre au gouvernement f\u00E9d\u00E9ral, au poste de ministre f\u00E9d\u00E9ral de la Sant\u00E9." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0438\u043B\u0438\u043F\u043F \u0420\u0451\u0441\u043B\u0435\u0440 (\u043D\u0435\u043C. Philipp R\u00F6sler; \u0440\u043E\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1973, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043D\u044F \u0428\u043E\u043A\u0447\u0430\u043D\u0433 (S\u00F3c Tr\u0103ng), \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0435 \u0438\u043C\u044F \u043D\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E. \u0421 12 \u043C\u0430\u044F 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 17 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u043F\u043E\u0441\u0442 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u043A\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0439, \u0441 13 \u043C\u0430\u044F 2011 \u043F\u043E 7 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u2014 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0421\u0432\u0414\u041F, \u0441 16 \u043C\u0430\u044F 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 17 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u2014 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043A\u0430\u043D\u0446\u043B\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438. \u0421 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2014 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0443\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u044F\u044E\u0449\u0438\u043C \u0434\u0438\u0440\u0435\u043A\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0438 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C\u0430 \u0432 \u041A\u043E\u043B\u043E\u043D\u044C\u0438, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler, (lahir Nguy\u1EC5n T\u00E2n \u0110inh; lahir 24 Februari 1973) adalah mantan politikus Jerman yang dan Wakil Kanselir Jerman dari 2011 sampai 2013. Ia juga menjadi Ketua Partai Demokrat Bebas (FDP) dari 2011 sampai 2013. Setelah pemilihan umum federal 2013 dimana FDP meninggalkan Bundestag, R\u00F6sler mengumumkan pengunduran dirinya dari jabatan ketua. Lahir di Vietnam, R\u00F6sler merupakan menteri kabinet pertama berdarah Asia di Jerman." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A3\u30EA\u30C3\u30D7\u30FB\u30EC\u30B9\u30E9\u30FC\uFF08Philipp R\u00F6sler\u30011973\u5E742\u670824\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u533B\u5E2B\u3001\u9678\u8ECD\u8ECD\u4EBA\u3002\u6240\u5C5E\u653F\u515A\u306F\u81EA\u7531\u6C11\u4E3B\u515A\uFF08FDP\uFF09\u3067\u30012011\u5E745\u670813\u65E5\u304B\u30892013\u5E7412\u6708\u307E\u3067\u515A\u9996\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002 \u7B2C2\u6B21\u30E1\u30EB\u30B1\u30EB\u5185\u95A3\u3067\u306F2009\u5E7410\u6708\u3088\u308A\u4FDD\u5065\u5927\u81E3\u3092\u52D9\u3081\u30012011\u5E745\u6708\u3088\u308A\u526F\u9996\u76F8\u517C\u7D4C\u6E08\u6280\u8853\u5927\u81E3\u306B\u6A2A\u6ED1\u308A\u3057\u305F\u3002\u305D\u306E\u4ED6\u30CB\u30FC\u30C0\u30FC\u30B6\u30AF\u30BB\u30F3\u5DDE\u7D4C\u6E08\u30FB\u52B4\u50CD\u30FB\u4EA4\u901A\u76F8\u517C\u526F\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\uFF082009\u5E74\uFF09\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler \u00E8 un politico tedesco del Partito Liberale Democratico. Nel novembre 2009 \u00E8 stato nominato Ministro della sanit\u00E0 nel governo Merkel II, per poi passare a dirigere il ministero dell'economia nel maggio 2011. Contemporaneamente \u00E8 stato nominato vice-cancelliere federale. Il 13 maggio 2011 \u00E8 stato nominato presidente del suo partito in sostituzione di Guido Westerwelle. In precedenza ha detenuto la carica di ministro per l'economia e vice Primo ministro del Land della Bassa Sassonia dal 18 febbraio 2009." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dr. Philipp R\u00F6sler (* 24. \u00FAnora 1973, Kh\u00E1n Hung, Ji\u017En\u00ED Vietnam) je n\u011Bmeck\u00FD politik vietnamsk\u00E9ho p\u016Fvodu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00D6SLER [filip resla] estis germana politikisto. De 2009 \u011Dis 2011 li estis ministro pri sano kaj de majo 2011 \u011Dis decembro 2013 ministro pri ekonomio kaj teknologio en la ministraro dua de Angela Merkel, kaj partiestro de la liberalisma partio FDP." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD544\uB9AC\uD504 \uB8B0\uC2AC\uB7EC(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Philipp R\u00F6sler, 1973\uB144 2\uC6D4 24\uC77C ~ )\uB294 \uB3C5\uC77C\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 2011\uB144\uBD80\uD130 2013\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB3C5\uC77C\uC758 \uBD80\uC218\uC0C1\uC9C1\uACFC \uC5F0\uBC29\uACBD\uC81C\uC5D0\uB108\uC9C0\uBD80 \uC7A5\uAD00\uC9C1\uC744 \uACB8\uD588\uB2E4. \uB610\uD55C \uC790\uC720\uBBFC\uC8FC\uB2F9\uC758 \uB2F9\uC218\uC9C1\uC744 \uB9E1\uAE30\uB3C4 \uD558\uC600\uB2E4. \uC790\uC720\uBBFC\uC8FC\uB2F9\uC774 2013\uB144 \uB3C5\uC77C \uC5F0\uBC29\uC758\uD68C \uC120\uAC70\uC5D0\uC11C \uB3C5\uC77C \uC5F0\uBC29\uC758\uD68C\uB97C \uB5A0\uB098\uAC8C \uB418\uC790, \uB8B0\uC2AC\uB7EC\uB294 \uB2F9\uC218\uC9C1\uC73C\uB85C\uBD80\uD130 \uBB3C\uB7EC\uB0AC\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler GOM (born 24 February 1973) is a German physician and former politician who served as federal minister of health from 2009\u20132011 and federal minister of economics and technology as well as vice-chancellor of Germany from 2011 to 2013." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler, f\u00F6dd omkring den 24 februari 1973 i Kh\u00E1nh H\u01B0ng, nuvarande S\u00F3c Tr\u0103ng i S\u00F3c Tr\u0103ng-provinsen i Vietnam, \u00E4r en tysk liberal politiker. Fr\u00E5n maj 2011 till 2013 var han partiledare f\u00F6r Freie Demokratische Partei (FDP). I samband med valet till partiledare som eftertr\u00E4dare till Guido Westerwelle \u00F6vertog han \u00E4ven posten som Tysklands vice f\u00F6rbundskansler och som n\u00E4ringslivs- och teknologiminister. R\u00F6sler tillk\u00E4nnagav sin avg\u00E5ng som partiledare vid en presskonferens 23 september 2013, dagen efter att partiet hamnat strax under femprocentssp\u00E4rren i valet till f\u00F6rbundsdagen 2013, och d\u00E4rmed f\u00F6rlorat sina mandat i parlamentet." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A\u0644\u064A\u0628 \u0631\u0648\u0633\u0644\u064A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Philipp R\u00F6sler)\u200F (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 24 \u0634\u0628\u0627\u0637 1973) \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0632\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u064A \u0644\u0644\u0627\u0642\u062A\u0635\u0627\u062F \u0648\u0627\u0644\u062A\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062C\u064A\u0627 \u0648\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0645\u0633\u062A\u0634\u0627\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0645\u0646 2011 \u0625\u0644\u0649 2013. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u064A\u0636\u0627 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631 (FDP) \u0645\u0646 2011 \u0625\u0644\u0649 2013. \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u064A\u0629 2013 \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062E\u0631\u062C \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646\u060C \u0623\u0639\u0644\u0646 \u0631\u0648\u0633\u0644\u064A\u0631 \u0627\u0633\u062A\u0642\u0627\u0644\u062A\u0647 \u0645\u0646 \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628. \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0631\u0648\u0633\u0644\u064A\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0648\u0632\u064A\u0631 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u062E\u0644\u0641\u064A\u0629 \u0622\u0633\u064A\u0648\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_P._R\u00F6sler_SVG.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philipp_R\u00F6sler_and_Richard_Grenell,_4th_of_July_2019_in_Berlin.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philipp_R\u00F6sler_2012.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundeswehr_Logo_Sanitaetsdienst_with_lettering.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/POR_Ordem_do_Merito_Gran-Oficial_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundeswehr_Logo.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_Democratic_Party_(Germany)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_adoptees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1973_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Army_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_S\u00F3c_Tr\u0103ng_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Landtag_of_Lower_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Economy_ministers_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ministers_of_the_Lower_Saxony_State_Government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Health_ministers_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice-Chancellors_of_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (24 de febrer de 1973 a , Vietnam) \u00E9s un pol\u00EDtic alemany de la formaci\u00F3 FDP. Des de maig del 2011 ocupa el c\u00E0rrec de Ministre Federal d'Economia i Tecnologia, l\u00EDder del seu partit i Vicecanceller d'Alemanya. Des del febrer fins a l'octubre de 2009 va ser Ministre d'Economia, Treball i Transport aix\u00ED com Viceprimer Ministre de la Baixa Sax\u00F2nia. I des de l'octubre de 2009 fins al maig de 2011, Ministre Federal per la Salut en el segon govern d'Angela Merkel." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (* 24. Februar 1973 in Kh\u00E1nh H\u01B0ng, S\u00FCdvietnam) ist Honorarkonsul f\u00FCr Vietnam in der Schweiz, ein ehemaliger deutscher Politiker (FDP), ein Wirtschaftsmanager und ein Mandatstr\u00E4ger in Aufsichtsr\u00E4ten. Von 2009 bis 2011 war er Bundesgesundheitsminister und anschlie\u00DFend bis 2013 Bundeswirtschaftsminister, Vizekanzler und FDP-Bundesvorsitzender. Von 2014 bis 2017 war R\u00F6sler Gesch\u00E4ftsf\u00FChrer und Vorstandsmitglied der Stiftung World Economic Forum (WEF) in der Schweiz. Von 2017 bis Anfang 2019 leitete er die Hainan Cihang Charity Foundation in New York, die gemeinn\u00FCtzige Stiftung des Mischkonzerns HNA. Seit 2019 ist R\u00F6sler Mandatstr\u00E4ger in mehreren Aufsichtsr\u00E4ten von Unternehmen und Organisationen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (ur. 24 lutego 1973 w S\u00F3c Tr\u0103ng) \u2013 niemiecki polityk wietnamskiego pochodzenia, w rz\u0105dzie Angeli Merkel od 2009 do 2011 minister zdrowia, nast\u0119pnie do 2013 wicekanclerz oraz minister gospodarki i technologii, w latach 2011\u20132013 przewodnicz\u0105cy Wolnej Partii Demokratycznej (FDP)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A\u0644\u064A\u0628 \u0631\u0648\u0633\u0644\u064A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Philipp R\u00F6sler)\u200F (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 24 \u0634\u0628\u0627\u0637 1973) \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0632\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u064A \u0644\u0644\u0627\u0642\u062A\u0635\u0627\u062F \u0648\u0627\u0644\u062A\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062C\u064A\u0627 \u0648\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0645\u0633\u062A\u0634\u0627\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0645\u0646 2011 \u0625\u0644\u0649 2013. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u064A\u0636\u0627 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631 (FDP) \u0645\u0646 2011 \u0625\u0644\u0649 2013. \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u064A\u0629 2013 \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062E\u0631\u062C \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646\u060C \u0623\u0639\u0644\u0646 \u0631\u0648\u0633\u0644\u064A\u0631 \u0627\u0633\u062A\u0642\u0627\u0644\u062A\u0647 \u0645\u0646 \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628. \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0631\u0648\u0633\u0644\u064A\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0648\u0632\u064A\u0631 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u062E\u0644\u0641\u064A\u0629 \u0622\u0633\u064A\u0648\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler, d\u00E9clar\u00E9 n\u00E9 le 24 f\u00E9vrier 1973 au Vi\u00EAt Nam du Sud, est un homme politique allemand, membre du Parti lib\u00E9ral-d\u00E9mocrate (FDP). Arriv\u00E9 en Allemagne \u00E0 neuf mois, m\u00E9decin form\u00E9 par la Bundeswehr, il est nomm\u00E9 secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du FDP dans le Land de Basse-Saxe en 2000. Il en prend la pr\u00E9sidence en 2006, puis devient, en 2009, vice-ministre-pr\u00E9sident et ministre r\u00E9gional de l'\u00C9conomie. \u00C0 peine quelques mois plus tard, il entre au gouvernement f\u00E9d\u00E9ral, au poste de ministre f\u00E9d\u00E9ral de la Sant\u00E9. Il est choisi, en 2011, pour remplacer Guido Westerwelle \u00E0 la direction f\u00E9d\u00E9rale du parti lib\u00E9ral, ce qui lui vaut d'\u00EAtre promu vice-chancelier et ministre f\u00E9d\u00E9ral de l'\u00C9conomie. Il renonce \u00E0 la pr\u00E9sidence du FDP \u00E0 la suite de la d\u00E9route des \u00E9lections f\u00E9d\u00E9rales de 2013 et quitte le gouvernement." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (Kh\u00E1nh H\u01B0ng, hoy , Vietnam, 24 de febrero de 1973\u200B) es un pol\u00EDtico alem\u00E1n de origen vietnamita, perteneciente al FDP. Accedi\u00F3 a la vicecanciller\u00EDa del gobierno alem\u00E1n al ser nombrado presidente de su partido el 13 de mayo de 2011. Fue ministro de Econom\u00EDa del gobierno alem\u00E1n. Nacido en plena guerra de Vietnam en 1973, se desconoce la fecha exacta del hecho, aunque la inscripci\u00F3n administrativa posterior es de 24 de febrero, cuando fue dejado en acogida en un orfanato cat\u00F3lico de Saig\u00F3n. A la edad de nueve meses fue adoptado por un matrimonio alem\u00E1n que ya ten\u00EDa dos hijas. Cuando Philipp ten\u00EDa cuatro a\u00F1os, sus padres se separaron y \u00E9l permaneci\u00F3 con su padre, un instructor de vuelo del Ej\u00E9rcito Federal alem\u00E1n. Termin\u00F3 los estudios secundarios y tambi\u00E9n superiores (Medicina) en Hannover, completados con su especialidad en Oftalmolog\u00EDa en la Cl\u00EDnica del Ej\u00E9rcito Federal en Hamburgo. Doctor en Medicina en 2002. En 2003 pas\u00F3 a dedicarse de forma exclusiva a la actividad pol\u00EDtica, como miembro del FDP, en el estado federado de Baja Sajonia. Est\u00E1 casado desde 2003 con la m\u00E9dica Wiebke R\u00F6sler y desde 2008 es padre de dos gemelas. En 2000 fue bautizado en la Iglesia cat\u00F3lica. Algunos cargos ocupados por Philipp R\u00F6sler son el de Ministro de Salud en el Segundo Gabinete Merkel (desde el 28 de octubre de 2009 hasta mayo de 2011) y como Ministro de Econom\u00EDa, Trabajo y Transporte en Baja Sajonia, entre el 18 de febrero y el 27 de octubre de 2009; tambi\u00E9n fue Vice Primer Ministro del estado federado de Baja Sajonia. El 3 de marzo de 2011, asumi\u00F3 el cargo de vicecanciller en el segundo gabinete de Angela Merkel. Su predecesor fue el ministro de Relaciones Exteriores Guido Westerwelle, tambi\u00E9n militante del FDP.\u200B En septiembre de 2013, al conocerse los resultados electorales federales, R\u00F6ssler renunci\u00F3 a la presidencia, despu\u00E9s de que su partido obtuviera menos del cinco por ciento de los votos y, por ello, quedara fuera de la c\u00E1mara baja del parlamento alem\u00E1n (Bundestag).\u200B Hasta la formaci\u00F3n del Tercer Gabinete Merkel, sigui\u00F3 ocupando el puesto de Ministro de Econom\u00EDa.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u83F2\u5229\u666E\u00B7\u52D2\u65AF\u52D2\u5C14\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1APhilipp R\u00F6sler\uFF1B1973\u5E742\u670824\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u5FB7\u570B\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u96B8\u5C6C\u65BC\u81EA\u7531\u6C11\u4E3B\u515A\u3002\u51FA\u751F\u4E8E\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u56FD\u5E86\u5174\u5E02\uFF0C\u4F4D\u4E8E\u4ECA\u5929\u8D8A\u5357\u5357\u90E8\u7684\u6714\u838A\u7701\u30022009\u5E742\u670818\u65E5\u81F32009\u5E7410\u670827\u65E5\u62C5\u4EFB\u4E0B\u8428\u514B\u68EE\u5DDE\u7D93\u6FDF\u3001\u52DE\u52D5\u8207\u4EA4\u901A\u4EE3\u7406\u90E8\u957F\u30022009\u5E7410\u670828\u65E5\u8D77\uFF0C\u4ED6\u662F\u6210\u5458\uFF0C\u62C5\u4EFB\u5FB7\u56FD\u8054\u90A6\u536B\u751F\u90E8\u90E8\u957F\u30022011\u5E74\u81F32013\u5E74\u62C5\u4EFB\u5FB7\u56FD\u81EA\u6C11\u515A\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler, (lahir Nguy\u1EC5n T\u00E2n \u0110inh; lahir 24 Februari 1973) adalah mantan politikus Jerman yang dan Wakil Kanselir Jerman dari 2011 sampai 2013. Ia juga menjadi Ketua Partai Demokrat Bebas (FDP) dari 2011 sampai 2013. Setelah pemilihan umum federal 2013 dimana FDP meninggalkan Bundestag, R\u00F6sler mengumumkan pengunduran dirinya dari jabatan ketua. Lahir di Vietnam, R\u00F6sler merupakan menteri kabinet pertama berdarah Asia di Jerman." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler, f\u00F6dd omkring den 24 februari 1973 i Kh\u00E1nh H\u01B0ng, nuvarande S\u00F3c Tr\u0103ng i S\u00F3c Tr\u0103ng-provinsen i Vietnam, \u00E4r en tysk liberal politiker. Fr\u00E5n maj 2011 till 2013 var han partiledare f\u00F6r Freie Demokratische Partei (FDP). I samband med valet till partiledare som eftertr\u00E4dare till Guido Westerwelle \u00F6vertog han \u00E4ven posten som Tysklands vice f\u00F6rbundskansler och som n\u00E4ringslivs- och teknologiminister. R\u00F6sler tillk\u00E4nnagav sin avg\u00E5ng som partiledare vid en presskonferens 23 september 2013, dagen efter att partiet hamnat strax under femprocentssp\u00E4rren i valet till f\u00F6rbundsdagen 2013, och d\u00E4rmed f\u00F6rlorat sina mandat i parlamentet. Fr\u00E5n 28 oktober 2009 till 17 december 2013 ingick han i den federala Regeringen Merkel II, 2009-2011 som Tysklands h\u00E4lsominister. Fr\u00E5n den 18 februari 2009 till 27 oktober 2009 var han ekonomi-, arbets- och trafikminister och st\u00E4llf\u00F6retr\u00E4dande ministerpresident i delstaten Niedersachsen. R\u00F6sler \u00E4r till yrket ursprungligen l\u00E4kare, med en akademisk doktorsgrad i medicin, och arbetade innan han blev heltidspolitiker som l\u00E4kare och medicinsk officer inom Bundeswehr." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00D6SLER [filip resla] estis germana politikisto. De 2009 \u011Dis 2011 li estis ministro pri sano kaj de majo 2011 \u011Dis decembro 2013 ministro pri ekonomio kaj teknologio en la ministraro dua de Angela Merkel, kaj partiestro de la liberalisma partio FDP. Philipp R\u00F6sler naski\u011Dis la 24-an de februaro 1973 en Kh\u00E1nh H\u01B0ng (nuna nomo S\u00F3c Tr\u0103ng), Vjetnamio, do nun estas 49-jara. Li estis orfo ka\u016Dze de la vjetnama milito kaj en a\u011Do de na\u016D monatoj venis al Germanio, kie familio jam havinta du filinojn adoptis lin. Li kreskis en Hamburgo, B\u00FCckeburg kaj Hanovro, post la lernejaj jaroj studis medicinon kaj doktori\u011Dis. Inter februaro kaj oktobro 2009 li estis ministro pri ekonomio, laboro kaj trafiko en la regiona registaro de la germania federacia lando Malsupra Saksio, kaj rezulte de la parlamenta baloto en Germanio 2009 ekde la 28-a de oktobro de tiu jaro estas ministro pri sano en la federacia registaro de Germanio. Li reprezentas la liberalisman partion FDP, unu el tri partioj kiuj kune konsistigis la registaran koalicion. Ekde 1992 li estas membro de tiu partio, ekde marto 2006 estas prezidanto de la partia landa sekcio en la federacia lando Malsupra Saksio, kaj kiel supre menciite ekde majo 2011 anka\u016D tutlanda prezidanto de sia partio." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler GOM (born 24 February 1973) is a German physician and former politician who served as federal minister of health from 2009\u20132011 and federal minister of economics and technology as well as vice-chancellor of Germany from 2011 to 2013. R\u00F6sler was Chairman of the liberal Free Democratic Party (FDP) from 2011 to 2013. Following the 2013 federal election in which the FDP left the Bundestag, he announced his resignation from the chairmanship. Born in Vietnam, R\u00F6sler was the first cabinet minister and vice-chancellor of Asian background in Germany. Before entering politics, R\u00F6sler was a cardiothoracic surgeon." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (Kh\u00E1nh H\u01B0ng, 24 de fevereiro de 1973) \u00E9 um m\u00E9dico e ex-pol\u00EDtico alem\u00E3o nascido no Vietname. \u00C9 vice-chanceler de seu pa\u00EDs e l\u00EDder do Partido Democr\u00E1tico Liberal (FDP) desde 13 de maio de 2011. Simultaneamente \u00E9 ministro da Economia e Tecnologia, ap\u00F3s ter sido ministro da Sa\u00FAde. Antes de ingressar no governo federal, foi vice-primeiro-ministro e ministro da Economia, Trabalho e Transporte no estado da Baixa Sax\u00F3nia. Nascido no Vietname, R\u00F6sler foi adoptado por um casal alem\u00E3o quando tinha poucos meses de vida. \u00C9 m\u00E9dico de profiss\u00E3o, casado com uma m\u00E9dica e \u00E9 pai de g\u00E9meos. Fez o servi\u00E7o militar e \u00E9 oficial miliciano (capit\u00E3o m\u00E9dico). Philipp R\u00F6sler \u00E9, na Alemanha, o segundo presidente de partido que n\u00E3o \u00E9 de ascend\u00EAncia alem\u00E3, sendo o primeiro Cem \u00D6zdemir, de origem turca, co-presidente do partido Alian\u00E7a 90/Os Verdes e deputado do Parlamento Europeu. Na acirrada discuss\u00E3o alem\u00E3 sobre a melhor pol\u00EDtica para resolver a crise do endividamento e da estabilidade do Euro na Europa, R\u00F6sler tomou em setembro de 2011 uma posi\u00E7\u00E3o contr\u00E1ria \u00E0 de Angela Merkel, sugerindo a modalidade de uma \"insolv\u00EAncia ordeira\" para a Gr\u00E9cia, e da sa\u00EDda tempor\u00E1ria deste pa\u00EDs da Zona do Euro. Deste modo provocou fortes tens\u00F5es no seio do governo, mas esperava ganhar votos para a FDP, na elei\u00E7\u00E3o estadual de Berlim, de 18 de Setembro. Sucedeu,por\u00E9m, que a FDP obteve nesta elei\u00E7\u00E3o apenas 1,9% dos votos e elegeu nenhum deputado - portanto um resultado ainda mais baixo do que os resultados semelhantes verificados nos meses anteriores em diferentes outras elei\u00E7\u00F5es. Uma das consequ\u00EAncia foi um reacender do debate sobre a qualifica\u00E7\u00E3o de R\u00F6sler para as fun\u00E7\u00F5es que desempenha no n\u00EDvel federal." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A3\u30EA\u30C3\u30D7\u30FB\u30EC\u30B9\u30E9\u30FC\uFF08Philipp R\u00F6sler\u30011973\u5E742\u670824\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u533B\u5E2B\u3001\u9678\u8ECD\u8ECD\u4EBA\u3002\u6240\u5C5E\u653F\u515A\u306F\u81EA\u7531\u6C11\u4E3B\u515A\uFF08FDP\uFF09\u3067\u30012011\u5E745\u670813\u65E5\u304B\u30892013\u5E7412\u6708\u307E\u3067\u515A\u9996\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002 \u7B2C2\u6B21\u30E1\u30EB\u30B1\u30EB\u5185\u95A3\u3067\u306F2009\u5E7410\u6708\u3088\u308A\u4FDD\u5065\u5927\u81E3\u3092\u52D9\u3081\u30012011\u5E745\u6708\u3088\u308A\u526F\u9996\u76F8\u517C\u7D4C\u6E08\u6280\u8853\u5927\u81E3\u306B\u6A2A\u6ED1\u308A\u3057\u305F\u3002\u305D\u306E\u4ED6\u30CB\u30FC\u30C0\u30FC\u30B6\u30AF\u30BB\u30F3\u5DDE\u7D4C\u6E08\u30FB\u52B4\u50CD\u30FB\u4EA4\u901A\u76F8\u517C\u526F\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\uFF082009\u5E74\uFF09\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0438\u043B\u0438\u043F\u043F \u0420\u0451\u0441\u043B\u0435\u0440 (\u043D\u0435\u043C. Philipp R\u00F6sler; \u0440\u043E\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1973, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043D\u044F \u0428\u043E\u043A\u0447\u0430\u043D\u0433 (S\u00F3c Tr\u0103ng), \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0435 \u0438\u043C\u044F \u043D\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E. \u0421 12 \u043C\u0430\u044F 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 17 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u043F\u043E\u0441\u0442 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u043A\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0439, \u0441 13 \u043C\u0430\u044F 2011 \u043F\u043E 7 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u2014 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0421\u0432\u0414\u041F, \u0441 16 \u043C\u0430\u044F 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 17 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u2014 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043A\u0430\u043D\u0446\u043B\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438. \u0421 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2014 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0443\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u044F\u044E\u0449\u0438\u043C \u0434\u0438\u0440\u0435\u043A\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0438 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C\u0430 \u0432 \u041A\u043E\u043B\u043E\u043D\u044C\u0438, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0456\u043B\u0456\u043F\u043F \u0420\u0435\u0441\u043B\u0435\u0440 (\u043D\u0456\u043C. Philipp R\u00F6sler; \u043D\u0430\u0440. 24 \u043B\u044E\u0442\u043E\u0433\u043E 1973) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F. \u0412 \u0443\u0440\u044F\u0434\u0430\u0445 \u043A\u0430\u043D\u0446\u043B\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043D\u0491\u0435\u043B\u0438 \u041C\u0435\u0440\u043A\u0435\u043B\u044C: 16-\u0439 \u0432\u0456\u0446\u0435\u043A\u0430\u043D\u0446\u043B\u0435\u0440 \u0424\u0420\u041D, \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u043A\u0438 \u0442\u0430 \u0442\u0435\u0445\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u0439, \u0434\u043E \u0446\u044C\u043E\u0433\u043E \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u043E\u0445\u043E\u0440\u043E\u043D\u0438 \u0437\u0434\u043E\u0440\u043E\u0432'\u044F. \u0413\u043E\u043B\u043E\u0432\u0430 \u0412\u0456\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457. \u0423 \u043C\u0438\u043D\u0443\u043B\u043E\u043C\u0443 \u0431\u0443\u0432 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u043A\u0438, \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456 \u0442\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0443 \u0432 \u0437\u0435\u043C\u043B\u0456 \u041D\u0438\u0436\u043D\u044F \u0421\u0430\u043A\u0441\u043E\u043D\u0456\u044F. \u0414\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u043C\u0435\u0434\u0438\u0447\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0443\u043A. \u0411\u0456\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u0447\u043D\u0456 \u0431\u0430\u0442\u044C\u043A\u0438 \u0437\u0430\u0433\u0438\u043D\u0443\u043B\u0438 \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438. \u0429\u0435 \u043D\u0435\u043C\u043E\u0432\u043B\u044F\u043C \u0443\u0441\u0438\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u043C \u043F\u043E\u0434\u0440\u0443\u0436\u0436\u044F\u043C. \u041E\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439, \u043C\u0430\u0454 \u0434\u0432\u043E\u0445 \u0432\u043B\u0430\u0441\u043D\u0438\u0445 \u0434\u0456\u0442\u0435\u0439." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler (Kh\u00E1nh H\u01B0ng (Zuid-Vietnam), 24 februari 1973) is een Duits politicus. Tussen mei 2011 en december 2013 was hij partijleider van de FDP en tevens Duits vicekanselier onder Angela Merkel. Van februari tot oktober 2009 was R\u00F6sler minister voor Economie, Arbeid en Verkeer en tevens viceminister-president van de deelstaat Nedersaksen in het kabinet-Wulff II. In 2009 stapte hij over naar de nationale politiek en nam hij zitting in het kabinet Merkel II, van 2009 tot 2011 als Bondsminister voor Volksgezondheid en van 2011 tot eind 2013 als Bondsminister voor Economie en Technologie. In 2011 nam hij zowel de functie van vicekanselier als die van partijvoorzitter van de FDP over van Guido Westerwelle. Na het zware verlies van de FDP bij de Bondsdagverkiezingen in september 2013, waarbij de partij de kiesdrempel niet haalde, kondigde R\u00F6sler zijn vertrek als partijvoorzitter aan. Hij werd in december 2013 opgevolgd door Christian Lindner." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dr. Philipp R\u00F6sler (* 24. \u00FAnora 1973, Kh\u00E1n Hung, Ji\u017En\u00ED Vietnam) je n\u011Bmeck\u00FD politik vietnamsk\u00E9ho p\u016Fvodu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler \u00E8 un politico tedesco del Partito Liberale Democratico. Nel novembre 2009 \u00E8 stato nominato Ministro della sanit\u00E0 nel governo Merkel II, per poi passare a dirigere il ministero dell'economia nel maggio 2011. Contemporaneamente \u00E8 stato nominato vice-cancelliere federale. Il 13 maggio 2011 \u00E8 stato nominato presidente del suo partito in sostituzione di Guido Westerwelle. In precedenza ha detenuto la carica di ministro per l'economia e vice Primo ministro del Land della Bassa Sassonia dal 18 febbraio 2009." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD544\uB9AC\uD504 \uB8B0\uC2AC\uB7EC(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Philipp R\u00F6sler, 1973\uB144 2\uC6D4 24\uC77C ~ )\uB294 \uB3C5\uC77C\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 2011\uB144\uBD80\uD130 2013\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB3C5\uC77C\uC758 \uBD80\uC218\uC0C1\uC9C1\uACFC \uC5F0\uBC29\uACBD\uC81C\uC5D0\uB108\uC9C0\uBD80 \uC7A5\uAD00\uC9C1\uC744 \uACB8\uD588\uB2E4. \uB610\uD55C \uC790\uC720\uBBFC\uC8FC\uB2F9\uC758 \uB2F9\uC218\uC9C1\uC744 \uB9E1\uAE30\uB3C4 \uD558\uC600\uB2E4. \uC790\uC720\uBBFC\uC8FC\uB2F9\uC774 2013\uB144 \uB3C5\uC77C \uC5F0\uBC29\uC758\uD68C \uC120\uAC70\uC5D0\uC11C \uB3C5\uC77C \uC5F0\uBC29\uC758\uD68C\uB97C \uB5A0\uB098\uAC8C \uB418\uC790, \uB8B0\uC2AC\uB7EC\uB294 \uB2F9\uC218\uC9C1\uC73C\uB85C\uBD80\uD130 \uBB3C\uB7EC\uB0AC\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice-chancellor_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1973_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_for_Economic_Affairs_and_Energy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Bahr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joint_Medical_Service_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consul_(representative)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bertelsmann_Foundation_North_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice-Chancellors_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ministers_of_the_Lower_Saxony_State_Government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Merit_(Portugal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Wulff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_dinner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zug" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Health_ministers_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Br\u00FCderle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_German_federal_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VinaCapital" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundeswehr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/HNA_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_German_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sodium_thiopental" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AMNOG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u00FCsseldorf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joachim_Gauck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Z\u00FCrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice-Chancellor_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lethal_injection" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siemens_Healthineers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulla_Schmidt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Vision_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Young_Liberals_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volkswagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Bode_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_of_Economics_and_Energy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_of_Economics_and_Technology_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/KfW" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannover_Medical_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2008_Lower_Saxony_state_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Economy_ministers_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Secretary_of_Commerce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Lower_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lower_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Combat_medic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chancellor_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Army_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Philipp_R\u00F6sler_and_Richard_Grenell,_4th_of_July_2019_in_Berlin.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_S\u00F3c_Tr\u0103ng_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:POR_Ordem_do_Merito_Gran-Oficial_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00F3c_Tr\u0103ng_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Schwab" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundestag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2013_Lower_Saxony_state_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Birkner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_of_Health_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigmar_Gabriel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00FCckeburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_House" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacobs_University_Bremen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Lindner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00F3c_Tr\u0103ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Terre_des_hommes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isernhagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Merkel_cabinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honorary_consul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bertelsmann_Stiftung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_adoptees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gary_Locke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardiothoracic_surgery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electoral_system_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stabsarzt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fortum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_Democratic_Party_(Germany)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ZDF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Landtag_of_Lower_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CDU/CSU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cabinet_Wulff_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guido_Westerwelle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2013_German_federal_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Landtag_of_Lower_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angela_Merkel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Children's_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_Democratic_Party_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Official_URL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cabinet_Merkel_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_German" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Post-nominals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Economy_Ministers_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ppo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-break" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Free_Democratic_Party_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:GermanViceChancellors" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philipp_R\u00F6sler_2012.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122361863 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.philipp-roesler.de/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110519005138/http:/www.bmwi.de/English/Navigation/Ministry/Minister-and-State-Secretaries/roesler.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "24700" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 21081594 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Philipp R\u00F6sler" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice-Chancellor_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_of_Economics_and_Energy" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Leader of the Free Democratic Party" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_of_Health_(Germany)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Minister for Economics, Labour and Transport of Lower Saxony" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "R\u00F6sler in 2012" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4ma4L" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A3\u30EA\u30C3\u30D7\u30FB\u30EC\u30B9\u30E9\u30FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q57789" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0420\u0451\u0441\u043B\u0435\u0440,_\u0424\u0438\u043B\u0438\u043F\u043F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0424\u0456\u043B\u0456\u043F\u043F_\u0420\u0435\u0441\u043B\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/15686732" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0641\u06CC\u0644\u06CC\u067E_\u0631\u0633\u0644\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/123734517" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0424\u0456\u043B\u0456\u043F_\u0420\u043E\u0441\u043B\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Philippus_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05c12tw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u064A\u0644\u064A\u0628_\u0631\u0648\u0633\u0644\u064A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u064A\u0644\u064A\u0628_\u0631\u0648\u0633\u0644\u064A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1F\u0E34\u0E25\u0E25\u0E34\u0E1E_\u0E40\u0E23\u0E34\u0E2A\u0E40\u0E25\u0E2D\u0E23\u0E4C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u83F2\u5229\u666E\u00B7\u52D2\u65AF\u52D2\u5C14" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD544\uB9AC\uD504_\uB8B0\uC2AC\uB7EC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_R\u00F6sler?oldid=1122361863&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006-03-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2008-02-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-09-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2009-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2003-02-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-05-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-05-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-05-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Leader of the Free Democratic Party in Lower Saxony" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice-Chancellor_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cabinet_Wulff_II" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Honorary Consul of Vietnam to Switzerland" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Member of the Landtag of Lower Saxony" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_of_Economics_and_Energy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_of_Health_(Germany)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Leader of the Free Democratic Party" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-09-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-12-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-12-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2009-10-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-05-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler__Tenure__6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler__Tenure__9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler__Tenure__7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler__Tenure__8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler__Tenure__3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_Democratic_Party_(Germany)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_Democratic_Party_(Germany)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "President" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Wulff" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rows" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bundeswehr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/3blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Consulate" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/3namedata" : [ { "type" : "literal", "value" : "Z\u00FCrich and Zug" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kh\u00E1nh H\u01B0ng, Ba Xuy\u00EAn Province, South Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1973-02-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00F3c_Tr\u0103ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1973-02-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2009 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2011 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannover_Medical_School" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannover_Medical_School" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Wiebke Lauterbach" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2002 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigmar_Gabriel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Bode_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Bahr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sigmar Gabriel" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Lindner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Birkner" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Walter Hirche" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Br\u00FCderle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guido_Westerwelle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulla_Schmidt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/constituency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electoral_system_of_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Merit_(Portugal)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chancellor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angela_Merkel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "German" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature P. R\u00F6sler SVG.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/2blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ambassador" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/2namedata" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le Linh Lan" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1992 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stabsarzt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/unit" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joint Medical Service" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigmar_Gabriel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler__MilitaryService__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature P. R\u00F6sler SVG.svg" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Bahr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bertelsmann_Stiftung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigmar_Gabriel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Br\u00FCderle__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulla_Schmidt__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigmar_Gabriel__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigmar_Gabriel__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guido_Westerwelle__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00F3c_Tr\u0103ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joachim_Gauck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annette_Widmann-Mauz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Markus_S\u00F6der" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Munich_Security_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guido_Westerwelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Wulff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Federal_Republic_of_Germany_governments" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Katja_Suding" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cabinet_Wulff_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2008_Lower_Saxony_state_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philipp_Rosler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00F6sler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philipp_Roesler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annette_Widmann-Mauz__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Bode_(politician)__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Lindner__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Birkner__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philipp_R\u00F6sler" } ] }}