{  "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMinistersOfDefenceOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBacNinhProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u6587\u8336" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C1\u30E3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C1\u30E3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0, \u6F22\u5B57: \u8303\u6587\u8336, 1935\u5E748\u670819\u65E5 - \uFF09\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u8ECD\u4EBA\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u56FD\u9632\u5927\u81E3\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u3001\u515A\u4E2D\u592E\u8ECD\u4E8B\u59D4\u54E1\u4F1A\u526F\u66F8\u8A18\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u6700\u7D42\u968E\u7D1A\u306F\u5927\u5C06\u3002\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u6587\u8336\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0\uFF0C1935\u5E7410\u670820\u65E5\uFF0D\uFF09\u8D8A\u5357\u524D\u56FD\u9632\u90E8\u957F\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0 (born 19 August 1937) is a Vietnamese politician who served as Vietnam's Minister of Defense from 1997 to 2006. Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0 was previously Chief of the General Staff of the People's Army of Vietnam and Vice-Minister of Defense (Dec 1995\u20131997), and a four-star General. He replaced \u0110o\u00E0n Khu\u00EA as minister of defense in September 1997." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0 (Distretto di Que Vo, 20 ottobre 1935) \u00E8 stato un generale e politico vietnamita, che ha servito come ministro della difesa del Vietnam dal 1997 al 2006. Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0 \u00E8 stato in precedenza Capo di stato maggiore dell'Esercito popolare del Vietnam e vice-ministro della difesa (dicembre 1995-1997), \u00E8 un generale a quattro stelle. Ha rimpiazzato \u0110o\u00E0n Khu\u00EA come ministro della difesa nel settembre 1997." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/031110-D-9880W-005.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ministers_of_Defence_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EAFc_Ninh_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0 (born 19 August 1937) is a Vietnamese politician who served as Vietnam's Minister of Defense from 1997 to 2006. Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0 was previously Chief of the General Staff of the People's Army of Vietnam and Vice-Minister of Defense (Dec 1995\u20131997), and a four-star General. He replaced \u0110o\u00E0n Khu\u00EA as minister of defense in September 1997." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C1\u30E3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0, \u6F22\u5B57: \u8303\u6587\u8336, 1935\u5E748\u670819\u65E5 - \uFF09\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u8ECD\u4EBA\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u56FD\u9632\u5927\u81E3\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u3001\u515A\u4E2D\u592E\u8ECD\u4E8B\u59D4\u54E1\u4F1A\u526F\u66F8\u8A18\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u6700\u7D42\u968E\u7D1A\u306F\u5927\u5C06\u3002\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u6587\u8336\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0\uFF0C1935\u5E7410\u670820\u65E5\uFF0D\uFF09\u8D8A\u5357\u524D\u56FD\u9632\u90E8\u957F\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0 (Distretto di Que Vo, 20 ottobre 1935) \u00E8 stato un generale e politico vietnamita, che ha servito come ministro della difesa del Vietnam dal 1997 al 2006. Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0 \u00E8 stato in precedenza Capo di stato maggiore dell'Esercito popolare del Vietnam e vice-ministro della difesa (dicembre 1995-1997), \u00E8 un generale a quattro stelle. Ha rimpiazzato \u0110o\u00E0n Khu\u00EA come ministro della difesa nel settembre 1997." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ministers_of_Defence_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Staff_of_the_Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defence_minister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EBF_V\u00F5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EAFc_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ministers_of_Defence_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_People's_Army_Generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_People's_Army_Chief_of_Staff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commonscat-inline" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/031110-D-9880W-005.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1115078105 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3256" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1589488 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defence_minister" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1320534" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/60312984" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8303\u6587\u8336" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0645_\u0648\u0627\u0646_\u062A\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C1\u30E3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0645_\u06A4\u0627\u0646_\u062A\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/LcFj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05dt89" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0?oldid=1115078105&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1996-07-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-12-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1995 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Member of the Politburo" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 9 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 7 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : 1997 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-06-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-04-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : 23 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EBF_V\u00F5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-08-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EBF_V\u00F5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-08-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1997 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "Military Academy of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0o Tr\u1ECDng L\u1ECBch" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0o \u0110\u00ECnh Luy\u1EC7n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hero of the People's Armed Forces" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1955 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : "General" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u00F9ng Quang Thanh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pham_Van_Tra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/altOfficeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/TRA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_general_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] }}