{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2003_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2006" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2007" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2008" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2010" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thi\u1EC7n_Nh\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatForeignMinisters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ForeignMinister110103794" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHanoi" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pham Gia Khiem" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u5BB6\u8C26" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "(In this Vietnamese name, the surname is Ph\u1EA1m, but is often simplified to Pham in English-language text. In accordance with Vietnamese custom, this person should be referred to by the given name, Khi\u00EAm.)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (* 6. August 1944 in Tu Liem, Hanoi) ist ein vietnamesischer Politiker der Kommunistischen Partei Vietnams." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (ur. 6 sierpnia 1944 w Hanoi), wietnamski polityk, wicepremier Wietnamu od 1997, minister spraw zagranicznych od 28 czerwca 2006." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (lahir 6 Agustus 1944) adalah seorang politikus Vietnam yang menjadi dari 1997 sampai 2011 dan mantan (2006-2011). Ia sebelumnya menjadi Menteri Sains, Teknologi dan Lingkungan Hidup dari November 1996 sampai September 1997, dan lahir di Hanoi." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u5BB6\u8C26\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m Gia Khi\u00EAm\uFF0C1944\u5E748\u67086\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C1997\u5E74\u81F32011\u5E74\u4EFB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u526F\u603B\u7406\uFF0C2006\u5E74\u81F32011\u5E74\u517C\u4EFB\u5916\u4EA4\u90E8\u957F\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u7B2C\u5341\u5C4A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (n\u00E9 le 6 ao\u00FBt 1944 \u00E0 Hano\u00EF), est un homme politique vietnamien. Il fut ministre des Sciences, de la Technologie et de l'Environnement de novembre 1996 \u00E0 septembre 1997.Puis, ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res \u00E0 partir du 28 juin 2006 jusqu'en 2011. Il parle couramment l'anglais et le russe." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (6 de agosto de 1944) es un pol\u00EDtico vietnamita, un primer ministro anterior y Ministro de Asuntos Exteriores (desde el 28 de junio de 2006). Fue Ministro de Ciencia, Tecnolog\u00EDa y Ambiente de noviembre de 1996 a septiembre de 1997. Naci\u00F3 en Han\u00F3i. Fue conferenciante en la Universidad de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica de B\u1EAFc Th\u00E1i de 1968 a 1970, y complet\u00F3 un Ph.D. en Metalurgia en Checoslovaquia en 1975. Es fluido en ingl\u00E9s, ruso y checo.[cita requerida]" , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Khiem_-_Rice_MG_9681_600.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (n\u00E9 le 6 ao\u00FBt 1944 \u00E0 Hano\u00EF), est un homme politique vietnamien. Il fut ministre des Sciences, de la Technologie et de l'Environnement de novembre 1996 \u00E0 septembre 1997.Puis, ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res \u00E0 partir du 28 juin 2006 jusqu'en 2011. Il parle couramment l'anglais et le russe." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "(In this Vietnamese name, the surname is Ph\u1EA1m, but is often simplified to Pham in English-language text. In accordance with Vietnamese custom, this person should be referred to by the given name, Khi\u00EAm.) Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (born 6 August 1944) is a Vietnamese politician who was Deputy Prime Minister of Vietnam from 1997 to 2011 and former Minister of Foreign Affairs (2006-2011). He was previously Minister of Science, Technology and Environment from November 1996 to September 1997, and was born in Hanoi. He was a lecturer at B\u1EAFc Th\u00E1i College of Electrical Engineering from 1968 to 1970, and gained a Ph.D. in Metallurgy in Czechoslovakia in 1975. He is fluent in English, Russian and Czech. Khi\u00EAm made an official visit to the United States in March 2007, meeting with expatriate Vietnamese and visiting the Consulate General of Vietnam in San Francisco, California. During the visit he stated he would look into the case of imprisoned journalist Nguy\u1EC5n V\u0169 B\u00ECnh following a request from then United States Secretary of State Condoleezza Rice; B\u00ECnh was pardoned and released on 8 June 2007." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (* 6. August 1944 in Tu Liem, Hanoi) ist ein vietnamesischer Politiker der Kommunistischen Partei Vietnams." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (6 de agosto de 1944) es un pol\u00EDtico vietnamita, un primer ministro anterior y Ministro de Asuntos Exteriores (desde el 28 de junio de 2006). Fue Ministro de Ciencia, Tecnolog\u00EDa y Ambiente de noviembre de 1996 a septiembre de 1997. Naci\u00F3 en Han\u00F3i. Fue conferenciante en la Universidad de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica de B\u1EAFc Th\u00E1i de 1968 a 1970, y complet\u00F3 un Ph.D. en Metalurgia en Checoslovaquia en 1975. Es fluido en ingl\u00E9s, ruso y checo.[cita requerida] Hizo una visita oficial a EE. UU. en marzo de 2007, conociendo a expatriados vietnamitas y visitando el Consulado de Vietnam en San Francisco, California. Durante la visita declar\u00F3 investigar el caso del periodista encarcelado Nguy\u1EC5n V\u0169 B\u00ECnh siguiendo una petici\u00F3n de Condoleezza Rice Secretaria de Estado de EE. UU.; B\u00ECnh fue perdonado y liberado el 8 de junio de 2007.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u5BB6\u8C26\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m Gia Khi\u00EAm\uFF0C1944\u5E748\u67086\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C1997\u5E74\u81F32011\u5E74\u4EFB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u526F\u603B\u7406\uFF0C2006\u5E74\u81F32011\u5E74\u517C\u4EFB\u5916\u4EA4\u90E8\u957F\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u7B2C\u5341\u5C4A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (lahir 6 Agustus 1944) adalah seorang politikus Vietnam yang menjadi dari 1997 sampai 2011 dan mantan (2006-2011). Ia sebelumnya menjadi Menteri Sains, Teknologi dan Lingkungan Hidup dari November 1996 sampai September 1997, dan lahir di Hanoi." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm (ur. 6 sierpnia 1944 w Hanoi), wietnamski polityk, wicepremier Wietnamu od 1997, minister spraw zagranicznych od 28 czerwca 2006." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Francisco,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Secretary_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Khiem_-_Rice_MG_9681_600.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Dy_Ni\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Condoleezza_Rice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:10th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Khiem_-_Rice_MG_9681_600.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1090371921 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.mofa.gov.vn/en/bng_vietnam/nr040824153458/ns070626135743" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20081004103909/http:/www.nni.nikkei.co.jp/FR/NIKKEI/inasia/future/2007/2007pro_khiem.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.un.org/ga/63/generaldebate/vietnam.shtml" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3326" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 18978309 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Gia Khi\u00EAm" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/171972259" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Pham_Gia_Khiem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8303\u5BB6\u8C26" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q58170" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4mMGa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04jcqw6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm?oldid=1090371921&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006-06-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-09-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Minister of Foreign Affairs" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-08-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Communist_Party" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Communist_Party" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u00FA Th\u1ECD, French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-08-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-08-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Dy_Ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pham_Gia_Khiem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thi\u1EC7n_Nh\u00E2n__Tenure__5" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_University_of_Science_and_Technology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Topica_Edtech_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ] }}