{  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Xu\u00E2n Chi\u1EC3u" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u6625\u6CBC" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u6625\u6CBC\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1APh\u1EA1m Xu\u00E2n Chi\u1EC3u\uFF0C1920\u5E7411\u670820\u65E5\uFF0D2018\u5E748\u67087\u65E5\uFF09\uFF0C\u539F\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u4E2D\u5C07\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u99D0\u4E2D\u83EF\u6C11\u570B\u5927\u4F7F\uFF0C\u4E5F\u662F\u8A72\u570B\u6700\u5F8C\u4E00\u4EFB\u99D0\u97D3\u570B\u5927\u4F7F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Xu\u00E2n Chi\u1EC3u (November 20, 1920 \u2013 August 7, 2018) was an infantry general of the Army of the Republic of Vietnam, with the rank of Lieutenant General. He came from the Martial Arts School established by the Army of Vietnam Nationalist Party in the Northwestern region of North Vietnam, training Vietnamese people in parties to serve the resistance forces. Some later joined the French Union Army. During his time in the army, he was always assigned to take on positions related to consulting, so the consulting field can be considered as his specialty. He was also one of the few officers promoted to the rank of general during the First Republic period (Major General in early 1957). This proves that he himself was favored by President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. However in the 1963 coup, he was a member of" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Xu\u00E2n Chi\u1EC3u" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/General_Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B_ARVN-OF-8.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drapeau_de_l'Arm\u00E9e_Nationale_Vietnamienne.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_South_Vietnam.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ninh_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1920_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_the_United_States" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Xu\u00E2n Chi\u1EC3u (November 20, 1920 \u2013 August 7, 2018) was an infantry general of the Army of the Republic of Vietnam, with the rank of Lieutenant General. He came from the Martial Arts School established by the Army of Vietnam Nationalist Party in the Northwestern region of North Vietnam, training Vietnamese people in parties to serve the resistance forces. Some later joined the French Union Army. During his time in the army, he was always assigned to take on positions related to consulting, so the consulting field can be considered as his specialty. He was also one of the few officers promoted to the rank of general during the First Republic period (Major General in early 1957). This proves that he himself was favored by President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. However in the 1963 coup, he was a member of the leading group of generals." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u6625\u6CBC\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1APh\u1EA1m Xu\u00E2n Chi\u1EC3u\uFF0C1920\u5E7411\u670820\u65E5\uFF0D2018\u5E748\u67087\u65E5\uFF09\uFF0C\u539F\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u4E2D\u5C07\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u99D0\u4E2D\u83EF\u6C11\u570B\u5927\u4F7F\uFF0C\u4E5F\u662F\u8A72\u570B\u6700\u5F8C\u4E00\u4EFB\u99D0\u97D3\u570B\u5927\u4F7F\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Y\u00EAn_M\u00F4_district" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rockville,_Maryland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ninh_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_L\u1EC5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:B_ARVN-OF-8.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1920_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ARVN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_issues" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refimprove" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notability" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/General_Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1120412730 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8264" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 72120001 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Xu\u00E2n Chi\u1EC3u" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/ui1o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q20026097" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8303\u6625\u6CBC" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u?oldid=1120412730&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese National Army" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "N\u1ED9n Kh\u00EA, Y\u00EAn M\u00F4, Ninh B\u00ECnh, French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1920-11-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n L\u1EC7 H\u00E0" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "literal", "value" : "*First Indochina War\n*Vietnam War\n**1963 South Vietnamese coup" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rockville, Maryland, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1946 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 30 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 8 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Korea\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_National_Police" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reaction_to_the_1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" } ] }}