{  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Caruso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Hu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VNU_University_of_Social_Sciences_and_Humanities" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Halberstam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Kampuchea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954_Geneva_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Radical110503452" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Revolutionist110527334" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColdWarLeaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromQuangNgaiProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRevolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u6587\u540C" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0412\u0430\u043D \u0414\u043E\u043D\u0433" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C9\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0412\u0430\u043D \u0414\u043E\u043D\u0433" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD31C\uBC18\uB3D9" , "lang" : "ko" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng \u00E8 stato un politico vietnamita. Rivoluzionario comunista, \u00E8 stato tra i fondatori del Partito Comunista Indocinese e del Viet Minh. Fu Primo ministro del Vietnam del Nord dal 1950 al 1975 e del Vietnam riunificato dal 1976 al 1987." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD31C\uBC18\uB3D9(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng, 1906\uB144 3\uC6D4 1\uC77C ~ 2000\uB144 4\uC6D4 29\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uC790 \uBC18\uD504\uB791\uC2A4 \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9\uAC00, \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC0AC\uC0C1\uAC00\uB85C, \uD638\uCC0C\uBBFC\uC758 \uB3D9\uB8CC\uC600\uB2E4. 1955\uB144 ~ 1976\uB144 \uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC9C0\uB0C8\uC73C\uBA70, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC7AC\uD1B5\uC77C \uC774\uD6C4 1976\uB144 ~ 1987\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng (Aussprache [fam va \u032F\u0268n do\u014B]; * 1. M\u00E4rz 1906 in ; \u2020 29. April 2000 in Hanoi) war ein vietnamesischer Freiheitsk\u00E4mpfer und Politiker. Er war von 1955 bis 1976 Premierminister von Nordvietnam und von 1976 bis 1987 Premierminister des wiedervereinigten Vietnam." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Van Dong, f\u00F6dd 1 mars 1906 i Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i-provinsen, d\u00F6d 29 april 2000 i Hanoi, var en vietnamesisk politiker och, tillsammans med Ho Chi Minh grundare och ledare av Vietminh." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng (1 de mar\u00E7o de 1906 - 29 de abril de 2000) foi um pol\u00EDtico vietnamita que atuou como primeiro-ministro do Vietn\u00E3 do Norte entre 1955 a 1976 e, na sequ\u00EAncia da unifica\u00E7\u00E3o, como primeiro-ministro do Vietn\u00E3 de 1976 at\u00E9 sua aposentadoria em 1987 sob o governo de L\u00EA Du\u1EA9n e Nguy\u1EC5n V\u0103n Linh. Era considerado um dos tenentes mais pr\u00F3ximos de Ho Chi Minh." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng (Quang Nam, Vietnam, 1906ko martxoaren 1a - Hanoi, Vietnam, 2000ko apirilaren 29a) vietnamdar politikaria izan zen. H\u1ED3 Chi Minhen laguntzailea izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng adalah seorang rekan dari H\u1ED3 Ch\u00ED Minh. Ia menjabat sebagai perdana menteri Vietnam Utara dari 1955 sampai 1976, dan perdana menteri seluruh Vietnam dari 1976 sampai ia pensiun pada 1987 di bawah pemerintahan L\u00EA Du\u1EA9n dan Nguy\u1EC5n V\u0103n Linh." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0412\u0430\u043D \u0414\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng; 1 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1906 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 29 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2000 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0421\u0420\u0412) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 1955\u20141987 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Van Dong (1906-2000) est un homme politique et diplomate vietnamien. Proche de H\u00F4 Chi Minh, il est Premier ministre de la R\u00E9publique d\u00E9mocratique du Vi\u00EAt Nam (Nord Vi\u00EAt Nam) de 1954 \u00E0 1976, puis pr\u00E9sident du Conseil des ministres du Vi\u00EAt Nam unifi\u00E9 de 1976 \u00E0 1987." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0412\u0430\u043D \u0414\u043E\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng; 1906\u20132000) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0443 1955\u20131987 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng was a Vietnamese politician who served as Prime Minister of North Vietnam from 1955 to 1976. He later served as Prime Minister of Vietnam following reunification of North and South Vietnam from 1976 until he retired in 1987 under the rule of L\u00EA Du\u1EA9n and Nguy\u1EC5n V\u0103n Linh. He was considered one of H\u1ED3 Ch\u00ED Minh's closest lieutenants." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u6587\u540C\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1APh\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng\uFF0F\u8303\u6587\u540C\uFF0C\uFF0C1906\u5E743\u67081\u65E5\uFF0D2000\u5E744\u670829\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u3001\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u548C\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u7684\u4E3B\u8981\u7F14\u9020\u8005\u548C\u9886\u5BFC\u4EBA\u4E4B\u4E00\u3002\u662F\u80E1\u5FD7\u660E\u5F97\u529B\u52A9\u624B\uFF0C\u957F\u671F\u51FA\u4EFB\u8D8A\u5357\u603B\u7406\u7684\u804C\u52A1\uFF0C\u66FE\u5354\u52A9\u80E1\u5FD7\u660E\u5EFA\u7ACB\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u5171\u4EA7\u515A\u3002\u8303\u6587\u540C\u5728\u6842\u6797\u6642\u671F\u5316\u540D\u6797\u4F2F\u5091\uFF08L\u00E2m B\u00E1 Ki\u1EC7t\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C9\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng / \u8303\u6587\u540C \u30011906\u5E743\u67081\u65E5 - 2000\u5E744\u670829\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30DB\u30FC\u30FB\u30C1\u30FB\u30DF\u30F3\u306E\u5074\u8FD1\u30021955\u5E74\u304B\u30891976\u5E74\u307E\u3067\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5317\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u306E\u30011976\u5E74\u306E\u5357\u5317\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u7D71\u4E00\u5F8C\u306F1987\u5E74\u307E\u3067\u3001\u5408\u8A0832\u5E74\u9593\u306B\u308F\u305F\u308A\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng (ur. 1 marca 1906 w \u0110\u1EE9c T\u00E2n, zm. 29 kwietnia 2000 w Hanoi) \u2013 polityk wietnamski, wsp\u00F3\u0142pracownik H\u1ED3 Ch\u00ED Minha, dzia\u0142acz Komunistycznej Partii Wietnamu (KPW), cz\u0142onek politbiura, w latach 1955\u20131976 premier Wietnamu P\u00F3\u0142nocnego, a nast\u0119pnie do 1987 ca\u0142ego Wietnamu. W roku 1926 uda\u0142 si\u0119 do Guangzhou w po\u0142udniowych Chinach na szkolenie partyjne prowadzone przez Nguy\u1EC5n \u00C1i Qu\u1ED1ca (prawdziwe nazwisko H\u1ED3 Ch\u00ED Minha) przed wst\u0105pieniem do Zwi\u0105zku Wietnamskiej M\u0142odzie\u017Cy Rewolucyjnej, poprzednika KPW." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Van Dong ,Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng, (* Mo Duc, 1 de marzo de 1906 - Han\u00F3i, 29 de abril de 2000), fue un pol\u00EDtico vietnamita y ex primer ministro de Vietnam del Norte y del Vietnam reunificado." , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED5ng" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng_1972.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emblem_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Gold_Star_ribbon.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1906_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2000_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Finance_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Viet_Minh_members" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C9\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng / \u8303\u6587\u540C \u30011906\u5E743\u67081\u65E5 - 2000\u5E744\u670829\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30DB\u30FC\u30FB\u30C1\u30FB\u30DF\u30F3\u306E\u5074\u8FD1\u30021955\u5E74\u304B\u30891976\u5E74\u307E\u3067\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5317\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u306E\u30011976\u5E74\u306E\u5357\u5317\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u7D71\u4E00\u5F8C\u306F1987\u5E74\u307E\u3067\u3001\u5408\u8A0832\u5E74\u9593\u306B\u308F\u305F\u308A\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng (ur. 1 marca 1906 w \u0110\u1EE9c T\u00E2n, zm. 29 kwietnia 2000 w Hanoi) \u2013 polityk wietnamski, wsp\u00F3\u0142pracownik H\u1ED3 Ch\u00ED Minha, dzia\u0142acz Komunistycznej Partii Wietnamu (KPW), cz\u0142onek politbiura, w latach 1955\u20131976 premier Wietnamu P\u00F3\u0142nocnego, a nast\u0119pnie do 1987 ca\u0142ego Wietnamu. W roku 1926 uda\u0142 si\u0119 do Guangzhou w po\u0142udniowych Chinach na szkolenie partyjne prowadzone przez Nguy\u1EC5n \u00C1i Qu\u1ED1ca (prawdziwe nazwisko H\u1ED3 Ch\u00ED Minha) przed wst\u0105pieniem do Zwi\u0105zku Wietnamskiej M\u0142odzie\u017Cy Rewolucyjnej, poprzednika KPW. W 1929 roku podj\u0105\u0142 prac\u0119 konspiracyjn\u0105 na rzecz organizacji w Sajgonie, gdzie w tym samym roku zosta\u0142 aresztowany, os\u0105dzony i skazany przez francuskie w\u0142adze kolonialne na 10 lat wi\u0119zienia. W wi\u0119zieniu na wyspie przebywa\u0142 do roku 1936, kiedy zosta\u0142 zwolniony na podstawie amnestii powszechnej, og\u0142oszonej przez rz\u0105d francuski. W 1940 roku wst\u0105pi\u0142 do partii komunistycznej blisko wsp\u00F3\u0142pracuj\u0105c z H\u1ED3 Ch\u00ED Minhem, a gdy H\u1ED3 doszed\u0142 do w\u0142adzy w wyniku Rewolucji Sierpniowej w 1945 roku Ph\u1EA1m zosta\u0142 ministrem finans\u00F3w w nowo powsta\u0142ej Demokratycznej Republice Wietnamu (DRW). \u015Awiatowej opinii publicznej da\u0142 si\u0119 pozna\u0107 jako przewodnicz\u0105cy delegacji wietnamskiej na rokowania z Francj\u0105 w Fontainebleau. Po kl\u0119sce Francuz\u00F3w pod \u0110i\u1EC7n Bi\u00EAn Ph\u1EE7, w maju 1954 roku przewodniczy\u0142 (w randze wicepremiera i ministra spraw zagranicznych) delegacji na Konferencj\u0119 Genewsk\u0105 w sprawie przysz\u0142o\u015Bci Indochin i podpisywa\u0142 porozumienie mi\u0119dzyrz\u0105dowe z premierem francuskim (Pierre Mend\u00E8s-France). Podczas I Narodowego Kongresu DRW w 1955 roku Ph\u1EA1m zosta\u0142 mianowany premierem, na kt\u00F3rym to stanowisko pozostawa\u0142 przez 32 lata, a\u017C do przej\u015Bcia na emerytur\u0119 w roku 1987. Przez ca\u0142e \u017Cycie by\u0142 zagorza\u0142ym komunist\u0105 i wietnamskim patriot\u0105, a jednocze\u015Bnie najwierniejszym uczniem H\u1ED3 Ch\u00ED Minha. W konfliktach wewn\u0105trzpartyjnych zawsze zajmowa\u0142 neutralne stanowisko." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0412\u0430\u043D \u0414\u043E\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng; 1906\u20132000) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0443 1955\u20131987 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Van Dong ,Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng, (* Mo Duc, 1 de marzo de 1906 - Han\u00F3i, 29 de abril de 2000), fue un pol\u00EDtico vietnamita y ex primer ministro de Vietnam del Norte y del Vietnam reunificado." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng adalah seorang rekan dari H\u1ED3 Ch\u00ED Minh. Ia menjabat sebagai perdana menteri Vietnam Utara dari 1955 sampai 1976, dan perdana menteri seluruh Vietnam dari 1976 sampai ia pensiun pada 1987 di bawah pemerintahan L\u00EA Du\u1EA9n dan Nguy\u1EC5n V\u0103n Linh." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng (1 de mar\u00E7o de 1906 - 29 de abril de 2000) foi um pol\u00EDtico vietnamita que atuou como primeiro-ministro do Vietn\u00E3 do Norte entre 1955 a 1976 e, na sequ\u00EAncia da unifica\u00E7\u00E3o, como primeiro-ministro do Vietn\u00E3 de 1976 at\u00E9 sua aposentadoria em 1987 sob o governo de L\u00EA Du\u1EA9n e Nguy\u1EC5n V\u0103n Linh. Era considerado um dos tenentes mais pr\u00F3ximos de Ho Chi Minh." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Van Dong, f\u00F6dd 1 mars 1906 i Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i-provinsen, d\u00F6d 29 april 2000 i Hanoi, var en vietnamesisk politiker och, tillsammans med Ho Chi Minh grundare och ledare av Vietminh." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD31C\uBC18\uB3D9(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng, 1906\uB144 3\uC6D4 1\uC77C ~ 2000\uB144 4\uC6D4 29\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uC790 \uBC18\uD504\uB791\uC2A4 \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9\uAC00, \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC0AC\uC0C1\uAC00\uB85C, \uD638\uCC0C\uBBFC\uC758 \uB3D9\uB8CC\uC600\uB2E4. 1955\uB144 ~ 1976\uB144 \uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC9C0\uB0C8\uC73C\uBA70, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC7AC\uD1B5\uC77C \uC774\uD6C4 1976\uB144 ~ 1987\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng (Quang Nam, Vietnam, 1906ko martxoaren 1a - Hanoi, Vietnam, 2000ko apirilaren 29a) vietnamdar politikaria izan zen. H\u1ED3 Chi Minhen laguntzailea izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0412\u0430\u043D \u0414\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng; 1 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1906 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 29 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2000 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0421\u0420\u0412) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 1955\u20141987 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng was a Vietnamese politician who served as Prime Minister of North Vietnam from 1955 to 1976. He later served as Prime Minister of Vietnam following reunification of North and South Vietnam from 1976 until he retired in 1987 under the rule of L\u00EA Du\u1EA9n and Nguy\u1EC5n V\u0103n Linh. He was considered one of H\u1ED3 Ch\u00ED Minh's closest lieutenants." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u6587\u540C\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1APh\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng\uFF0F\u8303\u6587\u540C\uFF0C\uFF0C1906\u5E743\u67081\u65E5\uFF0D2000\u5E744\u670829\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u3001\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u548C\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u7684\u4E3B\u8981\u7F14\u9020\u8005\u548C\u9886\u5BFC\u4EBA\u4E4B\u4E00\u3002\u662F\u80E1\u5FD7\u660E\u5F97\u529B\u52A9\u624B\uFF0C\u957F\u671F\u51FA\u4EFB\u8D8A\u5357\u603B\u7406\u7684\u804C\u52A1\uFF0C\u66FE\u5354\u52A9\u80E1\u5FD7\u660E\u5EFA\u7ACB\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u5171\u4EA7\u515A\u3002\u8303\u6587\u540C\u5728\u6842\u6797\u6642\u671F\u5316\u540D\u6797\u4F2F\u5091\uFF08L\u00E2m B\u00E1 Ki\u1EC7t\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Van Dong (1906-2000) est un homme politique et diplomate vietnamien. Proche de H\u00F4 Chi Minh, il est Premier ministre de la R\u00E9publique d\u00E9mocratique du Vi\u00EAt Nam (Nord Vi\u00EAt Nam) de 1954 \u00E0 1976, puis pr\u00E9sident du Conseil des ministres du Vi\u00EAt Nam unifi\u00E9 de 1976 \u00E0 1987." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng (Aussprache [fam va \u032F\u0268n do\u014B]; * 1. M\u00E4rz 1906 in ; \u2020 29. April 2000 in Hanoi) war ein vietnamesischer Freiheitsk\u00E4mpfer und Politiker. Er war von 1955 bis 1976 Premierminister von Nordvietnam und von 1976 bis 1987 Premierminister des wiedervereinigten Vietnam." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng \u00E8 stato un politico vietnamita. Rivoluzionario comunista, \u00E8 stato tra i fondatori del Partito Comunista Indocinese e del Viet Minh. Fu Primo ministro del Vietnam del Nord dal 1950 al 1975 e del Vietnam riunificato dal 1976 al 1987." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Corruption_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Chu_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/August_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_Front_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J._Blair_Seaborn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Control_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Emblem_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1906_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2000_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_Ministers_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guangzhou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Socialist_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Viet_Minh_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_S\u01A1n_Island" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Nixon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1ED9_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva_Conference_(1954)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pham_Hung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Finance_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ung_V\u0103n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyndon_B._Johnson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Finance_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Dien_Bien_Phu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Gold_Star_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_President" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Linktext" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:3rd_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:2nd_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Audio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:4th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vice_Chairpersons_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Prime_Minister_of_the_Government_of_the_Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Distinguish" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng_1972.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109440933 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "13506" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 80074 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese name" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 20 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng in 1972" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0556\u0561\u0574_\u054E\u0561\u0576_\u0534\u0578\u0576\u0563" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ky.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u0412\u0430\u043D_\u0414\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8303\u6587\u540C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C9\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0krt7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0645_\u0648\u0646_\u062F\u0648\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u0412\u0430\u043D_\u0414\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Pham_Van_Dong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1D\u0E31\u0E48\u0E21_\u0E27\u0E31\u0E19_\u0E14\u0E48\u0E07" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p074145355" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3Jb93" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD31C\uBC18\uB3D9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/11307168X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/98117580" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q358051" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u0412\u0430\u043D_\u0414\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u0412\u0430\u043D_\u0414\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng?oldid=1109440933&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "September 1945" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1951 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1976-07-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "April 1954" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1947-06-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1955-09-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Minister of Finance" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Member of the Politburo" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Prime Minister of North Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the Council of Ministers" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-06-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1976-07-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1987 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1955-09-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "February 1961" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "March 1946" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : 22 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EE9c T\u00E2n village, M\u1ED9 \u0110\u1EE9c, Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i Province, French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1906-03-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1976 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1955 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pham_Hung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ung_V\u0103n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n Hi\u1EBFn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Post abolished" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Post established" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Minh Gi\u00E1m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vie" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : 30 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2000-04-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "literal", "value" : "Himself as Prime Minister of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 V\u0103n M\u1EABu \u2013 Prime Minister of South Vietnam and Nguy\u1EC5n H\u1EEFu Th\u1ECD \u2013 Provisional Revolutionary Government of the Republic of South Vietnam and himself as Prime Minister of North Vietnam" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1940\u20131946_in_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_China_Sea_Islands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Huy\u1EC1n_Quang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_B._Fall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tiana_Alexandra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Albert_Sarraut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Glassboro_Summit_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mexico\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_29" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Second_Sino-Japanese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_in_Vietnam_(1954\u20131959)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_T\u1EED_B\u00ECnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Van_Dong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u00D0\u1ED3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0103n_\u0110\u1ED3ng_Ph\u1EA1m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_V\u0103n_Th\u00E1i__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u00F4n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Indira_Gandhi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1964_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1969_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1970_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1972_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberal_democracy_period_in_Indonesia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED5ng" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gulf_of_Tonkin_Resolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Passage_to_Freedom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_S\u01A1n_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_\u0110\u1EA3o_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Delpech" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pham_Van_Dong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_V\u0103n_Th\u00E1i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mai_D\u1ECBch_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Travail_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baota_District" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spratly_Islands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spratly_Islands_dispute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_N\u1EEF_Th\u1ECB_Ninh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1ED1c_H\u1ECDc_\u2013_Hu\u1EBF_High_School_for_the_Gifted" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wei_Guoqing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moratorium_to_End_the_War_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hem_Chieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/5th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_2000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1961_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1962_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1965_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Attack_on_Camp_Holloway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Land_reform_in_North_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Richard_Nixon_presidency_(1969)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ramchundur_Goburdhun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/All_India_Peace_and_Solidarity_Organisation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FULRO_insurgency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodia_(1953\u20131970)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Nam_Qu\u1ED1c_D\u00E2n_\u0110\u1EA3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1955_State_of_Vietnam_referendum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_Thi\u1EC7n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdication_of_B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paracel_Islands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/High_School_for_Gifted_Students,_Hanoi_University_of_Science" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Great_Wall_of_Sand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Economics_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_S\u01A1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Finance_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Singapore\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1964" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1958_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haiphong_incident" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Kh\u1EA3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u1EA1_Long_Bay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Level_crossings_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chu_V\u0103n_An_High_School_(Hanoi)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_China_to_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/4th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1906" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Independence_Day_(Malaysia)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Klement_Gottwald" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Re-education_camp_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975_spring_offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J._Blair_Seaborn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2nd_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u00F4n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/3rd_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] }}