{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lao_People's_Revolutionary_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diplomatic_Academy_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Kim_Jong-nam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VTV6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pham_Binh_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_Thanh_S\u01A1n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_Mike_Pompeo_as_United_States_Secretary_of_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_The_Fletcher_School_of_Law_and_Diplomacy_alumni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/15th_National_Assembly_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0645 \u0628\u0646\u0647 \u0645\u0646\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u5E73\u660E" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0411\u0438\u043D\u044C \u041C\u0438\u043D\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh (* 26. M\u00E4rz 1959 in Nam \u0110\u1ECBnh) ist ein vietnamesischer Politiker, der seit 2011 Au\u00DFenminister der Sozialistischen Republik Vietnam und seit 2013 stellvertretender Premierminister ist. Zuvor war er von Januar 2009 bis August 2011 stellvertretender Au\u00DFenminister. Minh ist ein Mitglied der Kommunistische Partei Vietnams. Er ist der Sohn von Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch, der von 1980 bis 1991 ebenfalls Au\u00DFenminister war." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u5E73\u660E\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m B\u00ECnh Minh\uFF0C1959\u5E743\u670826\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3001\u5916\u4EA4\u5B98\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u524D\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\uFF0C\u66FE\u7ECF\u51FA\u4EFB\u526F\u603B\u7406\u548C\u5916\u4EA4\u90E8\u957F\u3002\u7F8E\u570B\u78A9\u58EB\u3002\u4ED6\u7684\u7236\u4EB2\u962E\u57FA\u77F3\uFF0C\u4E5F\u66FE\u7ECF\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5357\u526F\u603B\u7406\uFF0C\u5916\u4EA4\u90E8\u957F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh (lahir 26 Maret 1959) adalah seorang politikus Vietnam yang sekarang menjadi Republik Sosialis Vietnam sejak 2011, serta sejak 2013. Ph\u1EA1m juga merupakan anggota Politbiro Partai Komunis Vietnam yang dikepalai oleh Sekjen Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng. Ia sebelumnya menjadi Wakil Menteri Urusan Luar Negeri dari Januari 2009 sampai Agustus 2011, dan lahir di Provinsi Nam \u0110\u1ECBnh. Ia adalah putra dari , mantan menteri luar negeri Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Binh Minh (en vietnamita, Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh. * , 26 de marzo de 1959) es un diplom\u00E1tico vietnamita que ha ejercido como ministro de Relaciones Exteriores de Vietnam durante 10 a\u00F1os, de 2011 hasta 2021. Tras la constituci\u00F3n de la XIV legislatura de la Asamblea Nacional de Vietnam en la que el presidente Pham Minh Chinh propuso a como ministro de exteriores, Pham Binh Minh pas\u00F3 a ocupar el puesto de viceprimer ministro de exteriores en el mismo ministerio." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0645 \u0628\u0646\u0647 \u0645\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u062F\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064A \u0648\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1959 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0646\u0627\u0645 \u062F\u0646\u0647 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645. \u0646\u0634\u0637 \u062D\u0632\u0628\u064A\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A. \u0648\u0642\u062F \u0627\u0646\u062A\u062E\u0628 \u200F." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Binh Dinh, n\u00E9 le 26 mars 1959 dans la province de Nam \u0110\u1ECBnh, est l'actuel ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res du Vi\u00EAt Nam. Il est le fils de l'ancien ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res (1921-1998). Pham Binh Dinh est membre du Comit\u00E9 central du parti communiste vietnamien." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0411\u0438\u043D\u044C \u041C\u0438\u043D\u044C (\u0440\u043E\u0434. 26 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1959, \u041D\u0430\u043C\u0434\u0438\u043D\u044C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0434\u0435\u043B \u0441 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0437\u0430\u043C\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0447\u043B\u0435\u043D \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0431\u044E\u0440\u043E \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh (born 26 March 1959) is a Vietnamese politician who is currently a Deputy Prime Minister since 2013. He was the Minister of Foreign Affairs of the Socialist Republic of Vietnam from 2011 to 2021. Ph\u1EA1m is also a member of Politburo of the Communist Party of Vietnam headed by General Secretary Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng. He was previously Deputy Minister of Foreign Affairs from January 2009 to August 2011, and was born in Nam \u0110\u1ECBnh Province. He is the son of Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch, a former foreign minister of Vietnam." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh_20190530.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Secretary_Pompeo_Meets_With_Vietnamese_Deputy_Prime_Minister_Pham_Binh_Minh_(47910906191).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pham_Binh_Minh's_signature.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Nam_\u0110\u1ECBnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1959_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pham Binh Minh (en vietnamita, Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh. * , 26 de marzo de 1959) es un diplom\u00E1tico vietnamita que ha ejercido como ministro de Relaciones Exteriores de Vietnam durante 10 a\u00F1os, de 2011 hasta 2021. Tras la constituci\u00F3n de la XIV legislatura de la Asamblea Nacional de Vietnam en la que el presidente Pham Minh Chinh propuso a como ministro de exteriores, Pham Binh Minh pas\u00F3 a ocupar el puesto de viceprimer ministro de exteriores en el mismo ministerio." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh (born 26 March 1959) is a Vietnamese politician who is currently a Deputy Prime Minister since 2013. He was the Minister of Foreign Affairs of the Socialist Republic of Vietnam from 2011 to 2021. Ph\u1EA1m is also a member of Politburo of the Communist Party of Vietnam headed by General Secretary Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng. He was previously Deputy Minister of Foreign Affairs from January 2009 to August 2011, and was born in Nam \u0110\u1ECBnh Province. He is the son of Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch, a former foreign minister of Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh (lahir 26 Maret 1959) adalah seorang politikus Vietnam yang sekarang menjadi Republik Sosialis Vietnam sejak 2011, serta sejak 2013. Ph\u1EA1m juga merupakan anggota Politbiro Partai Komunis Vietnam yang dikepalai oleh Sekjen Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng. Ia sebelumnya menjadi Wakil Menteri Urusan Luar Negeri dari Januari 2009 sampai Agustus 2011, dan lahir di Provinsi Nam \u0110\u1ECBnh. Ia adalah putra dari , mantan menteri luar negeri Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh (* 26. M\u00E4rz 1959 in Nam \u0110\u1ECBnh) ist ein vietnamesischer Politiker, der seit 2011 Au\u00DFenminister der Sozialistischen Republik Vietnam und seit 2013 stellvertretender Premierminister ist. Zuvor war er von Januar 2009 bis August 2011 stellvertretender Au\u00DFenminister. Minh ist ein Mitglied der Kommunistische Partei Vietnams. Er ist der Sohn von Nguy\u1EC5n C\u01A1 Th\u1EA1ch, der von 1980 bis 1991 ebenfalls Au\u00DFenminister war." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0645 \u0628\u0646\u0647 \u0645\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u062F\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064A \u0648\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1959 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0646\u0627\u0645 \u062F\u0646\u0647 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645. \u0646\u0634\u0637 \u062D\u0632\u0628\u064A\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A. \u0648\u0642\u062F \u0627\u0646\u062A\u062E\u0628 \u200F." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043D \u0411\u0438\u043D\u044C \u041C\u0438\u043D\u044C (\u0440\u043E\u0434. 26 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1959, \u041D\u0430\u043C\u0434\u0438\u043D\u044C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0434\u0435\u043B \u0441 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0437\u0430\u043C\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0447\u043B\u0435\u043D \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0431\u044E\u0440\u043E \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u5E73\u660E\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m B\u00ECnh Minh\uFF0C1959\u5E743\u670826\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3001\u5916\u4EA4\u5B98\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u524D\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\uFF0C\u66FE\u7ECF\u51FA\u4EFB\u526F\u603B\u7406\u548C\u5916\u4EA4\u90E8\u957F\u3002\u7F8E\u570B\u78A9\u58EB\u3002\u4ED6\u7684\u7236\u4EB2\u962E\u57FA\u77F3\uFF0C\u4E5F\u66FE\u7ECF\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5357\u526F\u603B\u7406\uFF0C\u5916\u4EA4\u90E8\u957F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Binh Dinh, n\u00E9 le 26 mars 1959 dans la province de Nam \u0110\u1ECBnh, est l'actuel ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res du Vi\u00EAt Nam. Il est le fils de l'ancien ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res (1921-1998). Pham Binh Dinh est membre du Comit\u00E9 central du parti communiste vietnamien." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomatic_Academy_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1959_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_Thanh_S\u01A1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_H\u00F2a_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Secretary_Pompeo_Meets_With_Vietnamese_Deputy_Prime_Minister_Pham_Binh_Minh_(47910906191).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labor_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2017" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Nam_\u0110\u1ECBnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_foreign_ministers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/11th_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fletcher_School_of_Law_and_Diplomacy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refimprove" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:13th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh_20190530.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1115075660 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8298" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 45115511 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10806892" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/9Ckd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8303\u5E73\u660E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.012nkw22" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0645_\u0628\u0646\u0647_\u0645\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u0411\u0438\u043D\u044C_\u041C\u0438\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh?oldid=1115075660&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-01-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-09-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-08-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2001 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1999 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "March 2003" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2007-08-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-11-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Director General of the Department for International Organizations, Foreign Affairs" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Minister of Foreign Affairs" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Chief of Mission at the Embassy of Vietnam in the United States" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Minister of Foreign Affairs" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Member of the Politburo" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Permanent Representative of Vietnam to the United Nations" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-08-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2001 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2003 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-04-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "September 2006" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-09-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "General Secretary" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nam \u0110\u1ECBnh Province, North Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-03-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-03-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomatic_Academy_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fletcher School of Law and Diplomacy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fletcher_School_of_Law_and_Diplomacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomatic_Academy_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Nguy\u1EC7t Nga" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_Thanh_S\u01A1n" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Phuong Nga" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_H\u00F2a_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA C\u00F4ng Ph\u1EE5ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labor_Order" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pham Binh Minh's signature.png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labor_Order" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parents" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Phan Th\u1ECB Ph\u00FAc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Nam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m B\u00ECnh Anh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alongside" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 \u0110\u1EE9c \u0110am, V\u01B0\u01A1ng \u0110\u00ECnh Hu\u1EC7, Tr\u01B0\u01A1ng H\u00F2a B\u00ECnh, Tr\u1ECBnh \u0110\u00ECnh D\u0169ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pham Binh Minh's signature.png" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_reactions_to_the_Malaysia_Airlines_Flight_17_shootdown" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/13th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kenya\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_the_United_Nations_Security_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_recognition_of_Abkhazia_and_South_Ossetia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Tufts_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Zealand\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_seventy-first_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_seventy-fourth_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_seventy-second_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_seventy-seventh_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_sixty-sixth_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_North_Korea\u2013United_States_Hanoi_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_Thanh_S\u01A1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u1EA5n_Th\u1ECB_Th\u00EAu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_John_Kerry_as_United_States_Secretary_of_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_H\u00F2a_B\u00ECnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_H\u00F2a_B\u00ECnh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] }}