{  "http://dbpedia.org/resource/Asia-Pacific_Economic_Cooperation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_the_death_of_Elizabeth_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Jacinda_Ardern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japan\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Vietnamese_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/afterElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beforeElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/currentHog" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communism_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Member_states_of_ASEAN" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEAN_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sixteenth_East_Asia_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_COVID-19_pandemic_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_government_response_to_the_COVID-19_pandemic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodia\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Bongbong_Marcos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_socialist_states" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1958" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regional_Comprehensive_Economic_Partnership" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_by_higher_education" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_Thanh_S\u01A1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Endemic_COVID-19" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_aid_to_Ukraine_during_the_Russo-Ukrainian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_\u0110\u1EE9c_Ph\u1EDBc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Minh Chinh" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u041C\u0438\u043D\u044C \u0422\u0438\u043D\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30DF\u30F3\u30FB\u30C1\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u041C\u0456\u043D\u044C \u0422\u0456\u043D\u044C" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u660E\u6B63" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD31C\uBBFC\uCC10" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Minh Chinh" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0645 \u0645\u064A\u0646\u0647 \u062A\u0634\u064A\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0645 \u0645\u064A\u0646\u0647 \u062A\u0634\u064A\u0646 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 10 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1958) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u064A\u0634\u063A\u0644 \u062D\u0627\u0644\u064A\u0627\u064B \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (Ch\u1EEF H\u00E1n: \u8303\u660E\u6B63, born 10 December 1958) is a Vietnamese politician, the current Prime Minister of Vietnam, one of the highest-ranked officials in Vietnam along with Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, General Secretary of the Communist Party of Vietnam and Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc, President of Vietnam. He is currently a Member of Politburo of the Communist Party of Vietnam Term XIII, Head of Committee for the Internal Political Protection of the Central Communist Party of Vietnam, Member of the National Assembly of Vietnam session XIV. He is General of the People's Public Security Forces and a Member of Politburo term XII, formerly Secretariat of the Communist Party of Vietnam Session XII, Head of the Organizing Commission, Deputy Director of Organizing Commission; Secretary of the Provincial Party C" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh \u00E8 un politico e militare vietnamita, attuale Primo Ministro del Vietnam." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u660E\u6B63\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1APh\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh\uFF0F\u8303\u660E\u6B63\uFF0C1958\u5E7412\u670810\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u53C8\u8BD1\u8303\u660E\u653F\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u516C\u5B89\u4E2D\u5C06\uFF0C\u73B0\u4EFB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u603B\u7406\u3002\u51FA\u751F\u4E8E\u6E05\u5316\u7701\u539A\u7984\u53BF\u534E\u7984\u793E\u3002\u8D8A\u5171\u5341\u4E00\u3001\u5341\u4E8C\u5C4A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\uFF0C\u8D8A\u5171\u5341\u4E8C\u3001\u5341\u4E09\u5C4A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u4E2D\u592E\u4E66\u8BB0\u5904\u4E66\u8BB0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (ur. 10 grudnia 1958) \u2013 wietnamski polityk, cz\u0142onek Komunistycznej Partii Wietnamu od 1986. Cz\u0142onek Biura Politycznego od 2011. Wicepremier w latach 2011\u20132016. Premier Wietnamu od 5 kwietnia 2021." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD31C\uBBFC\uCC10(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh, \u8303\u660E\u6B63, \uBC94\uBA85\uC815, \uBB38\uD654\uC5B4: \uD31C \uBC0D \uCC21, 1958\uB144 12\uC6D4 10\uC77C ~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC774\uB2E4. 2021\uB144 4\uC6D4\uBD80\uD130 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC11C\uC5F4 3\uC704\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uD68C\uB294 \uBCF8\uD68C\uC758\uB97C \uC5F4\uC5B4 \uD479 \uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC0C8 \uC218\uC0C1\uC73C\uB85C \uC120\uC784\uD558\uB294 \uC548\uAC74\uC744 96.25%\uC758 \uCC2C\uC131\uB960\uB85C \uAC00\uACB0\uC2DC\uCF30\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (Hoa L\u1ED9c, Thanh H\u00F3a, 10 de diciembre de 1958) es un pol\u00EDtico vietnamita y primer ministro actual de su pa\u00EDs desde el 5 de abril de 2021.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (Thanh Hoa, 10 de dezembro de 1958) \u00E9 um pol\u00EDtico vietnamita e atual primeiro-ministro de seu pa\u00EDs desde 5 de abril de 2021." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (lahir 10 Desember 1958) adalah seorang politikus Vietnam, Perdana Menteri Vietnam saat ini, salah satu pejabat tertinggi di Vietnam bersama dengan Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, Sekretaris Jenderal Partai Komunis Vietnam (pemimpin de facto). Saat ini ia adalah Anggota Politbiro Partai Komunis Vietnam Term XIII, Kepala Komisi Penyelenggara, Kepala Komite Perlindungan Politik Internal Partai Komunis Pusat Vietnam, Anggota Majelis Nasional Vietnam sesi XIV. Dia adalah Jenderal Pasukan Keamanan Umum Rakyat dan Anggota Politbiro masa jabatan XII, sebelumnya Sekretariat Partai Komunis Vietnam Sesi XII, Wakil Direktur Komisi Penyelenggara; Sekretaris Komite Partai Provinsi dari provinsi Quang Ninh; Wakil Menteri Keamanan Umum, Direktur Jenderal Departemen Logistik dan Teknologi, Kementerian K" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (* 10. Dezember 1958 in der Provinz Thanh H\u00F3a) ist Premierminister von Vietnam. Er wurde am 5. April 2021 auf dem 13. Nationalkongress der Kommunistischen Partei Vietnams mit 96,25 Prozent der Stimmen als Nachfolger von Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc in das Amt des Premierministers gew\u00E4hlt. Anmerkung: Bei diesem vietnamesischen Namen lautet der Familienname Ph\u1EA1m, in westlichen Texten ist die Schreibweise oft vereinfacht Pham. Gem\u00E4\u00DF dem vietnamesischen Brauch sollte die Person \u2013 auch in formalen Situationen \u2013 mit ihrem Rufnamen Chinh bezeichnet werden." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30DF\u30F3\u30FB\u30C1\u30F3\uFF08\u8303 \u660E\u6B63\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh / \u8303\u660E\u6B63\u30011958\u5E7412\u670810\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C8\u4EE3\u9996\u76F8\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh, n\u00E9 le 10 d\u00E9cembre 1958 dans le district de H\u1EADu L\u1ED9c (province de Thanh H\u00F3a), est un homme d'\u00C9tat vietnamien, Premier ministre depuis le 5 avril 2021." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u041C\u0438\u043D\u044C \u0422\u0438\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh; \u0440\u043E\u0434. 10 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1958 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C\u0445\u043E\u0430, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u041F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u0441 5 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (* 10. prosince 1958 ) je vietnamsk\u00FD politik, \u010Dlen zased\u00E1n\u00ED N\u00E1rodn\u00EDho shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED, od roku 2016 \u010Dlen politbyra a od dubna 2021 p\u0159edseda vl\u00E1dy. V minulosti st\u00E1l nap\u0159. v \u010Dele provincie Quang Ninh a zasadil se o jej\u00ED ekonomick\u00FD r\u016Fst. Je \u010Dlenem politbyra Komunistick\u00E9 strany Vietnamu, vedouc\u00EDm v\u00FDboru pro vnit\u0159n\u00ED politickou ochranu \u00DAst\u0159edn\u00ED komunistick\u00E9 strany Vietnamu a \u010Dlenem zased\u00E1n\u00ED N\u00E1rodn\u00EDho shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED Vietnamu. P\u016Fsob\u00ED rovn\u011B\u017E jako gener\u00E1l Sbor\u016F ve\u0159ejn\u00E9 bezpe\u010Dnosti lidu a \u010Dlen politbyra ve funk\u010Dn\u00EDm obdob\u00ED XII, d\u0159\u00EDve sekretari\u00E1tu Komunistick\u00E9 strany Vietnamu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (Thanh H\u00F3a, 10 december 1958) is een Vietnamese politicus en sinds 2021 premier van Vietnam. Hij studeerde economisch management in Hanoi en trad in 1986 toe tot de Communistische Partij van Vietnam. Op 5 april 2021 werd hij benoemd tot minister-president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u041C\u0456\u043D\u044C \u0422\u0456\u043D\u044C (\u0432'\u0454\u0442. Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh) (10 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1958, d, \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C\u0445\u043E\u0430) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0456 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u041F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0421\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C \u0437 5 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 2021. \u041A\u0430\u043D\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0424\u0430\u043C \u041C\u0456\u043D\u044C \u0422\u0456\u043D\u044F \u043F\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0438 96,25% \u0434\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442\u0456\u0432." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh, f\u00F6dd 17 juli 1954 i Thanh Hoa, \u00E4r en vietnamesisk politiker. Han \u00E4r Vietnams premi\u00E4rminister sedan 5 april 2021. Han tilltr\u00E4dde som premi\u00E4rminister efter att ha blivit nominerad av sin f\u00F6reg\u00E5ngare Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc och nationalf\u00F6rsamlingen. 5 april 2021 eftertr\u00E4ddes Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc p\u00E5 posten som premi\u00E4rminister av Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh. Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh han hade en av partiets mest kraftfulla tj\u00E4nster fr\u00E5n april 2016, till den 4 april 2021." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Feat_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huan_chuong_chien_si_ve_vang3.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huan_chuong_quan_cong.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2021_Pham_Minh_Chinh.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Labor_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u1EA5p_hi\u1EC7u_Trung_t\u01B0\u1EDBng_C\u00F4ng_an.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Secretary_Blinken_Meets_with_Vietnamese_Prime_Minister_Pham_Minh_Chinh_(52070795768).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1958_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Thanh_H\u00F3a_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (* 10. Dezember 1958 in der Provinz Thanh H\u00F3a) ist Premierminister von Vietnam. Er wurde am 5. April 2021 auf dem 13. Nationalkongress der Kommunistischen Partei Vietnams mit 96,25 Prozent der Stimmen als Nachfolger von Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc in das Amt des Premierministers gew\u00E4hlt. Anmerkung: Bei diesem vietnamesischen Namen lautet der Familienname Ph\u1EA1m, in westlichen Texten ist die Schreibweise oft vereinfacht Pham. Gem\u00E4\u00DF dem vietnamesischen Brauch sollte die Person \u2013 auch in formalen Situationen \u2013 mit ihrem Rufnamen Chinh bezeichnet werden." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (ur. 10 grudnia 1958) \u2013 wietnamski polityk, cz\u0142onek Komunistycznej Partii Wietnamu od 1986. Cz\u0142onek Biura Politycznego od 2011. Wicepremier w latach 2011\u20132016. Premier Wietnamu od 5 kwietnia 2021." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0627\u0645 \u0645\u064A\u0646\u0647 \u062A\u0634\u064A\u0646 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 10 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1958) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u064A\u0634\u063A\u0644 \u062D\u0627\u0644\u064A\u0627\u064B \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD31C\uBBFC\uCC10(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh, \u8303\u660E\u6B63, \uBC94\uBA85\uC815, \uBB38\uD654\uC5B4: \uD31C \uBC0D \uCC21, 1958\uB144 12\uC6D4 10\uC77C ~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC774\uB2E4. 2021\uB144 4\uC6D4\uBD80\uD130 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC11C\uC5F4 3\uC704\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uD68C\uB294 \uBCF8\uD68C\uC758\uB97C \uC5F4\uC5B4 \uD479 \uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC0C8 \uC218\uC0C1\uC73C\uB85C \uC120\uC784\uD558\uB294 \uC548\uAC74\uC744 96.25%\uC758 \uCC2C\uC131\uB960\uB85C \uAC00\uACB0\uC2DC\uCF30\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh, n\u00E9 le 10 d\u00E9cembre 1958 dans le district de H\u1EADu L\u1ED9c (province de Thanh H\u00F3a), est un homme d'\u00C9tat vietnamien, Premier ministre depuis le 5 avril 2021." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30DF\u30F3\u30FB\u30C1\u30F3\uFF08\u8303 \u660E\u6B63\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh / \u8303\u660E\u6B63\u30011958\u5E7412\u670810\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C8\u4EE3\u9996\u76F8\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (* 10. prosince 1958 ) je vietnamsk\u00FD politik, \u010Dlen zased\u00E1n\u00ED N\u00E1rodn\u00EDho shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED, od roku 2016 \u010Dlen politbyra a od dubna 2021 p\u0159edseda vl\u00E1dy. V minulosti st\u00E1l nap\u0159. v \u010Dele provincie Quang Ninh a zasadil se o jej\u00ED ekonomick\u00FD r\u016Fst. Je \u010Dlenem politbyra Komunistick\u00E9 strany Vietnamu, vedouc\u00EDm v\u00FDboru pro vnit\u0159n\u00ED politickou ochranu \u00DAst\u0159edn\u00ED komunistick\u00E9 strany Vietnamu a \u010Dlenem zased\u00E1n\u00ED N\u00E1rodn\u00EDho shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED Vietnamu. P\u016Fsob\u00ED rovn\u011B\u017E jako gener\u00E1l Sbor\u016F ve\u0159ejn\u00E9 bezpe\u010Dnosti lidu a \u010Dlen politbyra ve funk\u010Dn\u00EDm obdob\u00ED XII, d\u0159\u00EDve sekretari\u00E1tu Komunistick\u00E9 strany Vietnamu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u041C\u0456\u043D\u044C \u0422\u0456\u043D\u044C (\u0432'\u0454\u0442. Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh) (10 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1958, d, \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C\u0445\u043E\u0430) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0456 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u041F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0421\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C \u0437 5 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 2021. \u041A\u0430\u043D\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0424\u0430\u043C \u041C\u0456\u043D\u044C \u0422\u0456\u043D\u044F \u043F\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0438 96,25% \u0434\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442\u0456\u0432." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u041C\u0438\u043D\u044C \u0422\u0438\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh; \u0440\u043E\u0434. 10 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1958 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C\u0445\u043E\u0430, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u041F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u0441 5 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (Ch\u1EEF H\u00E1n: \u8303\u660E\u6B63, born 10 December 1958) is a Vietnamese politician, the current Prime Minister of Vietnam, one of the highest-ranked officials in Vietnam along with Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, General Secretary of the Communist Party of Vietnam and Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc, President of Vietnam. He is currently a Member of Politburo of the Communist Party of Vietnam Term XIII, Head of Committee for the Internal Political Protection of the Central Communist Party of Vietnam, Member of the National Assembly of Vietnam session XIV. He is General of the People's Public Security Forces and a Member of Politburo term XII, formerly Secretariat of the Communist Party of Vietnam Session XII, Head of the Organizing Commission, Deputy Director of Organizing Commission; Secretary of the Provincial Party Committee of Quang Ninh province; Deputy Minister of Public Security, General Director of General Department of Logistics and Technology, Ministry of Public Security; and Deputy Director-General of the General Department of Intelligence." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (Hoa L\u1ED9c, Thanh H\u00F3a, 10 de diciembre de 1958) es un pol\u00EDtico vietnamita y primer ministro actual de su pa\u00EDs desde el 5 de abril de 2021.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u660E\u6B63\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1APh\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh\uFF0F\u8303\u660E\u6B63\uFF0C1958\u5E7412\u670810\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u53C8\u8BD1\u8303\u660E\u653F\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u516C\u5B89\u4E2D\u5C06\uFF0C\u73B0\u4EFB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u603B\u7406\u3002\u51FA\u751F\u4E8E\u6E05\u5316\u7701\u539A\u7984\u53BF\u534E\u7984\u793E\u3002\u8D8A\u5171\u5341\u4E00\u3001\u5341\u4E8C\u5C4A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\uFF0C\u8D8A\u5171\u5341\u4E8C\u3001\u5341\u4E09\u5C4A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u4E2D\u592E\u4E66\u8BB0\u5904\u4E66\u8BB0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (lahir 10 Desember 1958) adalah seorang politikus Vietnam, Perdana Menteri Vietnam saat ini, salah satu pejabat tertinggi di Vietnam bersama dengan Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng, Sekretaris Jenderal Partai Komunis Vietnam (pemimpin de facto). Saat ini ia adalah Anggota Politbiro Partai Komunis Vietnam Term XIII, Kepala Komisi Penyelenggara, Kepala Komite Perlindungan Politik Internal Partai Komunis Pusat Vietnam, Anggota Majelis Nasional Vietnam sesi XIV. Dia adalah Jenderal Pasukan Keamanan Umum Rakyat dan Anggota Politbiro masa jabatan XII, sebelumnya Sekretariat Partai Komunis Vietnam Sesi XII, Wakil Direktur Komisi Penyelenggara; Sekretaris Komite Partai Provinsi dari provinsi Quang Ninh; Wakil Menteri Keamanan Umum, Direktur Jenderal Departemen Logistik dan Teknologi, Kementerian Keamanan Umum, Kementerian Keamanan Umum; Wakil Direktur Jenderal Departemen Umum Intelijen." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (Thanh Hoa, 10 de dezembro de 1958) \u00E9 um pol\u00EDtico vietnamita e atual primeiro-ministro de seu pa\u00EDs desde 5 de abril de 2021." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh (Thanh H\u00F3a, 10 december 1958) is een Vietnamese politicus en sinds 2021 premier van Vietnam. Hij studeerde economisch management in Hanoi en trad in 1986 toe tot de Communistische Partij van Vietnam. Op 5 april 2021 werd hij benoemd tot minister-president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh \u00E8 un politico e militare vietnamita, attuale Primo Ministro del Vietnam." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh, f\u00F6dd 17 juli 1954 i Thanh Hoa, \u00E4r en vietnamesisk politiker. Han \u00E4r Vietnams premi\u00E4rminister sedan 5 april 2021. Han tilltr\u00E4dde som premi\u00E4rminister efter att ha blivit nominerad av sin f\u00F6reg\u00E5ngare Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc och nationalf\u00F6rsamlingen. 5 april 2021 eftertr\u00E4ddes Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc p\u00E5 posten som premi\u00E4rminister av Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh. Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh han hade en av partiets mest kraftfulla tj\u00E4nster fr\u00E5n april 2016, till den 4 april 2021." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1EADu_L\u1ED9c_district" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Public_Security" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Police_rank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_Th\u1ECB_Mai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Labor_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u1EA9m_Th\u1EE7y_district" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Feat_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_H\u00F3a_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_H\u00F3a_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Organizing_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labor_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Organization_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Exploit_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feat_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1EADu_L\u1ED9c_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Technical_University_of_Civil_Engineering_of_Bucharest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretariat_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Public_Security_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Secretary_Blinken_Meets_with_Vietnamese_Prime_Minister_Pham_Minh_Chinh_(52070795768).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:C\u1EA5p_hi\u1EC7u_Trung_t\u01B0\u1EDBng_C\u00F4ng_an.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Huan_chuong_chien_si_ve_vang3.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1958_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quang_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Thanh_H\u00F3a_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Huan_chuong_quan_cong.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Currentcommunistrulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Current_ASEAN_Leaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:BLP_sources" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:13th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commonscat" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2021_Pham_Minh_Chinh.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124291479 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://phamminhchinh.chinhphu.vn/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9206" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 67295086 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Official portrait, 2021" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10806940" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Pham_Minh_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/98GJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1D\u0E31\u0E48\u0E21_\u0E21\u0E34\u0E0D_\u0E08\u0E34\u0E4A\u0E0D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u041C\u0438\u043D\u044C_\u0422\u0438\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30DF\u30F3\u30FB\u30C1\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8303\u660E\u6B63" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0645_\u0645\u064A\u0646\u0647_\u062A\u0634\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u041C\u0456\u043D\u044C_\u0422\u0456\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tg.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u041C\u0438\u043D_\u0422\u0438\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD31C\uBBFC\uCC10" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Pham_Minh_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh?oldid=1124291479&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-02-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-04-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Head of the Communist Party Organizing Commission" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 8 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-04-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Public_Security" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1EADu_L\u1ED9c_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_H\u00F3a_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1958-12-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_H\u00F3a_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1EADu_L\u1ED9c_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1958-12-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_University" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho Chi Minh National Academy of Politics" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Technical_University_of_Civil_Engineering_of_Bucharest" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Technical_University_of_Civil_Engineering_of_Bucharest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_University" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_Th\u1ECB_Mai" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : 22 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labor_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Exploit_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feat_Order" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1996 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 15 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u00FAc_Th\u00F9y_Ti\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_Th\u1ECB_Mai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_heads_of_state_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officiallyClosedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prime_minister" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/incumbent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Proposed_high-speed_rail_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_trips_made_by_Secretary-General_of_the_United_Nations_Ant\u00F3nio_Guterres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_prime_ministers_by_date_of_assumption_of_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_spouses_of_heads_of_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chief2Name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/13th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/15th_National_Assembly_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_L\u00E2m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thanh_Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Vietnam_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thanh_Long__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_L\u00E2m__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pham_Minh_Chinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_Thanh_S\u01A1n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Organization_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam__PersonFunction__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/person" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_Th\u1ECB_Mai__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ] }}