{  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberation_Army_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u1EEFu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Office_for_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pham_Hung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_campaign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1957_International_Meeting_of_Communist_and_Workers_Parties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_VTV_dramas_broadcast_in_2008" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gi\u1EA3i_ph\u00F3ng_mi\u1EC1n_Nam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mai_D\u1ECBch_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Georgi_Dimitrov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_and_government_who_died_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaders" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1912" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1988" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iron_Triangle_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1912" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/4th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersSentencedToDeath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVinhLongProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0425\u0443\u043D\u0433" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30D5\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD31C\uD6D9" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A6\u03B1\u03BC \u03A7\u03BF\u03C5\u03BD\u03B3\u03BA" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u96C4" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0425\u0443\u043D\u0433" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A6\u03B1\u03BC \u03A7\u03BF\u03C5\u03BD\u03B3\u03BA (\u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03B9\u03BA\u03AC:Ph\u1EA1m H\u00F9ng , 1912\u20131988) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03AD\u03B6\u03BF\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2, \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A3\u03BF\u03C3\u03B9\u03B1\u03BB\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 18 \u0399\u03BF\u03C5\u03BD\u03AF\u03BF\u03C5 1987 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF\u03BD \u03B8\u03AC\u03BD\u03B1\u03C4\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng (* 11. Juni 1912; \u2020 10. M\u00E4rz 1988 in Hanoi) war ein kommunistischer Parteifunktion\u00E4r in Vietnam. Er war von 1987 bis 1988 Premierminister des Landes." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng (June 11, 1912 \u2013 March 10, 1988) was a Vietnamese politician and the 2nd Prime Minister of the Government of the Socialist Republic of Vietnam from 1987 to 1988." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0425\u0443\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Ph\u1EA1m H\u00F9ng, \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0454 \u0456\u043C'\u044F \u2014 \u0424\u0430\u043C \u0412\u0430\u043D \u0422\u0445\u0456\u0454\u043D, 1912\u20131988) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0437 1987 \u0434\u043E 1988 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng (ur. 11 czerwca 1912 r., zm. 10 marca 1988 r. w Ho Chi Minh) \u2013 wietnamski polityk, premier Wietnamu w latach 1987\u20131988." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u96C4\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m H\u00F9ng\uFF0C1912\u5E746\u670811\u65E5\uFF0D1988\u5E743\u670810\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u3001\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u548C\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u7684\u4E3B\u8981\u7F14\u9020\u8005\u548C\u9886\u5BFC\u4EBA\u4E4B\u4E00\u3002\u751F\u4E8E\u8D8A\u5357\u6C38\u9686\u7701\u3002 1928\u5E74\u53C2\u52A0\u5357\u573B\u5B66\u751F\u8054\u5408\u4F1A\u548C\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u9752\u5E74\u56E2\u30021930\u5E74\u52A0\u5165\u5370\u652F\u5171\u4EA7\u515A\uFF0C1931\u5E74\u88AB\u6CD5\u56FD\u6B96\u6C11\u5F53\u5C40\u902E\u6355\uFF0C\u88AB\u5224\u5904\u6B7B\u5211\uFF0C\u540E\u6539\u5224\u65E0\u671F\u5F92\u5211\uFF0C\u6D41\u653E\u81F3\u6606\u4ED1\u5C9B\u76D1\u72F1\u30021945\u5E748\u6708\u9769\u547D\u80DC\u5229\u540E\u83B7\u91CA\uFF0C\u957F\u671F\u5728\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u5DE5\u4F5C\uFF0C1956\u5E74\u5F53\u9009\u4E3A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\uFF0C1958\u5E74\u5F53\u9009\u4E3A\u515A\u4E2D\u592E\u4E66\u8BB0\u5904\u4E66\u8BB0\u30021958\u5E744\u6708\u88AB\u4EFB\u547D\u4E3A\u653F\u5E9C\u526F\u603B\u7406\u30021960\u5E74\u5728\u8D8A\u5171\u201C\u4E09\u5927\u201D\u518D\u6B21\u5F53\u9009\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u4E66\u8BB0\u5904\u4E66\u8BB0\u30021967\u5E74\u88AB\u6D3E\u5F80\u5357\u65B9\uFF0C\u4EFB\u4E2D\u592E\u5357\u65B9\u5C40\u4E66\u8BB0\u548C\u5357\u65B9\u89E3\u653E\u6B66\u88C5\u529B\u91CF\u653F\u59D4\u30021975\u5E7411\u6708\u4EFB\u51FA\u5E2D\u5173\u4E8E\u7EDF\u4E00\u8D8A\u5357\u95EE\u9898\u7684\u653F\u6CBB\u534F\u5546\u4F1A\u8BAE\u7684\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u4EE3\u8868\u56E2\u56E2\u957F\u30021976\u5E742\u6708\u5F53\u9009\u4E3A\u8D8A\u5357\u5168\u56FD\u9009\u4E3E\u59D4\u5458\u4F1A\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF0C7\u6708\u4EFB\u526F\u603B\u7406\u517C\u56FD\u9632\u59D4\u5458\u4F1A\u59D4\u5458\u30021980\u5E74\u4EFB\u5185\u52A1\u90E8\u957F\u30021981\u5E747\u6708\u4EFB\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u526F\u4E3B\u5E2D\u30021986\u5E74\u5728\u201C\u516D\u5927\u201D\u4E0A\u5F53\u9009\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u30021987\u5E74\u4EE3\u66FF\u957F\u671F\u4EFB\u603B\u7406\u7684\u8303\u6587\u540C\u4EFB\u8D8A\u5357\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4E3B\u5E2D\uFF08\u603B\u7406\uFF09\uFF0C\u6B21\u5E743\u670810\u65E5\u56E0\u75C5\u53BB\u4E16\uFF0C\u5728\u4F4D\u4E0D\u52301\u5E74\uFF0C\u662F\u81F3\u4ECA\u8D8A\u5357\u5728\u4F4D\u6700\u77ED\u7684\u603B\u7406\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng (V\u0129nh Long, 11 giugno 1912 \u2013 Hanoi, 10 marzo 1988) \u00E8 stato un politico vietnamita. Dal giugno 1987 al marzo 1988 \u00E8 stato Primo ministro del Vietnam. \u00C8 deceduto mentre era in carica." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng, n\u00E9 le 11 juin 1912 dans la province de V\u0129nh Long, dans le delta du M\u00E9kong du sud du Vietnam et mort le 10 mars 1988 \u00E0 Hanoi, est un homme politique vietnamien. Il fut Premier Ministre du 18 juin 1987 jusqu'\u00E0 sa mort (V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t le remplacera par int\u00E9rim)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Hung ,Ph\u1EA1m H\u00F9ng, (* Vinh Long, 11 de junio de 1912 - Han\u00F3i, 10 de marzo de 1988), fue un pol\u00EDtico vietnamita y ex primer ministro de Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng ( probintzia, Vietnam, 1912ko ekainaren 11 - Hanoi, Vietnam, 1988ko martxoaren 10a) vietnamdar politikaria izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0425\u0443\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ph\u1EA1m H\u00F9ng, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u2014 \u0424\u0430\u043C \u0412\u0430\u043D \u0422\u0445\u0438\u0435\u043D, 11 \u0438\u044E\u043D\u044F 1912 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u2014 10 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1988 \u0433\u043E\u0434\u0430) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 1987 \u043F\u043E 1988 \u0433\u043E\u0434\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30D5\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m H\u00F9ng / \u8303\u96C4\u30011912\u5E746\u670811\u65E5 - 1988\u5E743\u670810\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C2\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD31C\uD6D9(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ph\u1EA1m H\u00F9ng, 1912\uB144 6\uC6D4 11\uC77C ~ 1988\uB144 3\uC6D4 10\uC77C) \uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778, \uB18D\uBBFC\uC6B4\uB3D9\uAC00, \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9\uAC00\uC774\uB2E4. 1930\uB144 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC5D0 \uC785\uB2F9\uD558\uC5EC, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC5ED\uC5D0\uC11C \uB18D\uBBFC \uC6B4\uB3D9\uC744 \uC9C0\uB3C4\uD588\uB2E4. \uADF8\uB294 1987\uB144 ~ 1988\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4. 1988\uB144 \uC2EC\uC7A5\uB9C8\uBE44\uB85C \uC0AC\uB9DD\uD588\uC73C\uBA70, \uC7AC\uC784 \uAE30\uAC04\uC740 \uC5ED\uB300 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1 \uAC00\uC6B4\uB370 \uAC00\uC7A5 \uC9E7\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/T\u01B0\u1EE3ng_b\u00E1n_th\u00E2n_Ph\u1EA1m_H\u00F9ng.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emblem_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u1EA5p_hi\u1EC7u_\u0110\u1EA1i_t\u00E1_C\u00F4ng_an.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Interior_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1988_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_V\u0129nh_Long_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1912_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uD31C\uD6D9(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ph\u1EA1m H\u00F9ng, 1912\uB144 6\uC6D4 11\uC77C ~ 1988\uB144 3\uC6D4 10\uC77C) \uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778, \uB18D\uBBFC\uC6B4\uB3D9\uAC00, \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9\uAC00\uC774\uB2E4. 1930\uB144 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC5D0 \uC785\uB2F9\uD558\uC5EC, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC5ED\uC5D0\uC11C \uB18D\uBBFC \uC6B4\uB3D9\uC744 \uC9C0\uB3C4\uD588\uB2E4. \uADF8\uB294 1987\uB144 ~ 1988\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4. 1988\uB144 \uC2EC\uC7A5\uB9C8\uBE44\uB85C \uC0AC\uB9DD\uD588\uC73C\uBA70, \uC7AC\uC784 \uAE30\uAC04\uC740 \uC5ED\uB300 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1 \uAC00\uC6B4\uB370 \uAC00\uC7A5 \uC9E7\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng (V\u0129nh Long, 11 giugno 1912 \u2013 Hanoi, 10 marzo 1988) \u00E8 stato un politico vietnamita. Dal giugno 1987 al marzo 1988 \u00E8 stato Primo ministro del Vietnam. \u00C8 deceduto mentre era in carica." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng (ur. 11 czerwca 1912 r., zm. 10 marca 1988 r. w Ho Chi Minh) \u2013 wietnamski polityk, premier Wietnamu w latach 1987\u20131988." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pham Hung ,Ph\u1EA1m H\u00F9ng, (* Vinh Long, 11 de junio de 1912 - Han\u00F3i, 10 de marzo de 1988), fue un pol\u00EDtico vietnamita y ex primer ministro de Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u96C4\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m H\u00F9ng\uFF0C1912\u5E746\u670811\u65E5\uFF0D1988\u5E743\u670810\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u3001\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u548C\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u7684\u4E3B\u8981\u7F14\u9020\u8005\u548C\u9886\u5BFC\u4EBA\u4E4B\u4E00\u3002\u751F\u4E8E\u8D8A\u5357\u6C38\u9686\u7701\u3002 1928\u5E74\u53C2\u52A0\u5357\u573B\u5B66\u751F\u8054\u5408\u4F1A\u548C\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u9752\u5E74\u56E2\u30021930\u5E74\u52A0\u5165\u5370\u652F\u5171\u4EA7\u515A\uFF0C1931\u5E74\u88AB\u6CD5\u56FD\u6B96\u6C11\u5F53\u5C40\u902E\u6355\uFF0C\u88AB\u5224\u5904\u6B7B\u5211\uFF0C\u540E\u6539\u5224\u65E0\u671F\u5F92\u5211\uFF0C\u6D41\u653E\u81F3\u6606\u4ED1\u5C9B\u76D1\u72F1\u30021945\u5E748\u6708\u9769\u547D\u80DC\u5229\u540E\u83B7\u91CA\uFF0C\u957F\u671F\u5728\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u5DE5\u4F5C\uFF0C1956\u5E74\u5F53\u9009\u4E3A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\uFF0C1958\u5E74\u5F53\u9009\u4E3A\u515A\u4E2D\u592E\u4E66\u8BB0\u5904\u4E66\u8BB0\u30021958\u5E744\u6708\u88AB\u4EFB\u547D\u4E3A\u653F\u5E9C\u526F\u603B\u7406\u30021960\u5E74\u5728\u8D8A\u5171\u201C\u4E09\u5927\u201D\u518D\u6B21\u5F53\u9009\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u4E66\u8BB0\u5904\u4E66\u8BB0\u30021967\u5E74\u88AB\u6D3E\u5F80\u5357\u65B9\uFF0C\u4EFB\u4E2D\u592E\u5357\u65B9\u5C40\u4E66\u8BB0\u548C\u5357\u65B9\u89E3\u653E\u6B66\u88C5\u529B\u91CF\u653F\u59D4\u30021975\u5E7411\u6708\u4EFB\u51FA\u5E2D\u5173\u4E8E\u7EDF\u4E00\u8D8A\u5357\u95EE\u9898\u7684\u653F\u6CBB\u534F\u5546\u4F1A\u8BAE\u7684\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u4EE3\u8868\u56E2\u56E2\u957F\u30021976\u5E742\u6708\u5F53\u9009\u4E3A\u8D8A\u5357\u5168\u56FD\u9009\u4E3E\u59D4\u5458\u4F1A\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF0C7\u6708\u4EFB\u526F\u603B\u7406\u517C\u56FD\u9632\u59D4\u5458\u4F1A\u59D4\u5458\u30021980\u5E74\u4EFB\u5185\u52A1\u90E8\u957F\u30021981\u5E747\u6708\u4EFB\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u526F\u4E3B\u5E2D\u30021986\u5E74\u5728\u201C\u516D\u5927\u201D\u4E0A\u5F53\u9009\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u30021987\u5E74\u4EE3\u66FF\u957F\u671F\u4EFB\u603B\u7406\u7684\u8303\u6587\u540C\u4EFB\u8D8A\u5357\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4E3B\u5E2D\uFF08\u603B\u7406\uFF09\uFF0C\u6B21\u5E743\u670810\u65E5\u56E0\u75C5\u53BB\u4E16\uFF0C\u5728\u4F4D\u4E0D\u52301\u5E74\uFF0C\u662F\u81F3\u4ECA\u8D8A\u5357\u5728\u4F4D\u6700\u77ED\u7684\u603B\u7406\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng (* 11. Juni 1912; \u2020 10. M\u00E4rz 1988 in Hanoi) war ein kommunistischer Parteifunktion\u00E4r in Vietnam. Er war von 1987 bis 1988 Premierminister des Landes." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A6\u03B1\u03BC \u03A7\u03BF\u03C5\u03BD\u03B3\u03BA (\u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03B9\u03BA\u03AC:Ph\u1EA1m H\u00F9ng , 1912\u20131988) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03AD\u03B6\u03BF\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2, \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A3\u03BF\u03C3\u03B9\u03B1\u03BB\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 18 \u0399\u03BF\u03C5\u03BD\u03AF\u03BF\u03C5 1987 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF\u03BD \u03B8\u03AC\u03BD\u03B1\u03C4\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0425\u0443\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Ph\u1EA1m H\u00F9ng, \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0454 \u0456\u043C'\u044F \u2014 \u0424\u0430\u043C \u0412\u0430\u043D \u0422\u0445\u0456\u0454\u043D, 1912\u20131988) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0437 1987 \u0434\u043E 1988 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30D5\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1APh\u1EA1m H\u00F9ng / \u8303\u96C4\u30011912\u5E746\u670811\u65E5 - 1988\u5E743\u670810\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C2\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng, n\u00E9 le 11 juin 1912 dans la province de V\u0129nh Long, dans le delta du M\u00E9kong du sud du Vietnam et mort le 10 mars 1988 \u00E0 Hanoi, est un homme politique vietnamien. Il fut Premier Ministre du 18 juin 1987 jusqu'\u00E0 sa mort (V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t le remplacera par int\u00E9rim)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng (June 11, 1912 \u2013 March 10, 1988) was a Vietnamese politician and the 2nd Prime Minister of the Government of the Socialist Republic of Vietnam from 1987 to 1988." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng ( probintzia, Vietnam, 1912ko ekainaren 11 - Hanoi, Vietnam, 1988ko martxoaren 10a) vietnamdar politikaria izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u0425\u0443\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ph\u1EA1m H\u00F9ng, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u2014 \u0424\u0430\u043C \u0412\u0430\u043D \u0422\u0445\u0438\u0435\u043D, 11 \u0438\u044E\u043D\u044F 1912 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u2014 10 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1988 \u0433\u043E\u0434\u0430) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 1987 \u043F\u043E 1988 \u0433\u043E\u0434\u044B." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Long_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_Ministers_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Office_for_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Public_Security" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Interior_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:C\u1EA5p_hi\u1EC7u_\u0110\u1EA1i_t\u00E1_C\u00F4ng_an.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_V\u0129nh_Long_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1988_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Police_rank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Emblem_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_the_Government_of_the_Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1912_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:4th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Prime_Minister_of_the_Government_of_the_Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:3rd_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:2nd_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Rp" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/T\u01B0\u1EE3ng_b\u00E1n_th\u00E2n_Ph\u1EA1m_H\u00F9ng.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109326794 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5058" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 5112437 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m H\u00F9ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : 20 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/NG9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u0425\u0443\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/68981959" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1D\u0E31\u0E48\u0E21_\u0E2B\u0E38\u0E48\u0E07" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/129340073" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8303\u96C4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1349749" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u0425\u0443\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0645_\u0647\u0648\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A6\u03B1\u03BC_\u03A7\u03BF\u03C5\u03BD\u03B3\u03BA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A1\u30E0\u30FB\u30D5\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD31C\uD6D9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u0425\u0443\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d35nd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng?oldid=1109326794&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-06-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-03-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Public_Security" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1912-06-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Long_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1912-06-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1987 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-03-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-03-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 15 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t - acting" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m V\u0103n \u0110\u1ED3ng - acting" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2nd_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Public_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/3rd_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ] }}