{  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_John_Paul_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Giustino,_Rome" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Cardinal_Pham_Minh_M\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Pham_Minh_M\u1EABn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pham_Minh_M\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pham_Minh_Man" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Cardinal_Pham_Minh_Man" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Cardinal_Pham_Minh_M\u00E1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Cardinal_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Pham_Minh_Man" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Pham_Minh_Man" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Pham_Minh_M\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Hu\u1EF3nh_V\u0103n_Nghi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/emeritusBishops" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_Duy_Th\u1ED1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Loyola_Marymount_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Archbishop109805151" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Cardinal109894143" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicArchbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cardinal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseCardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCardinalsCreatedByPopeJohnPaulII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromCaMauProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Pham Minh M\u00E2n" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0430\u043C \u041C\u0438\u043D\u044C \u041C\u0430\u043D, \u0416\u0430\u043D-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Pham Minh M\u00E2n" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Pham Minh M\u00E2n" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gioan Baotixita Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u660E\u654F" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Pham Minh M\u00E2n" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gioan Baotixia kardin\u00E1l Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (* 5. b\u0159ezna 1934, ) je vietnamsk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD kn\u011Bz, arcibiskup v Ho \u010Ci Minov\u011B M\u011Bst\u011B a kardin\u00E1l. Kn\u011B\u017Esk\u00E9 sv\u011Bcen\u00ED p\u0159ijal 25. kv\u011Btna 1965. Pot\u00E9 p\u0159edn\u00E1\u0161el v semin\u00E1\u0159i v Can Tho, kde byl tak\u00E9 rektorem.Dne 22. b\u0159ezna 1993 byl jmenovan\u00FD pomocn\u00FDm biskupem v diec\u00E9zi My Tho, biskupsk\u00E9 sv\u011Bcen\u00ED p\u0159ijal 11. srpna t\u00E9ho\u017E roku. O p\u011Bt let pozd\u011Bji, v b\u0159eznu 1998, byl jmenovan\u00FD arcibiskupem v Ho \u010Ci Minov\u011B M\u011Bst\u011B. P\u0159i konzisto\u0159i 21. \u0159\u00EDjna 2003 ho pape\u017E Jan Pavel II. jmenoval kardin\u00E1lem. Vietnamsk\u00E1 vl\u00E1da proti tomuto jmenov\u00E1n\u00ED nejd\u0159\u00EDve protestovala, pozd\u011Bji v\u0161ak toto jmenov\u00E1n\u00ED akceptovala. Dne 22. b\u0159ezna 2014 ode\u0161el na odpo\u010Dinek, jeho n\u00E1stupcem ve funkci arcibiskupa byl jmenov\u00E1n ." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (C\u00E0 Mau, Vietnam, 5 de marzo de 1934) es un cardenal y arzobispo cat\u00F3lico vietnamita." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Pham Minh M\u00E2n (C\u00E0 Mau, 5 maart 1934) is een Vietnamees geestelijke en een kardinaal van de Rooms-Katholieke Kerk. Pham Minh M\u00E2n werd op 25 mei 1965 priester gewijd. Op 22 maart 1993 werd hij benoemd tot bisschop-coadjutor van My Tho; zijn bisschopswijding vond plaats op 11 augustus 1993. Op 1 maart 1998 werd Pham Minh M\u00E2n benoemd tot aartsbisschop van Th\u00E0nh-Ph\u00F4 H\u00F4 Ch\u00ED Minh. Pham Minh M\u00E2n ging op 22 maart 2014 met emeritaat." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u660E\u654F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AGioan Baotixia Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn\uFF0C\u5723\u540D\u300C\u6D17\u8005\u82E5\u7FF0\u300D\uFF1A1934\u5E743\u67085\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u67A2\u673A\u53CA\u5929\u4E3B\u6559\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u7E3D\u6559\u5340\u69AE\u4F11\u7E3D\u4E3B\u6559\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (Vietnamese: Gioan Baotixia Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn) (born 5 March 1934) is a cardinal priest and archbishop emeritus of Ho Chi Minh City in the Roman Catholic Church." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (C\u00E0 Mau, 5 marzo 1934) \u00E8 un cardinale e arcivescovo cattolico vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gioan Baotixita (Jean Baptiste) Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn, n\u00E9 le 5 mars 1934 \u00E0 Ca Mau en Cochinchine (Indochine fran\u00E7aise), est un cardinal vietnamien, archev\u00EAque \u00E9m\u00E9rite d'H\u00F4-Ch\u00ED-Minh-Ville (ex-Sa\u00EFgon) depuis 2014." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043E\u0430\u043D\u043D \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0424\u0430\u043C \u041C\u0438\u043D\u044C \u041C\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Gioan Baotixita Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn; 5 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u041A\u0430\u043C\u0430\u0443, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0415\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u2014\u043A\u043E\u0430\u0434\u044A\u044E\u0442\u043E\u0440 \u041C\u0430\u0439 \u0422\u043E \u0441 22 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1993 \u043F\u043E 1 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1998. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430 \u0441 1 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1998 \u043F\u043E 22 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2014. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u043E\u043C \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 S. Giustino \u0441 21 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2003." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (bahasa Vietnam: Gioan Baotixia Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn) (lahir 5 Maret 1934) adalah seorang kardinal imam dan uskup agung emeritus Kota Ho Chi Minh dalam Gereja Katolik Roma." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (ur. 5 marca 1934 w C\u00E0 Mau) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, arcybiskup Ho Chi Minh (Sajgonu) w latach 1998\u20132014, kardyna\u0142." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Kardinal Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (* 5. M\u00E4rz 1934 in C\u00E0 Mau, Vietnam) ist ein vietnamesischer Geistlicher und emeritierter r\u00F6misch-katholischer Erzbischof von Ho-Chi-Minh-Stadt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (nascut el 5 de mar\u00E7 de 1934 \u00E9s un cardenal vietnamita de l'Esgl\u00E9sia cat\u00F2lica, actualment arquebisbe em\u00E8rit de Ciutat de Ho Chi Minh." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u00E2n (C\u00E0 Mau, 5 de mar\u00E7o de 1934) \u00E9 um cardeal da Igreja Cat\u00F3lica Vietnamita, arcebispo-em\u00E9rito de Ho Chi Minh." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gioan Baotixia Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u0110\u1EE9c_H\u1ED3ng_Y_Gioan_Baotixita_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Jean-Baptiste_Pham_Minh_Man.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_C\u00E0_Mau_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1934_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_Church_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (nascut el 5 de mar\u00E7 de 1934 \u00E9s un cardenal vietnamita de l'Esgl\u00E9sia cat\u00F2lica, actualment arquebisbe em\u00E8rit de Ciutat de Ho Chi Minh." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gioan Baotixia kardin\u00E1l Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (* 5. b\u0159ezna 1934, ) je vietnamsk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD kn\u011Bz, arcibiskup v Ho \u010Ci Minov\u011B M\u011Bst\u011B a kardin\u00E1l. Kn\u011B\u017Esk\u00E9 sv\u011Bcen\u00ED p\u0159ijal 25. kv\u011Btna 1965. Pot\u00E9 p\u0159edn\u00E1\u0161el v semin\u00E1\u0159i v Can Tho, kde byl tak\u00E9 rektorem.Dne 22. b\u0159ezna 1993 byl jmenovan\u00FD pomocn\u00FDm biskupem v diec\u00E9zi My Tho, biskupsk\u00E9 sv\u011Bcen\u00ED p\u0159ijal 11. srpna t\u00E9ho\u017E roku. O p\u011Bt let pozd\u011Bji, v b\u0159eznu 1998, byl jmenovan\u00FD arcibiskupem v Ho \u010Ci Minov\u011B M\u011Bst\u011B. P\u0159i konzisto\u0159i 21. \u0159\u00EDjna 2003 ho pape\u017E Jan Pavel II. jmenoval kardin\u00E1lem. Vietnamsk\u00E1 vl\u00E1da proti tomuto jmenov\u00E1n\u00ED nejd\u0159\u00EDve protestovala, pozd\u011Bji v\u0161ak toto jmenov\u00E1n\u00ED akceptovala. Dne 22. b\u0159ezna 2014 ode\u0161el na odpo\u010Dinek, jeho n\u00E1stupcem ve funkci arcibiskupa byl jmenov\u00E1n ." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (Vietnamese: Gioan Baotixia Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn) (born 5 March 1934) is a cardinal priest and archbishop emeritus of Ho Chi Minh City in the Roman Catholic Church." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043E\u0430\u043D\u043D \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0424\u0430\u043C \u041C\u0438\u043D\u044C \u041C\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Gioan Baotixita Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn; 5 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u041A\u0430\u043C\u0430\u0443, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0415\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u2014\u043A\u043E\u0430\u0434\u044A\u044E\u0442\u043E\u0440 \u041C\u0430\u0439 \u0422\u043E \u0441 22 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1993 \u043F\u043E 1 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1998. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430 \u0441 1 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1998 \u043F\u043E 22 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2014. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u043E\u043C \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 S. Giustino \u0441 21 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2003." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Pham Minh M\u00E2n (C\u00E0 Mau, 5 maart 1934) is een Vietnamees geestelijke en een kardinaal van de Rooms-Katholieke Kerk. Pham Minh M\u00E2n werd op 25 mei 1965 priester gewijd. Op 22 maart 1993 werd hij benoemd tot bisschop-coadjutor van My Tho; zijn bisschopswijding vond plaats op 11 augustus 1993. Op 1 maart 1998 werd Pham Minh M\u00E2n benoemd tot aartsbisschop van Th\u00E0nh-Ph\u00F4 H\u00F4 Ch\u00ED Minh. Tijdens het consistorie van 21 oktober 2003 werd Pham Minh M\u00E2n kardinaal gecre\u00EBerd; hij ontving de rang van kardinaal-priester. Zijn titelkerk werd de San Giustino. Pham Minh M\u00E2n nam deel aan de conclaven van 2005 en 2013. Op 5 maart 2014 verloor hij - in verband met het bereiken van de 80-jarige leeftijd - het recht om deel te nemen aan een toekomstig conclaaf. Pham Minh M\u00E2n ging op 22 maart 2014 met emeritaat." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (ur. 5 marca 1934 w C\u00E0 Mau) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, arcybiskup Ho Chi Minh (Sajgonu) w latach 1998\u20132014, kardyna\u0142." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (C\u00E0 Mau, 5 marzo 1934) \u00E8 un cardinale e arcivescovo cattolico vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8303\u660E\u654F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AGioan Baotixia Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn\uFF0C\u5723\u540D\u300C\u6D17\u8005\u82E5\u7FF0\u300D\uFF1A1934\u5E743\u67085\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u67A2\u673A\u53CA\u5929\u4E3B\u6559\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u7E3D\u6559\u5340\u69AE\u4F11\u7E3D\u4E3B\u6559\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (bahasa Vietnam: Gioan Baotixia Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn) (lahir 5 Maret 1934) adalah seorang kardinal imam dan uskup agung emeritus Kota Ho Chi Minh dalam Gereja Katolik Roma." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gioan Baotixita (Jean Baptiste) Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn, n\u00E9 le 5 mars 1934 \u00E0 Ca Mau en Cochinchine (Indochine fran\u00E7aise), est un cardinal vietnamien, archev\u00EAque \u00E9m\u00E9rite d'H\u00F4-Ch\u00ED-Minh-Ville (ex-Sa\u00EFgon) depuis 2014." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u00E2n (C\u00E0 Mau, 5 de mar\u00E7o de 1934) \u00E9 um cardeal da Igreja Cat\u00F3lica Vietnamita, arcebispo-em\u00E9rito de Ho Chi Minh." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (C\u00E0 Mau, Vietnam, 5 de marzo de 1934) es un cardenal y arzobispo cat\u00F3lico vietnamita." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Kardinal Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn (* 5. M\u00E4rz 1934 in C\u00E0 Mau, Vietnam) ist ein vietnamesischer Geistlicher und emeritierter r\u00F6misch-katholischer Erzbischof von Ho-Chi-Minh-Stadt." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2005_papal_conclave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_for_the_papal_conclave,_2005" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_L\u00EA_Phong_Thu\u1EADn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E0_Mau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_priest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_C\u00E0_Mau_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal-Priest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archbishop_of_Th\u00E0nh-Ph\u00F4_H\u00F4_Ch\u00ED_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_See_Press_Office" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_Church_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u1EA7n_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2013_papal_conclave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Vang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Our_Lady_of_La_Vang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1934_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Eminence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Giustino,_Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_city" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-rel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-break" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:BLP_sources" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cardinals_of_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-non" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_cardinalstyles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-inc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u0110\u1EE9c_H\u1ED3ng_Y_Gioan_Baotixita_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1102843848 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.catholic-pages.com/hierarchy/cardinals_bio.asp%3Fref=223" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20170904070727/http:/press.vatican.va/content/salastampa/en/documentation/cardinali_biografie/cardinali_bio_pham-minh-man_jb.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://press.vatican.va/content/salastampa/en/documentation/cardinali_biografie/cardinali_bio_pham-minh-man_jb.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/than0.htm%23121" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7838" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1763467 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gioan Baotixia Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Giustino,_Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_city" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4BLoH" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Pham_Minh_M\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Gioan_Baotixita_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Pham_Minh_M\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q451101" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0645_\u0645\u064A\u0646\u0647_\u0645\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0430\u043C_\u041C\u0438\u043D\u044C_\u041C\u0430\u043D,_\u0416\u0430\u043D-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Ioannes_Baptista_Pham_Minh_M\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Pham_Minh_M\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Gioan_Baotixita_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8303\u660E\u654F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05t_zk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Pham_Minh_Man" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Pham_Minh_M\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Pham_Minh_M\u00E2n" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Priest" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn?oldid=1102843848&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "cardinal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Archbishop Emeritus of Th\u00E0nh ph\u1ED1 H\u1ED3 Ch\u00ED Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sicut dilexi (As I have loved)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E0_Mau" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1934-03-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E0_Mau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1934-03-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : "--10-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dipstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Eminence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cardinalName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965-05-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "literal", "value" : "Roman Catholic Church" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_L\u00EA_Phong_Thu\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1993-08-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordainedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cardinal" : [ { "type" : "literal", "value" : "2003-10-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/createdCardinalBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/offstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Your Eminence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Ph\u1EA1m Minh M\u1EABn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/archdiocese" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E0nh ph\u1ED1 H\u1ED3 Ch\u00ED Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal-Priest" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sicut dilexi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Eminence" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ho Chi Minh City" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E0nh ph\u1ED1 H\u1ED3 Ch\u00ED Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of Jean-Baptiste Pham Minh Man.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Giustino,_Rome" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "literal", "value" : "1998-03-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Pham_Minh_M\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] }}