{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Communication" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Nguyen_Van_Kham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/ChristianBishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Petrus Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u00EAn Van Kham" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u00EAn Van Kham" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u00EAn Van Kham (vietnamesisch: Ph\u00EAr\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m; * 2. Oktober 1952 in ) ist ein vietnamesischer Geistlicher und Bischof von M\u1EF9 Tho." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Peter Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m (lahir 2 Oktober 1952) adalah seorang prelatus Vietnam. Ia sekarang menjadi Uskup Keuskupan M\u1EF9 Tho sejak 30 Juli 2014 dan Sekjen Konferensi Waligereja Vietnam dari 2016. Ia dulunya adalah Uskup Auksilier Keuskupan Agung Ho Chi Minh City dari 2008 sampai 2014." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m (ur. 2 pa\u017Adziernika 1952 w ) \u2013 wietnamski duchowny rzymskokatolicki, od 2014 biskup M\u1EF9 Tho." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Peter Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m (October 2, 1952) is a Vietnamese prelate of the Catholic Church. He serves as fourth bishop of the Roman Catholic Diocese of M\u1EF9 Tho since July 30, 2014 and the Secretary General of the Catholic Bishops' Conference of Vietnam since 2016. Besides Vietnamese, he is also able to communicate in English, French, and Latin." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u00EAn Van Kham, n\u00E9 le 2 octobre 1952 \u00E0 H\u00E0 \u0110\u00F4ng, Vi\u00EAt Nam, est un pr\u00E9lat catholique vietnamien, \u00E9v\u00EAque de My Tho depuis le 26 juillet 2014." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u00EAr\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DChaPhero_HopRoma.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Episcopal_Coat_of_Arms_of_Peter_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duc_Cha_Kham_2021.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duc_Cha_Kham_2014.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1952_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u00EAn Van Kham (vietnamesisch: Ph\u00EAr\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m; * 2. Oktober 1952 in ) ist ein vietnamesischer Geistlicher und Bischof von M\u1EF9 Tho." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m (ur. 2 pa\u017Adziernika 1952 w ) \u2013 wietnamski duchowny rzymskokatolicki, od 2014 biskup M\u1EF9 Tho." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Peter Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m (October 2, 1952) is a Vietnamese prelate of the Catholic Church. He serves as fourth bishop of the Roman Catholic Diocese of M\u1EF9 Tho since July 30, 2014 and the Secretary General of the Catholic Bishops' Conference of Vietnam since 2016. Besides Vietnamese, he is also able to communicate in English, French, and Latin." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Peter Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m (lahir 2 Oktober 1952) adalah seorang prelatus Vietnam. Ia sekarang menjadi Uskup Keuskupan M\u1EF9 Tho sejak 30 Juli 2014 dan Sekjen Konferensi Waligereja Vietnam dari 2016. Ia dulunya adalah Uskup Auksilier Keuskupan Agung Ho Chi Minh City dari 2008 sampai 2014." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u00EAn Van Kham, n\u00E9 le 2 octobre 1952 \u00E0 H\u00E0 \u0110\u00F4ng, Vi\u00EAt Nam, est un pr\u00E9lat catholique vietnamien, \u00E9v\u00EAque de My Tho depuis le 26 juillet 2014." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_Xuyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Can_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Most_Reverend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Catholic_University_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_C\u1EA7n_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Your_Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1952_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Communication" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parochial_vicar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Notre-Dame_Cathedral_Basilica_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Joseph_Seminary_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Duc_Cha_Kham_2014.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Tri_B\u1EEDu_Thi\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:DChaPhero_HopRoma.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pastoral_theology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Priesthood" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_Duy_Th\u1ED1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_\u0110\u00F4ng_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ordination" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_bishopstyles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-rel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duc_Cha_Kham_2021.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105679184 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bngvk.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cbcvietnam.org/Dioceses/my-tho-diocese.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7406" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 44287403 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Peter Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u00EAr\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_M\u1EF9_Tho" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bishop Peter Kh\u1EA3m in 2021" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordainedPriestBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/placeOfPriestlyOrdination" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Notre-Dame_Cathedral_Basilica_of_Saigon" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0628\u064A\u062A\u0631_\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u0641\u064A\u0646_\u062E\u0648\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Petrus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q974252" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/577sU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ph\u00EAr\u00F4_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://jv.dbpedia.org/resource/Petrus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u00EAn_Van_Kham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u00EAn_Van_Kham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01270p6h" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prelate" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m?oldid=1105679184&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/enthroned" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-08-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bishop of M\u1EF9 Tho" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "(H\u00E3y theo th\u1EA7y)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "(Follow me)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sequere me" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_\u0110\u00F4ng_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952-10-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_\u0110\u00F4ng_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952-10-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2014 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2008 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Catholic_University_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Joseph_Seminary_of_Saigon" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Joseph_Seminary_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Catholic_University_of_America" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 300 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Nam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dipstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "*His Excellency\n*The Most Reverend" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1980-08-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "2008-11-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordainedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/offstyle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Your_Excellency" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Nam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateOfConsecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "2008-11-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coConsecrators" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Tri_B\u1EEDu_Thi\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_Duy_Th\u1ED1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_M\u1EF9_Tho" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateOfPriestlyOrdination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1980-08-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bishopOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_M\u1EF9_Tho" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "literal", "value" : "incumbent" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "vacant" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sequere me" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_Duy_Th\u1ED1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Most_Reverend" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_M\u1EF9_Tho" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relstyle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Episcopal Coat of Arms of Peter Nguy\u1EC5n V\u0103n Kh\u1EA3m.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Communication" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-07-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_Duy_Th\u1ED1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_B\u1EEDu_Di\u1EC7p" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Kh\u1EA3m" } ] }}