{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/ChristianBishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u1EA7n \u0110\u00ECnh T\u1EE9" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u00E2n \u00D0inh Tu" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u1EA7n \u0110\u00ECnh T\u1EE9" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u1EA7n \u0110\u00ECnh T\u1EE9 (ur. 2 marca 1937 w Th\u00E1i B\u00ECnh) \u2013 wietnamski duchowny rzymskokatolicki, w latach 1999\u20132012 biskup Ph\u00FA C\u01B0\u1EDDng." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u00E2n \u00D0inh Tu (vietnamesisch: Ph\u00EAr\u00F4 Tr\u1EA7n \u0110\u00ECnh T\u00FA; * 2. M\u00E4rz 1937 in Th\u00E1i B\u00ECnh) ist ein vietnamesischer Geistlicher und emeritierter r\u00F6misch-katholischer Bischof von Ph\u00FA C\u01B0\u1EDDng." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u1EA7n \u0110\u00ECnh T\u1EE9 is a Vietnamese prelate. He is currently the Bishop Emeritus of Ph\u00FA C\u01B0\u1EDDng and the Head of the Episcopal Committee on the Divine Worship." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u1EA7n \u0110\u00ECnh T\u1EE9" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u00E2n \u00D0inh Tu (vietnamesisch: Ph\u00EAr\u00F4 Tr\u1EA7n \u0110\u00ECnh T\u00FA; * 2. M\u00E4rz 1937 in Th\u00E1i B\u00ECnh) ist ein vietnamesischer Geistlicher und emeritierter r\u00F6misch-katholischer Bischof von Ph\u00FA C\u01B0\u1EDDng." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u1EA7n \u0110\u00ECnh T\u1EE9 is a Vietnamese prelate. He is currently the Bishop Emeritus of Ph\u00FA C\u01B0\u1EDDng and the Head of the Episcopal Committee on the Divine Worship." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u1EA7n \u0110\u00ECnh T\u1EE9 (ur. 2 marca 1937 w Th\u00E1i B\u00ECnh) \u2013 wietnamski duchowny rzymskokatolicki, w latach 1999\u20132012 biskup Ph\u00FA C\u01B0\u1EDDng." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_T\u01B0\u1EDBc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Nguy\u1EC5n_B\u00E1_T\u00F2ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liturgy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canon_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctorate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Phu_Cuong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor's_degree" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_H\u00E0_Kim_Danh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-rel" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105679431 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.giaophanphucuong.org/giao-phan/duc-giam-muc/duc-cha-phero-tran-dinh-tu.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/btrdt.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4736" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 45099260 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Tr\u1EA7n \u0110\u00ECnh T\u1EE9" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Phu_Cuong" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.012njgs5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0628\u064A\u062A\u0631_\u062A\u0631\u0627\u0646_\u0627\u0648\u0646\u0647_\u062A\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/ccyG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Pierre_Tr\u00E2n_\u00D0inh_Tu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q16480967" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ph\u00EAr\u00F4_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prelate" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9?oldid=1105679431&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "bishop" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1998-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-06-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bishop Emeritus of Ph\u00FA C\u01B0\u1EDDng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Y\u00EAu r\u1ED3i l\u00E0m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-03-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-03-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1998 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_T\u01B0\u1EDBc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_T\u01B0\u1EDBc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_H\u00E0_Kim_Danh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Phu_Cuong" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965-04-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1999-01-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_H\u00E0_Kim_Danh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Phu_Cuong" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_T\u01B0\u1EDBc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Y\u00EAu r\u1ED3i l\u00E0m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_H\u00E0_Kim_Danh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Phu_Cuong" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_T\u01B0\u1EDBc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tr\u1EA7n_\u0110\u00ECnh_T\u1EE9" } ] }}