{  "http://dbpedia.org/resource/1969_French_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mendes-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mireille_Fanon_Mend\u00E8s-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1956" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1956_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Chupin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Gaumont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Bacon_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Savary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Lyc\u00E9e_Louis-le-Grand_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Mend\u00E8s_France" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954_Geneva_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Dien_Bien_Phu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Duron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_1958" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Conombo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Paquirissamypoull\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SS_Massilia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Werth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Free_French_Air_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Valois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Herschtritt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Martinaud-D\u00E9plat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Jonas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Gazier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_de_K\u00E9rillis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herv\u00E9_de_Lyrot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Arthuys" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_covers_of_Time_magazine_(1950s)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Feuerwerker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9o_Lagrange" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rally_of_Republican_Lefts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revue_\u00E9conomique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Pierre_Mend\u00E8s_France_(Ris-Orangis)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent_de_Moro-Giafferi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simon_Nora" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revue_Politique_et_Parlementaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_11" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_nuclear_weapons_development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bonnet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cultural_icons_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Mandel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Curiel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Issam_Sartawi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Jewish_heads_of_state_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Muhammad_VIII_al-Amin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Appeal_of_18_June" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Le_Pen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ahmed_Ben_Salah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1954" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_French_foreign_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Massigli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_independence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_and_Portuguese_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Poujade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Paris_(1946\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Passage_to_Freedom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edmond_Maire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Caillavet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jardin_des_plantes_d'Angers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Pierre_Mend\u00E8s_France_(Villiers-le-Bel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Harmel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juillac,_Corr\u00E8ze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Fouchet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republican_Syndicalist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_18" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberalism_and_radicalism_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1982_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bretton_Woods_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitterrand_and_the_far_right" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_68" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLyc\u00E9eLouis-le-GrandAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRadicalParty(France)Politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticiansOfTheFrenchThirdRepublic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSocialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryFrenchPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrettonWoodsConferenceDelegates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Delegate110000787" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ForeignMinister110103794" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWorldWarIIPoliticalLeaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FinanceMinister110089892" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnifiedSocialistParty(France)Politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromParis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheAlgerianWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSocialistParty(France)Politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishFrenchPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticiansFromParis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchForeignMinisters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMinistersOfFinance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Socialist110618848" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfTheAlgerianWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD53C\uC5D0\uB974 \uB9DD\uB370\uC2A4 \uD504\uB791\uC2A4" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u76AE\u57C3\u5C14\u00B7\u5B5F\u6234\u65AF-\u5F17\u6717\u65AF" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441, \u041F\u044C\u0435\u0440" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D4\u30A8\u30FC\u30EB\u30FB\u30DE\u30F3\u30C7\u30B9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F'\u0454\u0440 \u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u064A\u064A\u0631 \u0645\u0646\u062F\u064A\u0633 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633" , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (wym. [pj\u025B\u0281 m\u0251\u0303d\u025Bs f\u0281\u0251\u0303s]; ur. 11 stycznia 1907 w Pary\u017Cu, zm. 18 pa\u017Adziernika 1982) \u2013 francuski polityk." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u76AE\u57C3\u723E\u00B7\u5B5F\u6234\u65AF-\u5F17\u6717\u65AF\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1APierre Mend\u00E8s-France\uFF0C1907\u5E741\u670811\u65E5\uFF0D1982\u5E7410\u670818\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u570B\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u66FE\u65BC1954\u5E74\u81F31955\u5E74\u64D4\u4EFB\u6CD5\u862D\u897F\u7B2C\u56DB\u5171\u548C\u570B\u7E3D\u7406\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u044C\u0435\u0440 \u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 (\u0444\u0440. Pierre Mend\u00E8s France; 11 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1907 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u2014 18 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1982 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043B\u0435\u0432\u043E\u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0432\u0430\u0436\u043D\u044B\u0435 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043F\u043E\u0441\u0442\u044B \u0432 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435\u0439 \u0438 \u0427\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0435." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Isaac Isidore Mend\u00E8s France (bahasa Prancis: [pj\u025B\u0281 m\u0251\u0303d\u025Bs f\u0281\u0251\u0303s]; 11 Januari 1907 \u2013 18 Oktober 1982), dikenal sebagai PMF, adalah seorang politikus Prancis yang menjabat sebagai Presiden Dewan Menteri (setara Perdana Menteri di Republik Keempat Prancis ) selama delapan bulan dari tahun 1954 hingga 1955. Dia mewakili , dan pemerintahannya mendapat dukungan dari Partai Komunis. Prioritas utamanya adalah mengakhiri perang di Indocina, yang telah menelan korban 92.000 orang, 114.000 terluka dan 28.000 ditangkap dari pihak Prancis. Jajak pendapat publik menunjukkan bahwa, pada Februari 1954, hanya 7% rakyat Prancis yang ingin melanjutkan perjuangan untuk merebut kembali Indochina dari tangan Komunis, yang dipimpin oleh Ho Chi Minh dan gerakan Viet Minh. Pada Konferensi Jenewa tahun 1954 " , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u064A\u0627\u0631 \u0645\u0646\u062F\u064A\u0633 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633 f (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Pierre Mend\u00E8s France)\u200F (\u0648\u0644\u062F \u0628\u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 11 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1907 - 18 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1982)\u060C \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Isaac Isidore Mend\u00E8s France (Parijs, 11 januari 1907 \u2013 aldaar, 18 oktober 1982) was een Frans links-liberaal, later socialistisch politicus." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (* 11. Januar 1907 in Paris; \u2020 18. Oktober 1982 ebenda; in der franz\u00F6sischen Politik auch unter dem K\u00FCrzel PMF bekannt) war ein franz\u00F6sischer Politiker (PRS, PSU). Er war vom Juni 1954 bis Februar 1955 Ministerpr\u00E4sident und Au\u00DFenminister der Vierten Republik. Mend\u00E8s France trug zum Ende des Indochinakriegs, zur Dekolonisation Marokkos und Tunesiens, sowie zu den Pariser Vertr\u00E4gen bei, die der Bundesrepublik Deutschland die Souver\u00E4nit\u00E4t einr\u00E4umten und sie in die NATO aufnahmen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (11. ledna 1907 \u2013 18. \u0159\u00EDjna 1982) byl francouzsk\u00FD politik \u017Eidovsk\u00E9ho p\u016Fvodu. V letech 1954-1955 byl premi\u00E9rem Francie. Byl t\u00E9\u017E ministrem hospod\u00E1\u0159stv\u00ED (1944\u20131945), ministrem zahrani\u010Dn\u00EDch v\u011Bc\u00ED (1954\u20131955) a st\u00E1tn\u00EDm ministrem (1956). B\u011Bhem jeho pobytu v \u00FA\u0159adu francouzsk\u00E1 arm\u00E1da opustila Vietnam, za co\u017E byl kritizov\u00E1n nacionalistick\u00FDmi kruhy, \u010Dasto s antisemitsk\u00FDm podtextem. U\u010Dinil tak\u00E9 prvn\u00ED kroky k nez\u00E1vislosti Tuniska a Maroka. Byl p\u0159edstavitelem Radik\u00E1ln\u00ED strany." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France, parfois surnomm\u00E9 PMF, est un homme d'\u00C9tat fran\u00E7ais, n\u00E9 le 11 janvier 1907 \u00E0 Paris et mort le 18 octobre 1982 dans la m\u00EAme ville. Il s'initie \u00E0 la vie politique d\u00E8s 1924 dans les mouvements \u00E9tudiants d'opposition \u00E0 l'extr\u00EAme droite. Il rencontre \u00C9douard Herriot, qui le motive \u00E0 adh\u00E9rer au Parti r\u00E9publicain, radical et radical-socialiste (PRRRS). Ministre d'\u00C9tat sans portefeuille du gouvernement Guy Mollet en 1956, il d\u00E9missionne au bout de quelques mois en raison de son d\u00E9saccord avec la politique du cabinet men\u00E9e en Alg\u00E9rie." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (Paris, 1907ko urtarrilaren 11 - 1982ko urriaren 18a) frantses politikaria izan zen. Diputatu erradikal-sozialista izan zen 1932an. Finantza-ministo izan zen Herri Frontea aginpidean egon zenean (1938). Bigarren Mundu Gerran nazien kontrako erresistentzian parte hartu zuen. Indotxinako gerra bukatu eta Tunisiari autonomia eman zion. Estatuko ministro izan zen Guy Molleten gobernuan, baina dimisioa eman zion Aljerian zeraman politikarekin bat ez zetorrelako. Alderdi erradikaletik kanporatu zutenean Alderdi Sozialista Batuan, PSU izenekoan, sartu zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD53C\uC5D0\uB974 \uB9DD\uB370\uC2A4 \uD504\uB791\uC2A4(Pierre Mend\u00E8s France)\uB294 1907\uB144 1\uC6D4 11\uC77C \uD30C\uB9AC\uC5D0\uC11C \uD0DC\uC5B4\uB098 1982\uB144 10\uC6D4 18\uC77C \uD30C\uB9AC\uC5D0\uC11C 75\uC138\uC758 \uB098\uC774\uB85C \uC0AC\uB9DD\uD55C \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, PMF\uB77C\uB294 \uBCC4\uBA85\uC73C\uB85C\uB3C4 \uC54C\uB824\uC838 \uC788\uB2E4. \uADF8\uB294 1924\uB144\uBD80\uD130 \uADF9\uC6B0\uC5D0 \uB300\uD56D\uD558\uC5EC \uD559\uC0DD \uC6B4\uB3D9\uC744 \uD558\uBA70 \uC815\uCE58 \uACBD\uB825\uC744 \uC2DC\uC791\uD588\uC73C\uBA70, 1932\uB144 \uC678\uB974 \uC9C0\uC5ED\uAD6C \uAD6D\uD68C\uC704\uC6D0\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB41C\uB2E4. \uAE09\uC9C4\uC801 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758\uC790\uB85C\uC11C \uADF8\uB294 \uC5F0\uC815\uC5D0 \uCC38\uAC00\uD55C\uB2E4. \uADF8\uB294 1938\uB144 \uC9E7\uC740 \uAE30\uAC04 \uB3D9\uC548 \uC815\uAD8C\uC744 \uC7A1\uC740 \uBE14\uB8F8 2\uCC28 \uC815\uAD8C\uC758 \uAD6C\uC131\uC6D0\uC774\uC5C8\uB2E4. \uC81C2\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804 \uB3D9\uC548, \uBE44\uC2DC \uC815\uBD80\uC5D0\uAC8C \uD22C\uC625\uB41C \uC774\uD6C4, \uADF8\uB294 \uB808\uC9C0\uC2A4\uD0D5\uC2A4\uC5D0 \uB4E4\uC5B4\uAC00 \uD504\uB791\uC2A4 \uC790\uC720 \uACF5\uAD70\uC5D0 \uC790\uC6D0\uD588\uB2E4. \uADF8\uB294 1943\uB144 9\uC6D4\uBD80\uD130 1945\uB144 4\uC6D4\uB3D9\uC548 \uB4DC\uACE8 \uC7A5\uAD70\uC758 \uC784\uC2DC\uC815\uBD80\uC5D0\uC11C \uC7AC\uBB34 \uB2F4\uB2F9 \uC704\uC6D0\uC9C1\uACFC \uAD6D\uAC00\uACBD\uC81C \uC7A5\uAD00\uC9C1\uC744 \uB9E1\uC558\uB2E4. 1954\uB144 6\uC6D4 \uB974\uB124 \uCF54\uD2F0\uC5D0 \uC758\uD558\uC5EC \uCD1D\uB9AC\uB85C \uC784\uBA85\uB41C \uADF8\uB294 \uC678\uBB34\uBD80 \uC7A5\uAD00\uC9C1 \uC5ED\uC2DC \uACB8\uC9C1\uD588\uB2E4. \uADF8\uAC00 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098\uC5D0\uC11C \uD3C9\uD654 \uC870\uC57D\uC744 \uC131\uC0AC\uC2DC\uCF30\uC74C\uC5D0\uB3C4, \uD280\uB2C8\uC9C0\uC758 \uB3C5\uB9BD\uC744 \uC2B9\uC778\uD558\uACE0\uC790 \uC900\uBE44\uD588\uC74C\uC5D0\uB3C4, \uBAA8\uB85C\uCF54\uC758 \uB3C5\uB9BD \uC2B9\uC778\uC744 \uC2DC\uC791\uD558\uACE0\uC790 \uD558\uC600\uC74C\uC5D0\uB3C4 \uBD88\uAD6C\uD558\uACE0, \uADF8\uAC00 \uC54C\uC81C\uB9AC\uC5D0\uC11C \uC2DC\uB3C4\uD55C \uAC1C\uD601\uC740 \uC2DD\uBBFC\uC8FC\uC758\uC790\uC600\uB358 \uBC18\uB300\uD3B8\uACFC \uBC18\uC2DD\uBBFC\uC8FC\uC758\uC790\uC600\uB358 \uC9C0\uC9C0\uC790\uB4E4 \uBAA8\uB450\uC5D0\uAC8C \uB9E4\uB3C4\uB2F9\uD55C \uCC44 \uC81C4\uACF5\uD654\uAD6D \uC815\uBD80\uB97C \uD30C\uBA78\uB85C \uC774\uB974\uAC8C \uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (Par\u00EDs, 11 de enero de 1907 - Par\u00EDs, 18 de octubre de 1982) fue un pol\u00EDtico franc\u00E9s, que ocup\u00F3 el cargo de primer ministro de Francia, entre 18 de junio de 1954 y el 23 de febrero de 1955, adem\u00E1s de otros diversos cargos a lo largo de su carrera pol\u00EDtica." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Isaac Isidore Mend\u00E8s France (Paris, 11 de Janeiro de 1907 \u2014 Paris, 18 de Outubro de 1982) foi um pol\u00EDtico franc\u00EAs. Ocupou o cargo de primeiro-ministro da Fran\u00E7a, entre 18 de Junho de 1954 a 23 de Fevereiro de 1955. Mend\u00E8s France era descendente de uma fam\u00EDlia judaico-portuguesa sefardita (Mendes de Fran\u00E7a) que se viu obrigada a sair de Portugal depois do Massacre de Lisboa de 1506." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France, f\u00F6dd 11 januari 1907 i Paris, Frankrike, d\u00F6d 18 oktober 1982, var en fransk politiker, till yrket advokat. Han var under m\u00E5nga \u00E5r ledamot av nationalf\u00F6rsamlingen, och var landets premi\u00E4rminister 1954-1955. Partipolitiskt tillh\u00F6rde han Parti r\u00E9publicain, radical et radical-socialiste, men p\u00E5 \u00E4ldre dagar st\u00E4llde han sig bakom Mitterrand som medlem av Socialistiska partiet." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Isaac Isidore Mend\u00E8s France (French: [pj\u025B\u0281 m\u0251\u0303d\u025Bs f\u0281\u0251\u0303s]; 11 January 1907 \u2013 18 October 1982) was a French politician who served as prime minister of France for eight months from 1954 to 1955. As a member of the Radical Party, he headed a government supported by a coalition of Gaullists (RPF), moderate socialists (UDSR), Christian democrats (MRP) and liberal-conservatives (CNIP). His main priority was ending the Indochina War, which had already cost 92,000 lives, with 114,000 wounded and 28,000 captured on the French side. Public opinion polls showed that, in February 1954, only 7% of the French people wanted to continue the fight to regain Indochina out of the hands of the Communists, led by Ho Chi Minh and his Viet Minh movement. At the 1954 Geneva Conference, Mend\u00E8s France negotia" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D4\u30A8\u30FC\u30EB\u30FB\u30DE\u30F3\u30C7\u30B9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\uFF08Pierre Mend\u00E8s-France, 1907\u5E741\u670811\u65E5 - 1982\u5E7410\u670818\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u30021954\u5E74\u304B\u30891955\u5E74\u306B\u639B\u3051\u3066\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u95A3\u50DA\u8A55\u8B70\u4F1A\u8B70\u9577(\u9996\u76F8)\u3092\u52D9\u3081\u3001\u7B2C\u4E00\u6B21\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u6226\u4E89\u3092\u7D42\u7D50\u3055\u305B\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (Parigi, 11 gennaio 1907 \u2013 Parigi, 18 ottobre 1982) \u00E8 stato un politico francese. \u00C8 stato presidente del Consiglio della Francia dal 19 giugno 1954 al 23 febbraio 1955." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (3r districte de Par\u00EDs, 11 de gener de 1907 - 16\u00E8 districte de Par\u00EDs, 18 d'octubre de 1982) fou un pol\u00EDtic franc\u00E8s, Primer Ministre de Fran\u00E7a durant la d\u00E8cada dels anys 50. El seu govern va tenir una gran import\u00E0ncia en la vida pol\u00EDtica del pa\u00EDs, i marc\u00E0 amb les seves formes la pol\u00EDtica de Fran\u00E7a fins a gaireb\u00E9 en l'actualitat. Encara avui \u00E9s un dels referents de l'esquerra francesa." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F'\u0454\u0440 \u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0301\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 (\u0444\u0440. Pierre Mend\u00E8s-France; 11 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1907, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u2014 18 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1982) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043B\u0456\u0432\u043E-\u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A, \u043E\u0431\u0456\u0439\u043C\u0430\u0432 \u0432\u0430\u0436\u043B\u0438\u0432\u0456 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0456 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0438 \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0456\u043E\u0434 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u043E\u0457 \u0442\u0430 \u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438. \u042F\u043A \u0447\u043B\u0435\u043D \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u0456\u0432, \u041F'\u0454\u0440 \u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440\u043E\u043C \u043A\u0430\u0431\u0456\u043D\u0435\u0442\u0443 \u0443 1954 \u0440\u043E\u0446\u0456. \u0412\u0456\u043D \u0443\u043A\u043B\u0430\u0432 \u043C\u0438\u0440, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0443 \u0456\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u044C\u043A\u0443 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0443, \u0456 \u043F\u043E\u0447\u0430\u0432 \u043F\u0440\u043E\u0446\u0435\u0441 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0456 \u043D\u0435\u0437\u0430\u043B\u0435\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456 \u041C\u0430\u0440\u043E\u043A\u043A\u043E \u0442\u0430 \u0422\u0443\u043D\u0456\u0441\u0443. \u041F'\u0454\u0440 \u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 \u0431\u0443\u0432 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440\u043E\u043C \u043B\u0456\u0432\u043E\u0433\u043E \u043A\u0440\u0438\u043B\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u0456\u0432, \u044F\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0441\u0442\u043E\u044F\u043B\u043E \u043A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0435 \u043A\u0440\u0438\u043B\u043E \u043F\u0456\u0434 \u043A\u0435\u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u043E\u043C \u0415\u0434\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0424\u043E\u0440\u0430." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mend\u00E8s-France_Harcourt_1948.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Mend\u00E8s-France_1932.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/20.01.1962._Mendes_France_et_Raymond_Badiou._(1962)_-_53Fi3369.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1982_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Foreign_Ministers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Paris_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sciences_Po_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_prime_ministers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Radical_Party_(France)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1907_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Freemasons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_3rd_National_Assembly_of_the_French_Fifth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_15th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_French_Air_Forces_officers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Portuguese-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Ministers_of_Finance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_the_Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_French_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Constituent_Assembly_of_France_(1946)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_3rd_National_Assembly_of_the_French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_1st_National_Assembly_of_the_French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_2nd_National_Assembly_of_the_French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Unified_Socialist_Party_(France)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_16th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_Sephardi_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bretton_Woods_Conference_delegates" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (Parigi, 11 gennaio 1907 \u2013 Parigi, 18 ottobre 1982) \u00E8 stato un politico francese. \u00C8 stato presidente del Consiglio della Francia dal 19 giugno 1954 al 23 febbraio 1955." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France, f\u00F6dd 11 januari 1907 i Paris, Frankrike, d\u00F6d 18 oktober 1982, var en fransk politiker, till yrket advokat. Han var under m\u00E5nga \u00E5r ledamot av nationalf\u00F6rsamlingen, och var landets premi\u00E4rminister 1954-1955. Partipolitiskt tillh\u00F6rde han Parti r\u00E9publicain, radical et radical-socialiste, men p\u00E5 \u00E4ldre dagar st\u00E4llde han sig bakom Mitterrand som medlem av Socialistiska partiet." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u044C\u0435\u0440 \u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 (\u0444\u0440. Pierre Mend\u00E8s France; 11 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1907 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u2014 18 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1982 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043B\u0435\u0432\u043E\u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0432\u0430\u0436\u043D\u044B\u0435 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043F\u043E\u0441\u0442\u044B \u0432 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435\u0439 \u0438 \u0427\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0435." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D4\u30A8\u30FC\u30EB\u30FB\u30DE\u30F3\u30C7\u30B9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\uFF08Pierre Mend\u00E8s-France, 1907\u5E741\u670811\u65E5 - 1982\u5E7410\u670818\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u30021954\u5E74\u304B\u30891955\u5E74\u306B\u639B\u3051\u3066\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u95A3\u50DA\u8A55\u8B70\u4F1A\u8B70\u9577(\u9996\u76F8)\u3092\u52D9\u3081\u3001\u7B2C\u4E00\u6B21\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u6226\u4E89\u3092\u7D42\u7D50\u3055\u305B\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France, parfois surnomm\u00E9 PMF, est un homme d'\u00C9tat fran\u00E7ais, n\u00E9 le 11 janvier 1907 \u00E0 Paris et mort le 18 octobre 1982 dans la m\u00EAme ville. Il s'initie \u00E0 la vie politique d\u00E8s 1924 dans les mouvements \u00E9tudiants d'opposition \u00E0 l'extr\u00EAme droite. Il rencontre \u00C9douard Herriot, qui le motive \u00E0 adh\u00E9rer au Parti r\u00E9publicain, radical et radical-socialiste (PRRRS). Aux \u00E9lections l\u00E9gislatives de 1932, il est \u00E9lu de justesse d\u00E9put\u00E9 de l'Eure. Malgr\u00E9 le fait qu'il soit plus identifi\u00E9 \u00E0 gauche que la majorit\u00E9 du Parti radical, s'opposant parfois aux grandes figures du parti, il en reste membre. Apr\u00E8s les \u00E9v\u00E8nements du 6 f\u00E9vrier 1934 et la chute du gouvernement Daladier, il s'oppose fermement \u00E0 l\u2019alliance des radicaux avec la droite, dont la F\u00E9d\u00E9ration r\u00E9publicaine de Louis Marin.En 1938, il participe \u00E0 la coalition du Front populaire et devient membre du second gouvernement Blum. Pendant la Seconde Guerre mondiale, apr\u00E8s avoir \u00E9t\u00E9 incarc\u00E9r\u00E9 par le r\u00E9gime de Vichy, il parvient \u00E0 rejoindre la R\u00E9sistance et s'engage dans les Forces a\u00E9riennes fran\u00E7aises libres. Il est commissaire aux Finances puis ministre de l'\u00C9conomie nationale dans le gouvernement provisoire du g\u00E9n\u00E9ral de Gaulle de septembre 1943 \u00E0 avril 1945. Il est critiqu\u00E9 pour son souhait d\u2019une politique de rigueur et d\u2019une monnaie publique. Nomm\u00E9 pr\u00E9sident du Conseil par le pr\u00E9sident Ren\u00E9 Coty en juin 1954, il cumule cette fonction avec celle de ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res. S'il parvient \u00E0 conclure la paix en Indochine, \u00E0 pr\u00E9parer l'ind\u00E9pendance de la Tunisie et \u00E0 amorcer celle du Maroc, ses tentatives de r\u00E9forme en Alg\u00E9rie entra\u00EEnent la chute de son gouvernement, cible \u00E0 la fois de ses adversaires colonialistes et de ses soutiens politiques habituels anti-colonialistes. Renvers\u00E9 par l'Assembl\u00E9e nationale sur cette question tr\u00E8s sensible de l'Alg\u00E9rie fran\u00E7aise, il quitte la pr\u00E9sidence du gouvernement en f\u00E9vrier 1955. Ministre d'\u00C9tat sans portefeuille du gouvernement Guy Mollet en 1956, il d\u00E9missionne au bout de quelques mois en raison de son d\u00E9saccord avec la politique du cabinet men\u00E9e en Alg\u00E9rie. Il vote contre l'investiture de Charles de Gaulle \u00E0 la pr\u00E9sidence du Conseil en 1958, puis abandonne tous ses mandats locaux \u00E0 la suite de sa d\u00E9faite aux \u00E9lections l\u00E9gislatives qui suivent. Apr\u00E8s avoir \u00E9t\u00E9 pressenti pour se pr\u00E9senter \u00E0 l\u2019\u00E9lection pr\u00E9sidentielle de 1965, il revient au Parlement en 1967, en se faisant \u00E9lire d\u00E9put\u00E9 de l'Is\u00E8re. Ayant perdu son si\u00E8ge \u00E0 l\u2019Assembl\u00E9e nationale l'ann\u00E9e suivante, il forme un \u00AB ticket \u00BB avec Gaston Defferre, candidat \u00E0 l'\u00E9lection pr\u00E9sidentielle de 1969, mais celui-ci ne recueille que 5 % des suffrages exprim\u00E9s. Bien qu'il n'ait dirig\u00E9 le gouvernement de la France que pendant un peu plus de sept mois, il constitue une figure morale pour une partie de la gauche en France. Au-del\u00E0, il demeure une r\u00E9f\u00E9rence pour des personnalit\u00E9s de la classe politique fran\u00E7aise, incarnant le symbole d'une conception exigeante de la politique." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (* 11. Januar 1907 in Paris; \u2020 18. Oktober 1982 ebenda; in der franz\u00F6sischen Politik auch unter dem K\u00FCrzel PMF bekannt) war ein franz\u00F6sischer Politiker (PRS, PSU). Er war vom Juni 1954 bis Februar 1955 Ministerpr\u00E4sident und Au\u00DFenminister der Vierten Republik. Mend\u00E8s France trug zum Ende des Indochinakriegs, zur Dekolonisation Marokkos und Tunesiens, sowie zu den Pariser Vertr\u00E4gen bei, die der Bundesrepublik Deutschland die Souver\u00E4nit\u00E4t einr\u00E4umten und sie in die NATO aufnahmen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u064A\u0627\u0631 \u0645\u0646\u062F\u064A\u0633 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633 f (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Pierre Mend\u00E8s France)\u200F (\u0648\u0644\u062F \u0628\u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 11 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1907 - 18 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1982)\u060C \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (wym. [pj\u025B\u0281 m\u0251\u0303d\u025Bs f\u0281\u0251\u0303s]; ur. 11 stycznia 1907 w Pary\u017Cu, zm. 18 pa\u017Adziernika 1982) \u2013 francuski polityk." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (Paris, 1907ko urtarrilaren 11 - 1982ko urriaren 18a) frantses politikaria izan zen. Diputatu erradikal-sozialista izan zen 1932an. Finantza-ministo izan zen Herri Frontea aginpidean egon zenean (1938). Bigarren Mundu Gerran nazien kontrako erresistentzian parte hartu zuen. Indotxinako gerra bukatu eta Tunisiari autonomia eman zion. Estatuko ministro izan zen Guy Molleten gobernuan, baina dimisioa eman zion Aljerian zeraman politikarekin bat ez zetorrelako. Alderdi erradikaletik kanporatu zutenean Alderdi Sozialista Batuan, PSU izenekoan, sartu zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (Par\u00EDs, 11 de enero de 1907 - Par\u00EDs, 18 de octubre de 1982) fue un pol\u00EDtico franc\u00E9s, que ocup\u00F3 el cargo de primer ministro de Francia, entre 18 de junio de 1954 y el 23 de febrero de 1955, adem\u00E1s de otros diversos cargos a lo largo de su carrera pol\u00EDtica. Tuvo una gran importancia en la convulsa vida pol\u00EDtica francesa entre los a\u00F1os 1930 y los a\u00F1os 1980, especialmente durante la IV Rep\u00FAblica francesa y la V Rep\u00FAblica francesa, y marc\u00F3 con su impronta el desarrollo de la vida pol\u00EDtica francesa incluso hasta la actualidad, convirti\u00E9ndose en un referente de la izquierda pol\u00EDtica en Francia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Isaac Isidore Mend\u00E8s France (Paris, 11 de Janeiro de 1907 \u2014 Paris, 18 de Outubro de 1982) foi um pol\u00EDtico franc\u00EAs. Ocupou o cargo de primeiro-ministro da Fran\u00E7a, entre 18 de Junho de 1954 a 23 de Fevereiro de 1955. Mend\u00E8s France era descendente de uma fam\u00EDlia judaico-portuguesa sefardita (Mendes de Fran\u00E7a) que se viu obrigada a sair de Portugal depois do Massacre de Lisboa de 1506." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (11. ledna 1907 \u2013 18. \u0159\u00EDjna 1982) byl francouzsk\u00FD politik \u017Eidovsk\u00E9ho p\u016Fvodu. V letech 1954-1955 byl premi\u00E9rem Francie. Byl t\u00E9\u017E ministrem hospod\u00E1\u0159stv\u00ED (1944\u20131945), ministrem zahrani\u010Dn\u00EDch v\u011Bc\u00ED (1954\u20131955) a st\u00E1tn\u00EDm ministrem (1956). B\u011Bhem jeho pobytu v \u00FA\u0159adu francouzsk\u00E1 arm\u00E1da opustila Vietnam, za co\u017E byl kritizov\u00E1n nacionalistick\u00FDmi kruhy, \u010Dasto s antisemitsk\u00FDm podtextem. U\u010Dinil tak\u00E9 prvn\u00ED kroky k nez\u00E1vislosti Tuniska a Maroka. Byl p\u0159edstavitelem Radik\u00E1ln\u00ED strany." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Isaac Isidore Mend\u00E8s France (Parijs, 11 januari 1907 \u2013 aldaar, 18 oktober 1982) was een Frans links-liberaal, later socialistisch politicus." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France (3r districte de Par\u00EDs, 11 de gener de 1907 - 16\u00E8 districte de Par\u00EDs, 18 d'octubre de 1982) fou un pol\u00EDtic franc\u00E8s, Primer Ministre de Fran\u00E7a durant la d\u00E8cada dels anys 50. El seu govern va tenir una gran import\u00E0ncia en la vida pol\u00EDtica del pa\u00EDs, i marc\u00E0 amb les seves formes la pol\u00EDtica de Fran\u00E7a fins a gaireb\u00E9 en l'actualitat. Encara avui \u00E9s un dels referents de l'esquerra francesa." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F'\u0454\u0440 \u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0301\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 (\u0444\u0440. Pierre Mend\u00E8s-France; 11 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1907, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u2014 18 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1982) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043B\u0456\u0432\u043E-\u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A, \u043E\u0431\u0456\u0439\u043C\u0430\u0432 \u0432\u0430\u0436\u043B\u0438\u0432\u0456 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0456 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0438 \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0456\u043E\u0434 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u043E\u0457 \u0442\u0430 \u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438. \u042F\u043A \u0447\u043B\u0435\u043D \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u0456\u0432, \u041F'\u0454\u0440 \u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440\u043E\u043C \u043A\u0430\u0431\u0456\u043D\u0435\u0442\u0443 \u0443 1954 \u0440\u043E\u0446\u0456. \u0412\u0456\u043D \u0443\u043A\u043B\u0430\u0432 \u043C\u0438\u0440, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0443 \u0456\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u044C\u043A\u0443 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0443, \u0456 \u043F\u043E\u0447\u0430\u0432 \u043F\u0440\u043E\u0446\u0435\u0441 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0456 \u043D\u0435\u0437\u0430\u043B\u0435\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456 \u041C\u0430\u0440\u043E\u043A\u043A\u043E \u0442\u0430 \u0422\u0443\u043D\u0456\u0441\u0443. \u041F'\u0454\u0440 \u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 \u0431\u0443\u0432 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440\u043E\u043C \u043B\u0456\u0432\u043E\u0433\u043E \u043A\u0440\u0438\u043B\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u0456\u0432, \u044F\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0441\u0442\u043E\u044F\u043B\u043E \u043A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0435 \u043A\u0440\u0438\u043B\u043E \u043F\u0456\u0434 \u043A\u0435\u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u043E\u043C \u0415\u0434\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0424\u043E\u0440\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u76AE\u57C3\u723E\u00B7\u5B5F\u6234\u65AF-\u5F17\u6717\u65AF\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1APierre Mend\u00E8s-France\uFF0C1907\u5E741\u670811\u65E5\uFF0D1982\u5E7410\u670818\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u570B\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u66FE\u65BC1954\u5E74\u81F31955\u5E74\u64D4\u4EFB\u6CD5\u862D\u897F\u7B2C\u56DB\u5171\u548C\u570B\u7E3D\u7406\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD53C\uC5D0\uB974 \uB9DD\uB370\uC2A4 \uD504\uB791\uC2A4(Pierre Mend\u00E8s France)\uB294 1907\uB144 1\uC6D4 11\uC77C \uD30C\uB9AC\uC5D0\uC11C \uD0DC\uC5B4\uB098 1982\uB144 10\uC6D4 18\uC77C \uD30C\uB9AC\uC5D0\uC11C 75\uC138\uC758 \uB098\uC774\uB85C \uC0AC\uB9DD\uD55C \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, PMF\uB77C\uB294 \uBCC4\uBA85\uC73C\uB85C\uB3C4 \uC54C\uB824\uC838 \uC788\uB2E4. \uADF8\uB294 1924\uB144\uBD80\uD130 \uADF9\uC6B0\uC5D0 \uB300\uD56D\uD558\uC5EC \uD559\uC0DD \uC6B4\uB3D9\uC744 \uD558\uBA70 \uC815\uCE58 \uACBD\uB825\uC744 \uC2DC\uC791\uD588\uC73C\uBA70, 1932\uB144 \uC678\uB974 \uC9C0\uC5ED\uAD6C \uAD6D\uD68C\uC704\uC6D0\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB41C\uB2E4. \uAE09\uC9C4\uC801 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758\uC790\uB85C\uC11C \uADF8\uB294 \uC5F0\uC815\uC5D0 \uCC38\uAC00\uD55C\uB2E4. \uADF8\uB294 1938\uB144 \uC9E7\uC740 \uAE30\uAC04 \uB3D9\uC548 \uC815\uAD8C\uC744 \uC7A1\uC740 \uBE14\uB8F8 2\uCC28 \uC815\uAD8C\uC758 \uAD6C\uC131\uC6D0\uC774\uC5C8\uB2E4. \uC81C2\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804 \uB3D9\uC548, \uBE44\uC2DC \uC815\uBD80\uC5D0\uAC8C \uD22C\uC625\uB41C \uC774\uD6C4, \uADF8\uB294 \uB808\uC9C0\uC2A4\uD0D5\uC2A4\uC5D0 \uB4E4\uC5B4\uAC00 \uD504\uB791\uC2A4 \uC790\uC720 \uACF5\uAD70\uC5D0 \uC790\uC6D0\uD588\uB2E4. \uADF8\uB294 1943\uB144 9\uC6D4\uBD80\uD130 1945\uB144 4\uC6D4\uB3D9\uC548 \uB4DC\uACE8 \uC7A5\uAD70\uC758 \uC784\uC2DC\uC815\uBD80\uC5D0\uC11C \uC7AC\uBB34 \uB2F4\uB2F9 \uC704\uC6D0\uC9C1\uACFC \uAD6D\uAC00\uACBD\uC81C \uC7A5\uAD00\uC9C1\uC744 \uB9E1\uC558\uB2E4. 1954\uB144 6\uC6D4 \uB974\uB124 \uCF54\uD2F0\uC5D0 \uC758\uD558\uC5EC \uCD1D\uB9AC\uB85C \uC784\uBA85\uB41C \uADF8\uB294 \uC678\uBB34\uBD80 \uC7A5\uAD00\uC9C1 \uC5ED\uC2DC \uACB8\uC9C1\uD588\uB2E4. \uADF8\uAC00 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098\uC5D0\uC11C \uD3C9\uD654 \uC870\uC57D\uC744 \uC131\uC0AC\uC2DC\uCF30\uC74C\uC5D0\uB3C4, \uD280\uB2C8\uC9C0\uC758 \uB3C5\uB9BD\uC744 \uC2B9\uC778\uD558\uACE0\uC790 \uC900\uBE44\uD588\uC74C\uC5D0\uB3C4, \uBAA8\uB85C\uCF54\uC758 \uB3C5\uB9BD \uC2B9\uC778\uC744 \uC2DC\uC791\uD558\uACE0\uC790 \uD558\uC600\uC74C\uC5D0\uB3C4 \uBD88\uAD6C\uD558\uACE0, \uADF8\uAC00 \uC54C\uC81C\uB9AC\uC5D0\uC11C \uC2DC\uB3C4\uD55C \uAC1C\uD601\uC740 \uC2DD\uBBFC\uC8FC\uC758\uC790\uC600\uB358 \uBC18\uB300\uD3B8\uACFC \uBC18\uC2DD\uBBFC\uC8FC\uC758\uC790\uC600\uB358 \uC9C0\uC9C0\uC790\uB4E4 \uBAA8\uB450\uC5D0\uAC8C \uB9E4\uB3C4\uB2F9\uD55C \uCC44 \uC81C4\uACF5\uD654\uAD6D \uC815\uBD80\uB97C \uD30C\uBA78\uB85C \uC774\uB974\uAC8C \uD588\uB2E4. 1956\uB144 \uAE30 \uBAB0\uB808 \uC815\uAD8C\uC758 \uB0B4\uBB34\uBD80 \uBB34\uC784\uC18C(\u7121\u4EFB\u6240) \uC7A5\uAD00\uC5D0 \uC784\uBA85\uB41C \uADF8\uB294 \uC54C\uC81C\uB9AC\uC5D0 \uB300\uD55C \uBAB0\uB808 \uC815\uAD8C\uC758 \uC815\uCC45\uC5D0 \uBC18\uBC1C\uD558\uC5EC \uBA87 \uB2EC \uC548\uB418\uC5B4 \uC0AC\uC9C1\uD55C\uB2E4. \uADF8\uB294 1958\uB144 \uC0E4\uB97C \uB4DC\uACE8\uC758 \uCD1D\uB9AC \uC784\uBA85\uC5D0 \uB300\uD558\uC5EC \uBC18\uB300 \uD22C\uD45C\uB97C \uD558\uACE0, \uAC19\uC740 \uD574 11\uC6D4 \uCD1D\uC120\uC5D0\uC11C \uD328\uD55C \uD6C4 \uBAA8\uB4E0 \uC9C1\uBB34\uC5D0\uC11C \uC0AC\uC784\uD55C\uB2E4. 1967\uB144 \uC774\uC81C\uB974 \uC81C2\uC9C0\uC5ED\uAD6C \uAD6D\uD68C\uC758\uC6D0\uC73C\uB85C \uBF51\uD788\uACE0 \uAC19\uC740 \uD574 \uB099\uC120\uD55C \uADF8\uB294, 1969\uB144 \uB300\uC120 \uB3D9\uC548 \uAC00\uC2A4\uD1B5 \uB4DC\uD398\uB974\uC640 \uD568\uAED8 \uB2E8\uC77C\uD654\uD55C\uB2E4.\uADF8\uAC00 \uD504\uB791\uC2A4 \uC815\uBD80\uB97C \uC774\uB048 \uAC83\uC740 \uC77C\uACF1 \uB2EC\uC774 \uC870\uAE08 \uB118\uB294 \uAE30\uAC04\uBFD0\uC774\uC9C0\uB9CC, \uADF8\uB294 \uD504\uB791\uC2A4 \uC88C\uD30C\uC5D0 \uC788\uC5B4 \uC911\uC694\uD55C \uC815\uC2E0\uC801 \uC9C0\uC8FC\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Isaac Isidore Mend\u00E8s France (French: [pj\u025B\u0281 m\u0251\u0303d\u025Bs f\u0281\u0251\u0303s]; 11 January 1907 \u2013 18 October 1982) was a French politician who served as prime minister of France for eight months from 1954 to 1955. As a member of the Radical Party, he headed a government supported by a coalition of Gaullists (RPF), moderate socialists (UDSR), Christian democrats (MRP) and liberal-conservatives (CNIP). His main priority was ending the Indochina War, which had already cost 92,000 lives, with 114,000 wounded and 28,000 captured on the French side. Public opinion polls showed that, in February 1954, only 7% of the French people wanted to continue the fight to regain Indochina out of the hands of the Communists, led by Ho Chi Minh and his Viet Minh movement. At the 1954 Geneva Conference, Mend\u00E8s France negotiated a deal that gave the Viet Minh control of Vietnam north of the seventeenth parallel, and allowed him to pull out all French forces. He is considered one of the most prominent statesmen of the French Fourth Republic." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Isaac Isidore Mend\u00E8s France (bahasa Prancis: [pj\u025B\u0281 m\u0251\u0303d\u025Bs f\u0281\u0251\u0303s]; 11 Januari 1907 \u2013 18 Oktober 1982), dikenal sebagai PMF, adalah seorang politikus Prancis yang menjabat sebagai Presiden Dewan Menteri (setara Perdana Menteri di Republik Keempat Prancis ) selama delapan bulan dari tahun 1954 hingga 1955. Dia mewakili , dan pemerintahannya mendapat dukungan dari Partai Komunis. Prioritas utamanya adalah mengakhiri perang di Indocina, yang telah menelan korban 92.000 orang, 114.000 terluka dan 28.000 ditangkap dari pihak Prancis. Jajak pendapat publik menunjukkan bahwa, pada Februari 1954, hanya 7% rakyat Prancis yang ingin melanjutkan perjuangan untuk merebut kembali Indochina dari tangan Komunis, yang dipimpin oleh Ho Chi Minh dan gerakan Viet Minh. Pada Konferensi Jenewa tahun 1954 ia merundingkan kesepakatan yang memberi Viet Minh kendali atas Vietnam di utara paralel ketujuh belas, dan mengizinkannya menarik semua pasukan Prancis. Amerika Serikat kemudian memberikan dukungan keuangan, militer, dan ekonomi skala besar kepada Vietnam Selatan." , "lang" : "in" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvator_Cicurel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Constituent_Assembly_of_France_(1946)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_3rd_National_Assembly_of_the_French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_15th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_National_Economy_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva_Conference_(1954)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Temple" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_1st_National_Assembly_of_the_French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Fifth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_2nd_National_Assembly_of_the_French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War_of_Independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laissez-faire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Foreign_Ministers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Defence_Community" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Bourg\u00E8s-Maunoury" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1907_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Monetary_and_Financial_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_French_Air_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louviers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Mitterrand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Dien_Bien_Phu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bretton_Woods,_New_Hampshire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Bank_for_Reconstruction_and_Development" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Ministry_for_the_Economy_and_Finance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Chevallier_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guy_La_Chambre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/May_1958_crisis_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1982_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mercenary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/May_1968_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Radical_Party_(France)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Is\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chamber_of_Deputies_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Leopold_(Belgium)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_Guerre_1939\u20131945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Juglas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radical_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_French_forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Laniel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaullism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bar_association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_North_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Coty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Unified_Socialist_Party_(France)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Lemaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Socialist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Fouchet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Union_of_Democrats_for_the_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Cathala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eug\u00E8ne_Claudius-Petit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_prime_ministers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican,_Radical_and_Radical-Socialist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resistance_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaston_Defferre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Faure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Faculty_of_Law_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habib_Bourguiba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bob_Denard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Houphou\u00EBt-Boigny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Freemasons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Limoges" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Ouissam_Alaouite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_Minister_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_Sephardi_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Werth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pied-noir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_integration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rally_of_the_French_People" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poujadist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Couve_de_Murville" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Houdet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_French_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Glory_(Tunisia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Berthoin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Pleven" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie_Pierre_Koenig" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Blum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_des_sciences_politiques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_the_Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Aujoulat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CNIP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wage_Regulation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UN_Economic_and_Social_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Autonomous_Socialist_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Masson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:20.01.1962._Mendes_France_et_Raymond_Badiou._(1962)_-_53Fi3369.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pierre_Mend\u00E8s-France_1932.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Gu\u00E9rin_de_Beaumont" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Buron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Monteil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Ulver" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UDSR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Finance_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Sorrow_and_the_Pity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Portuguese-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SFIO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_French_Air_Forces_officers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Chaban-Delmas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1969_French_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_16th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_Republican_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bretton_Woods_Conference_delegates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unified_Socialist_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Paris_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guy_Mollet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_minister_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_colonial_empires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9mile_Hugues" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunisia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Ministers_of_Finance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_3rd_National_Assembly_of_the_French_Fifth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Honour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sciences_Po_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Saint-Charles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Le_Pen" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Spnd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:PM20" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Foreign_Ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Heads_of_government_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Finance_Ministers_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mend\u00E8s-France_Harcourt_1948.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122089897 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.questia.com/library/7255624/lost-statesman-the-strange-story-of-pierre-mend-s-france" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.questia.com/library/98221331/pierre-mendes-france" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "21277" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 359772 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Finance_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Foreign_Affairs_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_National_Economy_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Mend\u00E8s France in 1948" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u76AE\u57C3\u5C14\u00B7\u5B5F\u6234\u65AF-\u5F17\u6717\u65AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441,_\u041F\u044C\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D4\u30A8\u30FC\u30EB\u30FB\u30DE\u30F3\u30C7\u30B9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mr.dbpedia.org/resource/\u092A\u093F\u090F\u0930_\u092E\u0947\u0902\u0921\u0947\u0938_\u092B\u094D\u0930\u093E\u0928\u094D\u0938" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q314265" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p06917279X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118783211" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Petrus_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2uwdq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0628\u064A\u064A\u0631_\u0645\u0646\u062F\u064A\u0633_\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041F'\u0454\u0440_\u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0441-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0628\u064A\u064A\u0631_\u0645\u0646\u062F\u064A\u0633_\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/108891468" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E4\u05D9\u05D9\u05E8_\u05DE\u05E0\u05D3\u05E1_\u05E4\u05E8\u05D0\u05E0\u05E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01_9l1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Pyer_Mendes-Frans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u067E\u06CC\u0631_\u0645\u0646\u062F\u0633_\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yo.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD53C\uC5D0\uB974_\uB9DD\uB370\uC2A4_\uD504\uB791\uC2A4" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Mend\u00E8s_France?oldid=1122089897&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-06-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1956-02-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1944-09-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_France" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Minister of the National Economy" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_Minister_of_France" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Minister of State" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1945-04-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1955-01-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1956-05-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1955-02-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unified_Socialist_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Autonomous_Socialist_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican,_Radical_and_Radical-Socialist_Party" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unified_Socialist_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Autonomous_Socialist_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican,_Radical_and_Radical-Socialist_Party" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1907-01-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1907-01-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1954 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1956 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1943 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1944 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : 1967 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1971 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1933 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marie-Claire Servan-Shreiber de Fleurieu" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lili Cicurel" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Houphou\u00EBt-Boigny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Faure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Pleven" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Michel Gu\u00E9rin de Beaumont" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guy_La_Chambre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Cathala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Laniel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Isaac Isidore Mend\u00E8s France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1982-10-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1982-10-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Isaac Isidore Mend\u00E8s France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Faure" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u2013" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u2014" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Pleven" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Cathala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Couve_de_Murville" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Laniel" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u2014" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Coty" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1907_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Louis-le-Grand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cicurel_family" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Camus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_Klutznick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palais_des_Sports_(Grenoble)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philibert_Tsiranana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_the_Philippines_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Si\u00E8cle_(think_tank)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Pierre_K\u0153nig" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1955_Commonwealth_Prime_Ministers'_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Lemaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Winock" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Bory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1954" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_interventions_by_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Letourneau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Ridgway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Mitterrand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1907" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Habib_Bourguiba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1982" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1956" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/This_Is_Tomorrow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Soustelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_secretaries_of_state_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Hernu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Laniel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Hettier_de_Boislambert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9mile_Hugues" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eug\u00E8ne_Claudius-Petit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1955_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_visits_made_by_Levi_Eshkol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Papon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torture_during_the_Algerian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_United_States_from_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Cheysson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guy_Mollet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1955" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neosocialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_national_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Autonomous_Socialist_Party_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PMF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mendes-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mendes_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mend\u00E8s_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Pierre_Mend\u00E8s_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mendes_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mende's-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Faure__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9mile_Hugues__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Laniel__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Valls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Portugal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louviers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lacouture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orl\u00E9anist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Sephardic_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1950" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_participation_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Grenoble" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Loncle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Bettencourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conventions_of_La_Marsa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_individuals_nominated_for_the_Nobel_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Grossouvre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Sorrow_and_the_Pity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Pierre_K\u0153nig__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Faure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_P\u00E9tain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Philippeville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Section_of_the_Workers'_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Carlini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salvator_Cicurel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Nicolet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" } ] }}