{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Verger" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olga_de_Alaketu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Anthropologist109796323" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromParis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchEmigrantsToBrazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchAnthropologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photographer110426749" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryFrenchWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotographers" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Verger" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Verger" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Verger" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Verger" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Verger" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Edouard Leopold Verger (Paris, 4 de novembro de 1902 \u2014 Salvador, 11 de fevereiro de 1996) foi um fot\u00F3grafo autodidata, etn\u00F3logo, antrop\u00F3logo e escritor franco-brasileiro, que assumiu o nome religioso Fatumbi. Com outros fot\u00F3grafos, fundou em 1934 a a Alliance Photo, ag\u00EAncia fotogr\u00E1fica que administrava e divulgava o material produzido por seus membros. Em 1946, mudou-se para a cidade de Salvador, onde se dedica a estudar a religi\u00E3o e cultura negra da \u00C1frica e do Brasil, assunto no qual se torna especialista e autor de diversos livros." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Edouard Leopold Verger, n\u00E9 le 4 novembre 1902 \u00E0 Paris (France) et mort le 11 f\u00E9vrier 1996 \u00E0 Salvador de Bahia (Br\u00E9sil), est un photographe et ethnologue fran\u00E7ais. Il porta \u00E9galement le nom de Fatumbi (\u00AB Ifa l'a fait rena\u00EEtre\u00BB, en langue yoruba), \u00E0 la suite de son initiation en tant que Babalawo, pr\u00EAtre de Ifa (Orunmila), la divinit\u00E9 yoruba de la cr\u00E9ation. Il consacrera l'essentiel de son \u0153uvre aux religions du Golfe de Guin\u00E9e (principalement Fon et Yoruba) et aux religions afro-br\u00E9siliennes (essentiellement le Candombl\u00E9)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Edouard Leopold Verger, alias Fatumbi or F\u00E1t\u00FAmb\u00ED (4 November 1902, in Paris \u2013 11 February 1996, in Salvador, Brazil) was a photographer, self-taught ethnographer, and babalawo (Yoruba priest of If\u00E0) who devoted most of his life to the study of the African diaspora \u2014 the slave trade, the African-based religions of the new world, and the resulting cultural and economical flows from and to Africa." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Verger (eigentlich: Pierre \u00C9douard L\u00E9opold Verger) (* 4. November 1902 in Paris, Frankreich; \u2020 11. Februar 1996 in Salvador, Brasilien) war ein franz\u00F6sischer Fotograf, Ethnologe, Schriftsteller, Babal\u00E1wo sowie ein Gr\u00FCndungsmitglied der Fotoagentur Alliance Photo. Bekannt wurde Verger f\u00FCr seine Forschungen zu den Yoruba und den transatlantischen Beziehungen zwischen Brasilien und Afrika. Er kann als einer der Pioniere der visuellen Anthropologie angesehen werden und war als Fotograf in zahlreichen Kulturkreisen t\u00E4tig. 1952 nimmt er nach seiner Initiation als Babalawo den Namen Fatumbi oder F\u00E1t\u00FAmb\u00ED an." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Edouard Leopold Verger (Parijs, 4 november 1902 \u2013 Salvador, 11 februari 1996) was een Frans fotograaf en etnoloog. Hij is vooral bekend vanwege zijn foto's en studies van de Afrikaanse cultuur en religies. Dit zowel in Afrika zelf als bij de afstammelingen van Afrikaanse slaven in Latijns-Amerika. Hij is zelf in deze religies ingewijd, en ontving daarbij de religieuze naam F\u00E1t\u00FAmbi." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierrer_Verger_1952.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1902_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_ethnographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Niger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_explorers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Candombl\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Guatemala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Ecuador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Haiti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Obafemi_Awolowo_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anthropologists_of_the_Yoruba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Benin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Senegal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Mexico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Explorers_from_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Nigeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilianists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1996_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Babalawos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photographers_from_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_anthropologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_emigrants_to_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Cambodia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Verger (eigentlich: Pierre \u00C9douard L\u00E9opold Verger) (* 4. November 1902 in Paris, Frankreich; \u2020 11. Februar 1996 in Salvador, Brasilien) war ein franz\u00F6sischer Fotograf, Ethnologe, Schriftsteller, Babal\u00E1wo sowie ein Gr\u00FCndungsmitglied der Fotoagentur Alliance Photo. Bekannt wurde Verger f\u00FCr seine Forschungen zu den Yoruba und den transatlantischen Beziehungen zwischen Brasilien und Afrika. Er kann als einer der Pioniere der visuellen Anthropologie angesehen werden und war als Fotograf in zahlreichen Kulturkreisen t\u00E4tig. 1952 nimmt er nach seiner Initiation als Babalawo den Namen Fatumbi oder F\u00E1t\u00FAmb\u00ED an." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Edouard Leopold Verger (Paris, 4 de novembro de 1902 \u2014 Salvador, 11 de fevereiro de 1996) foi um fot\u00F3grafo autodidata, etn\u00F3logo, antrop\u00F3logo e escritor franco-brasileiro, que assumiu o nome religioso Fatumbi. Pierre aprendeu a fotografar em 1932 com (1908-2000), quando adquire sua primeira c\u00E2mcera Rolleiflex e percorreu diversos pa\u00EDses trabalhando para jornais e revistas norte-americanos e europeus, como o Paris-Soir, em 1934; Daily Mirror, de 1935 a 1936; Life, em 1937; Paris Match, em 1938; Argentina Libre e Mundo Argentino, em 1941 e 1942; e O Cruzeiro, no Brasil, de 1945 at\u00E9 fins dos anos de 1950. Com outros fot\u00F3grafos, fundou em 1934 a a Alliance Photo, ag\u00EAncia fotogr\u00E1fica que administrava e divulgava o material produzido por seus membros. Em 1946, mudou-se para a cidade de Salvador, onde se dedica a estudar a religi\u00E3o e cultura negra da \u00C1frica e do Brasil, assunto no qual se torna especialista e autor de diversos livros. Por sua inser\u00E7\u00E3o na religi\u00E3o e cultura negras, ele se inicia no culto de divina\u00E7\u00E3o no Benim, momento em que se torna um renascido na gra\u00E7a de If\u00E1 com o nome de Fatumbi. A primeira fase de seu trabalho \u00E9 representada por livros de fotografia. J\u00E1 a partir de 1931, seus livros eram retratos das diversas culturas que conheceu em suas viagens. A partir de 1946, Pierre se dedica ao estudo da cultura iorub\u00E1 e passa a deixar suas observa\u00E7\u00F5es por escrito, passando de fot\u00F3grafo a escritor e etn\u00F3logo. Pela Sorbonne, em Paris, em 1966, Pierre obt\u00E9m o t\u00EDtulo de doutor, com uma tese sobre a di\u00E1spora africana e o tr\u00E1fico negreiro entre o golfo do Benim e a Bahia nos s\u00E9culos XVII ao XIX que se tornou refer\u00EAncia em estudos sobre a escravid\u00E3o. Em 1974, come\u00E7a a trabalhar como professor da Universidade Federal da Bahia (UFBA) e foi figura importante para a funda\u00E7\u00E3o do Museu Afro-Brasileiro, inaugurado em 1982." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Edouard Leopold Verger, n\u00E9 le 4 novembre 1902 \u00E0 Paris (France) et mort le 11 f\u00E9vrier 1996 \u00E0 Salvador de Bahia (Br\u00E9sil), est un photographe et ethnologue fran\u00E7ais. Il porta \u00E9galement le nom de Fatumbi (\u00AB Ifa l'a fait rena\u00EEtre\u00BB, en langue yoruba), \u00E0 la suite de son initiation en tant que Babalawo, pr\u00EAtre de Ifa (Orunmila), la divinit\u00E9 yoruba de la cr\u00E9ation. Il consacrera l'essentiel de son \u0153uvre aux religions du Golfe de Guin\u00E9e (principalement Fon et Yoruba) et aux religions afro-br\u00E9siliennes (essentiellement le Candombl\u00E9)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Edouard Leopold Verger (Parijs, 4 november 1902 \u2013 Salvador, 11 februari 1996) was een Frans fotograaf en etnoloog. Hij is vooral bekend vanwege zijn foto's en studies van de Afrikaanse cultuur en religies. Dit zowel in Afrika zelf als bij de afstammelingen van Afrikaanse slaven in Latijns-Amerika. Hij is zelf in deze religies ingewijd, en ontving daarbij de religieuze naam F\u00E1t\u00FAmbi." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierre Edouard Leopold Verger, alias Fatumbi or F\u00E1t\u00FAmb\u00ED (4 November 1902, in Paris \u2013 11 February 1996, in Salvador, Brazil) was a photographer, self-taught ethnographer, and babalawo (Yoruba priest of If\u00E0) who devoted most of his life to the study of the African diaspora \u2014 the slave trade, the African-based religions of the new world, and the resulting cultural and economical flows from and to Africa." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1996_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Obafemi_Awolowo_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guatemala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_emigrants_to_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haiti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Indies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Benin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Senegal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paramaribo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photographers_from_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Mexico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sorbonne_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senegal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Nigeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Babalawos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_explorers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Togo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Niger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afro-Brazilian_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slave_trade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orunmila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babalawo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Obafemi_Awolowo_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecuador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_ethnographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Candombl\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Candombl\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Guatemala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/If\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pierrer_Verger_1952.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Ecuador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Haiti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anthropologists_of_the_Yoruba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvador,_Bahia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_University_of_Bahia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Match" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Family_of_Man" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1902_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Upper_Volta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dahomey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Life_Magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethnography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Niger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/If\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Explorers_from_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris-Soir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cowrie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yoruba_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edward_Steichen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_anthropologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilianists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daily_Mirror" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ACArt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierrer_Verger_1952.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1044521932 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20040324195448/http:/www.pierreverger.org.br/textos/texto_luhning.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20040403182542/http:/www.corrupio.com.br/verger-p.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20040413034434/http:/www.pierreverger.org.br/br/fundacao/apresentacao.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20040423212938/http:/www.revuenoire.com/francais/Livres/LivresSoleil/DieuxVerger/LS-verger.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7888" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 575948 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u067E\u064A\u0631_\u0627\u062F\u0648\u0627\u0631\u062F_\u0644\u064A\u0648\u067E\u0648\u0644\u062F_\u06A4\u064A\u0631\u062C\u064A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q556585" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p074564838" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Pierre_Verger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/95746178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02rpqw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119189186" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/d1b11119-3547-4a5a-acc0-7238667940ea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4ksXh" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photographer" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/95746178" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Verger?oldid=1044521932&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eunice_Katunda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_M\u00E9traux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leonti_Planskoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Candombl\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Santer\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Edouard_Leopold_Verger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Fatumbi_Verger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Fatumbi_Verger:_Mensageiro_Entre_Dois_Mundos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_1996" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tambor_de_Mina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uni\u00E3o_da_Ilha_do_Governador" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Family_of_Man" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Delpire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E3e_Menininha_do_Gantois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Il\u00EA_Ax\u00E9_Iy\u00E1_Nass\u00F4_Ok\u00E1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger" } ] }}