{  "http://dbpedia.org/resource/Selfie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Sim\u00F5es_Dias" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Humberto_Sousa_Medeiros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day_Festival_in_Newark" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seven_Wonders_of_Portuguese_Origin_in_the_World" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Portugal_Day" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Portugal-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_New_Zealanders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augusto_Barros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elvira_Fortunato" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RTP_Internacional" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matches_of_the_Republic_of_Ireland_national_football_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Marques_(attorney)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Albino_Silva_Peneda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_in_the_United_Kingdom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F._M._G._Ozorio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Tolentino_de_Mendon\u00E7a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_Portugal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cultural_icons_of_Portugal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Honorary_Consulate_of_Portugal,_Florida" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nelly_Furtado" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_10" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Est\u00E1dio_Nacional" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_Portugal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porto\u2013Lisboa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lu\u00EDs_de_Cam\u00F5es" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatObservancesInPortugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Observation100879759" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalDays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimeOff115118453" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHolidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holiday115183428" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SensoryActivity100876737" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sensing100876874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Look100877127" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LegalHoliday115199592" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalHolidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/TimeInterval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimePeriod115113229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FundamentalQuantity113575869" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPublicHolidaysInPortugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnnualEventsInPortugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Measure100033615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Activity100407535" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimeUnit115154774" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Day115157225" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpringHolidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CalendarDay115157041" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Day115155220" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFixedHolidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vacation115137890" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leisure115137676" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJuneObservances" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dia de Portugal" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugaldagen" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugal Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8461\u8404\u7259\u65E5\u3001\u8CC8\u6885\u58EB\u65E5\u66A8\u8461\u50D1\u65E5" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jour du Portugal" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u00EDa de Portugal" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorno del Portogallo" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uB0A0" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u0457" , "lang" : "uk" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "O Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas celebra a data de 10 de Junho de 1580, data da morte de Cam\u00F5es, sendo tamb\u00E9m este o dia dedicado ao Anjo Cust\u00F3dio de Portugal. Este \u00E9 tamb\u00E9m o dia da L\u00EDngua Portuguesa, dos cidad\u00E3os e das For\u00E7as Armadas. Durante o Estado Novo, de 1933 at\u00E9 \u00E0 Revolu\u00E7\u00E3o dos Cravos de 25 de Abril de 1974, era celebrado como o Dia da Ra\u00E7a: a ra\u00E7a portuguesa ou dos portugueses." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Giorno del Portogallo (in portoghese per esteso: Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas) \u00E8 la festa nazionale portoghese, che si celebra il 10 giugno, e che commemora la morte del poeta nazionale Lu\u00EDs de Cam\u00F5es, che rappresenta, anche per merito del suo poema epico nazionale \"I Lusiadi\", un punto di identit\u00E0 nazionale culturale fondamentale e che riguarda principalmente le conquiste coloniali di cui il Portogallo fu una delle nazioni pi\u00F9 rilevanti. La festa viene celebrata con concerti, parate e vari eventi culturali in tutto il paese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u0457, \u041A\u0430\u043C\u043E\u0435\u043D\u0441\u0430 \u0456 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0413\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas) \u2014 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E \u0456 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0432 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u0457. \u0421\u0432\u044F\u0442\u043A\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F 10 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F \u2014 \u0441\u0430\u043C\u0435 \u0443 \u0446\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C 1580 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043F\u043E\u043C\u0435\u0440 \u041B\u0443\u0457\u0441 \u0434\u0435 \u041A\u0430\u043C\u043E\u0435\u043D\u0441, \u044F\u043A\u043E\u0433\u043E \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0442\u044C \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B\u043E\u043C \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u0457. \u041E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0438 \u0441\u0432\u044F\u0442\u0430 \u043F\u0456\u0434\u043A\u0440\u0435\u0441\u043B\u044E\u0454 \u0432\u0430\u0436\u043B\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044C \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434, \u044F\u043A\u0456 \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0442\u044C \u0437\u0430 \u043A\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u043E\u043C, \u0437\u043E\u043A\u0440\u0435\u043C\u0430 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457, \u0421\u0428\u0410, \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0456, \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0456, \u041B\u044E\u043A\u0441\u0435\u043C\u0431\u0443\u0440\u0437\u0456 \u0442\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0456\u043D\u0448\u0438\u0445 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D (\u043F\u043E\u043D\u0430\u0434 1 \u043C\u043B\u043D \u043E\u0441\u0456\u0431)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugaldagen, officiellt portugisiska: Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas (Dagen f\u00F6r Portugal, Cam\u00F5es, och Portugisiska samfunden), \u00E4r Portugals nationaldag, och firas 10 juni. Dagen firas officiellt enbart i Portugal, men \u00E4ven portugiser bosatta i andra l\u00E4nder firar. Dagen firas till minne av Lu\u00EDs de Cam\u00F5es d\u00F6d den 10 juni 1580." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uB0A0(\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC5B4: Dia de Portugal), \uACF5\uC2DD\uC801\uC73C\uB85C \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08, \uCE74\uBABD\uC774\uC2A4, \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08 \uACF5\uB3D9\uCCB4\uC758 \uB0A0(\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC5B4: Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas)\uC740 \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uAD6D\uACBD\uC77C\uB85C, \uB9E4\uB144 6\uC6D4 10\uC77C\uC5D0 \uD574\uB2F9\uD55C\uB2E4. \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uACF5\uD734\uC77C \uC911 \uD558\uB098\uC774\uBA70 \uC804 \uC138\uACC4 \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC778\uB4E4\uC774 \uAE30\uB150\uD55C\uB2E4. 1580\uB144 6\uC6D4 10\uC77C \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uC2DC\uC778\uC774\uC790 \uAD6D\uAC00\uC801 \uBB38\uD559 \uB300\uD45C \uBA85\uC0AC\uC778 \uB8E8\uC774\uC2A4 \uB4DC \uCE74\uBABD\uC774\uC2A4\uC758 \uC8FD\uC74C\uC744 \uAE30\uB9AC\uAE30 \uC704\uD574 \uC2DC\uC791\uD558\uC600\uB2E4. 6\uC6D4 10\uC77C\uC744 \uAE30\uB150\uC77C\uB85C\uC11C \uCCAB \uBC88\uC9F8 \uC5B8\uAE09\uC740 1880\uB144 \uB8E8\uC774\uC2A4 1\uC138\uC758 \uC655\uB839\uC5D0 \uC758\uD574 \uB8E8\uC774\uC2A4 \uB4DC \uCE74\uBABD\uC774\uC2A4\uC758 \uAE30\uC77C\uC744 \uAE30\uB150\uD55C\uB2E4\uACE0 \uC120\uC5B8\uD55C \uAC83\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas (deutsch Tag von Portugal, Cam\u00F5es und den portugiesischen Gemeinden), kurz Dia de Portugal (deutsch Portugal-Tag), ist der portugiesische Nationalfeiertag, der jedes Jahr am 10. Juni begangen wird. Das Datum bezieht sich auf den Todestag des Nationaldichters Lu\u00EDs de Cam\u00F5es, der das Nationalepos Die Lusiaden schrieb." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Dia de Portugal) \u0438\u043B\u0438 \u0414\u0435\u043D\u044C \u041A\u0430\u043C\u043E\u044D\u043D\u0441\u0430, \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438 \u0438 \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u043E\u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Dia de Cam\u00F5es, de Portugal e das Comunidades Portuguesas) \u2014 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438. \u041E\u0442\u043C\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F 10 \u0438\u044E\u043D\u044F, \u0432 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u044D\u0442\u0430 \u041B\u0443\u0438\u0441\u0430 \u041A\u0430\u043C\u043E\u044D\u043D\u0441\u0430 \u0432 1580 \u0433\u043E\u0434\u0443, \u0432 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u044F \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0430 60 \u043B\u0435\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C\u044E \u0418\u0441\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438. \u041E\u043D \u043F\u043E\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0446\u0430\u043C\u0438 \u043A\u0430\u043A \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u041B\u0443\u0437\u0438\u0430\u0434, \u044D\u043F\u043E\u043F\u0435\u0438, \u043F\u043E\u0441\u0432\u044F\u0449\u0451\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438, \u0438 \u043D\u0430\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u0435\u0442 \u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438.\u041F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u043E\u0442\u043C\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0432 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043D\u0435\u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u0432\u0441\u0435\u043C\u0438 \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0446\u0430\u043C\u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le jour du Portugal (en portugais, Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas, jour du Portugal, de Cam\u00F5es et des communaut\u00E9s portugaises), c\u00E9l\u00E9br\u00E9 le 10 juin, est le jour de la mort de Lu\u00EDs Vaz de Cam\u00F5es et aussi un jour f\u00E9ri\u00E9 portugais. \n* Portail des f\u00EAtes et des traditions \n* Portail du Portugal" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El D\u00EDa de Portugal, de Cam\u00F5es y de las Comunidades Portuguesas conmemora el 10 de junio de 1580, fecha del fallecimiento del escritor Cam\u00F5es, de Portugal. Se celebra el d\u00EDa de la Lengua Portuguesa, del Ciudadano Nacional y de las Fuerzas Armadas. Durante el Estado Novo, de 1933 hasta la Revoluci\u00F3n de los Claveles el 25 de abril de 1974, se celebraba como el D\u00EDa de la Raza." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8461\u8404\u7259\u65E5\u3001\u8CC8\u6885\u58EB\u65E5\u66A8\u8461\u50D1\u65E5\uFF08\u8461\u8404\u7259\u8A9E\uFF1ADia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas\uFF09\uFF0C\u8461\u8404\u7259\u7684\u570B\u6176\u65E5\uFF0C\u5B9A\u65BC\u6BCF\u5E74\u76846\u670810\u65E5\u3002\u8A72\u65E5\u70BA\u8A72\u570B\u611B\u570B\u8A69\u4EBA\u8CC8\u6885\u58EB\u7684\u5FCC\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugal Day, officially Day of Portugal, Cam\u00F5es, and the Portuguese Communities (Portuguese: Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas), is the National Day of Portugal celebrated annually on 10 June. It is one of the public holidays in Portugal and celebrated by Portuguese people throughout the world. It commemorates the death on 10 June 1580 of Lu\u00EDs de Cam\u00F5es, a poet and national literary icon." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "(" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugal Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : ")" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia de Portugal" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dia_de_Portugal_Festival_in_San_Jose_(June_11,_2022)_-_95.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EstatuaCamoesLisboa.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Observances_in_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Summer_events_in_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Annual_events_in_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:June_observances" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "O Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas celebra a data de 10 de Junho de 1580, data da morte de Cam\u00F5es, sendo tamb\u00E9m este o dia dedicado ao Anjo Cust\u00F3dio de Portugal. Este \u00E9 tamb\u00E9m o dia da L\u00EDngua Portuguesa, dos cidad\u00E3os e das For\u00E7as Armadas. Durante o Estado Novo, de 1933 at\u00E9 \u00E0 Revolu\u00E7\u00E3o dos Cravos de 25 de Abril de 1974, era celebrado como o Dia da Ra\u00E7a: a ra\u00E7a portuguesa ou dos portugueses." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El D\u00EDa de Portugal, de Cam\u00F5es y de las Comunidades Portuguesas conmemora el 10 de junio de 1580, fecha del fallecimiento del escritor Cam\u00F5es, de Portugal. Se celebra el d\u00EDa de la Lengua Portuguesa, del Ciudadano Nacional y de las Fuerzas Armadas. Durante el Estado Novo, de 1933 hasta la Revoluci\u00F3n de los Claveles el 25 de abril de 1974, se celebraba como el D\u00EDa de la Raza." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u0457, \u041A\u0430\u043C\u043E\u0435\u043D\u0441\u0430 \u0456 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0413\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas) \u2014 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E \u0456 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0432 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u0457. \u0421\u0432\u044F\u0442\u043A\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F 10 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F \u2014 \u0441\u0430\u043C\u0435 \u0443 \u0446\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C 1580 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043F\u043E\u043C\u0435\u0440 \u041B\u0443\u0457\u0441 \u0434\u0435 \u041A\u0430\u043C\u043E\u0435\u043D\u0441, \u044F\u043A\u043E\u0433\u043E \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0442\u044C \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B\u043E\u043C \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u0457. \u041E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0438 \u0441\u0432\u044F\u0442\u0430 \u043F\u0456\u0434\u043A\u0440\u0435\u0441\u043B\u044E\u0454 \u0432\u0430\u0436\u043B\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044C \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434, \u044F\u043A\u0456 \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0442\u044C \u0437\u0430 \u043A\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u043E\u043C, \u0437\u043E\u043A\u0440\u0435\u043C\u0430 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457, \u0421\u0428\u0410, \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0456, \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0456, \u041B\u044E\u043A\u0441\u0435\u043C\u0431\u0443\u0440\u0437\u0456 \u0442\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0456\u043D\u0448\u0438\u0445 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D (\u043F\u043E\u043D\u0430\u0434 1 \u043C\u043B\u043D \u043E\u0441\u0456\u0431). \u041F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0443 \u0421\u0430\u043B\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 (\u0437 1933 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0456 \u0434\u043E \u0420\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0457 \u0433\u0432\u043E\u0437\u0434\u0438\u043A 25 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 1974 \u0440\u043E\u043A\u0443) \u0441\u0432\u044F\u0442\u043A\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044F \u043F\u0456\u0434 \u043D\u0430\u0437\u0432\u043E\u044E \u0414\u0435\u043D\u044C \u0420\u0430\u0441\u0438 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Dia da Ra\u00E7a)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le jour du Portugal (en portugais, Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas, jour du Portugal, de Cam\u00F5es et des communaut\u00E9s portugaises), c\u00E9l\u00E9br\u00E9 le 10 juin, est le jour de la mort de Lu\u00EDs Vaz de Cam\u00F5es et aussi un jour f\u00E9ri\u00E9 portugais. Il prend son origine dans les c\u00E9l\u00E9brations du tricentenaire de la mort po\u00E8te du 10 juin 1880 \u00E0 l'initiative de Te\u00F3filo Braga, homme politique r\u00E9publicain et auteur d'une biographie de Cam\u00F5es. Pendant la Premi\u00E8re R\u00E9publique o\u00F9 Te\u00F3filo Braga est deux fois pr\u00E9sident, le 10 juin devient jour f\u00E9ri\u00E9 municipal \u00E0 Lisbonne. \u00C0 partir de 1933, pendant la dictature de l\u2019Estado Novo, il devient jour f\u00E9ri\u00E9 national sous le nom de jour de la race (race portugaise), et ce jusqu'\u00E0 la r\u00E9volution des \u0152illets. \n* Portail des f\u00EAtes et des traditions \n* Portail du Portugal" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8461\u8404\u7259\u65E5\u3001\u8CC8\u6885\u58EB\u65E5\u66A8\u8461\u50D1\u65E5\uFF08\u8461\u8404\u7259\u8A9E\uFF1ADia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas\uFF09\uFF0C\u8461\u8404\u7259\u7684\u570B\u6176\u65E5\uFF0C\u5B9A\u65BC\u6BCF\u5E74\u76846\u670810\u65E5\u3002\u8A72\u65E5\u70BA\u8A72\u570B\u611B\u570B\u8A69\u4EBA\u8CC8\u6885\u58EB\u7684\u5FCC\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uB0A0(\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC5B4: Dia de Portugal), \uACF5\uC2DD\uC801\uC73C\uB85C \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08, \uCE74\uBABD\uC774\uC2A4, \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08 \uACF5\uB3D9\uCCB4\uC758 \uB0A0(\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC5B4: Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas)\uC740 \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uAD6D\uACBD\uC77C\uB85C, \uB9E4\uB144 6\uC6D4 10\uC77C\uC5D0 \uD574\uB2F9\uD55C\uB2E4. \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uACF5\uD734\uC77C \uC911 \uD558\uB098\uC774\uBA70 \uC804 \uC138\uACC4 \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC778\uB4E4\uC774 \uAE30\uB150\uD55C\uB2E4. 1580\uB144 6\uC6D4 10\uC77C \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uC2DC\uC778\uC774\uC790 \uAD6D\uAC00\uC801 \uBB38\uD559 \uB300\uD45C \uBA85\uC0AC\uC778 \uB8E8\uC774\uC2A4 \uB4DC \uCE74\uBABD\uC774\uC2A4\uC758 \uC8FD\uC74C\uC744 \uAE30\uB9AC\uAE30 \uC704\uD574 \uC2DC\uC791\uD558\uC600\uB2E4. 6\uC6D4 10\uC77C\uC744 \uAE30\uB150\uC77C\uB85C\uC11C \uCCAB \uBC88\uC9F8 \uC5B8\uAE09\uC740 1880\uB144 \uB8E8\uC774\uC2A4 1\uC138\uC758 \uC655\uB839\uC5D0 \uC758\uD574 \uB8E8\uC774\uC2A4 \uB4DC \uCE74\uBABD\uC774\uC2A4\uC758 \uAE30\uC77C\uC744 \uAE30\uB150\uD55C\uB2E4\uACE0 \uC120\uC5B8\uD55C \uAC83\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas (deutsch Tag von Portugal, Cam\u00F5es und den portugiesischen Gemeinden), kurz Dia de Portugal (deutsch Portugal-Tag), ist der portugiesische Nationalfeiertag, der jedes Jahr am 10. Juni begangen wird. Das Datum bezieht sich auf den Todestag des Nationaldichters Lu\u00EDs de Cam\u00F5es, der das Nationalepos Die Lusiaden schrieb." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugaldagen, officiellt portugisiska: Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas (Dagen f\u00F6r Portugal, Cam\u00F5es, och Portugisiska samfunden), \u00E4r Portugals nationaldag, och firas 10 juni. Dagen firas officiellt enbart i Portugal, men \u00E4ven portugiser bosatta i andra l\u00E4nder firar. Dagen firas till minne av Lu\u00EDs de Cam\u00F5es d\u00F6d den 10 juni 1580." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugal Day, officially Day of Portugal, Cam\u00F5es, and the Portuguese Communities (Portuguese: Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas), is the National Day of Portugal celebrated annually on 10 June. It is one of the public holidays in Portugal and celebrated by Portuguese people throughout the world. It commemorates the death on 10 June 1580 of Lu\u00EDs de Cam\u00F5es, a poet and national literary icon." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Dia de Portugal) \u0438\u043B\u0438 \u0414\u0435\u043D\u044C \u041A\u0430\u043C\u043E\u044D\u043D\u0441\u0430, \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438 \u0438 \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u043E\u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Dia de Cam\u00F5es, de Portugal e das Comunidades Portuguesas) \u2014 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438. \u041E\u0442\u043C\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F 10 \u0438\u044E\u043D\u044F, \u0432 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u044D\u0442\u0430 \u041B\u0443\u0438\u0441\u0430 \u041A\u0430\u043C\u043E\u044D\u043D\u0441\u0430 \u0432 1580 \u0433\u043E\u0434\u0443, \u0432 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u044F \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0430 60 \u043B\u0435\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C\u044E \u0418\u0441\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438. \u041E\u043D \u043F\u043E\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0446\u0430\u043C\u0438 \u043A\u0430\u043A \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u041B\u0443\u0437\u0438\u0430\u0434, \u044D\u043F\u043E\u043F\u0435\u0438, \u043F\u043E\u0441\u0432\u044F\u0449\u0451\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438, \u0438 \u043D\u0430\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u0435\u0442 \u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438.\u041F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u043E\u0442\u043C\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0432 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043D\u0435\u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u0432\u0441\u0435\u043C\u0438 \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0446\u0430\u043C\u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430. \u041F\u0440\u0438 \u0441\u0430\u043B\u0430\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432\u0441\u043A\u043E\u043C \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0435 \u0441 1944 \u0438 \u0434\u043E \u0420\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0432\u043E\u0437\u0434\u0438\u043A 1974 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u00AB\u0414\u043D\u0451\u043C \u0440\u0430\u0441\u044B\u00BB (\u043F\u043E\u0440\u0442. Dia da Ra\u00E7a) \u0438\u0437 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u043E\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439. \u041A\u0430\u043C\u043E\u044D\u043D\u0441 \u0442\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0435\u043D\u0438\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u044F\u043C\u0438 \u043A\u0430\u043A \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B \u00AB\u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0430\u0441\u044B\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Giorno del Portogallo (in portoghese per esteso: Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas) \u00E8 la festa nazionale portoghese, che si celebra il 10 giugno, e che commemora la morte del poeta nazionale Lu\u00EDs de Cam\u00F5es, che rappresenta, anche per merito del suo poema epico nazionale \"I Lusiadi\", un punto di identit\u00E0 nazionale culturale fondamentale e che riguarda principalmente le conquiste coloniali di cui il Portogallo fu una delle nazioni pi\u00F9 rilevanti. Le conquiste coloniali e i racconti celebranti tali conquiste rappresentano per il popolo lusitano uno dei principali riconoscimenti di orgoglio nazionale. \u00C8 da ricordare, nel contesto, che l'Impero portoghese fu il primo impero coloniale della storia: iniziato il 22 agosto 1415 con la conquista di Ceuta nella Battaglia di Ceuta e terminato il 20 dicembre 1999 con la restituzione di Macao alla Cina. La festa viene celebrata con concerti, parate e vari eventi culturali in tutto il paese." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_IV_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carnation_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Folklore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Summer_events_in_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adventurer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Community_of_Portuguese_Language_Countries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Jose,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Annual_events_in_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_discoveries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_Park_at_Kelley_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kennington_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gazela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_American_neighborhoods" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Historical_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philadelphia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dundas_Street" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Streatham_Common" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mineola,_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_at_the_2012_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese-Canadians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ed_Mangano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toronto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:June_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philip_II_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oeiras_Municipality,_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Bedford,_Massachusetts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_monarchy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_American" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penn's_Landing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Oliveira_Salazar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcelo_Rebelo_de_Sousa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epic_poem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Restoration_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lu\u00EDs_de_Cam\u00F5es" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Maragos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Silva_Marques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iberian_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nassau_County,_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jack_M._Martins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Dia_de_Portugal_Festival_in_San_Jose_(June_11,_2022)_-_95.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Observances_in_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Little_Portugal,_London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Heritage_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Jersey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Race_(classification_of_humans)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Est\u00E1dio_Nacional" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luso_American" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_succession_crisis_of_1580" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trinity_Bellwoods_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Estado_Novo_(Portugal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day_Festival_in_Newark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ceuta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lisbon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Os_Lus\u00EDadas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Little_Portugal,_Toronto" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikisource" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EstatuaCamoesLisboa.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1119208055 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120123094911/http:/www.portugaldaynyc.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.today/20130628032602/http:/www.facebook.com/NCPortugalDay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160514082302/http:/www.dayofportugal.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130325151817/http:/cocdp.co.uk/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.dayofportugal.org" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.diadeportugalca.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110522132245/http:/www.presidencia.pt/diadeportugal2010/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20161021194332/http:/www.diadeportugalca.org/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "15665" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2002860 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Monument to Lu\u00EDs de Cam\u00F5es in Lisbon, Portugal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.06d81k" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758_\uB0A0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/nADh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u054A\u0578\u0580\u057F\u0578\u0582\u0563\u0561\u056C\u056B\u0561\u0575\u056B_\u0585\u0580" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Portugal_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8461\u8404\u7259\u65E5\u3001\u8CC8\u6885\u58EB\u65E5\u66A8\u8461\u50D1\u65E5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043D\u044C_\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u0457" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Portugaldagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q183563" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Dia_de_Portugal,_de_Cam\u00F5es_e_das_Comunidades_Portuguesas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/D\u00EDa_de_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043D\u044C_\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/D\u00EDa_de_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D9\u05D5\u05DD_\u05E4\u05D5\u05E8\u05D8\u05D5\u05D2\u05DC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Portugali-p\u00E4iv\u00E4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jour_du_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Portekiz_G\u00FCn\u00FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Dia_de_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Giorno_del_Portogallo" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Portugal_Day?oldid=1119208055&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "National holiday" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Portugal_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/frequency" : [ { "type" : "literal", "value" : "annual" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officialName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dia de Portugal, de Cam\u00F5es e das Comunidades Portuguesas" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/duration" : [ { "type" : "literal", "value" : "86400.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/holidayName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Portugal Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/observedby" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/similar" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lu\u00EDs_de_Cam\u00F5es" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatedto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lu\u00EDs de Cam\u00F5es death" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/scheduling" : [ { "type" : "literal", "value" : "same day each year" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/longtype" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "--06-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_symbols_of_Portugal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Azores_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dia_de_Camoes,_de_Portugal_e_das_Comunidades_Portuguesas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dia_de_Cam\u00F5es,_de_Portugal_e_das_Comunidades_Portuguesas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dia_de_Portugal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portugal's_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal_Day" } ] }}