{  "http://dbpedia.org/resource/5_October_1910_revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jim\u00E9nez_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/HCESAR" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Portuguese_orthography" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comparison_of_Portuguese_and_Spanish" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teletext_character_set" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_battleship_Minas_Geraes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_alphabet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_phonology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Macau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/languages" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Galician_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Latin-script_digraphs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stress_(linguistics)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nh_(digraph)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japanese_writing_system" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phonemic_orthography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minas_Geraes-class_battleship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_writing_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mid_central_vowel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reforms_of_Portuguese_orthography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_alphabet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guarani_alphabet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jota" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voiced_velar_fricative" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Balneario" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Information106634376" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Script106351613" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenCommunication106349220" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlphabets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Message106598915" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatinAlphabets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLanguageOrthographies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/List106481320" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Orthography106351202" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Database106637824" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writing106359877" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alphabet106497459" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CharacterSet106488880" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Portuguese orthography" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alphabet portugais" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfabeto portugu\u00EAs" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8461\u8404\u7259\u8BED\u6B63\u5199\u6CD5" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugisiska alfabetet" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ortografia della lingua portoghese" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Orthographe du portugais" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0430\u0431\u0435\u0442\u043A\u0430" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u043B\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfabet portugalski" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ortograf\u00EDa del portugu\u00E9s" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ortografia da l\u00EDngua portuguesa" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugiesisches Alphabet" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfabeto portoghese" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u8A9E\u30A2\u30EB\u30D5\u30A1\u30D9\u30C3\u30C8" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "O alfabeto portugu\u00EAs varia conforme o Acordo Ortogr\u00E1fico, de 1945 ou de 1990." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La ortograf\u00EDa del portugu\u00E9s est\u00E1 basada en el alfabeto latino, y hace uso del acento agudo, el acento circunflejo, el acento grave, la tilde, y la cedilla, para denotar el acento pros\u00F3dico, la apertura de vocales, la nasalizaci\u00F3n, y otros cambios de sonido. Las letras acentuadas y los d\u00EDgrafos no se cuentan como caracteres separados para el orden alfab\u00E9tico. Una lista completa de sonidos, diptongos, y sus ortograf\u00EDas principales, est\u00E1 dada en la . Para m\u00E1s informaci\u00F3n acerca de las letras y d\u00EDgrafos, v\u00E9ase el alfabeto del portugu\u00E9s." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'alfabeto portoghese, in accordo con l' (valido in Portogallo e nei Paesi africani di lingua ufficiale portoghese) e in base al (valido solo in Brasile), \u00E8 l'alfabeto utilizzato per la scrittura della lingua portoghese. \u00C8 basato sull'alfabeto latino, di 23 lettere, in aggiunta delle lettere k, w ed y che vengono utilizzate per parole di origine straniera: Quando due parole si differenziano solo per la presenza di due lettere, una con e l'altra senza segno diacritico, quella senza segno diacritico viene prima, in ordine alfabetico, rispetto a quella che presenta il segno." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugisiska alfabetet \u00E4r en variant av latinska alfabetet som anv\u00E4nds i det portugisiska spr\u00E5ket." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u8A9E\u30A2\u30EB\u30D5\u30A1\u30D9\u30C3\u30C8\u306F\u3001\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u8A9E\u3092\u66F8\u304D\u8868\u3059\u305F\u3081\u306B\u4F7F\u308F\u308C\u308B\u5B57\u6BCD\u3067\u3042\u308B\u3002 \u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u3068\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u3067\u3001\u6587\u5B57\u540D\u79F0\u3084\u767A\u97F3\u304C\u7570\u306A\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfabet portugalski \u2013 alfabet oparty na alfabecie \u0142aci\u0144skim, s\u0142u\u017C\u0105cy do zapisu j\u0119zyka portugalskiego. 26 liter podstawowych: [*] Litery K, W s\u0105 u\u017Cywane g\u0142\u00F3wnie w zapo\u017Cyczeniach. Niekiedy litery \u2013 g\u0142\u00F3wnie te samog\u0142osek \u2013 s\u0105 opatrzone znakami diakrytycznymi, co daje 13 liter dodatkowych: \u00C0, \u00C1, \u00C2, \u00C3, \u00C7, \u00C9, \u00CA, \u00CD, \u00D3, \u00D4, \u00D5, \u00DA, \u00DC. \u0141\u0105cznie daje to 39 liter (26+13)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8461\u8404\u7259\u8BED\u6B63\u5199\u6CD5\u662F\u6307\u5BFC\u8461\u8404\u7259\u8BED\u4E66\u5199\u7684\u89C4\u5219\uFF0C\u5176\u5B57\u6BCD\u7CFB\u7EDF\u5728\u62C9\u4E01\u5B57\u6BCD\u7684\u57FA\u7840\u4E0A\uFF0C\u4F7F\u7528\u5C16\u97F3\u7B26\u3001\u63DA\u6291\u7B26\u3001\u6291\u97F3\u7B26\u3001\u6CE2\u6D6A\u865F\u53CA\u8F6F\u97F3\u7B26\u6765\u8868\u793A\u91CD\u97F3\u3001\u5143\u97F3\u9AD8\u4F4E\u3001\u9F3B\u97F3\u5316\u548C\u4E00\u4E9B\u5176\u5B83\u58F0\u97F3\u53D8\u5316\u3002\u53D8\u97F3\u5B57\u6BCD\u548C\u590D\u5408\u5B57\u6BCD\u4E0D\u4F1A\u4F5C\u4E3A\u5355\u72EC\u7684\u5B57\u7B26\u8BA1\u6570\uFF0C\u4EE5\u4FBF\u8FDB\u884C\u6574\u7406\u3002 \u8461\u8404\u7259\u8BED\u7684\u62FC\u5199\u57FA\u672C\u4E0A\u662F\u97F3\u4F4D\u6B63\u5199\u6CD5\uFF0C\u4F46\u662F\u4E00\u4E9B\u97F3\u4F4D\u53EF\u4EE5\u7528\u591A\u79CD\u65B9\u6CD5\u62FC\u5199\u3002\u5728\u4E0D\u660E\u786E\u7684\u60C5\u51B5\u4E0B\uFF0C\u6B63\u786E\u7684\u62FC\u5199\u65B9\u6CD5\u8981\u901A\u8FC7\u8BCD\u6E90\u4E0E\u8BCD\u6CD5\u548C\u4F20\u7EDF\u6765\u786E\u5B9A\u3002\u6240\u4EE5\u8461\u8404\u7259\u8BED\u5728\u53D1\u97F3\u4E0E\u5B57\u6BCD\u6216\u590D\u5408\u5B57\u6BCD\u4E4B\u95F4\u6CA1\u6709\u5B8C\u7F8E\u7684\u4E00\u4E00\u5BF9\u5E94\u3002\u8981\u4E86\u89E3\u8461\u8404\u7259\u8BED\u7684\u4E3B\u8981\u8BCD\u5F62\u53D8\u5316\uFF0C\u719F\u6089\u5176\u4ED6\u897F\u6B27\u8BED\u8A00\u7684\u6B63\u5B57\u6CD5\u662F\u6709\u5E2E\u52A9\u7684\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das portugiesische Alphabet besteht aus 26 Basisbuchstaben und 13 Buchstaben mit diakritischen Erweiterungen wie Akut (\u00E1), Tilde (\u00E3) oder der Cedille (\u00E7). Die Aussprache des portugiesischen und des brasilianischen Portugiesisch ist unterschiedlich." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La langue portugaise utilise l'alphabet latin, comme les autres langues romanes. La prononciation de certaines des lettres dans cet alphabet varient selon la r\u00E9gion. L'alphabet portugais ne comprenait pas les lettres K, W, et Y jusqu'\u00E0 la publication de l'accord orthographique de la langue portugaise de 1990." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il portoghese, come le altre lingue neolatine, si scrive con l'alfabeto latino. Ad esso vengono per\u00F2 aggiunte le vocali con quattro tipi di accenti diversi, ed a volte determinate lettere si pronunciano in modo diverso dall'italiano. L'alfabeto portoghese \u00E8 composto da 26 lettere in questa successione: A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, M, N, O, P, Q, R, S, T, U, V, W, X, Y, Z. Ad esse si aggiungono inoltre le vocali con segni diacritici \u00C0, \u00C1, \u00C2, \u00C3, \u00C9, \u00CA, \u00CD, \u00D3, \u00D5, \u00DA e la \u00C7" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019orthographe du portugais est bas\u00E9e sur l\u2019alphabet latin, et utilise l\u2019accent aigu, l\u2019accent circonflexe, l\u2019accent grave, le tilde et la c\u00E9dille pour indiquer l\u2019accent tonique, l\u2019aperture de voyelle, la nasalisation, ou d\u2019autres modifications. Les lettres accentu\u00E9es ne sont pas compt\u00E9es comme des lettres \u00E0 part lors de tri." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u043B\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442, \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u043C\u044B\u0439 \u043A\u0430\u043A \u043F\u0438\u0441\u044C\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D \u043D\u0430 \u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u0438\u0446\u0435. \u042D\u0442\u043E\u0442 \u0430\u043B\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u0432 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u0438\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u044F\u0445 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438. \u0421\u0442\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440\u0442\u043D\u0430\u044F \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u0430\u0437\u0431\u0443\u043A\u0430 \u0438\u043C\u0435\u0435\u0442 26 \u0431\u0443\u043A\u0432, \u043D\u043E \u0438\u043C\u0435\u044E\u0442\u0441\u044F \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0431\u0443\u043A\u0432\u044B \u0441 \u0434\u0438\u0430\u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A\u043E\u0439, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0431\u0443\u043A\u0432\u0430\u043C\u0438 \u043D\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F. \u042D\u0442\u043E \u0431\u0443\u043A\u0432\u044B: \u00C1\u00E1, \u00C2\u00E2, \u00C3\u00E3, \u00C0\u00E0, \u00C7\u00E7, \u00C9\u00E9, \u00CA\u00EA, \u00CD\u00ED, \u00D3\u00F3, \u00D4\u00F4, \u00D5\u00F5, \u00DA\u00FA. \u0411\u0443\u043A\u0432\u044B K, W \u0438 Y \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u044E\u0442\u0441\u044F \u0442\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0432 \u0441\u043B\u043E\u0432\u0430\u0445 \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0432 \u0438\u043C\u0435\u043D\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portuguese orthography is based on the Latin alphabet and makes use of the acute accent, the circumflex accent, the grave accent, the tilde, and the cedilla to denote stress, vowel height, nasalization, and other sound changes. The diaeresis was abolished by the last Orthography Agreement. Accented letters and digraphs are not counted as separate characters for collation purposes." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A ortografia da l\u00EDngua portuguesa \u00E9 o sistema de escrita padr\u00E3o usado para representar a l\u00EDngua portuguesa. A ortografia do portugu\u00EAs usa o alfabeto latino de 26 letras complementado por sinais diacr\u00EDticos. Atualmente, a ortografia oficial da l\u00EDngua portuguesa \u00E9 aquela consubstanciada no Acordo Ortogr\u00E1fico de 1990, que entrou em vigor no ano de 2009 e \u00E9 a norma legal que rege a ortografia oficial em Portugal, desde maio de 2015, em Cabo Verde desde outubro de 2015 e no Brasil, a partir de 31 de dezembro de 2015." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0430\u0431\u0435\u0442\u043A\u0430 \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0437 23-\u0445 \u043B\u0456\u0442\u0435\u0440 \u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u0438\u0446\u0456: \u0414\u043E\u0434\u0430\u0442\u043A\u043E\u0432\u043E \u0432\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043B\u0456\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0437 \u0434\u0456\u0430\u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0437\u043D\u0430\u043A\u0430\u043C\u0438: \u00C1, \u00C2, \u00C3, \u00C0, \u00C7, \u00C9, \u00CA, \u00CD, \u00D3, \u00D4, \u00D5, \u00DA. \u041F\u0440\u043E\u0442\u0435 \u0432\u043E\u043D\u0438 \u043D\u0435 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043E\u043A\u0440\u0435\u043C\u0438\u043C\u0438 \u043B\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u043C\u0438 \u0432 \u0430\u0431\u0435\u0442\u0446\u0456 \u0442\u0430 \u043D\u0435 \u043C\u0430\u044E\u0442\u044C \u0432\u043B\u0430\u0441\u043D\u0438\u0445 \u0440\u043E\u0437\u0434\u0456\u043B\u0456\u0432 \u0443 \u0441\u043B\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u0430\u0445. \u041A\u043E\u043B\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0441\u043B\u043E\u0432\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0440\u0456\u0437\u043D\u044F\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432\u0438\u043A\u043B\u044E\u0447\u043D\u043E \u043D\u0430\u044F\u0432\u043D\u0456\u0441\u0442\u044E \u0447\u0438 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044E \u0434\u0456\u0430\u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A\u0438, \u0441\u043B\u043E\u0432\u043E \u0431\u0435\u0437 \u0437\u043D\u0430\u043A\u0443 \u0439\u0434\u0435 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0438\u043C \u0432 \u0430\u043B\u0444\u0430\u0432\u0456\u0442\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E\u0440\u044F\u0434\u043A\u0443. \u0421\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B \u00DC \u0437 \u0442\u0440\u0435\u043C\u043E\u044E \u0432\u0436\u0438\u0432\u0430\u043B\u0438 \u0432 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0432\u0430\u0440\u0456\u0430\u043D\u0442\u0456 \u0434\u043E 31 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 2008 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0417 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0443 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438 \u0432 \u0441\u0438\u043B\u0443 \u0442\u0440\u0435\u043C\u0430 \u0437'\u044F\u0432\u043B\u044F\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0442\u0456\u043B\u044C\u043A\u0438 \u0443 \u0432\u043B\u0430\u0441\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u0445, \u0437\u0430\u043F\u043E\u0437\u0438\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F\u0445 \u0442\u0430 \u043F\u043E\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0434 \u043D\u0438\u0445." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/T\u00EDtulo_de_Designa\u00E7\u00E3o_-_M\u00E9dico_Chefe_da_Unidade_Sanit\u00E1ria_de_Moc.jpeg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Indo-European_Latin-script_orthographies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "La ortograf\u00EDa del portugu\u00E9s est\u00E1 basada en el alfabeto latino, y hace uso del acento agudo, el acento circunflejo, el acento grave, la tilde, y la cedilla, para denotar el acento pros\u00F3dico, la apertura de vocales, la nasalizaci\u00F3n, y otros cambios de sonido. Las letras acentuadas y los d\u00EDgrafos no se cuentan como caracteres separados para el orden alfab\u00E9tico. Una lista completa de sonidos, diptongos, y sus ortograf\u00EDas principales, est\u00E1 dada en la . Para m\u00E1s informaci\u00F3n acerca de las letras y d\u00EDgrafos, v\u00E9ase el alfabeto del portugu\u00E9s." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfabet portugalski \u2013 alfabet oparty na alfabecie \u0142aci\u0144skim, s\u0142u\u017C\u0105cy do zapisu j\u0119zyka portugalskiego. 26 liter podstawowych: [*] Litery K, W s\u0105 u\u017Cywane g\u0142\u00F3wnie w zapo\u017Cyczeniach. Niekiedy litery \u2013 g\u0142\u00F3wnie te samog\u0142osek \u2013 s\u0105 opatrzone znakami diakrytycznymi, co daje 13 liter dodatkowych: \u00C0, \u00C1, \u00C2, \u00C3, \u00C7, \u00C9, \u00CA, \u00CD, \u00D3, \u00D4, \u00D5, \u00DA, \u00DC. \u0141\u0105cznie daje to 39 liter (26+13)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O alfabeto portugu\u00EAs varia conforme o Acordo Ortogr\u00E1fico, de 1945 ou de 1990." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'alfabeto portoghese, in accordo con l' (valido in Portogallo e nei Paesi africani di lingua ufficiale portoghese) e in base al (valido solo in Brasile), \u00E8 l'alfabeto utilizzato per la scrittura della lingua portoghese. \u00C8 basato sull'alfabeto latino, di 23 lettere, in aggiunta delle lettere k, w ed y che vengono utilizzate per parole di origine straniera: Oltre a queste lettere, vengono utilizzati anche segni diacritici per esprimere particolari suoni della lingua portoghese: \u00C1, \u00C2, \u00C3, \u00C0, \u00C7, \u00C9, \u00CA, \u00CD, \u00D3, \u00D4, \u00D5, \u00DA, \u00DC. Queste lettere non sono comunque considerate lettere indipendenti e non compaiono elencate nell'alfabeto. Quando due parole si differenziano solo per la presenza di due lettere, una con e l'altra senza segno diacritico, quella senza segno diacritico viene prima, in ordine alfabetico, rispetto a quella che presenta il segno." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il portoghese, come le altre lingue neolatine, si scrive con l'alfabeto latino. Ad esso vengono per\u00F2 aggiunte le vocali con quattro tipi di accenti diversi, ed a volte determinate lettere si pronunciano in modo diverso dall'italiano. L'alfabeto portoghese \u00E8 composto da 26 lettere in questa successione: A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, M, N, O, P, Q, R, S, T, U, V, W, X, Y, Z. Ad esse si aggiungono inoltre le vocali con segni diacritici \u00C0, \u00C1, \u00C2, \u00C3, \u00C9, \u00CA, \u00CD, \u00D3, \u00D5, \u00DA e la \u00C7" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0430\u0431\u0435\u0442\u043A\u0430 \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0437 23-\u0445 \u043B\u0456\u0442\u0435\u0440 \u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u0438\u0446\u0456: \u0414\u043E\u0434\u0430\u0442\u043A\u043E\u0432\u043E \u0432\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043B\u0456\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0437 \u0434\u0456\u0430\u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0437\u043D\u0430\u043A\u0430\u043C\u0438: \u00C1, \u00C2, \u00C3, \u00C0, \u00C7, \u00C9, \u00CA, \u00CD, \u00D3, \u00D4, \u00D5, \u00DA. \u041F\u0440\u043E\u0442\u0435 \u0432\u043E\u043D\u0438 \u043D\u0435 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043E\u043A\u0440\u0435\u043C\u0438\u043C\u0438 \u043B\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u043C\u0438 \u0432 \u0430\u0431\u0435\u0442\u0446\u0456 \u0442\u0430 \u043D\u0435 \u043C\u0430\u044E\u0442\u044C \u0432\u043B\u0430\u0441\u043D\u0438\u0445 \u0440\u043E\u0437\u0434\u0456\u043B\u0456\u0432 \u0443 \u0441\u043B\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u0430\u0445. \u041A\u043E\u043B\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0441\u043B\u043E\u0432\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0440\u0456\u0437\u043D\u044F\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432\u0438\u043A\u043B\u044E\u0447\u043D\u043E \u043D\u0430\u044F\u0432\u043D\u0456\u0441\u0442\u044E \u0447\u0438 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044E \u0434\u0456\u0430\u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A\u0438, \u0441\u043B\u043E\u0432\u043E \u0431\u0435\u0437 \u0437\u043D\u0430\u043A\u0443 \u0439\u0434\u0435 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0438\u043C \u0432 \u0430\u043B\u0444\u0430\u0432\u0456\u0442\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E\u0440\u044F\u0434\u043A\u0443. \u0421\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B \u00DC \u0437 \u0442\u0440\u0435\u043C\u043E\u044E \u0432\u0436\u0438\u0432\u0430\u043B\u0438 \u0432 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0432\u0430\u0440\u0456\u0430\u043D\u0442\u0456 \u0434\u043E 31 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 2008 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0417 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0443 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438 \u0432 \u0441\u0438\u043B\u0443 \u0442\u0440\u0435\u043C\u0430 \u0437'\u044F\u0432\u043B\u044F\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0442\u0456\u043B\u044C\u043A\u0438 \u0443 \u0432\u043B\u0430\u0441\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u0445, \u0437\u0430\u043F\u043E\u0437\u0438\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F\u0445 \u0442\u0430 \u043F\u043E\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0434 \u043D\u0438\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A ortografia da l\u00EDngua portuguesa \u00E9 o sistema de escrita padr\u00E3o usado para representar a l\u00EDngua portuguesa. A ortografia do portugu\u00EAs usa o alfabeto latino de 26 letras complementado por sinais diacr\u00EDticos. Atualmente, a ortografia oficial da l\u00EDngua portuguesa \u00E9 aquela consubstanciada no Acordo Ortogr\u00E1fico de 1990, que entrou em vigor no ano de 2009 e \u00E9 a norma legal que rege a ortografia oficial em Portugal, desde maio de 2015, em Cabo Verde desde outubro de 2015 e no Brasil, a partir de 31 de dezembro de 2015." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019orthographe du portugais est bas\u00E9e sur l\u2019alphabet latin, et utilise l\u2019accent aigu, l\u2019accent circonflexe, l\u2019accent grave, le tilde et la c\u00E9dille pour indiquer l\u2019accent tonique, l\u2019aperture de voyelle, la nasalisation, ou d\u2019autres modifications. Les lettres accentu\u00E9es ne sont pas compt\u00E9es comme des lettres \u00E0 part lors de tri. Cette orthographe est principalement phon\u00E9mique, bien qu'un m\u00EAme phon\u00E8me puisse s'\u00E9crire de fa\u00E7ons diff\u00E9rentes. Pour ces cas ambigus, la graphie correcte est d\u00E9termin\u00E9e en prenant compte de l\u2019\u00E9tymologie, de la morphologie et de la tradition commune. Il n\u2019y a donc pas d\u2019application bijective entre les sons et une ou un groupe de lettres.La langue portugaise \u00E9tant parl\u00E9e par un grand nombre de personnes sur une grande surface g\u00E9ographique, elle est compos\u00E9e de plusieurs variantes, dialectes ou sociolectes. Ces diff\u00E9rences font que la langue comme son orthographe fluctuent parfois, ou encore que la prononciation d\u2019une graphie peut changer selon la variante de portugais." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u043B\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442, \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u043C\u044B\u0439 \u043A\u0430\u043A \u043F\u0438\u0441\u044C\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D \u043D\u0430 \u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u0438\u0446\u0435. \u042D\u0442\u043E\u0442 \u0430\u043B\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u0432 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u0438\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u044F\u0445 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0438\u0438. \u0421\u0442\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440\u0442\u043D\u0430\u044F \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u0430\u0437\u0431\u0443\u043A\u0430 \u0438\u043C\u0435\u0435\u0442 26 \u0431\u0443\u043A\u0432, \u043D\u043E \u0438\u043C\u0435\u044E\u0442\u0441\u044F \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0431\u0443\u043A\u0432\u044B \u0441 \u0434\u0438\u0430\u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A\u043E\u0439, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0431\u0443\u043A\u0432\u0430\u043C\u0438 \u043D\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F. \u042D\u0442\u043E \u0431\u0443\u043A\u0432\u044B: \u00C1\u00E1, \u00C2\u00E2, \u00C3\u00E3, \u00C0\u00E0, \u00C7\u00E7, \u00C9\u00E9, \u00CA\u00EA, \u00CD\u00ED, \u00D3\u00F3, \u00D4\u00F4, \u00D5\u00F5, \u00DA\u00FA. \u0411\u0443\u043A\u0432\u044B K, W \u0438 Y \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u044E\u0442\u0441\u044F \u0442\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0432 \u0441\u043B\u043E\u0432\u0430\u0445 \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0432 \u0438\u043C\u0435\u043D\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u8A9E\u30A2\u30EB\u30D5\u30A1\u30D9\u30C3\u30C8\u306F\u3001\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u8A9E\u3092\u66F8\u304D\u8868\u3059\u305F\u3081\u306B\u4F7F\u308F\u308C\u308B\u5B57\u6BCD\u3067\u3042\u308B\u3002 \u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u3068\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u3067\u3001\u6587\u5B57\u540D\u79F0\u3084\u767A\u97F3\u304C\u7570\u306A\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8461\u8404\u7259\u8BED\u6B63\u5199\u6CD5\u662F\u6307\u5BFC\u8461\u8404\u7259\u8BED\u4E66\u5199\u7684\u89C4\u5219\uFF0C\u5176\u5B57\u6BCD\u7CFB\u7EDF\u5728\u62C9\u4E01\u5B57\u6BCD\u7684\u57FA\u7840\u4E0A\uFF0C\u4F7F\u7528\u5C16\u97F3\u7B26\u3001\u63DA\u6291\u7B26\u3001\u6291\u97F3\u7B26\u3001\u6CE2\u6D6A\u865F\u53CA\u8F6F\u97F3\u7B26\u6765\u8868\u793A\u91CD\u97F3\u3001\u5143\u97F3\u9AD8\u4F4E\u3001\u9F3B\u97F3\u5316\u548C\u4E00\u4E9B\u5176\u5B83\u58F0\u97F3\u53D8\u5316\u3002\u53D8\u97F3\u5B57\u6BCD\u548C\u590D\u5408\u5B57\u6BCD\u4E0D\u4F1A\u4F5C\u4E3A\u5355\u72EC\u7684\u5B57\u7B26\u8BA1\u6570\uFF0C\u4EE5\u4FBF\u8FDB\u884C\u6574\u7406\u3002 \u8461\u8404\u7259\u8BED\u7684\u62FC\u5199\u57FA\u672C\u4E0A\u662F\u97F3\u4F4D\u6B63\u5199\u6CD5\uFF0C\u4F46\u662F\u4E00\u4E9B\u97F3\u4F4D\u53EF\u4EE5\u7528\u591A\u79CD\u65B9\u6CD5\u62FC\u5199\u3002\u5728\u4E0D\u660E\u786E\u7684\u60C5\u51B5\u4E0B\uFF0C\u6B63\u786E\u7684\u62FC\u5199\u65B9\u6CD5\u8981\u901A\u8FC7\u8BCD\u6E90\u4E0E\u8BCD\u6CD5\u548C\u4F20\u7EDF\u6765\u786E\u5B9A\u3002\u6240\u4EE5\u8461\u8404\u7259\u8BED\u5728\u53D1\u97F3\u4E0E\u5B57\u6BCD\u6216\u590D\u5408\u5B57\u6BCD\u4E4B\u95F4\u6CA1\u6709\u5B8C\u7F8E\u7684\u4E00\u4E00\u5BF9\u5E94\u3002\u8981\u4E86\u89E3\u8461\u8404\u7259\u8BED\u7684\u4E3B\u8981\u8BCD\u5F62\u53D8\u5316\uFF0C\u719F\u6089\u5176\u4ED6\u897F\u6B27\u8BED\u8A00\u7684\u6B63\u5B57\u6CD5\u662F\u6709\u5E2E\u52A9\u7684\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das portugiesische Alphabet besteht aus 26 Basisbuchstaben und 13 Buchstaben mit diakritischen Erweiterungen wie Akut (\u00E1), Tilde (\u00E3) oder der Cedille (\u00E7). Die Aussprache des portugiesischen und des brasilianischen Portugiesisch ist unterschiedlich." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portuguese orthography is based on the Latin alphabet and makes use of the acute accent, the circumflex accent, the grave accent, the tilde, and the cedilla to denote stress, vowel height, nasalization, and other sound changes. The diaeresis was abolished by the last Orthography Agreement. Accented letters and digraphs are not counted as separate characters for collation purposes. The spelling of Portuguese is largely phonemic, but some phonemes can be spelled in more than one way. In ambiguous cases, the correct spelling is determined through a combination of etymology with morphology and tradition; so there is not a perfect one-to-one correspondence between sounds and letters or digraphs. Knowing the main inflectional paradigms of Portuguese and being acquainted with the orthography of other Western European languages can be helpful. A full list of sounds, diphthongs, and their main spellings is given at Portuguese phonology. This article addresses the less trivial details of the spelling of Portuguese as well as other issues of orthography, such as accentuation." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugisiska alfabetet \u00E4r en variant av latinska alfabetet som anv\u00E4nds i det portugisiska spr\u00E5ket." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La langue portugaise utilise l'alphabet latin, comme les autres langues romanes. La prononciation de certaines des lettres dans cet alphabet varient selon la r\u00E9gion. L'alphabet portugais ne comprenait pas les lettres K, W, et Y jusqu'\u00E0 la publication de l'accord orthographique de la langue portugaise de 1990. En plus de ces lettres, on peut trouver le \u00AB c-c\u00E9dille \u00BB \u00E7 (EC-cedilha /s/) et les digrammes suivants : \u00AB rr \u00BB (\u00E9rre duplo / \u0281 /), \u00AB ss \u00BB (\u00E9sse duplo /s/), \u00AB ch \u00BB (c\u00EA-ag\u00E1 /\u0283/), \u00AB nh \u00BB (ene-ag\u00E1 /\u0272/), lh (ele-ag\u00E1 /\u028E/) \u00AB gu \u00BB (gu\u00EA-u /g/) et \u00AB qu \u00BB (qu\u00EA-u /k/). Les lettres k, w et y ne sont utilis\u00E9es que dans des cas particuliers, comme dans les mots d'origine \u00E9trang\u00E8re. Le portugais utilise les signes diacritiques suivants : \u00C1\u00E1, \u00C0\u00E0, \u00C2\u00E2, \u00C3\u00E3; \u00C9\u00E9, \u00CA\u00EA; \u00CD\u00ED; \u00D3\u00F3, \u00D4\u00F4, \u00D5\u00F5; \u00DA\u00FA, \u00DC\u00FC." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nasal_vowel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tilde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L-vocalization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00E3o_Paulo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Etymology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rhotic_consonant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cedilla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arabic_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allophones" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stop_consonant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Personal_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nasalization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Help:IPA/Portuguese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Castilian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Circumflex_accent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ciao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sibilant_consonant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BR-BA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silent_letter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Phonetic_Alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Utterance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crossword_puzzles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grave_accent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Accent_mark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Astur-Leonese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syllabification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syllable" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hiatus_(linguistics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inflection" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Timorese_Portuguese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mochi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Open-mid_vowel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allophone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Postalveolar_consonant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Digraph_(orthography)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voice_(phonetics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lusophone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mozambique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aragonese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loanword" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Academia_Brasileira_de_Letras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minimal_pair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palatalization_(sound_change)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ogg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Affricate_consonant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Idiolect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_languages_of_the_Americas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cognate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Collation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nasal_vowels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quotation_mark,_non-English_usage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alveolar_trill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Preterite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pluricentric_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mozambican_Portuguese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Complementary_distribution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spelling_reforms_of_Portuguese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Acute_accent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Semicolon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oxytone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mirandese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Compound_word" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Differences_between_Spanish_and_Portuguese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Interjection" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Proparoxytone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1990_Portuguese_Language_Orthographic_Agreement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germanic_languages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_pronouns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antepenult" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vowel_stems" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penult" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stress_(linguistics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diacritic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phonemic_orthography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Present_tense" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elision" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alveolar_consonant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catalan_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_names" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:T\u00EDtulo_de_Designa\u00E7\u00E3o_-_M\u00E9dico_Chefe_da_Unidade_Sanit\u00E1ria_de_Moc.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Celtic_languages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/E-caduc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Indo-European_Latin-script_orthographies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Approximant_consonant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Galician_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alveolar_tap" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diphthong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grammatical_gender" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clitic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homonym" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wav" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dialect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morphology_(linguistics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diaeresis_(diacritic)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diminutive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palatal_consonant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vowel_height" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fricative_consonant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phoneme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spelling" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orthography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paroxytone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Accent_(dialect)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occitan_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Language_Orthographic_Agreement_of_1990" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crasis" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ref" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Note" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA_notice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Language_orthographies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA_link" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Listen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPAblink" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/T\u00EDtulo_de_Designa\u00E7\u00E3o_-_M\u00E9dico_Chefe_da_Unidade_Sanit\u00E1ria_de_Moc.jpeg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124430265 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.cplp.org/Files/Filer/cplp/Acordos/maisAcordos/AcordoOrtogrLinguaPortug.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.omniglot.com/writing/portuguese.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.incks.com/en/portuguese.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rudhar.com/foneport/en/foneport.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.portaldalinguaportuguesa.org/%3Faction=acordo&version=1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.raskraska.ru/azbuka/portuguese/index_eng.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://bo.io.gov.mo/bo/i/99/50/declei103.asp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.academia.org.br/abl/cgi/cgilua.exe/sys/start.htm%3Finfoid=2453&sid=19" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.academia.org.br/abl/cgi/cgilua.exe/sys/start.htm%3Fsid=20" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.academia.org.br" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "58575" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 5337621 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "efn1" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "effn8" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "efffn1" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "efn2" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "efn3" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "effn3" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "European Portuguese Alphabet" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portuguese Alphabet" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/27ptr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Portuguese_orthography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pa.dbpedia.org/resource/\u0A2A\u0A41\u0A30\u0A24\u0A17\u0A3E\u0A32\u0A40_\u0A2C\u0A4B\u0A32\u0A40_\u0A38\u0A3C\u0A2C\u0A26-\u0A1C\u0A4B\u0A5C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Portugisiska_alfabetet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ortografia_della_lingua_portoghese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430_\u0430\u0431\u0435\u0442\u043A\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q540987" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u8A9E\u30A2\u30EB\u30D5\u30A1\u30D9\u30C3\u30C8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439_\u0430\u043B\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Alphabet_portugais" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Portugiesisches_Alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Orthographe_du_portugais" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Alfabeto_portugu\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02k46x" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2246613" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Ortograf\u00EDa_del_portugu\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0441\u043A\u0430_\u0430\u0437\u0431\u0443\u043A\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Portugalin_kielen_aakkoset" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ortografia_da_l\u00EDngua_portuguesa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8461\u8404\u7259\u8BED\u6B63\u5199\u6CD5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Alfabeto_portugu\u00EAs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Alfabeto_portoghese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Alfabet_portugalski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tg.dbpedia.org/resource/\u0410\u043B\u0438\u0444\u0431\u043E\u0438_\u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u04E3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Portuguese_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ortograf\u00EDa_del_portugu\u00E9s" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Portuguese_orthography?oldid=1124430265&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Portuguese_orthography" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/format" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ogg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wav" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "upper-alpha" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "lower-roman" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "lower-alpha" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "Listen to the alphabet recited by a native speaker from Brazil. The alphabet is spoken in a Brazilian dialect in which 'e' is pronounced" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Listen to the alphabet recited by a native speaker from Portugal. The alphabet is spoken in a European dialect in which 'g' is pronounced , 'r' is pronounced , 'w' is pronounced  and 'y' is pronounced" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/filename" : [ { "type" : "literal", "value" : "Abecedario_ptpt.wav" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfabeto_portugues_brasileiro.ogg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/soundRecording" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography__Sound__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kristang_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hard_and_soft_G" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romanization_of_Japanese" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portugese_orthography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orthography_of_Portuguese" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_punctuation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_spelling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/English_orthography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chinese_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Breton_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_alphabet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Orthography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ] }}