{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Format18" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Czech_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaysper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arend_Glas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federacja_Anarchistyczna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascist_groups" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nationalist_People's_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascist_research_group_Kafka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Three_Arrows" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post-World_War_II_anti-fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "ANTIFA" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifa" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC18\uD30C\uC2DC\uC998 \uC6B4\uB3D9" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Post\u2013World War II anti-fascism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifa" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0391\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0394\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anti-Fascistische Aktie" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Acci\u00F3 Antifeixista" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Acci\u00F3n Antifascista" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifascistisk aktion" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0639\u0627\u062F\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064A\u0629 \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifa" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0443\u0445" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Action antifasciste" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u4E49\u8FD0\u52A8" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "L'acci\u00F3 antifeixista, sovint abreujat com Antifa o AFA, \u00E9s una xarxa militant revolucion\u00E0ria, d'extrema esquerra i de car\u00E0cter antifeixista present a diversos pa\u00EFsos del m\u00F3n. Pren el seu nom de l'organitzaci\u00F3 alemanya Antifaschistische Aktion i t\u00E9 com a objectiu \u00ABaixafar el feixisme en totes les seves formes\u00BB. Es tracta d'un grup heterogeni compost principalment per activistes comunistes i anarquistes que desitgen reempla\u00E7ar el sistema capitalista per una societat sense estat ni classes. Alguns dels seus membres tenen influ\u00E8ncies de la i en conseq\u00FC\u00E8ncia s'oposen al sexisme, al racisme i a l'homof\u00F2bia." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u4E49\u8FD0\u52A8\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AAntifaschistische Aktion\uFF0C\u82F1\u8A9E\uFF1AAntifascist Action\uFF0C\u7B80\u79F0Antifa\uFF09\u662F\u4E00\u500B\u8D77\u6E90\u65BC1930\u5E74\u4EE3\u3001\u5E76\u4E8E1980\u5E74\u4EE3\u91CD\u751F\u65BC\u5FB7\u570B\u7684\u4E00\u80A1\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u7FA9\u653F\u6CBB\u904B\u52D5\u4E4B\u7E3D\u7A31\uFF0C\u767C\u5C55\u81F3\u4ECA\uFF0C\u5728\u7F8E\u570B\u3001\u611B\u723E\u862D\u3001\u8377\u862D\u3001\u4E39\u9EA5\u3001\u745E\u5178\u3001\u6377\u514B\u3001\u65AF\u6D1B\u4F10\u514B\u3001\u585E\u723E\u7DAD\u4E9E\u3001\u7FA9\u5927\u5229\u3001\u897F\u73ED\u7259\u7686\u6709\u4F7F\u7528\u540C\u4E00\u540D\u7A31\u548C\u65D7\u5E5F\u7684\u5718\u9AD4\u3002\u4E0D\u904E\u5404\u5730\u5718\u9AD4\u7684\u7D44\u7E54\u7A0B\u5EA6\u3001\u7D44\u7E54\u985E\u578B\u3001\u4EE5\u53CA\u653F\u6CBB\u4E3B\u5F35\u7686\u6709\u5DEE\u7570\u3002\u9664\u4E86\u4E00\u81F4\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u3001\u53CD\u7D0D\u7CB9\u3001\u53CD\u7A2E\u65CF\u4E3B\u7FA9\u4E4B\u5916\uFF0C\u5176\u9918\u7684\u653F\u6CBB\u4E3B\u5F35\u5149\u8B5C\u5927\u81F4\u5728\u7121\u653F\u5E9C\u4E3B\u7FA9\u3002\u4E2D\u6B50\u548C\u6771\u6B50\u7684\u7D44\u7E54\u5927\u591A\u660E\u78BA\u4E3B\u5F35\u7121\u653F\u5E9C\u4E3B\u7FA9\u3001\u53CD\u570B\u5BB6\u3001\u53CD\u5E03\u5C14\u4EC0\u7DAD\u514B\u3002\u7FA9\u5927\u5229\u548C\u897F\u73ED\u7259\u7684Antifa\u5247\u5949\u884C\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u50B3\u7D71\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifascistisk aktion (AFA) \u00E4r ett namn som anv\u00E4nds i olika delar av v\u00E4rlden av ett antal v\u00E4nsterextrema grupper som har sin ideologiska grund i olika former av socialistiska inriktningar s\u00E5som frihetlig socialism, anarkism och kommunism. Ett flertal olika n\u00E4tverk och grupper som anv\u00E4nder namnet AFA finns i Europa. I Sverige startades ett n\u00E4tverk f\u00F6r AFA-grupper 1993, men namnet AFA har anv\u00E4nts av lokala grupper i Sverige som existerat helt oberoende av denna struktur b\u00E5de f\u00F6re och efter att n\u00E4tverket bildades." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u062D\u0631\u0643\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0627\u0634\u064A\u0629 \u0648\u0634\u0628\u0643\u0627\u062A \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0627\u0634\u064A\u0629 \u0647\u064A \u062C\u0645\u0627\u0639\u0627\u062A \u062A\u0635\u0641 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062C\u0645\u0627\u0639\u0627\u062A \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0627\u0634\u064A\u0629. \u0646\u0634\u0637\u062A \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0643\u0627\u062A \u0641\u064A \u0639\u062F\u0629 \u0628\u0644\u062F\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0648\u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F\u064A \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430\u0301 (\u0441\u043E\u043A\u0440. \u043E\u0442 \u0430\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043C) \u2014 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0434\u043B\u044F \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439, \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043B\u0438\u0446, \u0441\u0442\u0430\u0432\u044F\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u0443 \u0441 \u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C. \u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u044F\u0435\u0442 \u043B\u0435\u0432\u044B\u0435 \u0438 \u043B\u0435\u0432\u043E\u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u044B\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0431\u043E\u0440\u044E\u0449\u0438\u0435\u0441\u044F \u0441 \u043D\u0435\u043E\u043D\u0430\u0446\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Action antifasciste, Antifaschistische Aktion, Antifascistische Aktie, Antifascist Action ou Antifascistisk Aktion \u2014 abr\u00E9g\u00E9 Antifa (allemand/n\u00E9erlandais/anglais/fran\u00E7ais/italien) ou AFA (pays scandinaves) \u2014 est un r\u00E9seau informel de \u00AB collectifs \u00BB autonomes d'extr\u00EAme gauche radicaux, principalement anarchistes, qui se r\u00E9clament de l'antifascisme et promeuvent l'action directe contre toutes les formes d'extr\u00EAme droite." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifa\u0161istick\u00E1 akce (zkr\u00E1cen\u011B Antifa, zkratka AFA) je decentralizovan\u00E1, neform\u00E1ln\u00ED s\u00ED\u0165 antifa\u0161istick\u00FDch skupin zam\u011B\u0159en\u00FDch na radik\u00E1ln\u00ED pot\u00EDr\u00E1n\u00ED krajn\u00ED pravice. N\u011Bkte\u0159\u00ED politi\u010Dt\u00ED koment\u00E1to\u0159i tyto skupiny ozna\u010Duj\u00ED za krajn\u011B levicov\u00E9, ty v\u0161ak toto ozna\u010Den\u00ED samy odm\u00EDtaj\u00ED." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifa (od niem. Antifaschismus \u201Eantyfaszyzm\u201D i ang. Anti-Fascist Action, AFA \u201EAkcja Antyfaszystowska\u201D) \u2013 zbiorcze okre\u015Blenie og\u00F3\u0142u os\u00F3b deklaruj\u0105cych si\u0119 jako antyfaszy\u015Bci i czynnie sprzeciwiaj\u0105cych si\u0119 tendencjom skrajnie prawicowym (uto\u017Csamianymi przez Antif\u0119 z faszyzmem). Antifa jest ruchem nieformalnym, pozbawionym jakiegokolwiek kierownictwa czy wewn\u0119trznej hierarchii. Okre\u015Blana r\u00F3wnie\u017C jako subkultura. Cho\u0107 z Antif\u0105 nie jest zwi\u0105zana \u017Cadna ideologia polityczna, wyr\u00F3\u017Cniaj\u0105 si\u0119 w\u015Br\u00F3d nich socjali\u015Bci, anarchi\u015Bci, socjaldemokraci i libera\u0142owie." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Anti Fascistische Aktie (AFA) is binnen Nederland en Vlaanderen een antifascistisch netwerk dat zich als doel stelt te strijden tegen extreemrechtse ideologie\u00EBn, met name het fascisme, en de uitwerkingen daarvan in de maatschappij. De AFA gebruikt verschillende actiemiddelen tegen wat zij als extreemrechtse personen en organisaties beschouwt. Bij een aankondiging van een demonstratie van een extreemrechtse groep kondigt de AFA bijvoorbeeld een tegendemonstratie aan. De bedoeling is het voorkomen of verstoren van de manifestatie van politieke tegenstanders." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0391\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0394\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7 \u03AE \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03AE antifa \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B5\u03C4\u03B5\u03C1\u03CC\u03BA\u03BB\u03B7\u03C4\u03BF \u03B1\u03BA\u03C1\u03BF\u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B5\u03C1\u03CC \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03BA\u03AF\u03BD\u03B7\u03BC\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03B1\u03C5\u03C4\u03CC\u03BD\u03BF\u03BC\u03B5\u03C2 \u03BF\u03BC\u03AC\u03B4\u03B5\u03C2 \u03BA\u03C5\u03C1\u03AF\u03C9\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 \u0397\u03A0\u0391 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B5\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u0395 \u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03CC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03CD\u03C1\u03B9\u03BF \u03C7\u03B1\u03C1\u03B1\u03BA\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03C4\u03C9\u03BD \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03C9\u03BD \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B7 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03B1\u03C1\u03AC\u03B8\u03B5\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03B9\u03B4\u03B5\u03BF\u03BB\u03BF\u03B3\u03AF\u03B1 \u03AE \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03BF\u03BC\u03AC\u03B4\u03B5\u03C2 \u03BC\u03B5 \u03AC\u03BC\u03B5\u03C3\u03B5\u03C2 \u03BC\u03BF\u03C1\u03C6\u03AD\u03C2 \u03B4\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7\u03C2. \u03A4\u03B5\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5\u03BD \u03BD\u03B1 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03AD\u03C2, \u03BD\u03B5\u03BF\u03C6\u03B9\u03BB\u03B5\u03BB\u03B5\u03CD\u03B8\u03B5\u03C1\u03BF\u03B9, \u03B1\u03BD\u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03BF\u03AF, \u03C3\u03BF\u03C3\u03B9\u03B1\u03BB\u03B9\u03C3\u03C4\u03AD\u03C2, \u03BC\u03B1\u03C1\u03BE\u03B9\u03C3\u03C4\u03AD\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03B1\u03C0\u03B9\u03C4\u03B1\u03BB\u03B9\u03C3\u03C4\u03AD\u03C2. \u039F \u03B4\u03B7\u03BB\u03C9\u03BC\u03AD\u03BD\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03CC\u03C7\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B7 \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03C0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03B7\u03C3\u03B7 \u03B1\u03BA\u03C1\u03BF\u03B4\u03B5\u03BE\u03B9\u03CE\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C1\u03B1\u03C4\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03C0\u03B1\u03C1\u03AC \u03B7 \u03B5\u03BD\u03B8\u03AC\u03C1\u03C1\u03C5\u03BD\u03C3\u03B7 \u03B1\u03C5\u03C4\u03CE\u03BD \u03C4\u03C9\u03BD \u03C3\u03C4\u03CC\u03C7\u03C9\u03BD \u03BC\u03B5 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B5\u03C1\u03AE \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE. \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC \u03C9\u03C2 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03AF\u03C3\u03C4\u03B1\u03C2 \u03C7\u03B1\u03C1\u03B1\u03BA\u03C4\u03B7\u03C1\u03AF\u03B6\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C5\u03C4\u03CC\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C7\u03B8\u03C1\u03CC\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "ANTIFA\uFF08\u30A2\u30F3\u30C6\u30A3\u30D5\u30A1\u307E\u305F\u306F\u30A2\u30F3\u30C6\u30A3\u30FC\u30D5\u30A1\u3000\u82F1\u8A9E: antifa, \u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Antifa\uFF09\u3068\u306F\u3001\u300C\u7A4D\u6975\u7684\u306B\u30D5\u30A1\u30B7\u30BA\u30E0\u306B\u53CD\u5BFE\u3057\u3066\u3044\u308B\u500B\u4EBA\u3084\u96C6\u56E3\u300D\u3001\u307E\u305F\u306F\u300C\u53CD\u30D5\u30A1\u30B7\u30B9\u30C8\u904B\u52D5\u300D\u3092\u6307\u3059\u8A00\u8449\u3002\u82F1\u8A9E\u3068\u3057\u3066\u306E\u6700\u521D\u306E\u4F7F\u7528\u4F8B\u306F1946\u5E74\u3067\u3042\u308A\u3001\u8A9E\u6E90\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E\u300CAntifa\u300D\u3067\u3001\u53CD\u30D5\u30A1\u30B7\u30B9\u30C8\uFF08antifaschistisch\uFF09\u306E\u7565\u8A9E\u3002\u3055\u3089\u306B\u9061\u308B\u3068\u3001\u7531\u6765\u306F\u53CD\u30D5\u30A1\u30B7\u30B9\u30C8\u904B\u52D5\uFF08Antifaschistische Aktion\uFF09\u304A\u3088\u3073\u4ED6\u306E\u9023\u8A9E\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifa (nelle lingue scandinave: AFA; per esteso in tedesco: Antifaschistische Aktion; in olandese: Antifascistische Aktie; in svedese: Antifascistisk Aktion) \u00E8 un collettivo antifascista internazionale di estrema sinistra e una rete spontanea e transpartitica di militanti solitamente extraparlamentari, attivisti e simpatizzanti indipendenti. \u00C8 principalmente di ispirazione comunista, anarchica e socialista libertaria e il suo obiettivo \u00E8 quello di opporsi ad ogni possibile nuova ascesa dell'estrema destra." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0301\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0443\u0445 \u2014 \u0440\u0443\u0445, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0430 \u043C\u0435\u0442\u0430 \u044F\u043A\u043E\u0433\u043E \u0454 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0434\u0456\u044F \u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043C\u0443. \u0410\u043D\u0442\u0438\u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0443\u0445 \u0432\u0438\u043D\u0438\u043A \u044F\u043A \u0431\u043E\u0440\u043E\u0442\u044C\u0431\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u043A\u0440\u0430\u0439\u043D\u0456\u0445 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0445, \u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0456 \u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0456\u0434\u0435\u0439, \u0449\u043E \u0437\u0434\u043E\u0431\u0443\u043B\u0438 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0443 1920-\u0445\u20141930-\u0445 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445 (\u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0438 \u0413\u043E\u0440\u0442\u0456 \u0432 \u0423\u0433\u043E\u0440\u0449\u0438\u043D\u0456, \u041C\u0443\u0441\u0441\u043E\u043B\u0456\u043D\u0456 \u0432 \u0406\u0442\u0430\u043B\u0456\u0457, \u0413\u0456\u0442\u043B\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0456, \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E \u0432 \u0406\u0441\u043F\u0430\u043D\u0456\u0457). \u041F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043E\u043A" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC18\uD30C\uC2DC\uC998(\uC601\uC5B4: anti-fascism)\uC740 \uC57D 1980\uB144\uB300 \uCD08\uBC18\uBD80\uD130 \uB2E4\uC2DC \uD655\uC0B0\uB41C \uC548\uD2F0\uD30C\uC2DC\uC998 (Antifaschismus)\uACFC \uC548\uD2F0\uD30C \uD589\uB3D9(Antifaschistische Aktion)\uC774\uB77C\uB294 \uC6A9\uC5B4\uC758 \uC57D\uC5B4\uC774\uB2E4. \uC774 \uC6A9\uC5B4\uB294 \uC548\uD2F0\uD30C\uC758 \uC2A4\uD399\uD2B8\uB7FC \uB0B4\uC5D0\uC11C \uC88C\uD30C, \uADF9\uC88C\uD30C, \uC790\uC728 \uC870\uC9C1(autonome Gruppe)\uACFC \uD568\uAED8 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC758\uC640 \uC778\uC885\uCC28\uBCC4\uC8FC\uC758\uC5D0 \uB300\uD55C \uD22C\uC7C1\uC744 \uBAA9\uC801\uC73C\uB85C \uD558\uB294 \uC548\uD2F0\uD30C\uC2DC\uC998\uC801\uC778 \uC774\uD574\uB97C \uACF5\uC720\uD558\uB294 \uB2E8\uCCB4\uB4E4\uC744 \uC77C\uCEEB\uB294\uB2E4. \uC774\uB294 \uD2B9\uD788 \uC720\uD0DC\uC778 \uBC30\uCC99\uC8FC\uC758\uC640 \uBBFC\uC871\uC8FC\uC758 \uC0AC\uC0C1\uC5D0 \uB300\uD55C \uAC15\uD55C \uBD80\uC815\uC744 \uD558\uBA70, \uB098\uCE58\uC998\uC744 \uC0C1\uB300\uD654 \uB610\uB294 \uC815\uB2F9\uD654\uD558\uB294 \uC5ED\uC0AC\uC218\uC815\uC801\uC778 \uACBD\uD5A5\uC5D0 \uB300\uD55C \uC800\uD56D\uC774 \uC8FC\uB85C \uC911\uC694\uD55C \uC5ED\uD560\uC744 \uD55C\uB2E4. \uD2B9\uD788 \uC790\uC728 \uC2E0\uC758 \uB2E4\uC591\uD55C \uC548\uD2F0\uD30C \uADF8\uB8F9\uB4E4\uC740 \uB3C5\uC77C\uC5D0\uC11C \uC5F0\uBC29\uD5CC\uBC95\uC218\uD638\uCCAD\uC758 \uAC10\uC2DC\uB97C \uBC1B\uACE0 \uC788\uAE30\uB3C4 \uD558\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Post\u2013World War II anti-fascism, including antifa groups (/\u02C8\u00E6ntif\u0251\u02D0, \u00E6n\u02C8ti\u02D0f\u0259/), anti-fascist movements and anti-fascist action networks, saw the development of political movements describing themselves as anti-fascist and in opposition to fascism. Those movements have been active in several countries in the aftermath of World War II during the second half of the 20th and early 21st century." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Acci\u00F3n Antifascista (Antifaschistische Aktion en alem\u00E1n, Antifascistische Aktie en neerland\u00E9s o Antifascistisk Aktion en sueco) frecuentemente abreviado a Antifa (en Alemania y los Pa\u00EDses Bajos) o AFA (en Escandinavia) es el nombre dado a una serie de movimientos militantes extraparlamentarios y de car\u00E1cter antifascista\u200B que opera en varios pa\u00EDses del mundo, sobre todo en Estados Unidos, Alemania, los Pa\u00EDses Bajos, Suecia y Dinamarca. Su objetivo declarado es \u00ABaplastar el fascismo en todas sus formas\u00BB.\u200B Se trata de un grupo heterog\u00E9neo compuesto principalmente por comunistas marxistas\u200B y anarcocomunistas\u200B \u2014sum\u00E1ndose en \u00E9pocas m\u00E1s recientes progresistas y socialdem\u00F3cratas, particularmente en Estados Unidos\u200B\u200B\u2014 que busca oponerse a los grupos de extrema derecha u otros grupos de sus respectiv" , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drei_Pfeile.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Logoantifa066.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marseilleantifa.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Logantifa04.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anti-Fascistische_Aktie_(logo).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antifasistische_Aktion_logo.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antifa_London.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2013-04-25_Porta_san_Paolo_Roma.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antifa_Norge.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/UAT-logo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-P046279,_Berlin,_Liebknecht-Haus_am_B\u00FClowplatz.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antifa_graffito,_Ireland.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ANPI_logo.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nuremberg_Trials_retouched.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flagge_der_Antifaschistische_Aktion.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antifa_2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IFB_Antifa_Manchester.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antifa_klobuerste.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antifalogo_alt2.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vlepa_antify,_Warszawa_(2020).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Akcja_Antyfaszystowska.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sicilia-Antifascista.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bridge_with_Antifa_slogan,_Rome.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antifascist_Action_Spain.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antifa_logo.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_movements" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1945_establishments" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uBC18\uD30C\uC2DC\uC998(\uC601\uC5B4: anti-fascism)\uC740 \uC57D 1980\uB144\uB300 \uCD08\uBC18\uBD80\uD130 \uB2E4\uC2DC \uD655\uC0B0\uB41C \uC548\uD2F0\uD30C\uC2DC\uC998 (Antifaschismus)\uACFC \uC548\uD2F0\uD30C \uD589\uB3D9(Antifaschistische Aktion)\uC774\uB77C\uB294 \uC6A9\uC5B4\uC758 \uC57D\uC5B4\uC774\uB2E4. \uC774 \uC6A9\uC5B4\uB294 \uC548\uD2F0\uD30C\uC758 \uC2A4\uD399\uD2B8\uB7FC \uB0B4\uC5D0\uC11C \uC88C\uD30C, \uADF9\uC88C\uD30C, \uC790\uC728 \uC870\uC9C1(autonome Gruppe)\uACFC \uD568\uAED8 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC758\uC640 \uC778\uC885\uCC28\uBCC4\uC8FC\uC758\uC5D0 \uB300\uD55C \uD22C\uC7C1\uC744 \uBAA9\uC801\uC73C\uB85C \uD558\uB294 \uC548\uD2F0\uD30C\uC2DC\uC998\uC801\uC778 \uC774\uD574\uB97C \uACF5\uC720\uD558\uB294 \uB2E8\uCCB4\uB4E4\uC744 \uC77C\uCEEB\uB294\uB2E4. \uC774\uB294 \uD2B9\uD788 \uC720\uD0DC\uC778 \uBC30\uCC99\uC8FC\uC758\uC640 \uBBFC\uC871\uC8FC\uC758 \uC0AC\uC0C1\uC5D0 \uB300\uD55C \uAC15\uD55C \uBD80\uC815\uC744 \uD558\uBA70, \uB098\uCE58\uC998\uC744 \uC0C1\uB300\uD654 \uB610\uB294 \uC815\uB2F9\uD654\uD558\uB294 \uC5ED\uC0AC\uC218\uC815\uC801\uC778 \uACBD\uD5A5\uC5D0 \uB300\uD55C \uC800\uD56D\uC774 \uC8FC\uB85C \uC911\uC694\uD55C \uC5ED\uD560\uC744 \uD55C\uB2E4. \uD2B9\uD788 \uC790\uC728 \uC2E0\uC758 \uB2E4\uC591\uD55C \uC548\uD2F0\uD30C \uADF8\uB8F9\uB4E4\uC740 \uB3C5\uC77C\uC5D0\uC11C \uC5F0\uBC29\uD5CC\uBC95\uC218\uD638\uCCAD\uC758 \uAC10\uC2DC\uB97C \uBC1B\uACE0 \uC788\uAE30\uB3C4 \uD558\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifascistisk aktion (AFA) \u00E4r ett namn som anv\u00E4nds i olika delar av v\u00E4rlden av ett antal v\u00E4nsterextrema grupper som har sin ideologiska grund i olika former av socialistiska inriktningar s\u00E5som frihetlig socialism, anarkism och kommunism. Ett flertal olika n\u00E4tverk och grupper som anv\u00E4nder namnet AFA finns i Europa. I Sverige startades ett n\u00E4tverk f\u00F6r AFA-grupper 1993, men namnet AFA har anv\u00E4nts av lokala grupper i Sverige som existerat helt oberoende av denna struktur b\u00E5de f\u00F6re och efter att n\u00E4tverket bildades." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifa\u0161istick\u00E1 akce (zkr\u00E1cen\u011B Antifa, zkratka AFA) je decentralizovan\u00E1, neform\u00E1ln\u00ED s\u00ED\u0165 antifa\u0161istick\u00FDch skupin zam\u011B\u0159en\u00FDch na radik\u00E1ln\u00ED pot\u00EDr\u00E1n\u00ED krajn\u00ED pravice. N\u011Bkte\u0159\u00ED politi\u010Dt\u00ED koment\u00E1to\u0159i tyto skupiny ozna\u010Duj\u00ED za krajn\u011B levicov\u00E9, ty v\u0161ak toto ozna\u010Den\u00ED samy odm\u00EDtaj\u00ED. N\u00E1zvem Antifa se ozna\u010Duj\u00ED n\u011Bkter\u00E9 antifa\u0161istick\u00E9 skupiny, jejich n\u00E1zev b\u00FDv\u00E1 dopln\u011Bn jm\u00E9nem m\u011Bsta \u010Di regionu, kde operuj\u00ED (nap\u0159\u00EDklad Antifa P\u0159erov, Antifa Ostrava a podobn\u011B). Antifa\u0161istick\u00E9 skupiny obvykle zast\u00E1vaj\u00ED (zn\u00E1m\u00FD t\u00E9\u017E jako radik\u00E1ln\u00ED antifa\u0161ismus). T\u00EDm se li\u0161\u00ED od jin\u00FDch sm\u011Br\u016F v antifa\u0161istick\u00E9m hnut\u00ED, zejm\u00E9na toho , kter\u00FD v boji proti fa\u0161ismu vyu\u017E\u00EDv\u00E1 prim\u00E1rn\u011B nen\u00E1siln\u00E9 prost\u0159edky jako demonstrace nebo petice." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430\u0301 (\u0441\u043E\u043A\u0440. \u043E\u0442 \u0430\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043C) \u2014 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0434\u043B\u044F \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439, \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043B\u0438\u0446, \u0441\u0442\u0430\u0432\u044F\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u0443 \u0441 \u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C. \u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u044F\u0435\u0442 \u043B\u0435\u0432\u044B\u0435 \u0438 \u043B\u0435\u0432\u043E\u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u044B\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0431\u043E\u0440\u044E\u0449\u0438\u0435\u0441\u044F \u0441 \u043D\u0435\u043E\u043D\u0430\u0446\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0391\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0394\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7 \u03AE \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03AE antifa \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B5\u03C4\u03B5\u03C1\u03CC\u03BA\u03BB\u03B7\u03C4\u03BF \u03B1\u03BA\u03C1\u03BF\u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B5\u03C1\u03CC \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03BA\u03AF\u03BD\u03B7\u03BC\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03B1\u03C5\u03C4\u03CC\u03BD\u03BF\u03BC\u03B5\u03C2 \u03BF\u03BC\u03AC\u03B4\u03B5\u03C2 \u03BA\u03C5\u03C1\u03AF\u03C9\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 \u0397\u03A0\u0391 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B5\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u0395 \u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03CC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03CD\u03C1\u03B9\u03BF \u03C7\u03B1\u03C1\u03B1\u03BA\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03C4\u03C9\u03BD \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03C9\u03BD \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B7 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03B1\u03C1\u03AC\u03B8\u03B5\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03B9\u03B4\u03B5\u03BF\u03BB\u03BF\u03B3\u03AF\u03B1 \u03AE \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03BF\u03BC\u03AC\u03B4\u03B5\u03C2 \u03BC\u03B5 \u03AC\u03BC\u03B5\u03C3\u03B5\u03C2 \u03BC\u03BF\u03C1\u03C6\u03AD\u03C2 \u03B4\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7\u03C2. \u03A4\u03B5\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5\u03BD \u03BD\u03B1 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03AD\u03C2, \u03BD\u03B5\u03BF\u03C6\u03B9\u03BB\u03B5\u03BB\u03B5\u03CD\u03B8\u03B5\u03C1\u03BF\u03B9, \u03B1\u03BD\u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03BF\u03AF, \u03C3\u03BF\u03C3\u03B9\u03B1\u03BB\u03B9\u03C3\u03C4\u03AD\u03C2, \u03BC\u03B1\u03C1\u03BE\u03B9\u03C3\u03C4\u03AD\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03B1\u03C0\u03B9\u03C4\u03B1\u03BB\u03B9\u03C3\u03C4\u03AD\u03C2. \u039F \u03B4\u03B7\u03BB\u03C9\u03BC\u03AD\u03BD\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03CC\u03C7\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B7 \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03C0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03B7\u03C3\u03B7 \u03B1\u03BA\u03C1\u03BF\u03B4\u03B5\u03BE\u03B9\u03CE\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C1\u03B1\u03C4\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03C0\u03B1\u03C1\u03AC \u03B7 \u03B5\u03BD\u03B8\u03AC\u03C1\u03C1\u03C5\u03BD\u03C3\u03B7 \u03B1\u03C5\u03C4\u03CE\u03BD \u03C4\u03C9\u03BD \u03C3\u03C4\u03CC\u03C7\u03C9\u03BD \u03BC\u03B5 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B5\u03C1\u03AE \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE. \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC \u03C9\u03C2 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03AF\u03C3\u03C4\u03B1\u03C2 \u03C7\u03B1\u03C1\u03B1\u03BA\u03C4\u03B7\u03C1\u03AF\u03B6\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C5\u03C4\u03CC\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C7\u03B8\u03C1\u03CC\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD. \u039F\u03B9 \u03C1\u03AF\u03B6\u03B5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03B9\u03BD\u03AE\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03B1\u03BD\u03B9\u03C7\u03BD\u03B5\u03CD\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C0\u03BF\u03C7\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BC\u03B5\u03C3\u03BF\u03C0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03C5\u03C1\u03CE\u03C0\u03B7, \u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03AC \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0399\u03C4\u03B1\u03BB\u03AF\u03B1 \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C1\u03BA\u03B5\u03B9\u03B1 \u03B1\u03BD\u03CC\u03B4\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039C\u03BF\u03C5\u03C3\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03B9 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BE\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03CD\u03BD\u03C4\u03BF\u03BC\u03B1 \u03C3\u03B5 \u03CC\u03BB\u03B7 \u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03C5\u03C1\u03CE\u03C0\u03B7 \u03CC\u03C0\u03BF\u03C5 \u03B4\u03B7\u03BC\u03B9\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B1\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03AD\u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03B1\u03BD \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03BF\u03BC\u03AC\u03B4\u03B5\u03C2. \u03A3\u03C4\u03B7\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF 1932 \u03B9\u03B4\u03C1\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B7 Antifaschistische Aktion (\u0391\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0394\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7) \u03B3\u03B9\u03B1 \u03BD\u03B1 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03B1\u03BB\u03AD\u03C8\u03B5\u03B9 \u03C4\u03BF \u03BD\u03B1\u03B6\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03BA\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1, \u03B7 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BF\u03C1\u03B3\u03AC\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C7\u03C1\u03B7\u03C3\u03B9\u03BC\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03BC\u03AD\u03C7\u03C1\u03B9 \u03C3\u03AE\u03BC\u03B5\u03C1\u03B1 \u03C9\u03C2 \u03C3\u03CD\u03BC\u03B2\u03BF\u03BB\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Action antifasciste, Antifaschistische Aktion, Antifascistische Aktie, Antifascist Action ou Antifascistisk Aktion \u2014 abr\u00E9g\u00E9 Antifa (allemand/n\u00E9erlandais/anglais/fran\u00E7ais/italien) ou AFA (pays scandinaves) \u2014 est un r\u00E9seau informel de \u00AB collectifs \u00BB autonomes d'extr\u00EAme gauche radicaux, principalement anarchistes, qui se r\u00E9clament de l'antifascisme et promeuvent l'action directe contre toutes les formes d'extr\u00EAme droite. Des collectifs \u00AB antifa \u00BB sont pr\u00E9sents surtout, mais pas seulement, en Allemagne, France, Belgique, Suisse, Pays-Bas, Su\u00E8de, Italie, Danemark, Norv\u00E8ge, Australie, Canada, Isra\u00EBl et aux \u00C9tats-Unis." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifa (od niem. Antifaschismus \u201Eantyfaszyzm\u201D i ang. Anti-Fascist Action, AFA \u201EAkcja Antyfaszystowska\u201D) \u2013 zbiorcze okre\u015Blenie og\u00F3\u0142u os\u00F3b deklaruj\u0105cych si\u0119 jako antyfaszy\u015Bci i czynnie sprzeciwiaj\u0105cych si\u0119 tendencjom skrajnie prawicowym (uto\u017Csamianymi przez Antif\u0119 z faszyzmem). Antifa jest ruchem nieformalnym, pozbawionym jakiegokolwiek kierownictwa czy wewn\u0119trznej hierarchii. Okre\u015Blana r\u00F3wnie\u017C jako subkultura. Cho\u0107 z Antif\u0105 nie jest zwi\u0105zana \u017Cadna ideologia polityczna, wyr\u00F3\u017Cniaj\u0105 si\u0119 w\u015Br\u00F3d nich socjali\u015Bci, anarchi\u015Bci, socjaldemokraci i libera\u0142owie. Wsp\u00F3\u0142czesne ruchy antyfaszystowskie nawi\u0105zuj\u0105 do niemieckich organizacji sprzeciwiaj\u0105cych si\u0119 faszyzmowi, kt\u00F3re dzia\u0142a\u0142y w okresie mi\u0119dzywojennym, takich jak Front \u017Belazny czy Akcja Antyfaszystowska (niem. Antifaschistische Aktion). Front \u017Belazny zosta\u0142 za\u0142o\u017Cony przez SPD w 1931, a Akcja Antyfaszystowska przez Komunistyczn\u0105 Parti\u0119 Niemiec w 1932. Obie inicjatywy mia\u0142y w za\u0142o\u017Ceniu jednoczy\u0107 r\u00F3\u017Cne grupy polityczne w sprzeciwie wobec nazizmu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Acci\u00F3n Antifascista (Antifaschistische Aktion en alem\u00E1n, Antifascistische Aktie en neerland\u00E9s o Antifascistisk Aktion en sueco) frecuentemente abreviado a Antifa (en Alemania y los Pa\u00EDses Bajos) o AFA (en Escandinavia) es el nombre dado a una serie de movimientos militantes extraparlamentarios y de car\u00E1cter antifascista\u200B que opera en varios pa\u00EDses del mundo, sobre todo en Estados Unidos, Alemania, los Pa\u00EDses Bajos, Suecia y Dinamarca. Su objetivo declarado es \u00ABaplastar el fascismo en todas sus formas\u00BB.\u200B Se trata de un grupo heterog\u00E9neo compuesto principalmente por comunistas marxistas\u200B y anarcocomunistas\u200B \u2014sum\u00E1ndose en \u00E9pocas m\u00E1s recientes progresistas y socialdem\u00F3cratas, particularmente en Estados Unidos\u200B\u200B\u2014 que busca oponerse a los grupos de extrema derecha u otros grupos de sus respectivos lugares de actividad que ejerzan opresi\u00F3n y violencia (racismo, machismo, etc). Entre las actividades de estos grupos destacan la organizaci\u00F3n de manifestaciones, la confrontaci\u00F3n f\u00EDsica con oponentes ideol\u00F3gicos, organizaci\u00F3n de redes de solidaridad locales, as\u00ED como proyectos de autogesti\u00F3n en amplios \u00E1mbitos como la vivienda, la alimentaci\u00F3n e incluso la atenci\u00F3n m\u00E9dica. Sus militantes tienen posturas muy diversas respecto a sus estrategias de actuaci\u00F3n, encontrando una amplia gama de posturas respecto al uso de la violencia y sus tipos para oponerse a la extrema derecha y afines. Por motivaciones ideol\u00F3gicas en algunos casos, como es el caso de grupos anarquistas o anarcomunistas, y en otros para evitar la vigilancia policial, el grupo carece de autoridad central, organiz\u00E1ndose mediante la asociaci\u00F3n de agrupaciones independientes. El papel de la organizaci\u00F3n es el de intercambiar y recopilar informaci\u00F3n y coordinar las actividades entre grupos locales. Los grupos Antifa o AFA colaboran con otras redes Antifa en Europa.\u200B\u200B En ocasiones algunos grupos llamados Acci\u00F3n Antifascista han estado involucrados en actividades de paramilitarismo, como fue el caso del primer grupo Acci\u00F3n Antifascista alem\u00E1n de 1923,\u200B y en el siglo XXI los grupos armados Antifa europeos y norteamericanos de la Brigada Internacional de Liberaci\u00F3n (activa desde 2015) operativos en la Guerra Civil Siria.\u200B\u200B El 31 de mayo de 2020 Donald J. Trump anunci\u00F3 que Antifa ser\u00E1 incluida en la lista de organizaciones terroristas del gobierno estadounidense, tras considerarlos responsables de organizar los saqueos de negocios, destrucci\u00F3n de propiedad p\u00FAblica y de mantener graves altercados con la polic\u00EDa en Mine\u00E1polis y otras ciudades, tras la violenta muerte de George Floyd por asfixia a manos de un polic\u00EDa\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u062D\u0631\u0643\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0627\u0634\u064A\u0629 \u0648\u0634\u0628\u0643\u0627\u062A \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0627\u0634\u064A\u0629 \u0647\u064A \u062C\u0645\u0627\u0639\u0627\u062A \u062A\u0635\u0641 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062C\u0645\u0627\u0639\u0627\u062A \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0627\u0634\u064A\u0629. \u0646\u0634\u0637\u062A \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0643\u0627\u062A \u0641\u064A \u0639\u062F\u0629 \u0628\u0644\u062F\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0648\u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F\u064A \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antifa (nelle lingue scandinave: AFA; per esteso in tedesco: Antifaschistische Aktion; in olandese: Antifascistische Aktie; in svedese: Antifascistisk Aktion) \u00E8 un collettivo antifascista internazionale di estrema sinistra e una rete spontanea e transpartitica di militanti solitamente extraparlamentari, attivisti e simpatizzanti indipendenti. \u00C8 principalmente di ispirazione comunista, anarchica e socialista libertaria e il suo obiettivo \u00E8 quello di opporsi ad ogni possibile nuova ascesa dell'estrema destra. Antifa \u00E8 presente a livello organizzato in Germania, Regno Unito, Paesi Bassi, Svezia, Danimarca, Grecia e a livello informale in altri paesi, tra cui l'Italia, la Francia, gli Stati Uniti e Israele (dove assume spesso connotati antisionisti e pro-cooperazione arabo-israeliana, e fermamente contrari ad ogni forma di antisemitismo)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Post\u2013World War II anti-fascism, including antifa groups (/\u02C8\u00E6ntif\u0251\u02D0, \u00E6n\u02C8ti\u02D0f\u0259/), anti-fascist movements and anti-fascist action networks, saw the development of political movements describing themselves as anti-fascist and in opposition to fascism. Those movements have been active in several countries in the aftermath of World War II during the second half of the 20th and early 21st century." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0301\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0443\u0445 \u2014 \u0440\u0443\u0445, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0430 \u043C\u0435\u0442\u0430 \u044F\u043A\u043E\u0433\u043E \u0454 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0434\u0456\u044F \u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043C\u0443. \u0410\u043D\u0442\u0438\u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0443\u0445 \u0432\u0438\u043D\u0438\u043A \u044F\u043A \u0431\u043E\u0440\u043E\u0442\u044C\u0431\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u043A\u0440\u0430\u0439\u043D\u0456\u0445 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0445, \u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0456 \u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0456\u0434\u0435\u0439, \u0449\u043E \u0437\u0434\u043E\u0431\u0443\u043B\u0438 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0443 1920-\u0445\u20141930-\u0445 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445 (\u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0438 \u0413\u043E\u0440\u0442\u0456 \u0432 \u0423\u0433\u043E\u0440\u0449\u0438\u043D\u0456, \u041C\u0443\u0441\u0441\u043E\u043B\u0456\u043D\u0456 \u0432 \u0406\u0442\u0430\u043B\u0456\u0457, \u0413\u0456\u0442\u043B\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0456, \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E \u0432 \u0406\u0441\u043F\u0430\u043D\u0456\u0457). \u041F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043E\u043A \u041F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u0446\u044C\u043E\u0433\u043E \u0440\u0443\u0445\u0443 \u043D\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430 \u0440\u043E\u0437\u043C\u0430\u0445\u0443 \u0432 \u043C\u0456\u0436\u0432\u043E\u0454\u043D\u043D\u0456 \u0440\u043E\u043A\u0438(\u043F\u0435\u0440\u0456\u043E\u0434 \u043C\u0456\u0436 \u043F\u0435\u0440\u0448\u043E\u044E \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u044E \u0432\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E \u044F\u043A\u0443 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043D\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430\u044E\u0442\u044C \"\u0412\u0435\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0430\" \u0456 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043E\u044E \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u044E \u0432\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E).\u0412\u0441\u0443\u043F\u0435\u0440\u0435\u0447 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0439 \u0434\u0443\u043C\u0446\u0456 \u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043C \u0432\u0438\u043D\u0438\u043A \u0432 \u0406\u0442\u0430\u043B\u0456\u0457 \u0437 \u043F\u0440\u0438\u0445\u043E\u0434\u043E\u043C \u0434\u043E \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0435\u043D\u0456\u0442\u043E \u041C\u0443\u0441\u0441\u043E\u043B\u0456\u043D\u0456.\u041F\u0456\u043A \u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0442\u043A\u0443 \u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043C\u0443 \u043F\u0440\u0438\u043F\u0430\u0432 \u043D\u0430 20-30 \u0440\u043E\u043A\u0438 20\u0441\u0442.\u0412 \u0442\u043E\u0439 \u0436\u0435 \u0447\u0430\u0441 \u043D\u0430\u0431\u0438\u0440\u0430\u0432 \u043E\u0431\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0430\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0443\u0445" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "ANTIFA\uFF08\u30A2\u30F3\u30C6\u30A3\u30D5\u30A1\u307E\u305F\u306F\u30A2\u30F3\u30C6\u30A3\u30FC\u30D5\u30A1\u3000\u82F1\u8A9E: antifa, \u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Antifa\uFF09\u3068\u306F\u3001\u300C\u7A4D\u6975\u7684\u306B\u30D5\u30A1\u30B7\u30BA\u30E0\u306B\u53CD\u5BFE\u3057\u3066\u3044\u308B\u500B\u4EBA\u3084\u96C6\u56E3\u300D\u3001\u307E\u305F\u306F\u300C\u53CD\u30D5\u30A1\u30B7\u30B9\u30C8\u904B\u52D5\u300D\u3092\u6307\u3059\u8A00\u8449\u3002\u82F1\u8A9E\u3068\u3057\u3066\u306E\u6700\u521D\u306E\u4F7F\u7528\u4F8B\u306F1946\u5E74\u3067\u3042\u308A\u3001\u8A9E\u6E90\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E\u300CAntifa\u300D\u3067\u3001\u53CD\u30D5\u30A1\u30B7\u30B9\u30C8\uFF08antifaschistisch\uFF09\u306E\u7565\u8A9E\u3002\u3055\u3089\u306B\u9061\u308B\u3068\u3001\u7531\u6765\u306F\u53CD\u30D5\u30A1\u30B7\u30B9\u30C8\u904B\u52D5\uFF08Antifaschistische Aktion\uFF09\u304A\u3088\u3073\u4ED6\u306E\u9023\u8A9E\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Anti Fascistische Aktie (AFA) is binnen Nederland en Vlaanderen een antifascistisch netwerk dat zich als doel stelt te strijden tegen extreemrechtse ideologie\u00EBn, met name het fascisme, en de uitwerkingen daarvan in de maatschappij. De AFA werd in 1992 vanuit de kraakbeweging opgericht, volgens de AFA naar aanleiding van de groei die georganiseerd extreemrechts doormaakte. Sindsdien heeft AFA zich, naar eigen zeggen, ten doel gesteld \"racistische en fascistische partijen, groeperingen en tendensen te bestrijden en racistisch en verrechtsend overheidsbeleid aan de kaak te stellen\". De AFA zegt te strijden tegen iedere vorm van onderdrukking op grond van her- en afkomst, sekse, geloofsovertuiging en seksuele geaardheid en te streven naar \"een samenleving waarin gelijkwaardigheid en vrijheid centraal staan en sociaaleconomische verschillen worden geminimaliseerd\". De AFA gebruikt verschillende actiemiddelen tegen wat zij als extreemrechtse personen en organisaties beschouwt. Bij een aankondiging van een demonstratie van een extreemrechtse groep kondigt de AFA bijvoorbeeld een tegendemonstratie aan. De bedoeling is het voorkomen of verstoren van de manifestatie van politieke tegenstanders. Daarnaast doet de AFA onderzoek, vaak samen met andere organisaties zoals Kafka en . Hierbij wordt gedocumenteerd hoe actief extreemrechts is. Er wordt actief gezocht naar promotiemateriaal, zoals stickers en posters van rechtse organisaties om deze te verwijderen. Ook worden er informatieflyers en stickers van AFA zelf verspreid. In verkiezingstijd geeft AFA voorlichting en verspreidt ze folders en kranten waarin tot waakzaamheid wordt opgeroepen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'acci\u00F3 antifeixista, sovint abreujat com Antifa o AFA, \u00E9s una xarxa militant revolucion\u00E0ria, d'extrema esquerra i de car\u00E0cter antifeixista present a diversos pa\u00EFsos del m\u00F3n. Pren el seu nom de l'organitzaci\u00F3 alemanya Antifaschistische Aktion i t\u00E9 com a objectiu \u00ABaixafar el feixisme en totes les seves formes\u00BB. Es tracta d'un grup heterogeni compost principalment per activistes comunistes i anarquistes que desitgen reempla\u00E7ar el sistema capitalista per una societat sense estat ni classes. Alguns dels seus membres tenen influ\u00E8ncies de la i en conseq\u00FC\u00E8ncia s'oposen al sexisme, al racisme i a l'homof\u00F2bia. Entre les activitats d'aquest grup pol\u00EDtic destaquen el repartiment de fulls de m\u00E0, l'organitzaci\u00F3 de manifestacions i la confrontaci\u00F3 f\u00EDsica amb els oponents ideol\u00F2gics. Els seus membres consideren que certa quantitat de viol\u00E8ncia \u00E9s inevitable en la seva lluita contra el feixisme i el capitalisme. Coherentment amb la seva ideologia, i tamb\u00E9 com a conseq\u00FC\u00E8ncia de la constant vigil\u00E0ncia policial, el grup prescindeix d'autoritat central, en lloc d'aix\u00F2, s'organitza de forma plataformista. Aix\u00F2 significa que s'organitza horitzontalment mitjan\u00E7ant una multitud d'agrupacions independents sense c\u00E0rrecs ni l\u00EDders. El paper de l'organitzaci\u00F3 \u00E9s el d'intercanviar i recopilar informaci\u00F3 i coordinar les activitats entre grups locals. AFA col\u00B7labora amb altres xarxes antiracistes de tota Europa El seu s\u00EDmbol com\u00FA \u00E9s l'adaptaci\u00F3 de la bandera o logotip antifeixista, sorgit als inicis de la d\u00E8cada de 1930 per la facci\u00F3 militar de Antifaschistische Aktion, que pertanyia al Partit Comunista Alemany (KPD)." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u4E49\u8FD0\u52A8\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AAntifaschistische Aktion\uFF0C\u82F1\u8A9E\uFF1AAntifascist Action\uFF0C\u7B80\u79F0Antifa\uFF09\u662F\u4E00\u500B\u8D77\u6E90\u65BC1930\u5E74\u4EE3\u3001\u5E76\u4E8E1980\u5E74\u4EE3\u91CD\u751F\u65BC\u5FB7\u570B\u7684\u4E00\u80A1\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u7FA9\u653F\u6CBB\u904B\u52D5\u4E4B\u7E3D\u7A31\uFF0C\u767C\u5C55\u81F3\u4ECA\uFF0C\u5728\u7F8E\u570B\u3001\u611B\u723E\u862D\u3001\u8377\u862D\u3001\u4E39\u9EA5\u3001\u745E\u5178\u3001\u6377\u514B\u3001\u65AF\u6D1B\u4F10\u514B\u3001\u585E\u723E\u7DAD\u4E9E\u3001\u7FA9\u5927\u5229\u3001\u897F\u73ED\u7259\u7686\u6709\u4F7F\u7528\u540C\u4E00\u540D\u7A31\u548C\u65D7\u5E5F\u7684\u5718\u9AD4\u3002\u4E0D\u904E\u5404\u5730\u5718\u9AD4\u7684\u7D44\u7E54\u7A0B\u5EA6\u3001\u7D44\u7E54\u985E\u578B\u3001\u4EE5\u53CA\u653F\u6CBB\u4E3B\u5F35\u7686\u6709\u5DEE\u7570\u3002\u9664\u4E86\u4E00\u81F4\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u3001\u53CD\u7D0D\u7CB9\u3001\u53CD\u7A2E\u65CF\u4E3B\u7FA9\u4E4B\u5916\uFF0C\u5176\u9918\u7684\u653F\u6CBB\u4E3B\u5F35\u5149\u8B5C\u5927\u81F4\u5728\u7121\u653F\u5E9C\u4E3B\u7FA9\u3002\u4E2D\u6B50\u548C\u6771\u6B50\u7684\u7D44\u7E54\u5927\u591A\u660E\u78BA\u4E3B\u5F35\u7121\u653F\u5E9C\u4E3B\u7FA9\u3001\u53CD\u570B\u5BB6\u3001\u53CD\u5E03\u5C14\u4EC0\u7DAD\u514B\u3002\u7FA9\u5927\u5229\u548C\u897F\u73ED\u7259\u7684Antifa\u5247\u5949\u884C\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u50B3\u7D71\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neo-Nazis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_Against_Racism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reinhard_Gehlen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Unity_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_B_145_Bild-P046279,_Berlin,_Liebknecht-Haus_am_B\u00FClowplatz.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coronavirus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tim_Peters_(political_scientist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tokyo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stalinist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rock_Against_Racism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_veteran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hilversum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ku_Klux_Klan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revocation_of_the_special_status_of_Jammu_and_Kashmir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frisia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rojava" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capitalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-imperialist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bella_ciao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syrian_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Guardian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/English_Defence_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hope_not_Hate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:2013-04-25_Porta_san_Paolo_Roma.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oswald_Mosley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:IFB_Antifa_Manchester.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Showan_Shattak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bridge_with_Antifa_slogan,_Rome.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flagge_der_Antifaschistische_Aktion.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ANPI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Nuremberg_Trials_retouched.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anarchist_Studies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Squadism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aichi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front_organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Remembrance_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Fascist_Action_(UK)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanian_Workers_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Counter-Racist_Action_Collective" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Antifa_graffito,_Ireland.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurds" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Graaff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Campaign_Against_Fascism_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Le_Pen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Nazi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roermond" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allies_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tokyo_Metropolitan_Police_Department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China_Grove,_North_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johannes_Heesters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resistance_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Party_(Ireland,_2016)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Union_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lutheran_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Squatting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shinzo_Abe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confessing_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/February_strike" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dachau_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diversity_of_tactics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shibuya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Israeli_occupation_of_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_McDonnell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K\u00E4rrtorp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_Janmaat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newham_Monitoring_Project" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amersfoort_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constituent_Assembly_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_German_uprising_of_1953" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Youth_against_Racism_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SPD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neo-Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Far-right" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anarchism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Party_(England_and_Wales)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rump_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_League_(West_Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maoist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Workers_Party_(UK)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centre_Party_(Netherlands)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamophobia_in_the_UK_Conservative_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Punk_subculture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antifa_(U.S.)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kyodo_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blood_and_Honour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tommy_Robinson_(activist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Lewisham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Direct_Action_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary_Communist_Party_(UK,_1978)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zaitokukai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Skinheads" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Agency_for_Civic_Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Floyd_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geert_Wilders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hate_crime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/De-Nazification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_Lives_Matter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Social_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Campaign_Against_Racism_and_Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_movements" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Nazi_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_Day_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Workers'_Party_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Militant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/62_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Freedom_Battalion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Wall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Protection_Units" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascist_research_group_Kafka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Germany_(Opposition)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissolution_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bucharest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Birth_of_a_Nation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democratic_Union_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Axis_powers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Republic_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Puppet_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zentralrat_der_Juden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/KPD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alternative_for_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workerism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eckhard_Jesse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EBay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_People's_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indian_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rashtriya_Swayamsevak_Sangh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundeswehr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_Freedom_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pegida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberal_democratic_basic_order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aftermath_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hokkaido" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freedom_Party_of_Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Federation_of_Resistance_Fighters_\u2013_Association_of_Anti-Fascists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jammu_and_Kashmir_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Cable_Street" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Partisan_(military)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forum_voor_Democratie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anarcho-communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_folk_music" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Germans_(political_current)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_for_Freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Zionist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019\u20132021_Jammu_and_Kashmir_lockdown" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Georg_Kiesinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Facebook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Osaka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_resistance_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UK_Independence_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hiroshima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extreme_left" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neuer_Weg_(Bucharest)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Racist_Action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Three_Arrows" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Far-left" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historical_revisionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toilet_brush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armando_(artist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Front_(United_Kingdom)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1945_establishments" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/43_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charitable_foundation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Straight_edge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_the_Berlin_Wall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swastikas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antifa_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Anti-Fascist_Front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antifa_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shizuoka_Prefecture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Hayes_Pond" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ahold_Delhaize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antifascistisk_Aktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Rally" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Fascist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2020_Kashmiri_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Autonomism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greensboro_Massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:ANPI_logo.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_prosecutor's_office" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Antifa_2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_of_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beate_Klarsfeld" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vlepa_antify,_Warszawa_(2020).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Searchlight_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_constitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lumbee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Democratic_Party_of_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mainichi_Shimbun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rojava_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alt-right" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Office_for_the_Protection_of_the_Constitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Violent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ysselsteyn_German_war_cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Hain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_State_of_Iraq_and_the_Levant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuremberg_trials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Identity_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extremism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benito_Mussolini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_World_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vorden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germans_in_Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_Institute_for_the_Research_on_Totalitarianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anarcho-syndicalism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-it" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Anarchism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ProQuest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Unreferenced_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPAc-en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flagge_der_Antifaschistische_Aktion.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1119580932 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "60030" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 54906540 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0622\u0646\u062A\u06CC\u0641\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q278364" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Antifascistisk_aksjon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2b6tj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0391\u03BD\u03C4\u03B9\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE_\u0394\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Antifascistisk_aktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Antifascistisk_Aktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u4E49\u8FD0\u52A8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Antifa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Antifa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Antifa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Antifa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Acci\u00F3_Antifeixista" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Antifasiszta_akci\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0645\u0639\u0627\u062F\u0627\u0629_\u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064A\u0629_\u0628\u0639\u062F_\u0627\u0644\u062D\u0631\u0628_\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629_\u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0540\u0561\u056F\u0561\u0586\u0561\u0577\u056B\u057D\u057F\u0561\u056F\u0561\u0576_\u0577\u0561\u0580\u056A\u0578\u0582\u0574" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Acci\u00F3n_Antifascista" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0410\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439_\u0440\u0443\u0445" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D0\u05E0\u05D8\u05D9\u05E4\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Anti-Fascistische_Aktie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Antifa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Antifaschistische_Aktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u043D\u0442\u0438\u0444\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/ANTIFA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Action_antifasciste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Antifa\u0161istick\u00E1_akcia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBC18\uD30C\uC2DC\uC998_\uC6B4\uB3D9" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Post\u2013World_War_II_anti-fascism?oldid=1119580932&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post-WWII_anti-fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antifa_movements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post-World_War_II_anti-fascism_movements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post-World_War_II_anti-fascist_movements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascist_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post-WWII_Anti-fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antifa_groups" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antifa_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" } ] }}