{  "http://dbpedia.org/resource/Normandy_landings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Thorez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Marty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Declaration_of_independence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F'Murr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nuclear_power_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_German_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Declaration_(1945)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_SOE_French_Section" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_the_Bulge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zinaida_Gippius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_P\u00E9tain__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conseil_national_du_patronat_fran\u00E7ais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Mauritanian_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Defense_of_the_Redoute_Ruin\u00E9e_(1945)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russia_and_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_France_during_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7oise_Arnoul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_involvement_in_regime_change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Bailly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ir\u00E8ne_Joliot-Curie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Purge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Char_B1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_history_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commissioner_of_the_Republic_(Provisional_Government)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Labourdette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Provisional_Government_of_the_French_Republic" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voice_of_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gap,_Hautes-Alpes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Feminism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Potsdam_Agreement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Voss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franco-Thai_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigmaringen_enclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Cameroon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nakhon_Champassak_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1944_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_for_Brittany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Authion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Marseille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Toulon_(1944)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Allied_Military_Government_of_Occupied_Territories" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Areas_annexed_by_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Recipients_of_the_Legion_of_Merit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_World_War_II_(1944)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anarchism_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Boltanski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Forces_of_the_Interior" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Permanent_Military_Tribunal_in_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_protectorate_of_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_submarine_Le_Glorieux_(Q168)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric_Bourguet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Reginald_Starr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Berg\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGBT_history_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Zucca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_Strasbourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lorraine_campaign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Dunkirk_(1944\u201345)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1er_Bataillon_de_Fusiliers_Marins_Commandos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_in_Vietnam_(1945\u20131946)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Sabattier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alan_Goodrich_Kirk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amilcar_Compound" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_Marcks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germanica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Legal_status_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Lafont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japanese_coup_d'\u00E9tat_in_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japanese_minesweeper_No._8_(1938)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Amherst" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_d'Astier_de_La_Vigerie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Overlord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1901\u20131950)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_the_Scheldt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Free_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventEnd" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marshal_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_Boissieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Hungary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Declarations_of_war_during_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGBT_rights_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Monick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Delpech" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auguste_Champetier_de_Ribes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_government_of_the_French_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Provisional_Government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Allies_of_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Syrian_Air_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bayonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Allied_siege_of_La_Rochelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00EBl_Robuchon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Labour,_Employment_and_Economic_Inclusion_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Levant_Crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_1944" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_members_of_the_United_Nations_Security_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_geopolitical_changes_(1900\u20131999)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Free_French_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_Bangladesh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_United_States_diplomatic_relations_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_War_II_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Dentz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Cassou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_systems_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_non-presidential_heads_of_state_by_tenure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(French_Fourth_Republic)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nuremberg_Charter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Vichy_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9velyne_Baylet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Comorian_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Libyan_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_occupation_of_Tangier_(1940\u20131945)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Dracula" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Second_Battle_of_the_Alps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Japan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phibunsongkhram_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sergei_Bulgakov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Yugoslavia_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franklin_D._Roosevelt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rhineland-Palatinate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crimes_against_humanity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women's_suffrage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lys\u00E9e_Palace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Debr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Houphou\u00EBt-Boigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sovereign_states_by_date_of_formation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Independence_referendum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ruhr_Question" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Istituto_Statale_Italiano_Leonardo_Da_Vinci" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Underground_media_in_German-occupied_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Is_Paris_Burning%3F_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Empire_Defense_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juliusz_Drapella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_S._Patton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lectricit\u00E9_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Churchill_caretaker_ministry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_and_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Committee_of_National_Liberation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thierry_L\u00E9vy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Jamin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indignit\u00E9_nationale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ARL_44" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Bonnevay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Gouin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Jouet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_France_to_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oscar_Temaru" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Steiner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Tunisian_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julien_Rascagn\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Moroccan_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Marie_de_Saint-Georges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Renault_(industrialist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japanese_occupation_of_Cambodia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Consultative_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Liberia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Tardieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_Michalon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Gu\u00E9ant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Machelon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_naval_ministers_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Falloux_Laws" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Algerian_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStatesAndTerritoriesEstablishedIn1944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Country108544813" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFormerCountriesInEurope" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AdministrativeDistrict108491826" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q6256" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Country" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Frantziar Errepublikaren behin-behineko gobernua" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Prozat\u00EDmn\u00ED vl\u00E1da Francouzsk\u00E9 republiky" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C1\u03B9\u03BD\u03AE \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gobierno provisional de la Rep\u00FAblica francesa" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u862D\u897F\u5171\u548C\u570B\u81E8\u6642\u653F\u5E9C" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Provizora registaro de la Franca Respubliko" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5171\u548C\u56FD\u81E8\u6642\u653F\u5E9C" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frankrikes provisoriska regering" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Voorlopige Regering van de Franse Republiek" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Provisional Government of the French Republic" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4 \uACF5\uD654\uAD6D \uC784\uC2DC\uC815\uBD80" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Govern provisional de la Rep\u00FAblica Francesa" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rz\u0105d Tymczasowy Republiki Francuskiej (1944\u20131946)" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pemerintahan Sementara Republik Prancis" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Governo provvisorio della Repubblica francese" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0438\u043C\u0447\u0430\u0441\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0443\u0440\u044F\u0434 (\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F)" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u0644\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Provisorische Regierung der Franz\u00F6sischen Republik" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Governo Provis\u00F3rio da Rep\u00FAblica da Fran\u00E7a" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Als Provisorische Regierung der Franz\u00F6sischen Republik (franz\u00F6sisch Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise, kurz GPRF) werden die am 3. Juni 1944 in Algier gebildete franz\u00F6sische Regierung von Charles de Gaulle sowie die Regierungen Frankreichs unmittelbar nach der Befreiung und dem Sturz des Vichy-Regimes bis zur Gr\u00FCndung der IV. Republik bezeichnet. Vorangegangen war die III. Republik von 1870 bis 1940. Pr\u00E4sidenten der Provisorischen Regierung waren:" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Per la vortumo provizora registaro de la Franca Respubliko (france Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise, mallonge GPRF) \u011Denerale nomatas la registaro de Francio kreita de Charles de Gaulle la 3-an de junio 1944 en Al\u011Dero, kaj la registaroj de Francio tuj post la liberigo de Francio el la okupo de Nazia Germanio kaj la fino de la re\u011Dimo de Vichy \u011Dis la fondo de la Kvara Respubliko de Francio. Prezidantoj de la provizora registaro estis:" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Govern provisional de la Rep\u00FAblica Francesa (en franc\u00E8s:Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise o GPRF) va ser un govern provisional de la Fran\u00E7a Lliure entre els anys 1944 i 1946 a continuaci\u00F3 de l'alliberament de la Fran\u00E7a continental despr\u00E9s de l'Operaci\u00F3 Overlord i l'Operaci\u00F3 Dragoon, i va durar fins a l'establiment de la Quarta Rep\u00FAblica Francesa. Va significar la restauraci\u00F3 i restabliment oficials d'una Rep\u00FAblica Francesa provisional que assegurava la continu\u00EFtat de l'extinta Tercera Rep\u00FAblica Francesa." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u862D\u897F\u5171\u548C\u570B\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1ALe Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise\uFF0C\u7F29\u5199\u4E3AGPRF\uFF09\u662F\u6307\u81EA1944\u5E74\u81F31946\u5E74\u7BA1\u7406\u6CD5\u570B\uFF08\u56FD\u53F7\u4E3A\u6CD5\u5170\u897F\u5171\u548C\u56FD\uFF09\u7684\u4E34\u65F6\u653F\u5E9C\u3002 1944\u5E746\u67083\u65E5\uFF0C\u5BA3\u4F48\u6210\u7ACB\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u3002\u57281944\u5E74\u590F\u89E3\u653E\u5DF4\u9ECE\u5F8C\uFF0C\u9019\u500B\u653F\u5E9C\u63A5\u7BA1\u4E86\u6CD5\u570B\u4E26\u7531\u6234\u9AD8\u6A02\u7D71\u9818\u3002 \u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u7531\u6CD5\u56FD\u5171\u4EA7\u515A\u3001\u5DE5\u4EBA\u56FD\u9645\u6CD5\u56FD\u652F\u90E8\u548C\u6234\u9AD8\u6A02\u4E3B\u7FA9\u8005\u7D44\u6210\uFF0C\u5747\u66FE\u53C3\u8207\u5C0D\u6297\u7D0D\u7CB9\u5FB7\u570B\u7684\u4FB5\u7565\u3002\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u5C07\u8A31\u591A\u5728\u5080\u5121\u653F\u6B0A\u7DAD\u5E0C\u6CD5\u570B\u6642\u671F\u6240\u5236\u5B9A\u7684\u6CD5\u5F8B\u8B8A\u6210\u7121\u6548\uFF0C\u4E26\u5BA3\u4F48\u7DAD\u5E0C\u653F\u6B0A\u70BA\u975E\u6CD5\u30021946\u5E741\u670820\u65E5\uFF0C\u7531\u65BC\u8207\u6CD5\u56FD\u5171\u4EA7\u515A\u4E0D\u5408\uFF0C\u6234\u9AD8\u6A02\u8FAD\u53BB\u7E3D\u7D71\u4E00\u8077\u3002 \u6CD5\u862D\u897F\u5171\u548C\u570B\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u662F1944\u5E74\u81F31946\u5E74\u4E4B\u9593\u7684\u904E\u6E21\u653F\u5E9C\u30021940\u5E74\uFF0C\u6CD5\u570B\u7531\u7D0D\u7CB9\u5FB7\u570B\u548C\u8C9D\u7576\u6240\u5EFA\u7ACB\u7684\u7EF4\u5E0C\u6CD5\u570B\u653F\u6B0A\u6240\u7BA1\u6CBB\uFF0C1942\u5E74\u7D0D\u7CB9\u5FB7\u570B\u53CA\u7FA9\u5927\u5229\u738B\u570B\u64A4\u92B7\u4E86\u7DAD\u5E0C\u6CD5\u570B\uFF0C\u5C07\u5176\u74DC\u5206\u5360\u9818\uFF0C\u81F3\u6B64\u7DAD\u5E0C\u653F\u5E9C\u57FA\u672C\u4E0A\u5DF2\u540D\u5B58\u5BE6\u4EA1\u30021944\u5E74\u8AFE\u66FC\u7B2C\u767B\u9678\u5F8C\uFF0C\u5DF4\u9ECE\u88AB\u5149\u5FA9\uFF0C\u76DF\u8ECD\u5C07\u5FB7\u570B\u8ECD\u968A\u8D95\u81F3\u840A\u8335\u6CB3\u3002\u653F\u6B0A\u4EA4\u7531\u6234\u9AD8\u6A02\u6240\u9818\u5C0E\u7684\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u3002\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u6700\u7D42\u75311946\u5E74\u7684\u6CD5\u862D\u897F\u7B2C\u56DB\u5171\u548C\u570B\u7E7C\u627F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0438\u043C\u0447\u0430\u0441\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0443\u0440\u044F\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 (\u0444\u0440. Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise, GPRF) \u2014 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D \u0432\u0438\u043A\u043E\u043D\u0430\u0432\u0447\u043E\u0457 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0443 1944\u20141946 \u0440\u0440.: \u0432\u0456\u0434 \u043F\u0430\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u0412\u0456\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0434\u043E \u0432\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5171\u548C\u56FD\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u304D\u3087\u3046\u308F\u3053\u304F\u308A\u3093\u3058\u305B\u3044\u3075\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise\u3001\u7565\u8A18 GPRF\uFF09\u306F\u30011944\u5E746\u67083\u65E5\u306B\u5317\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u306E\u30A2\u30EB\u30B8\u30A7\u3067\u6210\u7ACB\u3057\u305F\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u3067\u3042\u308B\u30028\u6708\u306E\u30D1\u30EA\u306E\u89E3\u653E\u3068\u3068\u3082\u306B\u30D1\u30EA\u306B\u79FB\u8EE2\u3057\u30011946\u5E7410\u670827\u65E5\u306B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u7B2C\u56DB\u5171\u548C\u653F\u304C\u6210\u7ACB\u3059\u308B\u307E\u3067\u306E\u671F\u9593\u3001\u61B2\u6CD5\u5236\u5B9A\u3068\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u7D71\u6CBB\u306B\u5F53\u305F\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Gobierno provisional de la Rep\u00FAblica francesa (En Franc\u00E9s: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise o GPRF) es el nombre que recibe el sistema pol\u00EDtico instaurado en Francia (el territorio metropolitano y su imperio colonial) por el Comit\u00E9 Franc\u00E9s de Liberaci\u00F3n Nacional el 3 de junio de 1944 hasta la proclamaci\u00F3n de la Cuarta Rep\u00FAblica Francesa el 27 de octubre de 1946." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bij de bevrijding van Frankrijk werd een Voorlopige Regering van de Franse Republiek (Frans: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise, GPRF) gevormd. De eerste voorlopige regering werd op 3 juni 1944 in Algiers gevormd door Charles de Gaulle als voortzetting van het Comit\u00E9 Fran\u00E7ais de la Lib\u00E9ration Nationale (CFLN), het Frans Comit\u00E9 van Nationale Bevrijding, dat in 1943 was opgericht. De Derde Franse Republiek was in 1940 ten onder gegaan, en bij de bevrijding wenste niemand haar te herstellen. Er werd een grondwetgevende vergadering gekozen, die in 1946 een ontwerp voor de Vierde Franse Republiek presenteerde." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0643\u0627\u0646\u062A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u0644\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 (gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise \u0623\u0648 GPRF) \u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u062D\u0643\u0645\u062A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0628\u064A\u0646 1944 \u06481946\u060C \u0628\u0639\u062F \u0633\u0642\u0648\u0637 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064A\u0634\u064A\u0629 \u0648\u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629. \u0648\u0628\u0639\u062F \u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1940\u060C \u062A\u0645 \u062A\u0623\u0633\u064A\u0633 \u062F\u0648\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064A\u0634\u064A\u0629 \u062A\u062D\u062A \u062D\u0643\u0645 \u0641\u064A\u0644\u064A\u0628 \u0628\u064A\u062A\u0627\u0646. \u0648\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643\u060C \u0648\u0628\u0639\u062F \u0639\u0645\u0644\u064A\u0629 \u0623\u0648\u0641\u0631\u0644\u0648\u0631\u062F\u060C \u0648\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0648\u0633\u0642\u0648\u0637 \u062C\u064A\u0628 \u0641\u0627\u0644\u064A\u0632\u060C \u062A\u0645 \u062D\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064A\u0634\u064A. \u0648\u0628\u0639\u062F \u0630\u0644\u0643\u060C \u0628\u0639\u062F \u0627\u0646\u062A\u0642\u0627\u0644 \u062E\u0637\u0648\u0637 \u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u062D\u0644\u0641\u0627\u0621 \u0639\u0628\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u062A\u0645\u062A \u0627\u0644\u0633\u064A\u0637\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0627\u062E\u062A\u0635\u0627\u0635 \u0645\u0646 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u062A\u062D\u062A \u0642\u064A\u0627\u062F\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u062F\u064A\u063A\u0648\u0644." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frantziar Errepublikaren behin-behineko gobernua (frantsesez: gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise edo GPRF) Frantzia 1944 eta 1946 artean zuzendu zuen bitarteko gobernua izan zen, Vichyko Frantziaren bukaera eta Frantziako Laugarren Errepublikaren aldarrikapenaren artean hain zuzen ere." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Provisional Government of the French Republic (PGFR; French: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise (GPRF)) was the provisional government of Free France between 3 June 1944 and 27 October 1946, following the liberation of continental France after Operations Overlord and Dragoon, and lasting until the establishment of the French Fourth Republic. Its establishment marked the official restoration and re-establishment of a provisional French Republic, assuring continuity with the defunct French Third Republic." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rz\u0105d Tymczasowy Republiki Francuskiej \u2013 rz\u0105d francuski utworzony pod koniec II wojny \u015Bwiatowej, istniej\u0105cy w latach 1944\u20131946." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u044F \u0432\u043E\u0439\u043D\u0430 \u0433\u043B\u0443\u0431\u043E\u043A\u043E \u043F\u043E\u0442\u0440\u044F\u0441\u043B\u0430 \u0432\u0441\u044E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u0438 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438. \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u044F \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430, \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F \u0441 1875 \u0433., \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043B\u0438\u043A\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430; 10 % \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0438\u043B \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043D\u043E, \u0443\u0440\u043E\u0432\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043D\u0438\u0437\u0438\u043B\u0441\u044F. \u0412 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u0441\u044F \u0440\u0430\u0441\u043F\u0430\u0434 \u0435\u0451 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pemerintahan Sementara Republik Prancis (Bahasa Prancis: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise atau GPRF) adalah pemerintahan sementara yang diatur Prancis pada tahun 1944-1946, setelah jatuhnya dan sebelum Republik Keempat Prancis. Setelah Pertempuran Prancis pada tahun 1940, negara bagian Vichy Prancis didirikan di bawah kekuasaan Philippe P\u00E9tain. Namun, setelah Operasi Overlord, pembebasan Paris dan jatuhnya , rezim Vichy dibubarkan. Kemudian, garis depan Sekutu bergerak melalui Prancis, kaum yurisdiksi ditangkap oleh pemerintahan sementara di bawah pimpinan Charles de Gaulle." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4 \uACF5\uD654\uAD6D \uC784\uC2DC\uC815\uBD80(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise)\uB294 1944\uB144 6\uC6D4 3\uC77C \uC54C\uC81C\uB9AC\uC5D0\uC11C \uC131\uB9BD\uB41C \uC784\uC2DC\uC815\uBD80\uC774\uB2E4. 1944\uB144 8\uC6D4 \uD30C\uB9AC \uD574\uBC29\uACFC \uD568\uAED8 \uD30C\uB9AC\uB85C \uC774\uC804\uD558\uACE0 1946\uB144 10\uC6D4 27\uC77C \uD504\uB791\uC2A4 \uC81C4\uACF5\uD654\uAD6D\uC774 \uC131\uB9BD\uB418\uAE30\uAE4C\uC9C0, \uD5CC\uBC95 \uC81C\uC815\uACFC \uD504\uB791\uC2A4 \uD1B5\uCE58\uC5D0 \uC784\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03A0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C1\u03B9\u03BD\u03AE \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 (\u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise or GPRF) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B7 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C1\u03B9\u03BD\u03AE \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2 \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD \u03C4\u03BF\u03C5 1944 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5 1946 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C0\u03C1\u03BF\u03AD\u03BA\u03C5\u03C8\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2 \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C7\u03B5\u03B9\u03C1\u03AE\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 Overlord \u03BA\u03B1\u03B9 Dragoon, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03C1\u03AC\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03BC\u03AD\u03C7\u03C1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03B3\u03BA\u03B1\u03B8\u03AF\u03B4\u03C1\u03C5\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A4\u03AD\u03C4\u03B1\u03C1\u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2. \u0397 \u03AF\u03B4\u03C1\u03C5\u03C3\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03B4\u03CC\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03BC\u03B7 \u03B1\u03C0\u03BF\u03BA\u03B1\u03C4\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C1\u03B9\u03BD\u03AE\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03B5\u03BE\u03B1\u03C3\u03C6\u03B1\u03BB\u03AF\u03B6\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03C2 \u03C4\u03B7 \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03C7\u03B5\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7 \u03A4\u03C1\u03AF\u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Governo provvisorio della Repubblica francese (GPRF) fu l'istituzione che assicur\u00F2 il governo della Francia all'indomani della caduta del Governo di Vichy alla seconda guerra mondiale e Esso fu retto inizialmente dal generale Charles de Gaulle, leader della France libre, dalla sua creazione, il 3 giugno 1944, fino al 20 gennaio del 1946, quando lo cedette a F\u00E9lix Gouin. Il governo ad interim dur\u00F2 fino al 27 ottobre 1946 con l'introduzione della Quarta Repubblica francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise (GPRF) est le nom donn\u00E9 au r\u00E9gime politique et aux institutions correspondantes qui, succ\u00E9dant le 3 juin 1944 au Comit\u00E9 fran\u00E7ais de lib\u00E9ration nationale (CFLN), ont dirig\u00E9 pendant deux ans l'ensemble du territoire de la France m\u00E9tropolitaine et de son empire jusqu'au 27 octobre 1946, date de l'entr\u00E9e en vigueur de la Quatri\u00E8me R\u00E9publique." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Governo Provis\u00F3rio da Rep\u00FAblica da Fran\u00E7a (Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise ou GPRF) foi o governo provis\u00F3rio da Fran\u00E7a Livre entre 3 de junho de 1944 e 27 de outubro de 1946, ap\u00F3s a liberta\u00E7\u00E3o da Fran\u00E7a continental ap\u00F3s as Opera\u00E7\u00F5es Overlord e Dragoon, e durando at\u00E9 o estabelecimento da Quarta Rep\u00FAblica Francesa. Seu estabelecimento marcou a restaura\u00E7\u00E3o oficial e o restabelecimento de uma Rep\u00FAblica Francesa provis\u00F3ria, garantindo a continuidade com a extinta Terceira Rep\u00FAblica Francesa." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Prozat\u00EDmn\u00ED vl\u00E1da Francouzsk\u00E9 republiky (francouzsky: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise ) byla prozat\u00EDmn\u00ED vl\u00E1dou Francie v letech 1944 a\u017E 1946 do z\u0159\u00EDzen\u00ED Francouzsk\u00E9 \u010Dtvrt\u00E9 republiky. Stala se n\u00E1stupcem Francouzsk\u00E9ho v\u00FDboru pro n\u00E1rodn\u00ED osvobozen\u00ED, kter\u00FD byl prozat\u00EDmn\u00ED vl\u00E1dou Francie na \u00FAzem\u00EDch osvobozen\u00FDch Svobodn\u00FDmi Francouzi. Jako v\u00E1le\u010Dn\u00E1 vl\u00E1da Francie v letech 1944\u20131945 bylo jej\u00EDm hlavn\u00EDm \u00FA\u010Delem zvl\u00E1dnout n\u00E1sledky okupace Francie a nad\u00E1le v\u00E9st v\u00E1lku proti N\u011Bmecku na stran\u011B spojenc\u016F." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frankrikes provisoriska regering (Le Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise) var den interimsregering som skapades av Charles de Gaulle i juni 1944 n\u00E4r de allierade invaderade Normandie och strax f\u00F6re Vichyregimens fall. Interimsregeringen verkade till och med oktober 1946. D\u00E4refter konstituerades den franska Fj\u00E4rde republiken." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Provisional_Government_of_1848" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Provisional Government of the French Republic" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gouvernement_provisoire_de_la_R\u00E9publique_fran\u00E7aise.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Bidault.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_de_Gaulle_-_photo_Henri_Manuel.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nieuwste_portret_van_de_Staatsminister_van_Frankrijk,_Bestanddeelnr_901-4021_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Free_France_(1940-1944).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L\u00E9on_Blum_-_2_janvier_1947.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emblem_of_the_Provisional_Government_of_the_French_Republic.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France_(1794-1815).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F\u00E9lix_Gouin.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France_(1794\u20131958).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_(1945-1949).png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_German_Reich_(1935\u20131945).svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:States_and_territories_established_in_1944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Provisional_governments" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:France_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1946_disestablishments_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:States_and_territories_disestablished_in_1946" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_establishments_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_history_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Provisional Government of the French Republic (PGFR; French: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise (GPRF)) was the provisional government of Free France between 3 June 1944 and 27 October 1946, following the liberation of continental France after Operations Overlord and Dragoon, and lasting until the establishment of the French Fourth Republic. Its establishment marked the official restoration and re-establishment of a provisional French Republic, assuring continuity with the defunct French Third Republic. It succeeded the French Committee of National Liberation (CFLN), which had been the provisional government of France in the overseas territories and metropolitan parts of the country (Algeria and Corsica) that had been liberated by the Free French. As the wartime government of France in 1944\u20131945, its main purposes were to handle the aftermath of the occupation of France and continue to wage war against Germany as one of the major Allies. Its principal mission (in addition to the war) was to prepare the ground for a new constitutional order that resulted in the Fourth Republic. It also made several important reforms and political decisions, such as granting women the right to vote, founding the \u00C9cole nationale d'administration and laying the grounds of social security in France." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Als Provisorische Regierung der Franz\u00F6sischen Republik (franz\u00F6sisch Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise, kurz GPRF) werden die am 3. Juni 1944 in Algier gebildete franz\u00F6sische Regierung von Charles de Gaulle sowie die Regierungen Frankreichs unmittelbar nach der Befreiung und dem Sturz des Vichy-Regimes bis zur Gr\u00FCndung der IV. Republik bezeichnet. Vorangegangen war die III. Republik von 1870 bis 1940. Pr\u00E4sidenten der Provisorischen Regierung waren: \n* Charles de Gaulle (vom 3. Juni 1944 bis 20. Januar 1946) \n* F\u00E9lix Gouin (vom 26. Januar 1946 bis 12. Juni 1946) \n* Georges Bidault (vom 23. Juni 1946 bis 28. November 1946) \n* L\u00E9on Blum (vom 16. Dezember 1946 bis 16. Januar 1947)" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Gobierno provisional de la Rep\u00FAblica francesa (En Franc\u00E9s: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise o GPRF) es el nombre que recibe el sistema pol\u00EDtico instaurado en Francia (el territorio metropolitano y su imperio colonial) por el Comit\u00E9 Franc\u00E9s de Liberaci\u00F3n Nacional el 3 de junio de 1944 hasta la proclamaci\u00F3n de la Cuarta Rep\u00FAblica Francesa el 27 de octubre de 1946. El GPRF consider\u00F3 \"ileg\u00EDtimo, nulo y sin efecto\" al r\u00E9gimen corporativo del Estado franc\u00E9s (o Francia de Vichy) impuesto por la Alemania nazi en 1940, y lo depuso formalmente el 20 de agosto de 1944, con el exilio de su l\u00EDder Philippe P\u00E9tain tras la Batalla de Normand\u00EDa. Durante estos dos a\u00F1os, se sucedieron cuatro gobierno provisionales liderados por Charles de Gaulle, F\u00E9lix Gouin, Georges Bidault y L\u00E9on Blum. Finalmente, el gobierno provisional lleg\u00F3 a su fin con el establecimiento de la Cuarta Rep\u00FAblica Francesa." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5171\u548C\u56FD\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u304D\u3087\u3046\u308F\u3053\u304F\u308A\u3093\u3058\u305B\u3044\u3075\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise\u3001\u7565\u8A18 GPRF\uFF09\u306F\u30011944\u5E746\u67083\u65E5\u306B\u5317\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u306E\u30A2\u30EB\u30B8\u30A7\u3067\u6210\u7ACB\u3057\u305F\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u3067\u3042\u308B\u30028\u6708\u306E\u30D1\u30EA\u306E\u89E3\u653E\u3068\u3068\u3082\u306B\u30D1\u30EA\u306B\u79FB\u8EE2\u3057\u30011946\u5E7410\u670827\u65E5\u306B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u7B2C\u56DB\u5171\u548C\u653F\u304C\u6210\u7ACB\u3059\u308B\u307E\u3067\u306E\u671F\u9593\u3001\u61B2\u6CD5\u5236\u5B9A\u3068\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u7D71\u6CBB\u306B\u5F53\u305F\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise (GPRF) est le nom donn\u00E9 au r\u00E9gime politique et aux institutions correspondantes qui, succ\u00E9dant le 3 juin 1944 au Comit\u00E9 fran\u00E7ais de lib\u00E9ration nationale (CFLN), ont dirig\u00E9 pendant deux ans l'ensemble du territoire de la France m\u00E9tropolitaine et de son empire jusqu'au 27 octobre 1946, date de l'entr\u00E9e en vigueur de la Quatri\u00E8me R\u00E9publique. Ce gouvernement provisoire consid\u00E9ra \u00AB ill\u00E9gitime, nul et non avenu \u00BB le r\u00E9gime de Vichy qui s'acheva le 20 ao\u00FBt 1944, par l\u2019exil du mar\u00E9chal Philippe P\u00E9tain pour l'Allemagne, ainsi que son reliquat, la Commission gouvernementale de Sigmaringen, qui prit fin le 26 avril 1945 par l\u2019arrestation de P\u00E9tain. Pendant ces deux ann\u00E9es, cinq gouvernements provisoires dirig\u00E9s respectivement par Charles de Gaulle (deux gouvernements), F\u00E9lix Gouin, Georges Bidault puis L\u00E9on Blum se sont succ\u00E9d\u00E9. Le nom utilis\u00E9 pour le r\u00E9gime de cette p\u00E9riode au-del\u00E0 du seul gouvernement est ainsi une m\u00E9tonymie du type de gouvernement en exercice en attendant la promulgation d\u2019une nouvelle constitution. La loi constitutionnelle du 2 novembre 1945 fonde ce r\u00E9gime politique r\u00E9publicain. L'\u0153uvre de ce gouvernement est vaste : il a conduit la France pendant la fin de la Seconde Guerre mondiale et dans la p\u00E9riode de reconstruction qui suit, il a vot\u00E9 des r\u00E9formes fondamentales (confirmation du droit de vote des femmes, institution du r\u00E9gime g\u00E9n\u00E9ral de la s\u00E9curit\u00E9 sociale), et il a pr\u00E9par\u00E9 et mis en place la Constitution de 1946." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Prozat\u00EDmn\u00ED vl\u00E1da Francouzsk\u00E9 republiky (francouzsky: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise ) byla prozat\u00EDmn\u00ED vl\u00E1dou Francie v letech 1944 a\u017E 1946 do z\u0159\u00EDzen\u00ED Francouzsk\u00E9 \u010Dtvrt\u00E9 republiky. Stala se n\u00E1stupcem Francouzsk\u00E9ho v\u00FDboru pro n\u00E1rodn\u00ED osvobozen\u00ED, kter\u00FD byl prozat\u00EDmn\u00ED vl\u00E1dou Francie na \u00FAzem\u00EDch osvobozen\u00FDch Svobodn\u00FDmi Francouzi. Jako v\u00E1le\u010Dn\u00E1 vl\u00E1da Francie v letech 1944\u20131945 bylo jej\u00EDm hlavn\u00EDm \u00FA\u010Delem zvl\u00E1dnout n\u00E1sledky okupace Francie a nad\u00E1le v\u00E9st v\u00E1lku proti N\u011Bmecku na stran\u011B spojenc\u016F. Prozat\u00EDmn\u00ED vl\u00E1da byla ofici\u00E1ln\u011B vytvo\u0159ena 3. \u010Dervna 1944, den p\u0159edt\u00EDm, ne\u017E Charles de Gaulle dorazil do Lond\u00FDna na pozv\u00E1n\u00ED Winstona Churchilla a t\u0159i dny p\u0159ed dnem D. Po osvobozen\u00ED Pa\u0159\u00ED\u017Ee dne 25. srpna 1944 se p\u0159esunula zp\u011Bt do hlavn\u00EDho m\u011Bsta a dne 9. z\u00E1\u0159\u00ED 1944 ustanovila novou vl\u00E1du \u201En\u00E1rodn\u00ED jednoty\u201C. Mezi jej\u00ED zahrani\u010Dn\u011Bpolitick\u00E9 c\u00EDle pat\u0159ilo zajistit francouzskou okupa\u010Dn\u00ED z\u00F3nu v N\u011Bmecku a st\u00E1l\u00E9 m\u00EDsto v Rad\u011B bezpe\u010Dnosti OSN. To bylo zaji\u0161t\u011Bno velk\u00FDm vojensk\u00FDm p\u0159\u00EDsp\u011Bvkem na z\u00E1padn\u00ED front\u011B." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rz\u0105d Tymczasowy Republiki Francuskiej \u2013 rz\u0105d francuski utworzony pod koniec II wojny \u015Bwiatowej, istniej\u0105cy w latach 1944\u20131946." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pemerintahan Sementara Republik Prancis (Bahasa Prancis: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise atau GPRF) adalah pemerintahan sementara yang diatur Prancis pada tahun 1944-1946, setelah jatuhnya dan sebelum Republik Keempat Prancis. Setelah Pertempuran Prancis pada tahun 1940, negara bagian Vichy Prancis didirikan di bawah kekuasaan Philippe P\u00E9tain. Namun, setelah Operasi Overlord, pembebasan Paris dan jatuhnya , rezim Vichy dibubarkan. Kemudian, garis depan Sekutu bergerak melalui Prancis, kaum yurisdiksi ditangkap oleh pemerintahan sementara di bawah pimpinan Charles de Gaulle. \n* l \n* \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u044F \u0432\u043E\u0439\u043D\u0430 \u0433\u043B\u0443\u0431\u043E\u043A\u043E \u043F\u043E\u0442\u0440\u044F\u0441\u043B\u0430 \u0432\u0441\u044E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u0438 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438. \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u044F \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430, \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F \u0441 1875 \u0433., \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043B\u0438\u043A\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430; 10 % \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0438\u043B \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043D\u043E, \u0443\u0440\u043E\u0432\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043D\u0438\u0437\u0438\u043B\u0441\u044F. \u0412 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u0441\u044F \u0440\u0430\u0441\u043F\u0430\u0434 \u0435\u0451 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438. \u041A \u043A\u043E\u043D\u0446\u0443 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0441\u043B\u043E\u0436\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u043D\u043E\u0432\u0430\u044F \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043A\u0430 \u0441\u0438\u043B. \u0421 3 \u0438\u044E\u043D\u044F 1944 \u0433. \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u043B\u043E \u0412\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0432\u043E \u0433\u043B\u0430\u0432\u0435 \u0441 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u043E\u043C \u0428\u0430\u0440\u043B\u0435\u043C \u0434\u0435 \u0413\u043E\u043B\u043B\u0435\u043C, \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u00AB\u0421\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F\u00BB. \u041E\u043D\u043E \u0431\u044B\u043B\u043E \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u043E \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u043C\u0438 \u0430\u043D\u0442\u0438\u0433\u0438\u0442\u043B\u0435\u0440\u043E\u0432\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u0430\u043B\u0438\u0446\u0438\u0438 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438, \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0421\u043E\u044E\u0437 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B \u0441 \u043D\u0438\u043C \u0434\u0438\u043F\u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F 23 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1944 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043F\u043E\u0441\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0421\u0421\u0421\u0420 \u043F\u0440\u0438 \u0421\u043E\u044E\u0437\u043D\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0432 \u041B\u043E\u043D\u0434\u043E\u043D\u0435). \u0414\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0421\u043E\u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u043E\u043A\u0430\u0437\u0430\u043B\u043E \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0435 \u0432\u043B\u0438\u044F\u043D\u0438\u0435 \u043D\u0430 \u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439\u043D\u043E-\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u044B \u0438 \u043D\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440 \u043D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438. \u041F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u0441\u043A\u043E\u043C\u043F\u0440\u043E\u043C\u0435\u0442\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044F \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0448\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u043E\u0439 \u0438 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0441 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u043C\u0438 \u043E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u043D\u0442\u0430\u043C\u0438, \u0431\u044B\u043B\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043F\u0443\u0449\u0435\u043D\u044B. \u0412 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0432\u043E\u0448\u043B\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439, \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0421\u043E\u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0438: \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u044B, \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u044B, \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u044B \u0438 \u0434\u0440. \u0412\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u043B\u043E \u0440\u044F\u0434 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E-\u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C. \u041E\u043D\u043E \u043F\u043E\u0432\u044B\u0441\u0438\u043B\u043E \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u043D\u0443\u044E \u043F\u043B\u0430\u0442\u0443, \u043F\u0435\u043D\u0441\u0438\u0438, \u043F\u043E\u0441\u043E\u0431\u0438\u044F \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0434\u0435\u0442\u043D\u044B\u043C \u0441\u0435\u043C\u044C\u044F\u043C. \u0420\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0438 \u0432\u0438\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041B\u0430\u0432\u0430\u043B\u044C \u0438 \u041F\u0435\u0442\u0435\u043D \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u044B \u043A \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u043E\u0439 \u043A\u0430\u0437\u043D\u0438 (\u0434\u043B\u044F \u041F\u0435\u0442\u0435\u043D\u0430 \u043E\u043D\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0437\u0430\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0430 \u043F\u043E\u0436\u0438\u0437\u043D\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C). \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0443\u0433\u043E\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0448\u0430\u0445\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0437\u0430\u0432\u043E\u0434\u043E\u0432 \u00AB\u0420\u0435\u043D\u043E\u00BB \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u0440\u0438\u044F\u0442\u0438\u0439 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0445 \u043A\u0440\u0443\u043F\u043D\u044B\u0445 \u043C\u0435\u0440\u043E\u043F\u0440\u0438\u044F\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u043F\u0440\u043E\u043C\u044B\u0448\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438. \u0412\u043E \u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0438\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043D\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E \u0441\u0442\u043E\u044F\u043B \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441 \u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C \u0443\u0441\u0442\u0440\u043E\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435. \u0412 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043E\u0440\u0435\u0447\u0438\u0439 \u0441 \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0423\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u0434\u0435 \u0413\u043E\u043B\u043B\u044C 20 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1946 \u0433. \u0443\u0448\u0451\u043B \u0432 \u043E\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0443. \u0413\u043B\u0430\u0432\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u044B\u043B \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442 \u0424. \u0413\u0443\u044D\u043D, \u0430 \u0441 \u0438\u044E\u043D\u044F 1946 \u0433. \u2014 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440 \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E-\u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F (MRP) \u0416. \u0411\u0438\u0434\u043E. \u0412 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u0435 \u0423\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0435 \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442 \u043D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439 \u0431\u044B\u043B \u043E\u0434\u043E\u0431\u0440\u0435\u043D \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0434\u0443\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u862D\u897F\u5171\u548C\u570B\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1ALe Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise\uFF0C\u7F29\u5199\u4E3AGPRF\uFF09\u662F\u6307\u81EA1944\u5E74\u81F31946\u5E74\u7BA1\u7406\u6CD5\u570B\uFF08\u56FD\u53F7\u4E3A\u6CD5\u5170\u897F\u5171\u548C\u56FD\uFF09\u7684\u4E34\u65F6\u653F\u5E9C\u3002 1944\u5E746\u67083\u65E5\uFF0C\u5BA3\u4F48\u6210\u7ACB\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u3002\u57281944\u5E74\u590F\u89E3\u653E\u5DF4\u9ECE\u5F8C\uFF0C\u9019\u500B\u653F\u5E9C\u63A5\u7BA1\u4E86\u6CD5\u570B\u4E26\u7531\u6234\u9AD8\u6A02\u7D71\u9818\u3002 \u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u7531\u6CD5\u56FD\u5171\u4EA7\u515A\u3001\u5DE5\u4EBA\u56FD\u9645\u6CD5\u56FD\u652F\u90E8\u548C\u6234\u9AD8\u6A02\u4E3B\u7FA9\u8005\u7D44\u6210\uFF0C\u5747\u66FE\u53C3\u8207\u5C0D\u6297\u7D0D\u7CB9\u5FB7\u570B\u7684\u4FB5\u7565\u3002\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u5C07\u8A31\u591A\u5728\u5080\u5121\u653F\u6B0A\u7DAD\u5E0C\u6CD5\u570B\u6642\u671F\u6240\u5236\u5B9A\u7684\u6CD5\u5F8B\u8B8A\u6210\u7121\u6548\uFF0C\u4E26\u5BA3\u4F48\u7DAD\u5E0C\u653F\u6B0A\u70BA\u975E\u6CD5\u30021946\u5E741\u670820\u65E5\uFF0C\u7531\u65BC\u8207\u6CD5\u56FD\u5171\u4EA7\u515A\u4E0D\u5408\uFF0C\u6234\u9AD8\u6A02\u8FAD\u53BB\u7E3D\u7D71\u4E00\u8077\u3002 \u6CD5\u862D\u897F\u5171\u548C\u570B\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u662F1944\u5E74\u81F31946\u5E74\u4E4B\u9593\u7684\u904E\u6E21\u653F\u5E9C\u30021940\u5E74\uFF0C\u6CD5\u570B\u7531\u7D0D\u7CB9\u5FB7\u570B\u548C\u8C9D\u7576\u6240\u5EFA\u7ACB\u7684\u7EF4\u5E0C\u6CD5\u570B\u653F\u6B0A\u6240\u7BA1\u6CBB\uFF0C1942\u5E74\u7D0D\u7CB9\u5FB7\u570B\u53CA\u7FA9\u5927\u5229\u738B\u570B\u64A4\u92B7\u4E86\u7DAD\u5E0C\u6CD5\u570B\uFF0C\u5C07\u5176\u74DC\u5206\u5360\u9818\uFF0C\u81F3\u6B64\u7DAD\u5E0C\u653F\u5E9C\u57FA\u672C\u4E0A\u5DF2\u540D\u5B58\u5BE6\u4EA1\u30021944\u5E74\u8AFE\u66FC\u7B2C\u767B\u9678\u5F8C\uFF0C\u5DF4\u9ECE\u88AB\u5149\u5FA9\uFF0C\u76DF\u8ECD\u5C07\u5FB7\u570B\u8ECD\u968A\u8D95\u81F3\u840A\u8335\u6CB3\u3002\u653F\u6B0A\u4EA4\u7531\u6234\u9AD8\u6A02\u6240\u9818\u5C0E\u7684\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u3002\u81E8\u6642\u653F\u5E9C\u6700\u7D42\u75311946\u5E74\u7684\u6CD5\u862D\u897F\u7B2C\u56DB\u5171\u548C\u570B\u7E7C\u627F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Governo Provis\u00F3rio da Rep\u00FAblica da Fran\u00E7a (Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise ou GPRF) foi o governo provis\u00F3rio da Fran\u00E7a Livre entre 3 de junho de 1944 e 27 de outubro de 1946, ap\u00F3s a liberta\u00E7\u00E3o da Fran\u00E7a continental ap\u00F3s as Opera\u00E7\u00F5es Overlord e Dragoon, e durando at\u00E9 o estabelecimento da Quarta Rep\u00FAblica Francesa. Seu estabelecimento marcou a restaura\u00E7\u00E3o oficial e o restabelecimento de uma Rep\u00FAblica Francesa provis\u00F3ria, garantindo a continuidade com a extinta Terceira Rep\u00FAblica Francesa. Sucedeu ao Comit\u00EA Franc\u00EAs de Liberta\u00E7\u00E3o Nacional (CFLN), que havia sido o governo provis\u00F3rio da Fran\u00E7a nos territ\u00F3rios ultramarinos e partes metropolitanas do pa\u00EDs (Arg\u00E9lia e C\u00F3rsega) que haviam sido libertados pelos franceses livres. Como o governo de guerra da Fran\u00E7a em 1944-1945, seus principais objetivos eram lidar com as consequ\u00EAncias da ocupa\u00E7\u00E3o da Fran\u00E7a e continuar a guerra contra a Alemanha como um dos principais aliados. Sua principal miss\u00E3o (al\u00E9m da guerra) era preparar o terreno para uma nova ordem constitucional que resultou na Quarta Rep\u00FAblica. Tamb\u00E9m fez v\u00E1rias reformas e decis\u00F5es pol\u00EDticas importantes, como conceder \u00E0s mulheres o direito de voto, fundar a \u00C9cole nationale d'administration e estabelecer as bases da seguridade social na Fran\u00E7a." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0438\u043C\u0447\u0430\u0441\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0443\u0440\u044F\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 (\u0444\u0440. Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise, GPRF) \u2014 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D \u0432\u0438\u043A\u043E\u043D\u0430\u0432\u0447\u043E\u0457 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0443 1944\u20141946 \u0440\u0440.: \u0432\u0456\u0434 \u043F\u0430\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u0412\u0456\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0434\u043E \u0432\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bij de bevrijding van Frankrijk werd een Voorlopige Regering van de Franse Republiek (Frans: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise, GPRF) gevormd. De eerste voorlopige regering werd op 3 juni 1944 in Algiers gevormd door Charles de Gaulle als voortzetting van het Comit\u00E9 Fran\u00E7ais de la Lib\u00E9ration Nationale (CFLN), het Frans Comit\u00E9 van Nationale Bevrijding, dat in 1943 was opgericht. De Derde Franse Republiek was in 1940 ten onder gegaan, en bij de bevrijding wenste niemand haar te herstellen. Er werd een grondwetgevende vergadering gekozen, die in 1946 een ontwerp voor de Vierde Franse Republiek presenteerde. De voorlopige regering schreef verkiezingen uit voor een grondwetgevende Nationale Vergadering. Hierbij werden al direct enkele hervormingen doorgevoerd, zoals de invoering van het vrouwenkiesrecht, het referendum en de evenredige vertegenwoordiging. Andere hervormingen die De Gaulle doorvoerde waren sociaal-economische maatregelen, zoals de invoering van ondernemingsraden, de invoering van een stelsel van sociale zekerheid en de nationalisering van bedrijven als EDF, Air France en Renault. Bij de verkiezingen van 21 oktober 1945 werd de communistische PCF met 26,12 % van de stemmen de grootste partij. De christendemocratische MRP haalde 23,81 %, de socialistische SFIO 23,35 %, gematigd rechts 15,60 % en de radicalen 10,49 %. Tevens stemden de kiezers er met 96,37 % van de stemmen mee in dat de Nationale Vergadering een nieuwe grondwet moest opstellen. Op 13 november 1945 werd de voorlopige regering van De Gaulle eenstemming door de Nationale Vergadering bevestigd. Het eerste ontwerp voor een grondwet, dat op 19 april 1946 door de Nationale Vergadering werd goedgekeurd, werd bij het referendum van 5 mei 1946 afgewezen. Vervolgens werden op 2 juni van dat jaar nieuwe verkiezingen voor een Nationale Vergadering gehouden. Op 29 september 1946 werd een tweede grondwetsontwerp door de Nationale Vergadering aangenomen, dat bij het referendum van 13 oktober 1946 met 53,5 % van de stemmen werd aangenomen. De eerste reguliere parlementsverkiezingen werden op 10 november 1946 gehouden. Op 16 januari 1947 werd de socialist Vincent Auriol door de Nationale Vergadering en de Conseil de la R\u00E9publique verkozen tot President van Frankrijk en op 22 januari werd de regering van premier Paul Ramadier ge\u00EFnstalleerd, waarmee de tijd van de voorlopige regeringen was be\u00EBindigd." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frankrikes provisoriska regering (Le Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise) var den interimsregering som skapades av Charles de Gaulle i juni 1944 n\u00E4r de allierade invaderade Normandie och strax f\u00F6re Vichyregimens fall. Interimsregeringen verkade till och med oktober 1946. D\u00E4refter konstituerades den franska Fj\u00E4rde republiken." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4 \uACF5\uD654\uAD6D \uC784\uC2DC\uC815\uBD80(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise)\uB294 1944\uB144 6\uC6D4 3\uC77C \uC54C\uC81C\uB9AC\uC5D0\uC11C \uC131\uB9BD\uB41C \uC784\uC2DC\uC815\uBD80\uC774\uB2E4. 1944\uB144 8\uC6D4 \uD30C\uB9AC \uD574\uBC29\uACFC \uD568\uAED8 \uD30C\uB9AC\uB85C \uC774\uC804\uD558\uACE0 1946\uB144 10\uC6D4 27\uC77C \uD504\uB791\uC2A4 \uC81C4\uACF5\uD654\uAD6D\uC774 \uC131\uB9BD\uB418\uAE30\uAE4C\uC9C0, \uD5CC\uBC95 \uC81C\uC815\uACFC \uD504\uB791\uC2A4 \uD1B5\uCE58\uC5D0 \uC784\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Governo provvisorio della Repubblica francese (GPRF) fu l'istituzione che assicur\u00F2 il governo della Francia all'indomani della caduta del Governo di Vichy alla seconda guerra mondiale e Esso fu retto inizialmente dal generale Charles de Gaulle, leader della France libre, dalla sua creazione, il 3 giugno 1944, fino al 20 gennaio del 1946, quando lo cedette a F\u00E9lix Gouin. Il governo ad interim dur\u00F2 fino al 27 ottobre 1946 con l'introduzione della Quarta Repubblica francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03A0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C1\u03B9\u03BD\u03AE \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 (\u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise or GPRF) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B7 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C1\u03B9\u03BD\u03AE \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2 \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD \u03C4\u03BF\u03C5 1944 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5 1946 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C0\u03C1\u03BF\u03AD\u03BA\u03C5\u03C8\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2 \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C7\u03B5\u03B9\u03C1\u03AE\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 Overlord \u03BA\u03B1\u03B9 Dragoon, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03C1\u03AC\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03BC\u03AD\u03C7\u03C1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03B3\u03BA\u03B1\u03B8\u03AF\u03B4\u03C1\u03C5\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A4\u03AD\u03C4\u03B1\u03C1\u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2. \u0397 \u03AF\u03B4\u03C1\u03C5\u03C3\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03B4\u03CC\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03BC\u03B7 \u03B1\u03C0\u03BF\u03BA\u03B1\u03C4\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C1\u03B9\u03BD\u03AE\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03B5\u03BE\u03B1\u03C3\u03C6\u03B1\u03BB\u03AF\u03B6\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03C2 \u03C4\u03B7 \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03C7\u03B5\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7 \u03A4\u03C1\u03AF\u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1. \u0394\u03B9\u03B1\u03B4\u03AD\u03C7\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE \u0395\u03C0\u03B9\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03AE \u0395\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0391\u03C0\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2 (CFLN), \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B7 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C1\u03B9\u03BD\u03AE \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B1 \u03C5\u03C0\u03B5\u03C1\u03C0\u03CC\u03BD\u03C4\u03B9\u03B1 \u03B5\u03B4\u03AC\u03C6\u03B7 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03B1 \u03B5\u03BB\u03AD\u03C5\u03B8\u03B5\u03C1\u03B1 \u03BC\u03B7\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03B5\u03B4\u03AC\u03C6\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2 (\u0391\u03BB\u03B3\u03B5\u03C1\u03AF\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u039A\u03BF\u03C1\u03C3\u03B9\u03BA\u03AE) \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B5\u03AF\u03C7\u03B1\u03BD \u03B1\u03C0\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03B5\u03C1\u03C9\u03B8\u03B5\u03AF \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03BB\u03B5\u03CD\u03B8\u03B5\u03C1\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1. \u0394\u03B5\u03B4\u03BF\u03BC\u03AD\u03BD\u03BF\u03C5 \u03CC\u03C4\u03B9 \u03B7 \u03B5\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9\u03C1\u03CE \u03C0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03BF\u03C5 \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03B5\u03C1\u03AF\u03BF\u03B4\u03BF 1944-1945, \u03BF\u03B9 \u03BA\u03CD\u03C1\u03B9\u03BF\u03B9 \u03C3\u03BA\u03BF\u03C0\u03BF\u03AF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03BD\u03B1 \u03C7\u03B5\u03B9\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B5\u03AF \u03C4\u03B9\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03C0\u03B5\u03B9\u03B5\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BA\u03B1\u03C4\u03BF\u03C7\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BD\u03B1 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03C7\u03AF\u03C3\u03BF\u03C5\u03BD \u03C4\u03BF\u03BD \u03C0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF \u03B5\u03BD\u03B1\u03BD\u03C4\u03AF\u03BF\u03BD \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C9\u03C2 \u03B2\u03B1\u03C3\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03C3\u03CD\u03BC\u03BC\u03B1\u03C7\u03BF\u03C2. \u039A\u03CD\u03C1\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C3\u03C4\u03BF\u03BB\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2, \u03C0\u03AD\u03C1\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u03C0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03BD\u03B1 \u03C0\u03C1\u03BF\u03B5\u03C4\u03BF\u03B9\u03BC\u03AC\u03C3\u03B5\u03B9 \u03C4\u03BF \u03AD\u03B4\u03B1\u03C6\u03BF\u03C2 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03BD\u03AD\u03B1 \u03C3\u03C5\u03BD\u03C4\u03B1\u03B3\u03BC\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03C4\u03AC\u03BE\u03B7 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03BF\u03B4\u03AE\u03B3\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03A4\u03AD\u03C4\u03B1\u03C1\u03C4\u03B7 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1. \u0388\u03BA\u03B1\u03BD\u03B5, \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03C2, \u03B1\u03C1\u03BA\u03B5\u03C4\u03AD\u03C2 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03C1\u03C1\u03C5\u03B8\u03BC\u03AF\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C6\u03AC\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2, \u03CC\u03C0\u03C9\u03C2 \u03B7 \u03C7\u03BF\u03C1\u03AE\u03B3\u03B7\u03C3\u03B7 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 \u03B3\u03C5\u03BD\u03B1\u03AF\u03BA\u03B5\u03C2 \u03C4\u03BF \u03B4\u03B9\u03BA\u03B1\u03AF\u03C9\u03BC\u03B1 \u03C8\u03AE\u03C6\u03BF\u03C5, \u03B9\u03B4\u03C1\u03CD\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03C2 \u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u03A3\u03C7\u03BF\u03BB\u03AE \u0394\u03B9\u03BF\u03B9\u03BA\u03AE\u03C3\u03B5\u03C9\u03C2 (\u00C9cole nationale d'administration), \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B8\u03AD\u03C4\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B2\u03AC\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03C9\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03B1\u03C3\u03C6\u03AC\u03BB\u03B9\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Per la vortumo provizora registaro de la Franca Respubliko (france Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise, mallonge GPRF) \u011Denerale nomatas la registaro de Francio kreita de Charles de Gaulle la 3-an de junio 1944 en Al\u011Dero, kaj la registaroj de Francio tuj post la liberigo de Francio el la okupo de Nazia Germanio kaj la fino de la re\u011Dimo de Vichy \u011Dis la fondo de la Kvara Respubliko de Francio. Prezidantoj de la provizora registaro estis: \n* Charles de Gaulle (de la 3-an de junio 1944 \u011Dis la 20-a de januaro 1946) \n* (de la 26-a de januaro 1946 \u011Dis la 12-an de junio 1946) \n* (de la 23-an de junio 1946 \u011Dis la 28-a de novembro 1946) \n* L\u00E9on Blum (de la 16-a de decembro 1946 \u011Dis la 16-a de januaro 1947)" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0643\u0627\u0646\u062A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u0644\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 (gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise \u0623\u0648 GPRF) \u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u062D\u0643\u0645\u062A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0628\u064A\u0646 1944 \u06481946\u060C \u0628\u0639\u062F \u0633\u0642\u0648\u0637 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064A\u0634\u064A\u0629 \u0648\u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629. \u0648\u0628\u0639\u062F \u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1940\u060C \u062A\u0645 \u062A\u0623\u0633\u064A\u0633 \u062F\u0648\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064A\u0634\u064A\u0629 \u062A\u062D\u062A \u062D\u0643\u0645 \u0641\u064A\u0644\u064A\u0628 \u0628\u064A\u062A\u0627\u0646. \u0648\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643\u060C \u0648\u0628\u0639\u062F \u0639\u0645\u0644\u064A\u0629 \u0623\u0648\u0641\u0631\u0644\u0648\u0631\u062F\u060C \u0648\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0648\u0633\u0642\u0648\u0637 \u062C\u064A\u0628 \u0641\u0627\u0644\u064A\u0632\u060C \u062A\u0645 \u062D\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064A\u0634\u064A. \u0648\u0628\u0639\u062F \u0630\u0644\u0643\u060C \u0628\u0639\u062F \u0627\u0646\u062A\u0642\u0627\u0644 \u062E\u0637\u0648\u0637 \u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u062D\u0644\u0641\u0627\u0621 \u0639\u0628\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u062A\u0645\u062A \u0627\u0644\u0633\u064A\u0637\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0627\u062E\u062A\u0635\u0627\u0635 \u0645\u0646 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u062A\u062D\u062A \u0642\u064A\u0627\u062F\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u062F\u064A\u063A\u0648\u0644." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frantziar Errepublikaren behin-behineko gobernua (frantsesez: gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise edo GPRF) Frantzia 1944 eta 1946 artean zuzendu zuen bitarteko gobernua izan zen, Vichyko Frantziaren bukaera eta Frantziako Laugarren Errepublikaren aldarrikapenaren artean hain zuzen ere." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Govern provisional de la Rep\u00FAblica Francesa (en franc\u00E8s:Gouvernement provisoire de la R\u00E9publique fran\u00E7aise o GPRF) va ser un govern provisional de la Fran\u00E7a Lliure entre els anys 1944 i 1946 a continuaci\u00F3 de l'alliberament de la Fran\u00E7a continental despr\u00E9s de l'Operaci\u00F3 Overlord i l'Operaci\u00F3 Dragoon, i va durar fins a l'establiment de la Quarta Rep\u00FAblica Francesa. Va significar la restauraci\u00F3 i restabliment oficials d'una Rep\u00FAblica Francesa provisional que assegurava la continu\u00EFtat de l'extinta Tercera Rep\u00FAblica Francesa. Va succeir el Comit\u00E8 Franc\u00E8s d'Alliberament Nacional, el qual havia estat el govern provisional de Fran\u00E7a en l'imperi colonial franc\u00E8s d'Ultramar i en les parts metropolitanes el pa\u00EDs (Alg\u00E8ria i C\u00F2rsega) que havien estat alliberats pels Francesos Lliures. La seva intenci\u00F3 principal va ser gestionar les seq\u00FCeles de l' i de continuar la guerra contra Alemanya en el Front Occidental dins de les forces aliades. La seva missi\u00F3 principal despr\u00E9s de la guerra va ser preparar el terreny per a un nou ordre constitucional que va donar com a resultat la Quarta Rep\u00FAblica. Tamb\u00E9 va fer importants reformes i decisions pol\u00EDtiques, com les de donar el dret de vot a les dones fundar l', i preparar la Seguretat Social francesa. Oficialment aquest govern provisional es va crear pel CFLN el 3 de juny de 1944, l'endem\u00E0 eue el general Charles de Gaulle arrib\u00E9s de Londres des d'Alger per invitaci\u00F3 de Winston Churchill, i tres dies despr\u00E9s de D-Day. Despr\u00E9s de l'Alliberament de Par\u00EDs el 25 d'agost de 1944, es va traslladar a la capital, establint un nou govern \"d'unanimitat nacional\" el 9 de setembre de 1944, que inclo\u00EFa Gaullistes, nacionalistes, socialistes, comunistes i anarquistes i unint la pol\u00EDticament dividida Resist\u00E8ncia Francesa." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/De_jure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Overlord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Provisional_governments" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_history_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dirigism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/October_1946_French_constitutional_referendum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judaism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unicameralism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Gouin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_P\u00E9tain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1946_disestablishments_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaullist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paramilitary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allied_advance_from_Paris_to_the_Rhine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_the_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Leclerc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1945_French_legislative_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Zay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ordinance_of_9_August_1944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allies_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baden-W\u00FCrttemberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Council_of_the_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normandy_Campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rh\u00F4ne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commissioner_of_the_Republic_(Provisional_Government)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_nationale_d'administration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Chirac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Front_(World_War_II)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigmaringen_enclave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Welfare_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lutheranism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Blum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_democratic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:La_Marseillaise_Rouget_de_Lisle_Musique_de_la_Garde_R\u00E9publicaine.ogg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Summary_execution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_municipal_elections_of_1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1905_French_law_on_the_Separation_of_the_Churches_and_the_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/En_cadre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Permanent_members_of_the_United_Nations_Security_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Gouvernement_provisoire_de_la_R\u00E9publique_fran\u00E7aise.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constituent_assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marshall_Plan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Verdun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Committee_of_National_Liberation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lend-Lease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D-Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normandy_landings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V-E_day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_colonial_empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treason" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Dragoon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_Front_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oath_of_Kufra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_security_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Italy_as_a_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Company_(military_unit)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Forces_of_the_Interior" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allied_Military_Government_for_Occupied_Territories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bicameralism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Thorez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Instrument_of_Surrender" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Civil_Service" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Danube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allied-occupied_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_First_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hohenzollern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Winston_Churchill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Decolonisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leon_Blum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Liberation_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_franc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:States_and_territories_disestablished_in_1946" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F4tel_de_Ville,_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Section_of_the_Workers'_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:France_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Child_benefit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/May_1946_French_constitutional_referendum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Giraud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/May_1947_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1_Army_Corps_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_1st_Armoured_Division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:States_and_territories_established_in_1944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tripartisme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occupational_medicine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Charter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lectricit\u00E9_de_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Second_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1945_French_constitutional_referendum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/June_1946_French_legislative_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Allied_invasion_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fourth_French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chambers_of_parliament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_Republican_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_World_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rhine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_establishments_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Service_d'ordre_l\u00E9gionnaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women's_suffrage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colmar_Pocket" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Division_(military)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vel'_d'Hiv_Roundup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/De_facto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occupation_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_2nd_Armoured_Division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labour_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calvinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/19th_Army_(Wehrmacht)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Nordwind" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_80" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/November_1946_French_legislative_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Execution_by_firing_squad" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Liberation_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Officeholder_table" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Officeholder_table_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Officeholder_table_start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ayd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Campaignbox_Free_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Distinguish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord_missing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Native_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Legend" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Free_France_(1940-1944).svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1117403728 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "26971" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4693765 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5171\u548C\u56FD\u81E8\u6642\u653F\u5E9C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Gobiernu_provisional_de_la_Rep\u00FAblica_francesa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Govern_provisional_de_la_Rep\u00FAblica_Francesa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Pemerintahan_Sementara_Republik_Prancis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Frankrikes_provisoriske_regjering" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C1\u03B9\u03BD\u03AE_\u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7_\u03C4\u03B7\u03C2_\u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2_\u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1085717275" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D4\u05DE\u05DE\u05E9\u05DC\u05D4_\u05D4\u05D6\u05DE\u05E0\u05D9\u05EA_\u05E9\u05DC_\u05D4\u05E8\u05E4\u05D5\u05D1\u05DC\u05D9\u05E7\u05D4_\u05D4\u05E6\u05E8\u05E4\u05EA\u05D9\u05EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Administratio_temporanea_Rei_Publicae_Francicae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ch\u00EDnh_ph\u1EE7_l\u00E2m_th\u1EDDi_C\u1ED9ng_h\u00F2a_Ph\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Fransa_Respublikas\u0131n\u0131n_M\u00FCv\u0259qq\u0259ti_H\u00F6kum\u0259ti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Prantsuse_Vabariigi_Ajutine_Valitsus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Privremena_vlada_Francuske_Republike" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Provizora_registaro_de_la_Franca_Respubliko" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Governo_provvisorio_della_Repubblica_francese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E23\u0E31\u0E10\u0E1A\u0E32\u0E25\u0E0A\u0E31\u0E48\u0E27\u0E04\u0E23\u0E32\u0E27\u0E41\u0E2B\u0E48\u0E07\u0E2A\u0E32\u0E18\u0E32\u0E23\u0E13\u0E23\u0E31\u0E10\u0E1D\u0E23\u0E31\u0E48\u0E07\u0E40\u0E28\u0E2A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629_\u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062A\u0629_\u0644\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629_\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Provisorische_Regierung_der_Franz\u00F6sischen_Republik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0422\u0438\u043C\u0447\u0430\u0441\u043E\u0432\u0438\u0439_\u0443\u0440\u044F\u0434_(\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4wGRZ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6CD5\u862D\u897F\u5171\u548C\u570B\u81E8\u6642\u653F\u5E9C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0chpkl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Frantziar_Errepublikaren_behin-behineko_gobernua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Voorlopige_Regering_van_de_Franse_Republiek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Privremena_vlada_Francuske_Republike" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Kerajaan_Sementara_Republik_Perancis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E1\u10D0\u10E4\u10E0\u10D0\u10DC\u10D2\u10D4\u10D7\u10D8\u10E1_\u10E0\u10D4\u10E1\u10DE\u10E3\u10D1\u10DA\u10D8\u10D9\u10D8\u10E1_\u10D3\u10E0\u10DD\u10D4\u10D1\u10D8\u10D7\u10D8_\u10DB\u10D7\u10D0\u10D5\u10E0\u10DD\u10D1\u10D0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062D\u06A9\u0648\u0645\u062A_\u0645\u0648\u0642\u062A_\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u06CC_\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Provisoriske_regering_for_den_franske_republik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q783684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/297464658" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435_\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439_\u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Ranskan_v\u00E4liaikainen_hallinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Rz\u0105d_Tymczasowy_Republiki_Francuskiej_(1944\u20131946)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Governo_Provis\u00F3rio_da_Rep\u00FAblica_da_Fran\u00E7a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD504\uB791\uC2A4_\uACF5\uD654\uAD6D_\uC784\uC2DC\uC815\uBD80" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Gobierno_provisional_de_la_Rep\u00FAblica_francesa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Gouvernement_provisoire_de_la_R\u00E9publique_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Francijas_Pagaidu_vald\u012Bba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Frankrikes_provisoriska_regering" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Frans\u0131z_Cumhuriyeti_Ge\u00E7ici_H\u00FCk\u00FCmeti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Guvernul_provizoriu_al_Republicii_Franceze" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Prozat\u00EDmn\u00ED_vl\u00E1da_Francouzsk\u00E9_republiky" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fourth_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/datePost" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-10-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Provisional_Government_of_the_French_Republic?oldid=1117403728&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-12-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1946-11-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1946-01-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1944-06-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1946-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-12-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1946-01-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1946-11-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1946-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1947-01-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : "Popular Republican Movement" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Independent" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "French Section of the Workers' International" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judaism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1905_French_law_on_the_Separation_of_the_Churches_and_the_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calvinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lutheranism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judaism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1905_French_law_on_the_Separation_of_the_Churches_and_the_State" } ,      { "type" : "literal", "value" : "In Alsace-Lorraine :\nRoman Catholicism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calvinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lutheranism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/era" : [ { "type" : "literal", "value" : "World War II" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/s" : [ { "type" : "literal", "value" : "French Fourth Republic" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "French Union" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "(\"Liberty, Equality, Fraternity\")" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/p" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vichy France" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "German military administration in occupied France during World War IIGerman Military Administration" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Free France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageFlag" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of France .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Blum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Gouin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/governmentType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tripartisme" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/governmentType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tripartisme" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Portrait" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalMotto" : [ { "type" : "literal", "value" : "(\"Liberty, Equality, Fraternity\")" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lifeSpan" : [ { "type" : "literal", "value" : 1944 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Gouin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Blum" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholderSort" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bidault, Georges" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Auriol, Vincent" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "de Gaulle, Charles" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gouin, F\u00E9lix" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Blum, L\u00E9on" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/showparty" : [ { "type" : "literal", "value" : "y" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bornYear" : [ { "type" : "literal", "value" : 1884 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1872 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1899 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1890 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/showtermlenght" : [ { "type" : "literal", "value" : "y" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/showorder" : [ { "type" : "literal", "value" : "n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/showimage" : [ { "type" : "literal", "value" : "y" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/diedYear" : [ { "type" : "literal", "value" : 1966 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1977 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1983 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1970 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1950 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholderTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "France .png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/symbol" : [ { "type" : "literal", "value" : "National emblem of France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/event" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Allied_invasion_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Dragoon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normandy_landings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Instrument_of_Surrender" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateEvent" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-06-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1944-08-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1945-05-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1944-08-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1945-03-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : 1945 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "Proclamation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearStart" : [ { "type" : "literal", "value" : 1944 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/conventionalLongName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Provisional Government of the French Republic" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageMapCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/capital" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris( )" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Algiers" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commonLanguages" : [ { "type" : "literal", "value" : "French" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titleLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearLeader" : [ { "type" : "literal", "value" : 1946 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1944 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/currency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_franc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/capital" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/De_jure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algiers" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/currency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_franc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventEnd" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Charter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/acting" : [ { "type" : "literal", "value" : "y" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coaSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 110 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "--06-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "--10-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flag" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/symbolType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Emblem" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/legislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/legislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagP" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of Free France .svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flag of France .svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flag of German Reich .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagS" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of France .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCoat" : [ { "type" : "literal", "value" : "Emblem of the Provisional Government of the French Republic.svg" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Four_Policemen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Western_Allied_invasion_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Cohn-Bendit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Libert\u00E9,_\u00E9galit\u00E9,_fraternit\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Dragoon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mend\u00E8s_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Tiderace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_National-Collectivist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Grandval" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_governments_in_exile_during_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ordonnance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German-occupied_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Auguste_Ledru-Rollin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fernand_Audeguil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Beineix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Vignoble" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_dynasty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enlargement_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_predecessors_of_sovereign_states_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_sovereign_states_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1900\u20131949_in_LGBT_rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Vichy_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Gouraud_(general)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Louis_Gabriel_Falaize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Journal_officiel_de_la_R\u00E9publique_fran\u00E7aise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Russia_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_law_of_2_November_1945" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicole_Tomczak-Jaegermann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tripartisme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1946_French_constitutional_referendum_in_Gabon\u2013Moyen_Congo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_\u00C9vrard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Godard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bombing_of_Berlin_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Military_Tribunal_for_the_Far_East" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/106th_Cavalry_Regiment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1944" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/517th_Parachute_Infantry_Regiment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/517th_Parachute_Regimental_Combat_Team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Allied_advance_from_Paris_to_the_Rhine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Kolomeitsev" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Lattre_de_Tassigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ibrahim_Boubacar_Ke\u00EFta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EDnea_P" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Jeanneney" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japanese_Instrument_of_Surrender" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Falaise_pocket" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1st_Army_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colmar_Pocket" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Franklin_D._Roosevelt_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_of_the_Republic_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_the_United_Kingdom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Security_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Franklin_D._Roosevelt,_third_and_fourth_terms" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aftermath_of_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Downfall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_International_Organization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Algeria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1945" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1946" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1944" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Monde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Fourth_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flensburg_Government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEles_des_Saintes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Largo_Caballero" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_or_government_who_have_been_in_exile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne-Marie_Garat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Constitution_of_27_October_1946" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/jurisdiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pursuit_of_Nazi_collaborators" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9puration_l\u00E9gale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Menthon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Le_Grev\u00E8s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ginette_Kolinka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Dupas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Tikhobrazoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Hettier_de_Boislambert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_La_Rocque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luc_Laventure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sergei_Bulgakov__Sergei_Bulgakov__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Lebocq" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Bonnet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tatiana_Gritsi-Milliex" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eug\u00E9nie_Droz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/GPRF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaullist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eulogius_Georgiyevsky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institut_national_d'\u00E9tudes_d\u00E9mographiques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Feminism_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johnny_Famechon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_occupation_zone_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Landes_de_Gascogne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Undertone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Ravanel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_France_to_Greece" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tristan_Tzara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Instrument_of_Surrender" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Gerstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_in_exile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_C\u00E9zanne_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Debr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexis_Carrel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Charles_Abrial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Permanent_members_of_the_United_Nations_Security_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1946" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-H\u00E9l\u00E8ne_Lefaucheux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_India" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_and_government_deposed_by_foreign_power_in_the_20th_and_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commanders_of_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/China\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Axis_war_crime_trials" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laval" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sovereign_states_in_the_1940s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars:_1945\u20131989" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Th\u00E9obald" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Andr\u00E9_Taguieff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Romania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_Open_women's_singles_champions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bonny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Alexandrovich_Kedrov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_Fourth_French_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germaine_Degrond" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_government_of_the_french_republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_after_Lib\u00E9ration_(1944-1946)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Republic_Provisional_Government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_after_Liberation_(1944-1946)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_after_Lib\u00E9ration_(1944\u20131946)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Slovik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Allied_Control_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(P)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_France_(1900\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chanson_r\u00E9aliste" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Longuet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/British_Military_Administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Crimson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dani_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vivi_l'internationale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Gasc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Nau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Pichard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_French_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_P\u00E9tain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Member_states_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charter_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_battles_involving_France_in_modern_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_national_independence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1944" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_constitutions_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Civil_and_Military_High_Command" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_National_Committee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Provisional_Government_of_1848" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Diethelm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leased_Territory_of_Guangzhouwan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ordinance_of_9_August_1944" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/legislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis-Michel_Nourry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Fran\u00E7oise_Baslez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Morel_(economist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bachir_Abdelouahab" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Constitutional_Law_of_1940" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ] }}