{  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Algiers_(1956\u20131957)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ram\u00F3n_Serrano_Su\u00F1er" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(R)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Far_East_Expeditionary_Corps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Xieng_Dong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Th\u00E9olleyre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Raoul_Salan" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Dien_Bien_Phu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1961" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1962" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_1961" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Francisque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organisation_arm\u00E9e_secr\u00E8te" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torture_during_the_Algerian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_governors_of_Algeria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/25th_Parachute_Division_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aeronautical_Medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Africa_Security_and_Order_Operations_Commemorative_Medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1958" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-\u00C9tienne_de_Perier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Susini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Salan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indochina_Campaign_commemorative_medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Muong_Khoua" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Ngh\u0129a_L\u1ED9_(1952)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Op\u00E9ration_Corse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_guerre_1914\u20131918_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1958" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1958" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Recipients_of_the_Croix_de_Guerre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Medal_for_the_War_Wounded" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Camargue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Algeria\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1958_crisis_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED5ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Syria-Cilicia_commemorative_medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_terrorism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_Guerre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Isorni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Letourneau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_administrators_of_the_French_colony_of_Cochinchina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Spain_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_covers_of_Time_magazine_(1960s)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Algiers_putsch_of_1961" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1962_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_N\u00E0_S\u1EA3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_administrators_of_the_French_protectorate_of_Tonkin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Mitterrand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1984" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110i\u1EC7n_Bi\u00EAn_Ph\u1EE7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1962" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Abdesselam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salan_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/14th_Infantry_Division_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Pollux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1962" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_de_Benoist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Gardy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Lennuyeux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Challe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Zeller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sixth_United_States_Army_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edmond_Jouhaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Navarre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Faure_(French_Army_officer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfWorldWarII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleSentencedToDeathInAbsentia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHonoraryCommandersOfTheOrderOfTheBritishEmpire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEcoleSp\u00E9cialeMilitaireDeSaint-CyrAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheAlgerianWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfWorldWarI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommandingOfficer109941964" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTarn(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleImprisonedOnChargesOfTerrorism" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30E9\u30A6\u30EB\u30FB\u30B5\u30E9\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u0627\u0624\u0648\u0644 \u0633\u0627\u0644\u0627\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u043B\u0430\u043D, \u0420\u0430\u0443\u043B\u044C" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u0627\u0624\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0628\u064A\u0646 \u0644\u0648\u064A\u0633 \u0633\u0627\u0644\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Raoul Salan)\u200F (10 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1899 - 3 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1984) \u0643\u0627\u0646 \u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A . \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u062F \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062F \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 . \u0644\u0642\u062F \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062D\u062F\u0627\u064B \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u062C\u0646\u0631\u0627\u0644\u0627\u062A \u0646\u0638\u0645\u0648\u0627 \u0639\u0645\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0639\u0627\u0645 1961. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u062D\u0629 . \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0646\u062F\u064A \u0627\u0644\u0623\u0643\u062B\u0631 \u062A\u0632\u064A\u0646\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan (* 10. Juni 1899 in Roquecourbe, D\u00E9partement Tarn; \u2020 3. Juli 1984 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Heeresoffizier, zuletzt im Rang eines G\u00E9n\u00E9ral d\u2019arm\u00E9e. Von 1952 bis 1953 war er Oberbefehlshaber der franz\u00F6sischen Truppen im Indochinakrieg, von 1956 bis 1958 hatte er das Oberkommando \u00FCber die franz\u00F6sischen Truppen im Algerienkrieg. Dort bediente er sich der sogenannten Franz\u00F6sischen Doktrin (Verhaftung, systematische Folter, illegale T\u00F6tung und \u201EVerschwindenlassen\u201C mutma\u00DFlicher Aufst\u00E4ndischer)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan (ur. 10 czerwca 1899 w Roquecourbe, Tarn, zm. 3 lipca 1984 w Pary\u017Cu) \u2013 francuski genera\u0142, przeciwnik przyznania Algierii niepodleg\u0142o\u015Bci. Wsp\u00F3\u0142tw\u00F3rca i g\u0142\u00F3wny dow\u00F3dca organizacji terrorystycznej OAS." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul SALAN estis franca militisto. Raoul estis la pli a\u011Da frato de franca esperantisto Georges Salan, membro de la Franca Rezistado. Li partoprenis en pu\u0109o organizita de generaloj en 1961. Li kunordigis paralelan militorganiza\u0135on (OAS), kiu kontra\u016Dstaris la sendependi\u011Don de Al\u011Derio. Li estis kondamnita al dumviva malliberejo kaj ricevis amnestion kaj reeniris la militoficistaron. Raoul Salan aktivis en la armeo inter 1917 kaj 1960, kiam li emeriti\u011Dis kiel generalo kaj la plej dekorita franca militisto." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan, f\u00F6dd 10 juni 1899 i Roquecourbe, Frankrike, d\u00F6d 3 juli 1984 i Paris, var en fransk arm\u00E9general och 4:e \u00F6verbef\u00E4lhavaren under Indokinakriget." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan (Roquecourbe, 10 de junio de 1899-Par\u00EDs, 31 de julio de 1984) fue un general del Ej\u00E9rcito Franc\u00E9s y el cuarto general al mando durante la Primera Guerra de Indochina. Salan fue uno de los cuatro generales que organizaron en 1961 el golpe de Estado de Argel. Fund\u00F3 la Organizaci\u00F3n del Ej\u00E9rcito Secreto, conocida como OAS por sus siglas en franc\u00E9s." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan (Roquecourbe, Frankrijk, 10 juni 1899 \u2013 Parijs, 3 juli 1984) was een Franse generaal." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30E9\u30A6\u30EB\u30FB\u30A2\u30EB\u30D0\u30F3\u30FB\u30EB\u30A4\u30FB\u30B5\u30E9\u30F3\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Raoul Albin Louis Salan\u30011899\u5E746\u670810\u65E5 - 1984\u5E747\u67083\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u8ECD\u4EBA\u3002\u5F8C\u306BOAS\u306E\u6307\u5C0E\u8005\u3068\u306A\u308A\u30011918\u5E747\u6708\u304B\u30891960\u5E746\u6708\u307E\u3067\u8ECD\u52D9\u306B\u3042\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan, n\u00E9 le 10 juin 1899 \u00E0 Roquecourbe (Tarn) et mort le 3 juillet 1984 \u00E0 Paris, est un militaire fran\u00E7ais. G\u00E9n\u00E9ral, il est le militaire le plus d\u00E9cor\u00E9 de France.[r\u00E9f. n\u00E9cessaire] Son \u00E9tat de service porte de 1917 \u00E0 1960, ann\u00E9e o\u00F9 il prend sa retraite.Il participe au putsch des g\u00E9n\u00E9raux en 1961. Il est \u00E9galement le chef de l'Organisation arm\u00E9e secr\u00E8te (OAS), qui lutte pour le maintien du statu quo de l'Alg\u00E9rie fran\u00E7aise. Condamn\u00E9 \u00E0 la prison \u00E0 perp\u00E9tuit\u00E9, il est amnisti\u00E9 en 1968 et r\u00E9int\u00E9gr\u00E9 dans le corps des officiers." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan (Roquecourbe, 11 giugno 1899 \u2013 Parigi, 3 luglio 1984) \u00E8 stato un generale francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan (French pronunciation: \u200B[\u0281aul sal\u0251\u0303]; 10 June 1899 \u2013 3 July 1984) was a French Army general. He served as the fourth French commanding general during the First Indochina War. He was one of four retired generals who organized the 1961 Algiers Putsch operation. He was the founder of the Organisation arm\u00E9e secr\u00E8te and the most decorated soldier in the French Army at the end of his military career." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan (Roquecourbe, 1899ko ekainaren 10a - Paris, 1984ko uztailaren 3a) frantziar jenerala izan zen. Saint-Cyr-eko Eskola Militar Berezian graduatu zen eta Lehen Mundu Gerran eta Bigarren Mundu Gerran parte hartu zuen. Indotxinako Gerran Frantziako indarren buru izan zen. 1956an Frantziako armadaren Aljerian buru izendatu zuten. 1958an De Gaulleren boterera itzultzea eskatu zuen eta armadatik erretiratu zen. 1960an Aljerian sartzea debekatu zioten. Salan frantziar armadako militarrik kondekoratuena izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u0443\u043B\u044C \u0410\u043B\u044C\u0431\u0435\u043D \u041B\u0443\u0438 \u0421\u0430\u043B\u0430\u043D (\u0444\u0440. Raoul Albin Louis Salan; 10 \u0438\u044E\u043D\u044F 1899 \u2014 3 \u0438\u044E\u043B\u044F 1984) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B, \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430\u043D \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0432\u043E\u0439\u043D. \u041A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0435 (1952\u20141953), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043C \u0432 \u0410\u043B\u0436\u0438\u0440\u0435. \u0421\u0442\u0430\u0432 \u043D\u0430 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u0443 \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E-\u0430\u043B\u0436\u0438\u0440\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0421\u0430\u043B\u0430\u043D \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043B \u043F\u043E\u0434\u043F\u043E\u043B\u044C\u043D\u0443\u044E \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044E OAC, \u043F\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0443\u044E \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u043D\u0435\u0434\u043E\u043F\u0443\u0449\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0410\u043B\u0436\u0438\u0440\u0430 \u043E\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ordre_du_Dragon_d'Annam_(par_l\u2019Empereur_d\u2019Annam)_Chevalier_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_militaire_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KHM_National_Defence_Medal_-_gold.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croix_de_Guerre_1914-1918_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croix_de_Guerre_1939-1945_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_Honneur_Commandeur_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrenchLaos1953.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ordre_du_Dragon_d'Annam_(par_le_Gouvernement_Francais)_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salanb10.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_commemorative_de_Syrie-Cilicie_(Levant)_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_commemorative_de_la_Campagne_d'Italie_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ordre_Royal_du_Cambodge_Officier_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ordre_de_l'Etoile_d'Anjouan_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tombe_du_g\u00E9n\u00E9ral_Salan,_pierre_tombale,_cimeti\u00E8re_de_Vichy.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KHM_Sena_Jayaseddh_Medal.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_commemorative_de_la_Campagne_d'Indochine_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CivilMerit.Syria.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croix_du_Combattant_(1930_France)_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KHM_Royal_Order_of_Monisaraphon_-_Knight.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croix_de_la_Valeur_Militaire_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_d'Outre-Mer_(Coloniale)_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Order_of_the_British_Empire_(Military)_Ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Gallantry_Cross,_with_palm.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_de_l'Aeronautique_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_commemorative_des_Operations_de_securite_et_de_Maintien_de_l'ordre_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Generaal_Salan,_Bestanddeelnr_909-5643.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/World_War_I_Victory_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Distinguished_Service_Cross_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croix_du_Combattant_Volontaire_1914-1918_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_Honneur_GO_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ordre_de_l'Ouissam_Alaouite_GC_ribbon_(Maroc).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_commemorative_de_la_Guerre_1939-1945_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_(Insigne)_des_Blesses_Militaires_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ordre_du_Nichan_Iftikhar_GC_ribbon_(Tunisia).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_commemorative_de_la_Guerre_1914-1918_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_Honneur_Officier_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LAO_Order_of_the_a_Million_Elephants_and_the_White_Parasol_-_Grand_Cross_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OAS_Flag.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ordre_de_l'Etoile_Noire_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_Honneur_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ordre_Royal_du_Cambodge_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croix_de_Guerre_des_Theatres_d'Operations_Exterieurs_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barrette_de_Grand_Croix_du_Merite_civil_Tai_.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacquot_elie_1945_14DI_d\u00E9fil\u00E9_paris_18_juin_1945.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Order_of_the_Francisque_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors_of_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1984_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_Guerre_1914\u20131918_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_guerre_des_th\u00E9\u00E2tres_d'op\u00E9rations_ext\u00E9rieures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_sentenced_to_death_in_absentia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Aeronautical_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Honorary_Commanders_of_the_Order_of_the_British_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Cross_for_Military_Valour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1899_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_the_Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Organisation_arm\u00E9e_secr\u00E8te" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Distinguished_Service_Cross_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_Sp\u00E9ciale_Militaire_de_Saint-Cyr_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Croix_of_the_L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_Guerre_1939\u20131945_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Tarn_(department)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan (Roquecourbe, Frankrijk, 10 juni 1899 \u2013 Parijs, 3 juli 1984) was een Franse generaal." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u0627\u0624\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0628\u064A\u0646 \u0644\u0648\u064A\u0633 \u0633\u0627\u0644\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Raoul Salan)\u200F (10 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1899 - 3 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1984) \u0643\u0627\u0646 \u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A . \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u062F \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062F \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 . \u0644\u0642\u062F \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062D\u062F\u0627\u064B \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u062C\u0646\u0631\u0627\u0644\u0627\u062A \u0646\u0638\u0645\u0648\u0627 \u0639\u0645\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0639\u0627\u0645 1961. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u062D\u0629 . \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0646\u062F\u064A \u0627\u0644\u0623\u0643\u062B\u0631 \u062A\u0632\u064A\u0646\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan (Roquecourbe, 11 giugno 1899 \u2013 Parigi, 3 luglio 1984) \u00E8 stato un generale francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan, f\u00F6dd 10 juni 1899 i Roquecourbe, Frankrike, d\u00F6d 3 juli 1984 i Paris, var en fransk arm\u00E9general och 4:e \u00F6verbef\u00E4lhavaren under Indokinakriget." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan (ur. 10 czerwca 1899 w Roquecourbe, Tarn, zm. 3 lipca 1984 w Pary\u017Cu) \u2013 francuski genera\u0142, przeciwnik przyznania Algierii niepodleg\u0142o\u015Bci. Wsp\u00F3\u0142tw\u00F3rca i g\u0142\u00F3wny dow\u00F3dca organizacji terrorystycznej OAS." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan (French pronunciation: \u200B[\u0281aul sal\u0251\u0303]; 10 June 1899 \u2013 3 July 1984) was a French Army general. He served as the fourth French commanding general during the First Indochina War. He was one of four retired generals who organized the 1961 Algiers Putsch operation. He was the founder of the Organisation arm\u00E9e secr\u00E8te and the most decorated soldier in the French Army at the end of his military career." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul SALAN estis franca militisto. Raoul estis la pli a\u011Da frato de franca esperantisto Georges Salan, membro de la Franca Rezistado. Li partoprenis en pu\u0109o organizita de generaloj en 1961. Li kunordigis paralelan militorganiza\u0135on (OAS), kiu kontra\u016Dstaris la sendependi\u011Don de Al\u011Derio. Li estis kondamnita al dumviva malliberejo kaj ricevis amnestion kaj reeniris la militoficistaron. Raoul Salan aktivis en la armeo inter 1917 kaj 1960, kiam li emeriti\u011Dis kiel generalo kaj la plej dekorita franca militisto." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan (Roquecourbe, 10 de junio de 1899-Par\u00EDs, 31 de julio de 1984) fue un general del Ej\u00E9rcito Franc\u00E9s y el cuarto general al mando durante la Primera Guerra de Indochina. Salan fue uno de los cuatro generales que organizaron en 1961 el golpe de Estado de Argel. Fund\u00F3 la Organizaci\u00F3n del Ej\u00E9rcito Secreto, conocida como OAS por sus siglas en franc\u00E9s." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan (Roquecourbe, 1899ko ekainaren 10a - Paris, 1984ko uztailaren 3a) frantziar jenerala izan zen. Saint-Cyr-eko Eskola Militar Berezian graduatu zen eta Lehen Mundu Gerran eta Bigarren Mundu Gerran parte hartu zuen. Indotxinako Gerran Frantziako indarren buru izan zen. 1956an Frantziako armadaren Aljerian buru izendatu zuten. 1958an De Gaulleren boterera itzultzea eskatu zuen eta armadatik erretiratu zen. 1960an Aljerian sartzea debekatu zioten. antolatu zuen lau jeneraletako bat izan zen. Kolpeak porrot egin ondoren, Organisation de l'Arm\u00E9e Secr\u00E8teko buru bihurtu zen. Traizioa leporatu zioten eta heriotza-zigorra ezarri zioten. Epaiketa egin ondoren atxilotu zuten, 1962ko apirilean, Aljerren. Heriotza-zigorra biziarteko espetxealdiagatik aldatu zen. 1968an indultua eman zioten. Salan frantziar armadako militarrik kondekoratuena izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30E9\u30A6\u30EB\u30FB\u30A2\u30EB\u30D0\u30F3\u30FB\u30EB\u30A4\u30FB\u30B5\u30E9\u30F3\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Raoul Albin Louis Salan\u30011899\u5E746\u670810\u65E5 - 1984\u5E747\u67083\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u8ECD\u4EBA\u3002\u5F8C\u306BOAS\u306E\u6307\u5C0E\u8005\u3068\u306A\u308A\u30011918\u5E747\u6708\u304B\u30891960\u5E746\u6708\u307E\u3067\u8ECD\u52D9\u306B\u3042\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u0443\u043B\u044C \u0410\u043B\u044C\u0431\u0435\u043D \u041B\u0443\u0438 \u0421\u0430\u043B\u0430\u043D (\u0444\u0440. Raoul Albin Louis Salan; 10 \u0438\u044E\u043D\u044F 1899 \u2014 3 \u0438\u044E\u043B\u044F 1984) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B, \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430\u043D \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0432\u043E\u0439\u043D. \u041A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0435 (1952\u20141953), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043C \u0432 \u0410\u043B\u0436\u0438\u0440\u0435. \u0421\u0442\u0430\u0432 \u043D\u0430 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u0443 \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E-\u0430\u043B\u0436\u0438\u0440\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0421\u0430\u043B\u0430\u043D \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043B \u043F\u043E\u0434\u043F\u043E\u043B\u044C\u043D\u0443\u044E \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044E OAC, \u043F\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0443\u044E \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u043D\u0435\u0434\u043E\u043F\u0443\u0449\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0410\u043B\u0436\u0438\u0440\u0430 \u043E\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan, n\u00E9 le 10 juin 1899 \u00E0 Roquecourbe (Tarn) et mort le 3 juillet 1984 \u00E0 Paris, est un militaire fran\u00E7ais. G\u00E9n\u00E9ral, il est le militaire le plus d\u00E9cor\u00E9 de France.[r\u00E9f. n\u00E9cessaire] Son \u00E9tat de service porte de 1917 \u00E0 1960, ann\u00E9e o\u00F9 il prend sa retraite.Il participe au putsch des g\u00E9n\u00E9raux en 1961. Il est \u00E9galement le chef de l'Organisation arm\u00E9e secr\u00E8te (OAS), qui lutte pour le maintien du statu quo de l'Alg\u00E9rie fran\u00E7aise. Condamn\u00E9 \u00E0 la prison \u00E0 perp\u00E9tuit\u00E9, il est amnisti\u00E9 en 1968 et r\u00E9int\u00E9gr\u00E9 dans le corps des officiers." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan (* 10. Juni 1899 in Roquecourbe, D\u00E9partement Tarn; \u2020 3. Juli 1984 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Heeresoffizier, zuletzt im Rang eines G\u00E9n\u00E9ral d\u2019arm\u00E9e. Von 1952 bis 1953 war er Oberbefehlshaber der franz\u00F6sischen Truppen im Indochinakrieg, von 1956 bis 1958 hatte er das Oberkommando \u00FCber die franz\u00F6sischen Truppen im Algerienkrieg. Dort bediente er sich der sogenannten Franz\u00F6sischen Doktrin (Verhaftung, systematische Folter, illegale T\u00F6tung und \u201EVerschwindenlassen\u201C mutma\u00DFlicher Aufst\u00E4ndischer). Salan war ein Anf\u00FChrer des Putsch d\u2019Alger vom 13. Mai 1958, der zum Ende der Vierten Republik f\u00FChrte. Nach seinem Ausscheiden aus dem aktiven Milit\u00E4rdienst war er einer der Gr\u00FCnder der rechtsextremen Terrorgruppe Organisation de l\u2019arm\u00E9e secr\u00E8te und nahm am (gescheiterten) Putsch des g\u00E9n\u00E9raux am 21. April 1961 teil. Er wurde 1962 zu lebenslanger Haft verurteilt, aber 1968 begnadigt. Mit 57 franz\u00F6sischen und ausl\u00E4ndischen Auszeichnungen war Salan der h\u00F6chstdekorierte Soldat Frankreichs." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edmond_Jouhaud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sip_Song_Chau_Tai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Legion_Honneur_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Challe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Star_of_Anjouan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_du_Motier,_Marquis_de_Lafayette" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/14th_Infantry_Division_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ordre_de_l'Ouissam_Alaouite_GC_ribbon_(Maroc).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:KHM_Royal_Order_of_Monisaraphon_-_Knight.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_sp\u00E9ciale_militaire_de_Saint-Cyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_De_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1899_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Gallantry_Cross,_with_palm.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ordre_du_Dragon_d'Annam_(par_le_Gouvernement_Francais)_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9daille_de_l'A\u00E9ronautique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_Sp\u00E9ciale_Militaire_de_Saint-Cyr_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algiers_putsch_of_1961" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_guerre_1939-1945_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_commemorative_de_la_Guerre_1914-1918_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Million_Elephants_and_the_White_Parasol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_commemorative_de_la_Campagne_d'Indochine_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roquecourbe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Glory_(Tunisia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Aeronautical_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_Guerre_1914\u20131918_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CivilMerit.Syria.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Tarn_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9daille_militaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Medal_for_the_War_Wounded" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_militaire_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_(Insigne)_des_Blesses_Militaires_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Cross_for_Military_Valour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_commemorative_de_la_Guerre_1939-1945_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:LAO_Order_of_the_a_Million_Elephants_and_the_White_Parasol_-_Grand_Cross_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ordre_Royal_du_Cambodge_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9daille_comm\u00E9morative_de_la_guerre_1914\u20131918" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_de_l'Aeronautique_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_commemorative_des_Operations_de_securite_et_de_Maintien_de_l'ordre_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Zeller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_d'Outre-Mer_(Coloniale)_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volunteer_combatant's_cross_1914\u20131918" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Africa_Security_and_Order_Operations_Commemorative_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1943\u20131944_Italian_campaign_medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gallantry_Cross_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tarn_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_arm\u00E9e_secr\u00E8te" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Legion_Honneur_GO_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Black_Star" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Legion_Honneur_Commandeur_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Organisation_arm\u00E9e_secr\u00E8te" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Distinguished_Service_Cross_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1984_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonial_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Distinguished_Service_Cross_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Dragon_of_Annam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors_of_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Lattre_de_Tassigny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Croix_of_the_L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Order_of_Monisaraphon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Civil_Merit_of_the_Syrian_Arab_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_guerre_1914-1918_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Saint-Mihiel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Combatant's_Cross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_guerre_des_Th\u00E9atres_d'Op\u00E9rations_Exterieures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Savang_Vatthana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9daille_Interalli\u00E9e_1914\u20131918" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Tombe_du_g\u00E9n\u00E9ral_Salan,_pierre_tombale,_cimeti\u00E8re_de_Vichy.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ordre_de_l'Etoile_d'Anjouan_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ordre_Royal_du_Cambodge_Officier_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Croix_de_Guerre_1939-1945_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Salanb10.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_commemorative_de_Syrie-Cilicie_(Levant)_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Medaille_commemorative_de_la_Campagne_d'Italie_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jacquot_elie_1945_14DI_d\u00E9fil\u00E9_paris_18_juin_1945.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Barrette_de_Grand_Croix_du_Merite_civil_Tai_.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:KHM_Sena_Jayaseddh_Medal.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Croix_de_la_Valeur_Militaire_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_guerre_des_th\u00E9\u00E2tres_d'op\u00E9rations_ext\u00E9rieures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ordre_du_Dragon_d'Annam_(par_l\u2019Empereur_d\u2019Annam)_Chevalier_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Croix_de_Guerre_1914-1918_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Croix_du_Combattant_Volontaire_1914-1918_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina_Campaign_commemorative_medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_the_Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_la_Valeur_Militaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trial_in_absentia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_sentenced_to_death_in_absentia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syria-Cilicia_commemorative_medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_General_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Croix_de_Guerre_des_Theatres_d'Operations_Exterieurs_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:World_War_I_Victory_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Order_of_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1939\u20131945_Commemorative_war_medal_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Order_of_the_Francisque_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_Guerre_1939\u20131945_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Honorary_Commanders_of_the_Order_of_the_British_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Distinguished_Service_Cross_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_penalty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Croix_du_Combattant_(1930_France)_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:KHM_National_Defence_Medal_-_gold.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Far_East_Expeditionary_Corps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evian_Accords" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Order_of_the_British_Empire_(Military)_Ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_British_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Legion_Honneur_Officier_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ordre_du_Nichan_Iftikhar_GC_ribbon_(Tunisia).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ordre_de_l'Etoile_Noire_GC_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FrenchLaos1953.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Ouissam_Alaouite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_the_First_Indochina_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Empty_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-person-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Generaal_Salan,_Bestanddeelnr_909-5643.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1113673074 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://news.bbc.co.uk/onthisday/hi/dates/stories/may/23/newsid_4340000/4340769.stm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20050428231829/http:/www.ldh-toulon.net/article.php3%3Fid_article=219" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.salan.asso.fr/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "14965" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1589395 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Raoul Salan" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u0430\u043B\u0430\u043D,_\u0420\u0430\u0443\u043B\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q241944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0631\u0627\u0624\u0648\u0644_\u0633\u0627\u0644\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0631\u0627\u0624\u0648\u0644_\u0633\u0627\u0644\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05ds_4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/14146153116805252240" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/10646704" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30E9\u30A6\u30EB\u30FB\u30B5\u30E9\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/4145857762623020631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2H2fB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Raoul-Albert-Louis_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p071161694" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119020661" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/4145857762623020631" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Raoul_Salan?oldid=1113673074&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/laterwork" : [ { "type" : "literal", "value" : "Leader of the OAS" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roquecourbe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1899-06-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organisation_arm\u00E9e_secr\u00E8te" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algiers_putsch_of_1961" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "Organisation arm\u00E9e secr\u00E8te" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algiers_putsch_of_1961" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9gion_d'honneur" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1984-07-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Raoul Albin Louis Salan" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9gion_d'honneur" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1917 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_General_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "Organisation arm\u00E9e secr\u00E8te" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryCommand" : [ { "type" : "literal", "value" : "14th Infantry Division" } ,      { "type" : "literal", "value" : "6th Senegalese Tirailleur Regiment" } ,      { "type" : "literal", "value" : "French Far East Expeditionary Corps" } ,      { "type" : "literal", "value" : "French forces in Algeria" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Far_East_Expeditionary_Corps" } ,      { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 14 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "French forces in Algeria" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_the_borders_(Algerian_war)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Grand_Charles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Tixier-Vignancour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1962" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Counterinsurgency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tulle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_in_Vietnam_(1954\u20131959)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_governor_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Lagaillarde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_H\u00F2a_B\u00ECnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Lorraine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7554" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Mouette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Bab_El_Oued" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Ferr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Albin_Louis_Salan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ] }}