{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Raymond_Aubrac" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hotel_Terminus:_The_Life_and_Times_of_Klaus_Barbie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lib\u00E9ration-sud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Aubrac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Aubry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pascal_Convert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arm\u00E9e_secr\u00E8te" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_d'Astier_de_La_Vigerie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1943" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montluc_prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/No\u00EBlla_Rouget" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mouvement_de_la_Paix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(R)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lib\u00E9ration_(newspaper,_1941\u20131964)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Underground_media_in_German-occupied_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Strasbourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Rivi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Des_terroristes_\u00E0_la_retraite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_10" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Brazda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_involved_with_the_French_Resistance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1943_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vesoul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Kissinger_and_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pugwash_Conferences_on_Science_and_World_Affairs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aubrac_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walt_Rostow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/W._Averell_Harriman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLyon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Engineer109615807" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVesoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEngineers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat\u00C9coleDesPontsParisTechAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FC\u30E2\u30F3\u30FB\u30AA\u30FC\u30D6\u30E9\u30C3\u30AF" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac, sobrenom pel que fou conegut Raymond Samuel, (Vesoul, 31 juliol de 1914 - Par\u00EDs, 10 d'abril de 2012) va ser un resistent franc\u00E8s a l'ocupaci\u00F3 nazi i el r\u00E8gim de Vichy a Fran\u00E7a, durant la Segona Guerra Mundial. Enginyer civil de Carreteres i Ponts per l'\u00C9cole des ponts ParisTech, col\u00B7labor\u00E0 amb la seva dona Lucie amb la Resist\u00E8ncia francesa. Sota el pseud\u00F2nim d'Aubrac, al costat d', va participar, a la regi\u00F3 de Li\u00F3, en la creaci\u00F3 del moviment , m\u00E9s tard integrat en els (MUR), sota presid\u00E8ncia de Jean Moulin, i on la branca armada fou l': Aubrac va ser assistent del general ." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac, sobrenombre por el que es conocido Raymond Samuel (Vesoul, 31 de julio de 1914 - Par\u00EDs, 10 de abril de 2012)\u200B\u200B fue un resistente franc\u00E9s a la ocupaci\u00F3n nazi y el r\u00E9gimen de Vichy en Francia, durante la Segunda Guerra Mundial.\u200B Fue distinguido con la Gran Cruz de la Legi\u00F3n de Honor el 13 de julio de 2010.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac (* 31. Juli 1914 in Lyon; \u2020 10. April 2012 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Bauingenieur und f\u00FChrendes Mitglied der R\u00E9sistance." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac (31 July 1914 \u2013 10 April 2012) was a leader of the French Resistance during the Second World War and a civil engineer after the Second World War." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FC\u30E2\u30F3\u30FB\u30AA\u30FC\u30D6\u30E9\u30C3\u30AF\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Raymond Aubrac\u3001\u672C\u540D Raymond Samuel\u30011914\u5E747\u670831\u65E5 - 2012\u5E744\u670810\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30EC\u30B8\u30B9\u30BF\u30F3\u30B9\u904B\u52D5\u6D3B\u52D5\u5BB6\u3002 1939\u5E74\u3001\u30F4\u30A9\u30FC\u30B8\u30E5\u770C\u3067\u30CA\u30C1\u30B9\u8ECD\u306B\u6557\u308C\u3066\u6355\u865C\u3068\u306A\u308A\u3001\u30B5\u30FC\u30EB\u30D6\u30FC\u30EB\u306E\u5211\u52D9\u6240\u306B\u5165\u308C\u3089\u308C\u308B\u30028\u6708\u306B\u8131\u7344\u306B\u6210\u529F\u3057\u3066\u3001\u30F4\u30A3\u30B7\u30FC\u653F\u6A29\u4E0B\u306E\u30EA\u30E8\u30F3\u306B\u5411\u304B\u3046\u3002 \u30EA\u30D9\u30E9\u30B7\u30AA\u30F3\u3068\u3044\u3046\u65B0\u805E\u306E\u767A\u884C\u3092\u8A08\u753B\u3057\u3001\u7D19\u3084\u5370\u5237\u6240\u3092\u4E3B\u306B\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u8ECD\u5360\u9818\u5730\u57DF\u3067\u63A2\u7D22\u3057\u3001\u30DE\u30EB\u30BB\u30A4\u30E6\u3084\u30E2\u30F3\u30DA\u30EA\u30A8\u306B\u60C5\u5831\u3092\u767A\u4FE1\u3059\u308B\u3002 \u3068\u3044\u3046\u30EC\u30B8\u30B9\u30BF\u30F3\u30B9\u904B\u52D5\u4F53\u306E\u5F62\u6210\u306B\u53C2\u753B\u30021943\u5E743\u670815\u65E5\u306B\u30EA\u30E8\u30F3\u3067\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u5211\u4E8B\u306B\u6355\u307E\u308B\u3082\u3001\u4E88\u5BE9\u5224\u4E8B\u306E\u88C1\u91CF\u306B\u3088\u3063\u3066\u3001\u88C1\u5224\u304C\u884C\u308F\u308C\u308B\u307E\u3067\u91C8\u653E\u3055\u308C\u308B\u30021943\u5E746\u6708\u521D\u65EC\u3001\u30EA\u30E8\u30F3\u90CA\u5916\u306E\u30AB\u30EA\u30E5\u30A4\u30FC\u30EB\u3067\u30B2\u30B7\u30E5\u30BF\u30DD\u306B\u902E\u6355\u3055\u308C\u3001 (Fort Montluc) \u5211\u52D9\u6240\u30674\u30F6\u6708\u9593\u7E70\u308A\u8FD4\u3057\u62F7\u554F\u3055\u308C\u308B\u30021943\u5E749\u670821\u65E5\u3001\u8CB4\u65CF\u306E\u683C\u597D\u3092\u3057\u305F\u30EA\u30E5\u30B7\u30FC\u3068\u9762\u4F1A\u3057\u3001\u7D50\u5A5A\u306E\u5951\u7D04\u3092\u4EA4\u308F\u3059\u3002 1943\u5E7410\u670821\u65E5\u3001\u7344\u4E2D\u3067\u7D50\u5A5A\u3092\u8A8D\u3081\u3089\u308C\u305F\u59BB\u306E\u30EA\u30E5\u30B7\u30FC\u304C\u4EF2\u9593\u3068\u3068\u3082\u306B\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u306E\u79FB\u9001\u8ECA\u3092\u8972\u6483\u3057\u3001\u3053\u306E\u3068\u304D13\u4EBA\u306E\u6D3B\u52D5\u5BB6\u3068\u3082\u306B\u30EC\u30FC\u30E2\u30F3\u30FB\u30AA\u30D6\u30E9\u30C3\u30AF\u3082\u89E3\u653E\u3055\u308C\u305F\u30021944\u5E742\u670815\u65E5\u306B\u30A2\u30EB\u30B8\u30A7\u30EA\u30A2\u306B\u5411\u304B\u3044\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u653F\u5E9C\u3092\u4EE3\u8868\u3059\u308B\u884C\u653F\u5E9C\u306E\u518D\u5EFA\u306B\u5F93\u4E8B\u3059\u308B\u3002\u5F8C\u306B\u306B\u3088\u3063\u3066\u30B8\u30E3\u30F3\u30FB\u30E0\u30FC\u30E9\u30F3\u306E\u902E\u6355\u306B\u4FC2\u308F\u3063\u305F\u3068\u3057\u3066\u6FC0\u3057\u304F\u975E\u96E3\u3055\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac, n\u00E9 Raymond Samuel le 31 juillet 1914 \u00E0 Vesoul et mort le 10 avril 2012 \u00E0 Paris, est un r\u00E9sistant fran\u00E7ais \u00E0 l'Occupation nazie et au r\u00E9gime de Vichy pendant la Seconde Guerre mondiale. Ing\u00E9nieur civil des ponts et chauss\u00E9es (promotion 1937), il est sp\u00E9cialement connu pour s'\u00EAtre engag\u00E9 avec son \u00E9pouse Lucie Aubrac d\u00E8s 1940 dans la R\u00E9sistance int\u00E9rieure fran\u00E7aise. Sous le pseudonyme Aubrac, aux c\u00F4t\u00E9s d'Emmanuel d'Astier de La Vigerie, il participe, dans la r\u00E9gion lyonnaise, \u00E0 la cr\u00E9ation du mouvement Lib\u00E9ration-Sud, plus tard int\u00E9gr\u00E9 dans les Mouvements unis de la R\u00E9sistance (MUR) dont le bras arm\u00E9 fut l'Arm\u00E9e secr\u00E8te : Aubrac y secondera le g\u00E9n\u00E9ral Delestraint." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac, w\u0142. Raymond Samuel (ur. 31 lipca 1914 w Lyonie, zm. 10 kwietnia 2012 w Pary\u017Cu) \u2013 jeden z przyw\u00F3dc\u00F3w francuskiego ruchu oporu w okresie II wojny \u015Bwiatowej. By\u0142 wsp\u00F3\u0142tw\u00F3rc\u0105 , jednego z pierwszych ruch\u00F3w oporu powsta\u0142ego po upadku Francji. W czasie wojny rodzice Aubrac zgin\u0119li w obozie Auschwitz-Birkenau." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vesoul_-_27.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Delanoe_Zenith_2008_02_27_n4.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hochiminh_and_Bebet.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_prisoners_of_war_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_Liberation-Sud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Army_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_escapees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Resistance_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_des_Ponts_ParisTech_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Escapees_from_German_detention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Human_Rights_League_(France)_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Vesoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Army_officers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1914_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jews_in_the_French_resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Croix_of_the_L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lyc\u00E9e_Saint-Louis_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Resistance_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_prisoners_of_war_held_by_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac (31 July 1914 \u2013 10 April 2012) was a leader of the French Resistance during the Second World War and a civil engineer after the Second World War." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac, n\u00E9 Raymond Samuel le 31 juillet 1914 \u00E0 Vesoul et mort le 10 avril 2012 \u00E0 Paris, est un r\u00E9sistant fran\u00E7ais \u00E0 l'Occupation nazie et au r\u00E9gime de Vichy pendant la Seconde Guerre mondiale. Ing\u00E9nieur civil des ponts et chauss\u00E9es (promotion 1937), il est sp\u00E9cialement connu pour s'\u00EAtre engag\u00E9 avec son \u00E9pouse Lucie Aubrac d\u00E8s 1940 dans la R\u00E9sistance int\u00E9rieure fran\u00E7aise. Sous le pseudonyme Aubrac, aux c\u00F4t\u00E9s d'Emmanuel d'Astier de La Vigerie, il participe, dans la r\u00E9gion lyonnaise, \u00E0 la cr\u00E9ation du mouvement Lib\u00E9ration-Sud, plus tard int\u00E9gr\u00E9 dans les Mouvements unis de la R\u00E9sistance (MUR) dont le bras arm\u00E9 fut l'Arm\u00E9e secr\u00E8te : Aubrac y secondera le g\u00E9n\u00E9ral Delestraint. \u00C0 la Lib\u00E9ration, il est nomm\u00E9 commissaire de la R\u00E9publique \u00E0 Marseille, puis responsable du d\u00E9minage au minist\u00E8re de la Reconstruction. Compagnon de route du PCF, il cr\u00E9e ensuite BERIM, un bureau d'\u00E9tudes investi dans les \u00E9changes Est-Ouest avant de devenir conseiller technique au Maroc et fonctionnaire de la FAO. Ami d'H\u00F4 Chi Minh depuis 1946, il est sollicit\u00E9 par Henry Kissinger pour \u00E9tablir des contacts avec le Nord Vi\u00EAt Nam, pendant la guerre du Vi\u00EAt Nam entre 1967 et 1972. \u00C0 la fin de sa vie, il s'engage en faveur des droits des Palestiniens et adh\u00E8re \u00E0 l'Union juive fran\u00E7aise pour la paix." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FC\u30E2\u30F3\u30FB\u30AA\u30FC\u30D6\u30E9\u30C3\u30AF\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Raymond Aubrac\u3001\u672C\u540D Raymond Samuel\u30011914\u5E747\u670831\u65E5 - 2012\u5E744\u670810\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30EC\u30B8\u30B9\u30BF\u30F3\u30B9\u904B\u52D5\u6D3B\u52D5\u5BB6\u3002 1939\u5E74\u3001\u30F4\u30A9\u30FC\u30B8\u30E5\u770C\u3067\u30CA\u30C1\u30B9\u8ECD\u306B\u6557\u308C\u3066\u6355\u865C\u3068\u306A\u308A\u3001\u30B5\u30FC\u30EB\u30D6\u30FC\u30EB\u306E\u5211\u52D9\u6240\u306B\u5165\u308C\u3089\u308C\u308B\u30028\u6708\u306B\u8131\u7344\u306B\u6210\u529F\u3057\u3066\u3001\u30F4\u30A3\u30B7\u30FC\u653F\u6A29\u4E0B\u306E\u30EA\u30E8\u30F3\u306B\u5411\u304B\u3046\u3002 \u30EA\u30D9\u30E9\u30B7\u30AA\u30F3\u3068\u3044\u3046\u65B0\u805E\u306E\u767A\u884C\u3092\u8A08\u753B\u3057\u3001\u7D19\u3084\u5370\u5237\u6240\u3092\u4E3B\u306B\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u8ECD\u5360\u9818\u5730\u57DF\u3067\u63A2\u7D22\u3057\u3001\u30DE\u30EB\u30BB\u30A4\u30E6\u3084\u30E2\u30F3\u30DA\u30EA\u30A8\u306B\u60C5\u5831\u3092\u767A\u4FE1\u3059\u308B\u3002 \u3068\u3044\u3046\u30EC\u30B8\u30B9\u30BF\u30F3\u30B9\u904B\u52D5\u4F53\u306E\u5F62\u6210\u306B\u53C2\u753B\u30021943\u5E743\u670815\u65E5\u306B\u30EA\u30E8\u30F3\u3067\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u5211\u4E8B\u306B\u6355\u307E\u308B\u3082\u3001\u4E88\u5BE9\u5224\u4E8B\u306E\u88C1\u91CF\u306B\u3088\u3063\u3066\u3001\u88C1\u5224\u304C\u884C\u308F\u308C\u308B\u307E\u3067\u91C8\u653E\u3055\u308C\u308B\u30021943\u5E746\u6708\u521D\u65EC\u3001\u30EA\u30E8\u30F3\u90CA\u5916\u306E\u30AB\u30EA\u30E5\u30A4\u30FC\u30EB\u3067\u30B2\u30B7\u30E5\u30BF\u30DD\u306B\u902E\u6355\u3055\u308C\u3001 (Fort Montluc) \u5211\u52D9\u6240\u30674\u30F6\u6708\u9593\u7E70\u308A\u8FD4\u3057\u62F7\u554F\u3055\u308C\u308B\u30021943\u5E749\u670821\u65E5\u3001\u8CB4\u65CF\u306E\u683C\u597D\u3092\u3057\u305F\u30EA\u30E5\u30B7\u30FC\u3068\u9762\u4F1A\u3057\u3001\u7D50\u5A5A\u306E\u5951\u7D04\u3092\u4EA4\u308F\u3059\u3002 1943\u5E7410\u670821\u65E5\u3001\u7344\u4E2D\u3067\u7D50\u5A5A\u3092\u8A8D\u3081\u3089\u308C\u305F\u59BB\u306E\u30EA\u30E5\u30B7\u30FC\u304C\u4EF2\u9593\u3068\u3068\u3082\u306B\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u306E\u79FB\u9001\u8ECA\u3092\u8972\u6483\u3057\u3001\u3053\u306E\u3068\u304D13\u4EBA\u306E\u6D3B\u52D5\u5BB6\u3068\u3082\u306B\u30EC\u30FC\u30E2\u30F3\u30FB\u30AA\u30D6\u30E9\u30C3\u30AF\u3082\u89E3\u653E\u3055\u308C\u305F\u30021944\u5E742\u670815\u65E5\u306B\u30A2\u30EB\u30B8\u30A7\u30EA\u30A2\u306B\u5411\u304B\u3044\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u653F\u5E9C\u3092\u4EE3\u8868\u3059\u308B\u884C\u653F\u5E9C\u306E\u518D\u5EFA\u306B\u5F93\u4E8B\u3059\u308B\u3002\u5F8C\u306B\u306B\u3088\u3063\u3066\u30B8\u30E3\u30F3\u30FB\u30E0\u30FC\u30E9\u30F3\u306E\u902E\u6355\u306B\u4FC2\u308F\u3063\u305F\u3068\u3057\u3066\u6FC0\u3057\u304F\u975E\u96E3\u3055\u308C\u308B\u3002 2012\u5E744\u670810\u65E5\u3001\u30D1\u30EA\u306E\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: H\u00F4pital d'instruction des arm\u00E9es du Val-de-Gr\u00E2ce\uFF09\u3067\u6B7B\u53BB\u300297\u6B73\u6CA1\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac, w\u0142. Raymond Samuel (ur. 31 lipca 1914 w Lyonie, zm. 10 kwietnia 2012 w Pary\u017Cu) \u2013 jeden z przyw\u00F3dc\u00F3w francuskiego ruchu oporu w okresie II wojny \u015Bwiatowej. By\u0142 wsp\u00F3\u0142tw\u00F3rc\u0105 , jednego z pierwszych ruch\u00F3w oporu powsta\u0142ego po upadku Francji. W czasie wojny rodzice Aubrac zgin\u0119li w obozie Auschwitz-Birkenau." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac (* 31. Juli 1914 in Lyon; \u2020 10. April 2012 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Bauingenieur und f\u00FChrendes Mitglied der R\u00E9sistance." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac, sobrenombre por el que es conocido Raymond Samuel (Vesoul, 31 de julio de 1914 - Par\u00EDs, 10 de abril de 2012)\u200B\u200B fue un resistente franc\u00E9s a la ocupaci\u00F3n nazi y el r\u00E9gimen de Vichy en Francia, durante la Segunda Guerra Mundial.\u200B Ingeniero de obra civil, Carreteras y Puentes, por l'\u00C9cole nationale des ponts et chauss\u00E9es - ParisTech,\u200B colabor\u00F3 con su mujer Lucie Aubrac con la Resistencia francesa. Bajo el seud\u00F3nimo de Aubrac, junto a Emmanuel d'Astier de La Vigerie, particip\u00F3 en la regi\u00F3n de Lyon, en la creaci\u00F3n del movimiento ,\u200B posteriormente integrado en los Mouvements unis de la R\u00E9sistance (MUR), bajo presidencia de Jean Moulin, y donde la rama armada fue la Arm\u00E9e secr\u00E8te: Aubrac fue asistente del general Charles Delestraint. Despu\u00E9s de la Liberaci\u00F3n de Francia, fue nombrado en Marsella,\u200B en la \u00E9poca a cargo del . Miembro del Partido Comunista franc\u00E9s, Aubrac cre\u00F3 el BERIM,\u200B una firma de consultor\u00EDa centrada en el comercio este-oeste entre pa\u00EDses comunistas\u200B antes de convertirse en asesor t\u00E9cnico en Marruecos y funcionario de la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00F3n.\u200B Amigo de H\u1ED3 Ch\u00ED Minh desde el a\u00F1o 1946, Henry Kissinger lo llam\u00F3 a fin establecer contactos con Vietnam del Norte durante la guerra de Vietnam entre 1967 y 1972.\u200B Ya hacia el final de su vida, estaba comprometido con los derechos del pueblo palestino y se adhiri\u00F3 a la Uni\u00F3n Jud\u00EDa francesa por la Paz en 2002.\u200B Tambi\u00E9n form\u00F3 parte del comit\u00E9 nacional de Francia del en 2009. Fue distinguido con la Gran Cruz de la Legi\u00F3n de Honor el 13 de julio de 2010.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Raymond Aubrac, sobrenom pel que fou conegut Raymond Samuel, (Vesoul, 31 juliol de 1914 - Par\u00EDs, 10 d'abril de 2012) va ser un resistent franc\u00E8s a l'ocupaci\u00F3 nazi i el r\u00E8gim de Vichy a Fran\u00E7a, durant la Segona Guerra Mundial. Enginyer civil de Carreteres i Ponts per l'\u00C9cole des ponts ParisTech, col\u00B7labor\u00E0 amb la seva dona Lucie amb la Resist\u00E8ncia francesa. Sota el pseud\u00F2nim d'Aubrac, al costat d', va participar, a la regi\u00F3 de Li\u00F3, en la creaci\u00F3 del moviment , m\u00E9s tard integrat en els (MUR), sota presid\u00E8ncia de Jean Moulin, i on la branca armada fou l': Aubrac va ser assistent del general . Despr\u00E9s de l', va ser nomenat a Marsella, a l'\u00E8poca a c\u00E0rrec del Ministeri de Reconstrucci\u00F3. Membre del Partit Comunista Franc\u00E8s, Aubrac cre\u00E0 el BERIM5, una firma de consultoria centrada en el comer\u00E7 Est-Oest entre pa\u00EFsos comunistes abans de convertir-se en assessor t\u00E8cnic al Marroc i funcionari de l'Organitzaci\u00F3 de les Nacions Unides per a l'Agricultura i l'Alimentaci\u00F3. Amic de Ho Chi Minh des del 1946, Henry Kissinger crid\u00E0 a Aubrac per establir contactes amb Vietnam del Nord durant la guerra de Vietnam entre 1967 i 1972. A la fi de la seva vida, estava comprom\u00E8s amb els drets del poble palest\u00ED i s'adher\u00ED a la el 2002 i form\u00E0 part del comit\u00E8 nacional de Fran\u00E7a del Tribunal Russell sobre Palestina fins al 2009. Va ser distingit amb la Gran Creu de la Legi\u00F3 d'Honor el 13 de juliol de 2010." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9daille_de_la_R\u00E9sistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France_Libre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Consultative_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Aubrac_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burgundy_(French_region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haute-Sa\u00F4ne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Field_Service" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Vesoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Escapees_from_German_detention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Hardy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jews_in_the_French_resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_d'Astier_de_La_Vigerie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Hochiminh_and_Bebet.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Des_terroristes_\u00E0_la_retraite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salornay-sur-Guye" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_des_ponts_ParisTech" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC_News_Online" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Kissinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Saint-Louis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican_Guard_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_World_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_prisoners_of_war_held_by_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Cr\u00E9mieux-Brilhac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eva_Joly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Massachusetts_Institute_of_Technology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Schumpeter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Peace_Accords" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caluire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_prisoners_of_war_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_escapees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_guerre_1939\u20131945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Hollande" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vesoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lyc\u00E9e_Saint-Louis_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_nationale_des_ponts_et_chauss\u00E9es" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lib\u00E9ration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Souphanouvong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Longuet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maginot_Line" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Chauvy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Marnham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sons_and_Daughters_of_Jewish_Deportees_from_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_Liberation-Sud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lib\u00E9ration-Sud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Gu\u00E9ant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Mercier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vesoul_-_27.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Committee_of_National_Liberation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Honour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1914_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Delestraint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Human_Rights_League_(France)_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baccalaur\u00E9at" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Barbie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gestapo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Berri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Food_and_Agriculture_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_French_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_des_Ponts_ParisTech_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Resistance_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Croix_of_the_L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Bayrou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arm\u00E9e_secr\u00E8te" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Delano\u00EB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Invalides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Gr\u00E2ce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Waldheim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_French_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Moulin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caluire-et-Cuire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A_cappella" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_and_Beate_Klarsfeld" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Sarkozy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Resistance_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crest,_Dr\u00F4me" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Army_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Daily_Telegraph" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Army_officers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_in_exile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fondation_de_la_R\u00E9sistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Vistel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Delanoe_Zenith_2008_02_27_n4.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1117395268 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.bbc.co.uk/news/magazine-16761781" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.telegraph.co.uk/news/obituaries/9198381/Raymond-Aubrac.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.liberation.fr/societe/2012/04/11/raymond-aubrac-est-mort_810888" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "24949" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 5506018 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aubrac in 2008" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30EC\u30FC\u30E2\u30F3\u30FB\u30AA\u30FC\u30D6\u30E9\u30C3\u30AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119480514" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0631\u064A\u0645\u0648\u0646_\u0635\u0645\u0648\u0626\u064A\u0644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03bxj8f" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q567529" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Raymond_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4kUyy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Raymond_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0631\u06CC\u0645\u0648\u0646_\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627\u06A9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/22190290" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leader" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/22190290" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Raymond_Aubrac?oldid=1117395268&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Raymond_Aubrac" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Saint-Louis" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vesoul, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1914-07-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vesoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1914-07-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_nationale_des_ponts_et_chauss\u00E9es" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Massachusetts_Institute_of_Technology" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "French Resistance leader, civil engineer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1914" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Massachusetts_Institute_of_Technology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_nationale_des_ponts_et_chauss\u00E9es" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : 2007 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Aubrac" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "died" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1939 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "French" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-04-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-04-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Saint-Louis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Aubrac" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "three" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Companions_of_Liberation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dirty_Hands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Durand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Courtois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Ravanel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Hardy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Moulin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna_Chennault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1912" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1914" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/My_Enemy's_Enemy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gli\u00E8res_plateau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Samuel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lib\u00E9ration-sud__PersonFunction__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/person" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aubrac" } ] }}