{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_solved_missing_person_cases:_pre-2000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1960s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Explosively_formed_penetrator" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_University_of_M\u00FCnster_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_symbolism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tegel_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mutlu_Erg\u00FCn-Hamaz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_von_Stahl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_Mielke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnter_von_Drenkmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norbert_Kr\u00F6cher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-Christian_Str\u00F6bele" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roland_Berger_(company)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_acronyms:_R" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Friedrichstra\u00DFe_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism_in_the_Olympic_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horst_K\u00F6hler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bettina_R\u00F6hl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter-Michael_Diestel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Petra_Schelm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Detlev-Rohwedder-Haus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_killings_by_law_enforcement_officers_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Oldenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anarcha-feminism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Members_of_the_Red_Army_Faction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriele_Kr\u00F6cher-Tiedemann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mogadischu_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Confederation_of_German_Employers'_Associations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lutz_Hachmeister" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harry_Dahl_(homeland_security)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1943" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_Day_in_Kreuzberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bad_Bentheim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irene_Goergens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl-Heinz_Kurras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2000s_films_based_on_actual_events" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otto_Schily" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Censorship_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Student_Corps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany\u2013Somalia_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerold_Braunm\u00FChl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Germany_(1945\u20131990)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gudrun_Ensslin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-J\u00FCrgen_Wischnewski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helsinki_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Baader_Meinhof_Complex" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Invisible_Circus_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/KW_Institute_for_Contemporary_Art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Carstens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susanne_Albrecht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Sum_of_All_Fears" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arwed_Messmer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inge_Viett" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Theweleit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rolf_Ludwig_Pohle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Kangaroo_Chronicles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Supermax_prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1972_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/U.S._Labor_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rainbow_Six_(novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Autonomism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Werner_Fassbinder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Munich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dresdner_Bank" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Haig" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_European_Command" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stasi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Living_Dead_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-nuclear_movement_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Red_Army_Faction" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stuttgart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Focus_(German_magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Terrorism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uwe_Mundlos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Stuttgart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lufthansa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1970" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lufthansa_Flight_181" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_protests_against_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_1970" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_guerrilla_movements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Command_Authority" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_offence_exception" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cognitive_biases" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bad_Kleinen_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domino_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Democratic_Party_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_90/The_Greens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Swedish_Police_Authority" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federal_Criminal_Police_Office_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/GSG_9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anarchism_in_Russia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_socialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/TV_total" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sean_Bonney" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stammheim_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Warren,_Pennsylvania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1979" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Master_Keaton_episodes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Extrajudicial_punishment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Youth_(Netherlands)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Immigration_to_Sweden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rinkeby" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stadelheim_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Kinkel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Landtag_of_Hesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-Joachim_Klein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Ponto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/perps" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Croissant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frank_Giering" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1972" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Has\u00E9l" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clark_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Hamilton_novels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Can't_Get_You_Out_of_My_Head_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_films_dealing_with_anarchism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_89" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_State_I_Am_In_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Filmverlag_der_Autoren" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Putin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FE-Schrift" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Clash" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Sartre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pardon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Z\u00FCndel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Little_Match_Girl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stern_(magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giangiacomo_Feltrinelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Budapest_Ferenc_Liszt_International_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruchsal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_May_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_communist_party_rule" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Heinrich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PM_Press" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christina_Gerhardt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_Small_Town_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Weiterstadt_prison_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1991_United_States_embassy_sniper_attack_in_Bonn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/perpetrator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Destiny,_or_The_Attraction_of_Affinities" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Special_Operations_Executive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_the_Jackal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_died_by_hanging" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bielefeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanns-Martin-Schleyer-Halle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Decision_(play)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uli_Edel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Munich_(2005_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1985" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_unsolved_murders_(1980\u20131999)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ursula_von_der_Leyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_issue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_Somalia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rhein-Main_Air_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nadja_Uhl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Reunion_(radio_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sarah_Haffner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/BRD_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kidnapping_and_murder_of_Hanns_Martin_Schleyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/perpetrators" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_18" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Muammar_Gaddafi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oldenburg_(city)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conor_Cruise_O'Brien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volker_Schl\u00F6ndorff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_assassinations_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1979" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armed_Revolutionary_Action" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Heidelberg_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Langenhagen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan-Carl_Raspe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2_June_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Grams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radical_chic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Will_Vesper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bonn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_kidnappings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joschka_Fischer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Treuhandanstalt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Celle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baby_boomers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nouvelle_Droite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Years_of_Lead_(Italy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commando" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Stiegler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Development_of_BioShock_Infinite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harry_Pearce" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Seiters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Birgit_Hogefeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Box_BRD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Detlev_Karsten_Rohwedder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Herrhausen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holger_Meins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horst_Herold" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horst_Mahler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josef_\u017D\u00E1\u010Dek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter-J\u00FCrgen_Boock" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reinhard_Hauff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/18._Oktober_1977" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edward_Pimental" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gauting" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_in_Autumn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Lost_Honour_of_Katharina_Blum_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Raspberry_Reich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angelika_Speitel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Hausner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Slap!" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader_Meinhof_(album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bad_Kleinen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_German_Embassy_siege_in_Stockholm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Knut_Folkerts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thorwald_Proll" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stasi_Arbeitsgruppe_des_Ministers_S" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Children_of_the_Revolution_(2010_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Heinz_Beckurts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margrit_Schiller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ingrid_Schubert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Newrzella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Lost_Honour_of_Katharina_Blum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Murder_of_Andreas_Baader" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Lorenz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Persson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/BMG" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader-Meinhof_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Preetz_Model_65" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/P\u00E4dagogische_Hochschule_Schw\u00E4bisch_Gm\u00FCnd" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sassenburg-Triangel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schleswig-Holstein_Police" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_bank_robbers_and_robberies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mohnhaupt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Werner_Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bella_Germania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bocas_Ordin\u00E1rias" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bommi_Baumann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/De_1997_a_2007" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-Imperialist_Cell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hitler's_Children:_The_Story_of_the_Baader-Meinhof_Terrorist_Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_accidents_and_incidents_involving_the_Boeing_737" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Bloomquist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary_Front_for_Proletarian_Action" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rhein-Main_Air_Base_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/perpetrator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rheinberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rheydt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E4cilienschule_Oldenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulrike's_Brain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Fine_Arts_of_Hamburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uwe_Nettelbeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volker_Stelzmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jakob_Martin_Strid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johann_Kresnik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Rebmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Richeb\u00E4cher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Stuttgart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Terror_Couple_Kill_Colonel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_German_student_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1986_Paris_police_station_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SIG_Sauer_P230" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Becker_(jurist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Empires_and_Dance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt-Sindlingen_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Kroesen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Christian_Delius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrichsruh_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriele_Rollnik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Garding" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerard_Spong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gert_Voss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moses_und_Aron_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crown_witness_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Leo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_army_faction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrea_Wolf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andreas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna-Greta_Leijon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arkhangelsk_FSB_office_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Dufour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manfred_Kanther" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Haag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigrid_Sternebeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silberturm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Wisniewski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Studienstiftung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_League_(West_Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emil_Ketterer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frank_Rennicke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fritz_Teufel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hajo_Wandschneider" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hot_Autumn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phoenix_Force_(novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spunk_Library" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tupamaros_West-Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_19th_Communist_Organization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1972_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader-Meinhof-Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader-Meinhof_Faction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader-Meinhof_Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader-Meinhof_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader-Meinhof_gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader_Meinhof_Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader\u2013Meinhof_Faction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader\u2013Meinhof_Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader\u2013Meinhof_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bad_K\u00F6nigshofen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bad_Pyrmont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baiersbronn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A._F._Th._van_der_Heijden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Broken_English_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Butz_Peters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Action_Directe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tommy_Gun_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ton_Steine_Scherben" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Total_Resistance_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walther_Leisler_Kiep" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waltrude_Schleyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_von_Mirbach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_B._Gray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_Perfect_Crime_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Lernet-Holenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amon_D\u00FC\u00FCl_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Das_Phantom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ebern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eschborn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bambule" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Celle_Hole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Censorship_in_the_Federal_Republic_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christos_Tsoutsouvis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerald_Seymour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Martin_Schleyer_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00EBlle_Aubron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Konkret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_(band)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RAF_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Greifswald_Nuclear_Power_Plant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hafenstra\u00DFe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Tietmeyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Ebersp\u00E4cher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historical_murders_and_executions_in_Stockholm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Attack_on_the_Saudi_Embassy_in_Khartoum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/It_Is_Not_the_Pornographer_That_Is_Perverse..." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J._A._G._Griffith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Astrid_Proll" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cha\u00EFm_Nissim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chojn\u00F3w" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jillian_Becker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johanna_Wokalek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johannes_Wohnseifer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_McGuffin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K8_Hardy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kamp-Lintfort" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kiefernstra\u00DFe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Larry_LaRocco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Law_&_Order:_Criminal_Intent_(season_8)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blekingegade_Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E1ndor_Pint\u00E9r" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_de_Felice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diether_Dehm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marianne_and_Juliane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philipp_Mi\u00DFfelder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Cemetery_Wiesbaden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hry\u00F0juverkama\u00F0ur_sn\u00FDr_heim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edelgard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Traube" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Tubiana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Directorate_of_Intelligence_and_Prevention_Services" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Intelligence_Service_(Greece)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Casalegno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rabanus-Maurus-Gymnasium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Selb" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shane_O'Sullivan_(filmmaker)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Kraushaar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Rainer_R\u00F6hl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_vom_Bruch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monika_Berberich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theo_Berger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Carette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sozialistischer_Deutscher_Studentenbund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turn_state's_evidence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shoot_the_Women_First" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gun_control_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gunduz_Kalic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oktoberfest_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rote_Hilfe_e.V." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Summa_Iniuria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Self-criticism_(Marxism\u2013Leninism)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader-Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader-Meinhoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader-meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader-meinhoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader_Meinhoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader_Meinhoff_Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader_meinhoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bader-Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bader-Meinhof_group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bader-Meinhoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bader-meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bader-meinhoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bader_Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bader_Meinhoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bader_meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bader_meinhoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Badr_Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Squatting_in_Hamburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Red_Army_Faction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Baader-Meinhof_Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rote_armee_fraktion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RAF_(terrorist_group)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Fraction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Die_Baader-Meinhof-Gruppe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Terrorism_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Terrorism_in_Sweden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_terrorism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_terrorist_incidents_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_terrorist_incidents_in_the_Netherlands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_terrorist_incidents_in_1977" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_terrorist_incidents_in_1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Terrorism_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_terrorist_incidents_in_1991" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Left-wing_terrorism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_terrorism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domestic_terrorism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_aircraft_hijackings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mass_car_bombings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protest_song" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seefeld_in_Tirol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Genet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nagold" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Patients'_Collective" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Spy_Who_Loved_Me_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patti_Palladin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Kuhlmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Martin_Schleyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irmgard_M\u00F6ller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader_Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colditz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_missions_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Richter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Bank" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Baader" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army_Europe_and_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Insurgency_weapons_and_tactics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Terrorism_and_the_Soviet_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_German_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Munich_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Legend_of_Rita" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1979_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sieglinde_Hofmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eva_Haule" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Life_imprisonment_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_June_1993" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Medusa_Touch_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manfred_Rommel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1989" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Supreme_Headquarters_Allied_Powers_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1998" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1970" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1979" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1977" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_28" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_14" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assassination" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palestinian_fedayeen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Far-left_politics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bad_Homburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_assassinations_in_fiction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_squad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prison_deaths" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacco_&_Vanzetti_(1971_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Here's_to_You_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Female_suicide_bomber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_children_of_clergy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1986_United_States_bombing_of_Libya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Urban_guerrilla_warfare" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_reactions_to_the_2006_Lebanon_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Exorcist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berufsverbot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Car_bomb" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bavarian_State_Police" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Schmidt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernd_Eichinger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Dietrich_Bracher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ettlingen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_Prosecutor_General_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Buback" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verena_Becker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mass_shootings_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Klar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Autumn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adelheid_Schulz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2008_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe_Pipeline_System" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Red_Army_Faction_(Baader-Meinhof)_assassinations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatParamilitaryOrganizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOrganizationsEstablishedIn1970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Force108208016" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGuerrillaOrganizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryUnit108198398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unit108189659" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Paramilitary108207209" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Band" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnti-fascistOrganizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistOrganizations" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Red Army Faction" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Armada Gorriaren Frakzioa" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rote Armee Fraktion" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC801\uAD70\uD30C (\uB3C5\uC77C)" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fraction arm\u00E9e rouge" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fracci\u00F3n del Ej\u00E9rcito Rojo" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frakcja Czerwonej Armii" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7EA2\u519B\u6D3E" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C9\u30A4\u30C4\u8D64\u8ECD" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rote Armee Fraktion" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0438\u044F \u041A\u0440\u0430\u0441\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rote Armee Fraktion" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rote Armee Fraktion" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fra\u00E7\u00E3o do Ex\u00E9rcito Vermelho" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "R\u00F6da arm\u00E9-fraktionen" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rote Armee Fraktion" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Faksi Pasukan Merah" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0456\u044F \u0427\u0435\u0440\u0432\u043E\u043D\u043E\u0457 \u0410\u0440\u043C\u0456\u0457" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frakce Rud\u00E9 arm\u00E1dy" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fracci\u00F3 de l'Ex\u00E8rcit Roig" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A6\u03C1\u03AC\u03BE\u03B9\u03B1 \u039A\u03CC\u03BA\u03BA\u03B9\u03BD\u03BF\u03C2 \u03A3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03CC\u03C2" , "lang" : "el" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Frakcja Czerwonej Armii (zwana te\u017C Grup\u0105 Baader-Meinhof, niem. Rote Armee Fraktion, w skr\u00F3cie RAF) \u2013 lewicowa organizacja terrorystyczna dzia\u0142aj\u0105ca w Niemczech Zachodnich, a nast\u0119pnie zjednoczonych Niemczech." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frakce Rud\u00E9 arm\u00E1dy (n\u011Bmecky Rote Armee Fraktion, zkratkou RAF) byla z\u00E1padon\u011Bmeck\u00E1 ultralevicov\u00E1 teroristick\u00E1 skupina aktivn\u00ED v letech 1970\u20131998. Sami se ozna\u010Dovali jako komunistick\u00E1 skupina. Skupinu zalo\u017Eili v roce 1970 Andreas Baader, Gudrun Ensslinov\u00E1, Horst Mahler, Ulrike Meinhofov\u00E1, a dal\u0161\u00ED." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C9\u30A4\u30C4\u8D64\u8ECD\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u305B\u304D\u3050\u3093\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Rote Armee Fraktion, RAF\uFF09\u306F\u30011968\u5E74\u7D50\u6210\u306E\u30C9\u30A4\u30C4\u9023\u90A6\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u897F\u30C9\u30A4\u30C4\uFF09\u306B\u304A\u3051\u308B\u6700\u3082\u6D3B\u52D5\u7684\u306A\u6975\u5DE6\u306E\u6C11\u5175\u7D44\u7E54\u3001\u30C6\u30ED\u30EA\u30B9\u30C8\u96C6\u56E3\u3002\u30D0\u30FC\u30C0\u30FC\u30FB\u30DE\u30A4\u30F3\u30DB\u30D5\u30FB\u30B0\u30EB\u30C3\u30DA\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Baader-Meinhof-Gruppe\uFF09\u3068\u306E\u540D\u79F0\u3082\u4F7F\u7528\u3057\u305F\u3002\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E\u540D\u306E\u76F4\u8A33\u306F\u300C\u8D64\u8ECD\u6D3E\u300D\u3060\u304C\u3001\u65E5\u672C\u3067\u306F\u300C\u30C9\u30A4\u30C4\u8D64\u8ECD\u300D\u307E\u305F\u306F\u300C\u897F\u30C9\u30A4\u30C4\u8D64\u8ECD\u300D\u306E\u547C\u79F0\u304C\u4E00\u822C\u7684\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03A6\u03C1\u03AC\u03BE\u03B9\u03B1 \u039A\u03CC\u03BA\u03BA\u03B9\u03BD\u03BF\u03C2 \u03A3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03CC\u03C2 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC. Rote Armee Fraktion, \u03C3\u03C5\u03BD\u03C4\u03BC. RAF), \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C3\u03C4\u03B1 \u039C\u039C\u0395 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C9\u03C2 \u039F\u03BC\u03AC\u03B4\u03B1 \u039C\u03C0\u03AC\u03B1\u03BD\u03C4\u03B5\u03C1-\u039C\u03AC\u03B9\u03BD\u03C7\u03BF\u03C6, \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B1\u03BA\u03C1\u03BF\u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B5\u03C1\u03AE \u03BF\u03C1\u03B3\u03AC\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B4\u03B9\u03B5\u03BE\u03AE\u03B3\u03B1\u03B3\u03B5 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03AD\u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7 \u0394\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1. \u0399\u03B4\u03C1\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 (Andreas Baader), (Gudrun Ensslin), (Horst Mahler), \u039F\u03C5\u03BB\u03C1\u03AF\u03BA\u03B5 \u039C\u03AC\u03B9\u03BD\u03C7\u03BF\u03C6 (Ulrike Meinhof), \u038A\u03C1\u03BC\u03B3\u03BA\u03B1\u03C1\u03BD\u03C4 \u039C\u03AD\u03BB\u03B5\u03C1 (Irmgard M\u00F6ller) \u03BA\u03B1\u03B9 \u03AC\u03BB\u03BB\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03BF 1970. \u0397 \u03BF\u03C1\u03B3\u03AC\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7 \u03BC\u03B5 \u03B1\u03BD\u03B1\u03BA\u03BF\u03AF\u03BD\u03C9\u03C3\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C4\u03B5\u03C1\u03BC\u03AC\u03C4\u03B9\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B7 \u03B4\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C4\u03BF\u03BD \u039C\u03AC\u03C1\u03C4\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 1998, \u03B5\u03BD\u03CE \u03AE\u03B4\u03B7 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1992 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03BF\u03C5\u03C3\u03B9\u03B1\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03B1\u03BD\u03B5\u03BD\u03B5\u03C1\u03B3\u03AE." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Rote Armee Fraktion (\"Frazione dell'Armata Rossa\"), abbreviata in RAF e nelle prime fasi conosciuta comunemente come Banda Baader-Meinhof, \u00E8 stata uno dei gruppi terroristici di estrema sinistra pi\u00F9 importanti e violenti nel periodo successivo alla seconda guerra mondiale. Fondata il 14 maggio 1970 da Andreas Baader, Ulrike Meinhof, Gudrun Ensslin e Horst Mahler, fu attiva fino al 1993 e formalmente disciolta nel 1998." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fra\u00E7\u00E3o do Ex\u00E9rcito Vermelho (em alem\u00E3o: Rote Armee Fraktion, pronunciado [\u02CC\u0281o\u02D0.t\u0259 a\u0281\u02C8me\u02D0 f\u0281ak\u02CCt\u0361si\u032Fo\u02D0n] ou RAF, alem\u00E3o: [\u025B\u0281\u0294a\u02D0\u02C8\u0294\u025Bf]), tamb\u00E9m conhecida como Grupo Baader-Meinhof, (em alem\u00E3o: Baader-Meinhof-Gruppe, Baader-Meinhof-Bande, alem\u00E3o: [\u02C8ba\u02D0d\u0250 \u02C8ma\u026A\u032Fn\u02CCh\u0254f \u02C8\u0261\u0281\u028Ap\u0259]) foi uma organiza\u00E7\u00E3o guerrilheira alem\u00E3 de extrema-esquerda, fundada em 1970, na antiga Alemanha Ocidental, e dissolvida em 1998. Um dos mais proeminentes grupos extremistas da Europa p\u00F3s-Segunda Guerra Mundial, seus integrantes se autodescreviam como um movimento de guerrilha urbana comunista e anti-imperialista, engajado numa luta armada contra o que definiam como um \"Estado fascista\"." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Fraction arm\u00E9e rouge ou FAR (allemand : Rote Armee Fraktion ; \u00E9galement connue sous le sigle RAF) est une organisation terroriste allemande d'extr\u00EAme gauche, ou, selon sa propre phras\u00E9ologie, une organisation de gu\u00E9rilla urbaine qui a op\u00E9r\u00E9 en Allemagne de l'Ouest de 1968 \u00E0 1998, contribuant au climat de parano\u00EFa et de renforcement s\u00E9curitaire de ce que l'on a alors appel\u00E9 l' (de) et plus g\u00E9n\u00E9ralement en Europe occidentale les \u00AB ann\u00E9es de plomb \u00BB." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "R\u00F6da arm\u00E9-fraktionen (tyska: Rote Armee Fraktion), f\u00F6rkortat RAF och p\u00E5 ett tidigt stadium k\u00E4nt som Baader-Meinhof-ligan, var den mest aktiva av 1970-talets v\u00E4nsterextrema terroristorganisationer och st\u00F6ttades av \u00D6sttysklands s\u00E4kerhetstj\u00E4nst Stasi. RAF kallade sig sj\u00E4lva f\u00F6r en stadsgerilla, ett begrepp som myntades och utvecklades av den brasilianske revolution\u00E4ren och marxistiske teoretikern Carlos Marighella. Den stadsgerilla som n\u00E4rmast inspirerade RAF var latinamerikanska Tupamaros och den f\u00F6rsta v\u00E4pnade gruppen i Tyskland kallade sig d\u00E4rf\u00F6r Tupamaros West-Berlin." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC801\uAD70\uD30C(\u8D64\u8ECD\u6D3E, \uB3C5\uC77C\uC5B4: Rote Armee Fraktion; RAF \uB85C\uD14C \uC544\uB974\uBA54 \uD504\uB77D\uCE58\uC628; \uC5D0\uB974\uC544\uC5D0\uD504[*], \uC601\uC5B4: Red Army Faction)\uB294 \uC11C\uB3C5\uC758 \uADF9\uC88C\uD30C \uBB34\uC7A5\uB2E8\uCCB4\uC600\uB2E4. \uCD08\uAE30\uC5D0\uB294 \uBC14\uB354-\uB9C8\uC778\uD638\uD504 \uC9D1\uB2E8(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Baader-Meinhof-Gruppe \uBC14\uB354-\uB9C8\uC778\uD638\uD504 \uADF8\uB8E8\uD398[*])\uC774\uB77C\uACE0\uB3C4 \uD588\uB2E4. \uC548\uB4DC\uB808\uC544\uC2A4 \uBC14\uB354, \uAD6C\uB4DC\uB8EC \uC5D4\uC2AC\uB9B0, \uD638\uB974\uC2A4\uD2B8 \uB9D0\uB7EC, \uC6B8\uB9AC\uCF00 \uB9C8\uC778\uD638\uD504 \uB4F1\uC774 1970\uB144\uC5D0 \uACB0\uC131\uD588\uB2E4. \uB3C5\uC77C\uC758 68\uD559\uC0DD \uC6B4\uB3D9\uC758 \uD601\uBA85\uC801 \uC0AC\uC0C1\uC5D0 \uBFCC\uB9AC\uB97C \uB450\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC774 \uC870\uC9C1\uC740 \uADF8\uB4E4\uC744 \uBB34\uC7A5 \uD22C\uC7C1 \uC6B4\uB3D9\uC870\uC9C1\uC73C\uB85C \uC18C\uAC1C\uD588\uC9C0\uB9CC, \uC11C\uB3C5 \uC815\uBD80\uB294 \uC801\uAD70\uD30C\uB97C \uD14C\uB7EC\uB9AC\uC2A4\uD2B8 \uC9D1\uB2E8\uC73C\uB85C \uADDC\uC815\uD558\uC600\uB2E4. \uADF8\uB4E4\uC5D0 \uC758\uD558\uBA74 \uADF8\uB4E4\uC740 \uC6B0\uB8E8\uACFC\uC774\uC758 \uD22C\uD30C\uB9C8\uB85C\uC2A4 \uB4F1 \uB0A8\uC544\uBA54\uB9AC\uCE74\uC758 \uB3C4\uC2DC\uAC8C\uB9B4\uB77C\uB97C \uD45C\uBC29\uD55C \uBC18\uC81C\uAD6D\uC8FC\uC758, \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC9D1\uB2E8\uC774\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Rote Armee Fraktion (RAF) war eine linksextremistische terroristische Vereinigung in der Bundesrepublik Deutschland. Sie war verantwortlich f\u00FCr 33 oder 34 Morde an F\u00FChrungskr\u00E4ften aus Politik, Wirtschaft und Verwaltung, deren Fahrern, an Polizisten, Zollbeamten und amerikanischen Soldaten sowie f\u00FCr die Schleyer-Entf\u00FChrung, mehrere Geiselnahmen, Bank\u00FCberf\u00E4lle und Sprengstoffattentate mit \u00FCber 200 Verletzten. Durch Fremdeinwirkung, Suizid oder Hungerstreik kamen 24 Mitglieder und Sympathisanten der RAF ums Leben." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Fracci\u00F3n del Ej\u00E9rcito Rojo o Facci\u00F3n del Ej\u00E9rcito Rojo (en alem\u00E1n: Rote Armee Fraktion o RAF), tambi\u00E9n denominada como la banda Baader-Meinhof (bautizada as\u00ED por los apellidos de dos de sus principales l\u00EDderes), fue una de las organizaciones terroristas revolucionarias m\u00E1s activas de la Alemania Occidental en la posguerra, que durante su actividad fue responsable de, al menos, 34 asesinatos. Por su forma de actuar foquista, puede considerarse una organizaci\u00F3n de esta \u00EDndole desde una perspectiva marxista. La RAF pretend\u00EDa ser un grupo de resistencia al estilo de la guerrilla urbana de Sudam\u00E9rica, especialmente de los Tupamaros uruguayos; entend\u00EDan la guerra de guerrillas y, por tanto, sus atentados con explosivos, como una lucha contra el sistema, el capitalismo y el imperialismo de los" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Armada Gorriaren Frakzioa- alemanez: Rote Armee Fraktion-, sinpleki RAF edo Baader-Meinhof Taldea (kide nagusienen abizenengatik), Mendebaldeko Alemaniako talde armatu ezagun eta garrantzitsuenetarikoa izan zen, ezkerreko joera iraultzaile nabarmenekoa. Erakunde hartzen da, ikuspegi marxista batekin." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u0424\u0440\u0430\u0301\u043A\u0446\u0438\u044F \u041A\u0440\u0430\u0301\u0441\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0301\u0440\u043C\u0438\u0438\u00BB (\u0420\u0410\u0424, RAF \u2014 \u043D\u0435\u043C. Rote Armee Fraktion) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0430\u044F \u043B\u0435\u0432\u043E\u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0442\u0435\u0440\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F \u0432 \u0424\u0420\u0413 \u0438 \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u043C \u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0435 \u0432 1968\u20141998 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 1968 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441\u043E\u043C \u0411\u0430\u0430\u0434\u0435\u0440\u043E\u043C, \u0413\u0443\u0434\u0440\u0443\u043D \u042D\u043D\u0441\u043B\u0438\u043D, \u0425\u043E\u0440\u0441\u0442\u043E\u043C \u041C\u0430\u043B\u0435\u0440\u043E\u043C, \u0423\u043B\u044C\u0440\u0438\u043A\u043E\u0439 \u041C\u0430\u0439\u043D\u0445\u043E\u0444, \u0438 \u0434\u0440. \u0411\u044B\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0439 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u041A\u0438\u0442\u0430\u044F \u0438 \u041A\u0443\u0431\u044B. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u043F\u043E \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0443 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F, \u0442\u0430\u043A\u0438\u0445 \u043A\u0430\u043A \u0422\u0443\u043F\u0430\u043C\u0430\u0440\u043E\u0441 (\u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439). \u0415\u0451 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043C\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043B\u0438 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043A\u0430\u043A \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0441\u043A\u0443\u044E \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0441\u043A\u0443\u044E \u0432\u043E\u0439\u043D\u0443, \u043D\u0430\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043F\u043F\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0431\u0443\u0440\u0436\u0443\u0430\u0437\u0438\u0438, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u043E\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432\u043E \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u0435." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La RAF, sigles de Fracci\u00F3 de l'Ex\u00E8rcit Roig (de l'alemany Rote Armee Fraktion), tamb\u00E9 coneguda amb el nom de Baader-Meinhof (pel cognom dels seus dos membres m\u00E9s significats: Andreas Baader i Ulrike Meinhof), fou una organitzaci\u00F3 armada d'extrema esquerra de la Rep\u00FAblica Federal d'Alemanya, activa durant la postguerra. La tercera generaci\u00F3 (1979-1993), liderada per Brigitte Mohnhaupt, no es va preocupar per la imatge p\u00FAblica i va incrementar el grau de viol\u00E8ncia." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Faksi Pasukan Merah (atau Fraksi Pasukan Merah, juga dikenal umum sebagai Kelompok Baader-Meinhof -atau Gang-; dalam bahasa Jerman aslinya: Rote Armee Fraktion atau disingkat RAF; dalam bahasa Inggris: Red Army Faction), adalah organisasi teroris sayap kiri Jerman Barat yang paling aktif dan terkemuka setelah zaman perang; mereka mendeskripsikan diri sebagai kelompok \"\". \n* l \n* \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Drong radacach sceimhlitheoir\u00ED \u00F3n eite chl\u00E9 a bh\u00ED i Rote-Armee-Fraktion (\"Faicsean an Airm Dheirg\"), n\u00F3 Drong Baader-Meinhof mar ba mhinic a thugta\u00ED uirthi sna nuacht\u00E1in) a bh\u00ED gn\u00EDomhach i bPoblacht Ch\u00F3naidhme na Gearm\u00E1ine \u00F3n bhliain 1970 go dt\u00ED an bhliain 1998. Is \u00E9 an t-ainm a thug an drong uirthi f\u00E9in n\u00E1 Rote-Armee-Fraktion n\u00F3 RAF, ach ba n\u00F3s leis na nuacht\u00E1in iad a ainmni\u00FA as Andreas Baader agus Ulrike Meinhof. Bh\u00ED cl\u00FA \u00E1irithe ar Meinhof mar iriseoir radacach sular th\u00E1inig an drong sceimhlitheoireachta ar an bhf\u00F3d. Bh\u00ED r\u00F3l n\u00ED ba t\u00E1bhachta\u00ED ag Gudrun Ensslin sa drong, \u00E1fach." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Red Army Faction (RAF, German: [\u025B\u0281\u0294a\u02D0\u02C8\u0294\u025Bf]; German: Rote Armee Fraktion, pronounced [\u02CC\u0281o\u02D0.t\u0259 a\u0281\u02C8me\u02D0 f\u0281ak\u02CCt\u0361si\u032Fo\u02D0n]), also known as the Baader\u2013Meinhof Group or Baader\u2013Meinhof Gang (German: Baader-Meinhof-Gruppe, Baader-Meinhof-Bande, German: [\u02C8ba\u02D0d\u0250 \u02C8ma\u026A\u032Fn\u02CCh\u0254f \u02C8\u0261\u0281\u028Ap\u0259], active 1970\u20131998), was a West German far-left Marxist-Leninist urban guerrilla group founded in 1970. Sometimes the group is talked about in terms of generations:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0456\u044F \u0427\u0435\u0440\u0432\u043E\u043D\u043E\u0457 \u0410\u0440\u043C\u0456\u0457 (\u0420\u0410\u0424, RAF \u2014 \u043D\u0456\u043C. Rote Armee Fraktion) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u043B\u0456\u0432\u043E\u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u043C\u0456\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0456\u0432, \u0449\u043E \u0434\u0456\u044F\u043B\u0430 \u0432 \u0424\u0420\u041D \u0442\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0411\u0435\u0440\u043B\u0456\u043D\u0456. \u0417\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 1970 , , \u0413\u043E\u0440\u0441\u0442\u043E\u043C \u041C\u0430\u043B\u0435\u0440\u043E\u043C, \u0423\u043B\u044C\u0440\u0456\u043A\u0435 \u041C\u0430\u0439\u043D\u0433\u043E\u0444, \u0406\u0440\u043C\u0433\u0430\u0440\u0434 \u041C\u0435\u043B\u043B\u0435\u0440 \u0442\u0430 \u0456\u043D. \u0411\u0443\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0430\u0440\u043C\u0456\u0439 \u0421\u0420\u0421\u0420, \u041A\u0438\u0442\u0430\u044E \u0442\u0430 . \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0437\u0430 \u0437\u0440\u0430\u0437\u043A\u043E\u043C \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043F, \u0442\u0430\u043A\u0438\u0445 \u044F\u043A \u0422\u0443\u043F\u0430\u043C\u0430\u0440\u043E\u0441 (\u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439). \u0407\u0457 \u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0438\u043A\u0438 \u0440\u043E\u0437\u0433\u043B\u044F\u0434\u0430\u043B\u0438 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0434\u0456\u044F\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u044F\u043A \u043C\u0456\u0441\u044C\u043A\u0443 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0443 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0443, \u0441\u043F\u0440\u044F\u043C\u043E\u0432\u0430\u043D\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043F\u0430\u0440\u0430\u0442\u0443 \u0456 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0443 \u0431\u0443\u0440\u0436\u0443\u0430\u0437\u0456\u0457." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631 RAF (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Rote Armee Fraktion \u0631\u0648\u062A\u0647 \u0623\u0631\u0645\u064A \u0641\u0631\u0627\u0643\u062A\u0633\u064A\u0648\u0646) (\u0641\u064A \u0645\u0631\u0627\u062D\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0645\u0648\u0645\u0627\u064B \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0629 Baader-Meinhof \u0628\u0627\u062F\u0631 \u0645\u0627\u064A\u0646\u0647\u0648\u0641)\u060C \u0625\u062D\u062F\u0649 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0648\u0623\u0646\u0634\u0637 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0627\u0639\u0627\u062A \u0627\u0644\u064A\u0633\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u062D\u0629 \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628. \u0648\u062A\u0635\u0641 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062C\u0645\u0627\u0639\u0629 \u00AB\u0645\u0633\u0644\u062D\u0629 \u0645\u062F\u0646\u064A\u0629\u00BB \u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0629 \u062A\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629 \u0645\u0633\u0644\u062D\u0629\u060C \u0641\u064A \u062D\u064A\u0646 \u0623\u0646 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629 \u062A\u0639\u062A\u0628\u0631\u0647\u0627 \u062C\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064A\u0629. \u0623\u0633\u0633 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631 \u0631\u0633\u0645\u064A\u0627\u064B \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1970 : \u0623\u0646\u062F\u0631\u064A\u0627\u0633 \u0628\u0627\u062F\u0631\u060C \u060C \u0647\u0648\u0631\u0633\u062A \u0645\u0627\u0644\u0631\u060C \u0623\u0648\u0644\u0631\u064A\u0643\u064A \u0645\u0627\u0631\u064A \u0645\u0627\u064A\u0646\u0647\u0648\u0641\u060C \u0648\u063A\u064A\u0631\u0647\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Rote Armee Fraktion (RAF, Nederlands: Rode-Legerfractie) was de actiefste naoorlogse links-extremistische terreurgroep in de Bondsrepubliek Duitsland. De RAF stond tijdelijk ook wel bekend onder de naam Baader-Meinhofgroep. De groep werd in 1970 opgericht door onder meer Horst Mahler, Gudrun Ensslin en Andreas Baader, die later gezelschap kregen van Ulrike Meinhof. De groep was verantwoordelijk voor 34 moorden en talrijke bankovervallen en bomaanslagen. In 1998 meldde de RAF dat ze zichzelf had opgeheven." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7EA2\u519B\u6D3E\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1ARote Armee Fraktion\uFF0C\u53D1\u97F3\uFF1A[\u02CC\u0281o\u02D0.t\u0259 a\u0281\u02C8me\u02D0 f\u0281ak\u02CCt\u0361si\u032Fo\u02D0n] \uFF08\uFF09\uFF0C\u7B80\u79F0RAF\uFF0C\u5FB7\u8BED\uFF1A[\u025B\u0281\u0294a\u02D0\u02C8\u0294\u025Bf] \uFF08\uFF09\uFF09\uFF0C\u5225\u540D\u6885\u8335\u8C6A\u5E6B\uFF0C\u662F\u5FB7\u56FD\u7684\u4E00\u652F\u5DE6\u7FFC\u7EC4\u7EC7\uFF0C\u4E3B\u8981\u7531\u5B89\u5FB7\u70C8\u4E9A\u65AF\u00B7\u5DF4\u5FB7\u5C14\u3001\u53E4\u5FB7\u4F26\u00B7\u6069\u65AF\u6797\u3001\u970D\u65AF\u7279\u00B7\u9A6C\u52D2\u3001\u4E4C\u5C14\u4E3D\u514B\u00B7\u8FC8\u56E0\u970D\u592B\u7B49\u4EBA\u5EFA\u7ACB\uFF1B\u4ED6\u5011\u81EA\u8A8D\u70BA\u70BA\u4E00\u7FA4\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u8005\uFF0C\u4E26\u4EE5\u5357\u7F8E\u6D32\u7684\u53CD\u5E1D\u570B\u4E3B\u7FA9\u6E38\u64CA\u968A\uFF08\u5982\u70CF\u62C9\u572D\u7684\u570B\u5BB6\u89E3\u653E\u904B\u52D5\u7D44\u7E54\uFF09\u70BA\u699C\u6A23\u3002\u4ED6\u5011\u72AF\u4E0B34\u6B21\u8B00\u6BBA\u6848\uFF0C\u5927\u91CF\u9280\u884C\u62A2\u52AB\u6848\u8207\u7206\u70B8\u88AD\u51FB\uFF0C\u4E3B\u8981\u6D3B\u52A8\u65F6\u671F\u81EA1970\u5E74\u81F31998\u5E74\u3002\u5728\u5176\u8FD130\u5E74\u7684\u6D3B\u52A8\u8FC7\u7A0B\u4E2D\uFF0C\u9020\u6210\u4E8634\u4EBA\u6B7B\u4EA1\u548C\u65E0\u6570\u4EBA\u53D7\u4F24\u30021977\u5E74\uFF0C\u5176\u7316\u7357\u7684\u6D3B\u52A8\u5BFC\u81F4\u4E86\u8054\u90A6\u5FB7\u56FD\u53D1\u751F\u4E86\u5927\u89C4\u6A21\u7684\u793E\u4F1A\u5371\u673A\uFF0C\u53F2\u79F0\u201C\u5FB7\u610F\u5FD7\u4E4B\u79CB\u201D\u3002\u8054\u90A6\u5FB7\u56FD\u7684\u653F\u5E9C\u53CA\u591A\u6570\u897F\u65B9\u5A92\u4F53\u548C\u8D44\u6599\u5C06\u7EA2\u519B\u6D3E\u8BA4\u5B9A\u4E3A\u7EC4\u7EC7\u3002\u8BE5\u7EC4\u7EC7\u4E0E\u5176\u4ED6\u8BB8\u591A\u5DE6\u7FFC\u6050\u6016\u4E3B\u4E49\u7EC4\u7EC7\u5747\u6709\u7740\u5343\u4E1D\u4E07\u7F15\u7684\u8054\u7CFB\u30021998\u5E744\u670822\u65E5\uFF0C\u8BE5\u7EC4\u7EC7\u5BA3\u5E03\u89E3\u6563\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rote-Armee-Fraktion (mallongigo: RAF, tradukite: Frakcio Ru\u011Da Armeo) estis memdonita nomo en 1968 esti\u011Dinta, terorisma organiza\u0135o de la ekstremisma politika maldekstro en Germanio." , "lang" : "eo" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Members_of_the_Red_Army_Faction" } ] ,    "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://globalwordnet.org/ili/i79485" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://globalwordnet.org/ili/i79412" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terrace_Club_Frankfurt_Germany_1972_V._Corps.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JVA_Weiterstadt.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RAF-Logo.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JustizvollzugsanstaltStammheim.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grabst\u00E4tte_Baader,_Raspe,_Ensslin.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath///www.welt.de/multimedia/archive/00416/weiterstadt_DW_Poli_416514p.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulrike_Meinhof_als_junge_Journalistin_(retuschiert).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benno_Ohnesorg_Mohammad_Reza_Pahlavi_Protest_1967.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Terrorism_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Crimes_against_police_officers_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Drong radacach sceimhlitheoir\u00ED \u00F3n eite chl\u00E9 a bh\u00ED i Rote-Armee-Fraktion (\"Faicsean an Airm Dheirg\"), n\u00F3 Drong Baader-Meinhof mar ba mhinic a thugta\u00ED uirthi sna nuacht\u00E1in) a bh\u00ED gn\u00EDomhach i bPoblacht Ch\u00F3naidhme na Gearm\u00E1ine \u00F3n bhliain 1970 go dt\u00ED an bhliain 1998. B'iad Andreas Baader, , Ulrike Meinhof, Horst Mahler agus daoine eile a bhunaigh an drong sa bhliain 1970, faoi thionchar an radacachais chl\u00E9 agus an fhrithimpiri\u00FAlachais a bh\u00ED faiseanta san am. Bh\u00ED siad ag d\u00E9anamh aithrise ar na treallchogaithe cathartha i Meirice\u00E1 Theas, go h\u00E1irithe na in Uragua. Mharaigh sceimhlitheoir\u00ED na droinge 34 duine, rob\u00E1il siad a l\u00E1n bancanna, agus rinne siad a l\u00E1n buam\u00E1lacha. Sa bhliain 1998, d'fh\u00F3gair siad go raibh siad \u00E9irithe as an bhfeachtas m\u00EDleata. Is \u00E9 an t-ainm a thug an drong uirthi f\u00E9in n\u00E1 Rote-Armee-Fraktion n\u00F3 RAF, ach ba n\u00F3s leis na nuacht\u00E1in iad a ainmni\u00FA as Andreas Baader agus Ulrike Meinhof. Bh\u00ED cl\u00FA \u00E1irithe ar Meinhof mar iriseoir radacach sular th\u00E1inig an drong sceimhlitheoireachta ar an bhf\u00F3d. Bh\u00ED r\u00F3l n\u00ED ba t\u00E1bhachta\u00ED ag Gudrun Ensslin sa drong, \u00E1fach. Chuir Baader agus Ensslin l\u00E1mh ina mb\u00E1sanna f\u00E9in i bPr\u00EDos\u00FAn Stammheim i Stuttgart sa bhliain 1977, bliain amh\u00E1in i ndiaidh Meinhof. Th\u00E1inig Horst Mahler sl\u00E1n, agus chuaigh s\u00E9 le radacachas na heite deise agus leis an Nua-Naits\u00EDochas ina dhiaidh sin. Sa bhliain 2008, scann\u00E1naigh an sti\u00FArth\u00F3ir Gearm\u00E1nach sc\u00E9al na droinge faoin teideal (\"Coimpl\u00E9asc Baader agus Meinhof\"). Bhunaigh s\u00E9 an scann\u00E1n ar leabhar leis an iriseoir Gearm\u00E1nach ." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Armada Gorriaren Frakzioa- alemanez: Rote Armee Fraktion-, sinpleki RAF edo Baader-Meinhof Taldea (kide nagusienen abizenengatik), Mendebaldeko Alemaniako talde armatu ezagun eta garrantzitsuenetarikoa izan zen, ezkerreko joera iraultzaile nabarmenekoa. Erakunde hartzen da, ikuspegi marxista batekin. Erakunde armatu hau 1970ean sortu zen, eta 1993ra arte burutu zituen ekintzak. Hego Amerikako moduko erresistentzia talde armatua izan nahi zuen, Uruguaiko Tupamaroen antzera. Gerrillen guda Estatu Batuen inperialismoaren, kapitalismoaren eta sistemaren aurkako askapen borroka internazional moduan ulertzen zuten. Talde honen ibilbide militarrean, 1977ko udazkena bereziki azpimarragarria da, RAFen ekinbide armatuaren gogortasunak estatu-krisi bat sorrarazi baitzuen Mendebaldeko Alemanian, Alemaniar Udazkena izenarekin ezagun egin zena. RAFek 1998an disolbatu zuen bere burua ofizialki, nahiz eta ordurako bost urte zeramatzan ekintza armaturik egin gabe. Ordura arteko borrokan, 34 lagun hil zituen eta, aldi berean, bere 20 militante galdu." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Rote Armee Fraktion (RAF, Nederlands: Rode-Legerfractie) was de actiefste naoorlogse links-extremistische terreurgroep in de Bondsrepubliek Duitsland. De RAF stond tijdelijk ook wel bekend onder de naam Baader-Meinhofgroep. De groep werd in 1970 opgericht door onder meer Horst Mahler, Gudrun Ensslin en Andreas Baader, die later gezelschap kregen van Ulrike Meinhof. De groep was verantwoordelijk voor 34 moorden en talrijke bankovervallen en bomaanslagen. In 1998 meldde de RAF dat ze zichzelf had opgeheven." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u0424\u0440\u0430\u0301\u043A\u0446\u0438\u044F \u041A\u0440\u0430\u0301\u0441\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0301\u0440\u043C\u0438\u0438\u00BB (\u0420\u0410\u0424, RAF \u2014 \u043D\u0435\u043C. Rote Armee Fraktion) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0430\u044F \u043B\u0435\u0432\u043E\u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0442\u0435\u0440\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F \u0432 \u0424\u0420\u0413 \u0438 \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u043C \u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0435 \u0432 1968\u20141998 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 1968 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441\u043E\u043C \u0411\u0430\u0430\u0434\u0435\u0440\u043E\u043C, \u0413\u0443\u0434\u0440\u0443\u043D \u042D\u043D\u0441\u043B\u0438\u043D, \u0425\u043E\u0440\u0441\u0442\u043E\u043C \u041C\u0430\u043B\u0435\u0440\u043E\u043C, \u0423\u043B\u044C\u0440\u0438\u043A\u043E\u0439 \u041C\u0430\u0439\u043D\u0445\u043E\u0444, \u0438 \u0434\u0440. \u0411\u044B\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0439 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u041A\u0438\u0442\u0430\u044F \u0438 \u041A\u0443\u0431\u044B. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u043F\u043E \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0443 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F, \u0442\u0430\u043A\u0438\u0445 \u043A\u0430\u043A \u0422\u0443\u043F\u0430\u043C\u0430\u0440\u043E\u0441 (\u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439). \u0415\u0451 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043C\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043B\u0438 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043A\u0430\u043A \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0441\u043A\u0443\u044E \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0441\u043A\u0443\u044E \u0432\u043E\u0439\u043D\u0443, \u043D\u0430\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043F\u043F\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0431\u0443\u0440\u0436\u0443\u0430\u0437\u0438\u0438, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u043E\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432\u043E \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u0435. \u041E\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430 \u0437\u0430 \u0441\u043E\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435 34 \u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432, \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0431\u0430\u043D\u043A\u043E\u0432\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430\u043B\u0451\u0442\u043E\u0432, \u0432\u0437\u0440\u044B\u0432\u043E\u0432 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043A\u0443\u0448\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430 \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u043E\u043F\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043B\u0438\u0446. \u0418\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0443\u044E \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u044E\u0442 \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C (\u043D\u0435\u043C. Vereinigung), \u043D\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u0435\u0442 4 \u043F\u043E\u043A\u043E\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F. 20 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1998 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0438\u0440\u043E\u0432\u043A\u0430 \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u043E\u0431\u044A\u044F\u0432\u0438\u043B\u0430 \u043E \u0441\u0430\u043C\u043E\u0440\u043E\u0441\u043F\u0443\u0441\u043A\u0435. \u041B\u043E\u0433\u043E\u0442\u0438\u043F RAF \u2014 \u043A\u0440\u0430\u0441\u043D\u0430\u044F \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430, \u043D\u0430 \u0444\u043E\u043D\u0435 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0451\u043D \u043F\u0438\u0441\u0442\u043E\u043B\u0435\u0442-\u043F\u0443\u043B\u0435\u043C\u0451\u0442 Heckler & Koch MP5 \u0440\u0430\u043D\u043D\u0435\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0443\u043A\u0446\u0438\u0438 (\u0441 \u043F\u0440\u044F\u043C\u044B\u043C \u043C\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043D\u043E\u043C)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rote-Armee-Fraktion (mallongigo: RAF, tradukite: Frakcio Ru\u011Da Armeo) estis memdonita nomo en 1968 esti\u011Dinta, terorisma organiza\u0135o de la ekstremisma politika maldekstro en Germanio." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La RAF, sigles de Fracci\u00F3 de l'Ex\u00E8rcit Roig (de l'alemany Rote Armee Fraktion), tamb\u00E9 coneguda amb el nom de Baader-Meinhof (pel cognom dels seus dos membres m\u00E9s significats: Andreas Baader i Ulrike Meinhof), fou una organitzaci\u00F3 armada d'extrema esquerra de la Rep\u00FAblica Federal d'Alemanya, activa durant la postguerra. Els antecedents del grup es remunten a les protestes d'estudiants durant les acaballes de la d\u00E8cada dels 1960. A Alemanya, les protestes van convertir-se en disturbis quan el 2 de juny del 1967 el Xa de l'Iran, Mohammad Reza Pahlavi, va visitar Berl\u00EDn Oest. Despr\u00E9s d'un dia de violentes protestes d'exiliats iranians, amb el suport d'estudiants alemanys, el Xa va acudir a l'\u00D2pera de Berl\u00EDn. Durant els esdeveniments despr\u00E9s de la funci\u00F3, l'estudiant alemany Benno Ohnesorg va morir per un tret al cap quan la policia disparava. Aquest fet, juntament a altres actes i aldarulls durant m\u00E9s protestes i a l'ample rebuig a la Guerra del Vietnam, motiv\u00E0 la uni\u00F3 de Thorwald Proll, Horst S\u00F6hnlein, Gudrun Ensslin i Andreas Baader, que varen decidir incendiar diverses botigues alemanyes. Foren arrestats el 2 d'abril del 1968. Durant el judici, la periodista Ulrike Meinhof public\u00E0 diversos articles en favor seu a la revista pol\u00EDtica Konkret. Mentrestant, l'11 d'abril de 1968, Rudi Dutschke, l\u00EDder intel\u00B7lectual de les protestes d'estudiants, va rebre un tret al cap, tot i que va sobreviure. L'atacant fou Josef Bachmann, un obrer d'idees anticomunistes. Els estudiants consideraren que el principal culpable era el diari sensacionalista Bild-Zeitung, que havia publicat titulars en contra de Dutschke. Per tant, la premsa conservadora, com la corporaci\u00F3 Axel Springer, que editava el Bild-Zeitung, va esdevenir el nou objectiu dels protestants d'ultra-esquerra. Fou la primera generaci\u00F3 de la RAF (1969-1974). Es va donar a con\u00E8ixer p\u00FAblicament el 14 de maig de 1970, quan Andreas Baader va ser alliberat per un comando. Llavors va comen\u00E7ar una lluita contra l'imperialisme i el capitalisme per part del grup, sempre for\u00E7a redu\u00EFt, per\u00F2 que va gaudir del suport i la simpatia dels estudiants d'esquerres del pa\u00EDs. La segona generaci\u00F3 (1974-1976), liderada per Siegfried Haag fou m\u00E9s professional i mort\u00EDfera. El 21 de desembre de 1975 amb membres de la Fracci\u00F3 de l'Ex\u00E8rcit Roig van fer una incursi\u00F3 a la seu oficial d'Organitzaci\u00F3 de Pa\u00EFsos Exportadors de Petroli a Viena amb Ilich Ram\u00EDrez S\u00E1nchez conegut com a \"Carlos el Chacal\", i rebre un avi\u00F3 per fugir a Alger amb 42 ostatges, que foren alliberats a Alger. La tercera generaci\u00F3 (1979-1993), liderada per Brigitte Mohnhaupt, no es va preocupar per la imatge p\u00FAblica i va incrementar el grau de viol\u00E8ncia. La quarta generaci\u00F3 (1979-1993) fou la que tingu\u00E9 m\u00E9s lla\u00E7os amb els grups armats internacionals i va expandir els atacs a centres de l'OTAN i la ind\u00FAstria militar, i va espiar per al Pacte de Vars\u00F2via. Un dels seus escamots va prendre el nom de , militant del GRAPO mort en 15 de maig de 1990 en una vaga de fam a una pres\u00F3 espanyola. El grup no es va dissoldre formalment fins al 1998, despr\u00E9s de quatre generacions, tot i que ja l'any 1977 els seus dirigents van morir a una pres\u00F3 a Stammheim. Les accions de la RAF van acabar produint un total de 34 v\u00EDctimes mortals, mentre que 20 membres del mateix grup van perdre la vida." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "R\u00F6da arm\u00E9-fraktionen (tyska: Rote Armee Fraktion), f\u00F6rkortat RAF och p\u00E5 ett tidigt stadium k\u00E4nt som Baader-Meinhof-ligan, var den mest aktiva av 1970-talets v\u00E4nsterextrema terroristorganisationer och st\u00F6ttades av \u00D6sttysklands s\u00E4kerhetstj\u00E4nst Stasi. R\u00F6da arm\u00E9-fraktionen var verksam mellan 1970 och 1998 och m\u00F6rdade 34 m\u00E4nniskor. Under h\u00F6sten 1977, vilken kom att kallas tyska h\u00F6sten, genomf\u00F6rde RAF ett stort antal aktioner, vilket ledde till en regeringskris. M\u00E5nga av dess medlemmar satt f\u00E4ngslade under 1970-talet och flera av dem dog i f\u00E4ngelse under omst\u00E4ndigheter som f\u00F6rorsakat olika mer eller mindre trov\u00E4rdiga konspirationsteorier, se D\u00F6dsnatten. Man brukar dela in RAF:s aktivitet och medlemmar i tre generationer. Det kanske viktigaste inslaget i den f\u00F6rsta generationens motivstruktur var att m\u00E5nga framst\u00E5ende f\u00F6re detta nazister i deras f\u00F6r\u00E4ldrageneration tillh\u00F6rde den samh\u00E4lleliga eliten i 1960- och 1970-talets V\u00E4sttyskland och innehade ett stort antal viktiga poster inom stats- och lokalf\u00F6rvaltningen samt i n\u00E4ringslivet. RAF kallade sig sj\u00E4lva f\u00F6r en stadsgerilla, ett begrepp som myntades och utvecklades av den brasilianske revolution\u00E4ren och marxistiske teoretikern Carlos Marighella. Den stadsgerilla som n\u00E4rmast inspirerade RAF var latinamerikanska Tupamaros och den f\u00F6rsta v\u00E4pnade gruppen i Tyskland kallade sig d\u00E4rf\u00F6r Tupamaros West-Berlin." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631 RAF (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Rote Armee Fraktion \u0631\u0648\u062A\u0647 \u0623\u0631\u0645\u064A \u0641\u0631\u0627\u0643\u062A\u0633\u064A\u0648\u0646) (\u0641\u064A \u0645\u0631\u0627\u062D\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0645\u0648\u0645\u0627\u064B \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0629 Baader-Meinhof \u0628\u0627\u062F\u0631 \u0645\u0627\u064A\u0646\u0647\u0648\u0641)\u060C \u0625\u062D\u062F\u0649 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0648\u0623\u0646\u0634\u0637 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0627\u0639\u0627\u062A \u0627\u0644\u064A\u0633\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u062D\u0629 \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628. \u0648\u062A\u0635\u0641 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062C\u0645\u0627\u0639\u0629 \u00AB\u0645\u0633\u0644\u062D\u0629 \u0645\u062F\u0646\u064A\u0629\u00BB \u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0629 \u062A\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629 \u0645\u0633\u0644\u062D\u0629\u060C \u0641\u064A \u062D\u064A\u0646 \u0623\u0646 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629 \u062A\u0639\u062A\u0628\u0631\u0647\u0627 \u062C\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064A\u0629. \u0623\u0633\u0633 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631 \u0631\u0633\u0645\u064A\u0627\u064B \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1970 : \u0623\u0646\u062F\u0631\u064A\u0627\u0633 \u0628\u0627\u062F\u0631\u060C \u060C \u0647\u0648\u0631\u0633\u062A \u0645\u0627\u0644\u0631\u060C \u0623\u0648\u0644\u0631\u064A\u0643\u064A \u0645\u0627\u0631\u064A \u0645\u0627\u064A\u0646\u0647\u0648\u0641\u060C \u0648\u063A\u064A\u0631\u0647\u0645. \u0646\u0634\u0637 \u0641\u0635\u064A\u0644 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064A\u0646\u0627\u062A \u062D\u062A\u0649 \u0639\u0627\u0645 1993\u060C \u0645\u0631\u062A\u0643\u0628\u0627\u064B \u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064A\u0627\u062A \u0644\u0627 \u0633\u064A\u0645\u0627 \u0641\u064A \u062E\u0631\u064A\u0641 \u0639\u0627\u0645 1977\u060C \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0623\u062F\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0632\u0645\u0629 \u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0639\u064F\u0631\u0641\u062A \u0628\u0627\u0633\u0645 \u00AB\u0627\u0644\u062E\u0631\u064A\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u00BB. \u0643\u0627\u0646\u062A \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0648\u062A 34 \u0634\u062E\u0635\u0627\u064B \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0647\u062F\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u0648\u064A\u0629\u060C \u0645\u062B\u0644 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635\u064A\u064A\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642\u064A\u0646 - \u0648\u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0631\u062D\u0649 \u0641\u064A \u0645\u0627 \u064A\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 30 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B \u0645\u0646 \u0648\u062C\u0648\u062F\u0647\u0627. \u0648\u0633\u0637 \u062C\u062F\u0644 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0637\u0627\u0642 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0645\u064A\u0627\u064B\u060C \u0646\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0647\u0648\u0631\u0633\u062A \u0643\u0648\u0644\u0631 \u0641\u064A \u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0641\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062F\u0645 \u0645\u0646 \u0639\u0636\u0648 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062D\u0643\u0648\u0645 \u0639\u0644\u064A\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0633\u062C\u0646 \u0645\u062F\u0649 \u0627\u0644\u062D\u064A\u0627\u0629 \u0633\u062A \u0645\u0631\u0627\u062A\u060C \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628 \u0631\u064F\u0641\u0636 \u0641\u064A 7 \u0645\u0627\u064A\u0648 \u0622\u064A\u0627\u0631 2007. \u0641\u064A\u0645\u0627 \u062A\u062D\u0635\u0644\u062A \u0639\u0636\u0648 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u062C \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0644\u0645\u062F\u0629 \u062E\u0645\u0633 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0643\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A 12 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 2007\u060C \u0648\u0623\u064F\u0637\u0644\u0642 \u0633\u0631\u0627\u062D \u0641\u064A 17 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2007." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03A6\u03C1\u03AC\u03BE\u03B9\u03B1 \u039A\u03CC\u03BA\u03BA\u03B9\u03BD\u03BF\u03C2 \u03A3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03CC\u03C2 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC. Rote Armee Fraktion, \u03C3\u03C5\u03BD\u03C4\u03BC. RAF), \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C3\u03C4\u03B1 \u039C\u039C\u0395 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C9\u03C2 \u039F\u03BC\u03AC\u03B4\u03B1 \u039C\u03C0\u03AC\u03B1\u03BD\u03C4\u03B5\u03C1-\u039C\u03AC\u03B9\u03BD\u03C7\u03BF\u03C6, \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B1\u03BA\u03C1\u03BF\u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B5\u03C1\u03AE \u03BF\u03C1\u03B3\u03AC\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B4\u03B9\u03B5\u03BE\u03AE\u03B3\u03B1\u03B3\u03B5 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03AD\u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7 \u0394\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1. \u0399\u03B4\u03C1\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 (Andreas Baader), (Gudrun Ensslin), (Horst Mahler), \u039F\u03C5\u03BB\u03C1\u03AF\u03BA\u03B5 \u039C\u03AC\u03B9\u03BD\u03C7\u03BF\u03C6 (Ulrike Meinhof), \u038A\u03C1\u03BC\u03B3\u03BA\u03B1\u03C1\u03BD\u03C4 \u039C\u03AD\u03BB\u03B5\u03C1 (Irmgard M\u00F6ller) \u03BA\u03B1\u03B9 \u03AC\u03BB\u03BB\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03BF 1970. \u0397 \u03BF\u03C1\u03B3\u03AC\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7 \u03BC\u03B5 \u03B1\u03BD\u03B1\u03BA\u03BF\u03AF\u03BD\u03C9\u03C3\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C4\u03B5\u03C1\u03BC\u03AC\u03C4\u03B9\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B7 \u03B4\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C4\u03BF\u03BD \u039C\u03AC\u03C1\u03C4\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 1998, \u03B5\u03BD\u03CE \u03AE\u03B4\u03B7 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1992 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03BF\u03C5\u03C3\u03B9\u03B1\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03B1\u03BD\u03B5\u03BD\u03B5\u03C1\u03B3\u03AE." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Red Army Faction (RAF, German: [\u025B\u0281\u0294a\u02D0\u02C8\u0294\u025Bf]; German: Rote Armee Fraktion, pronounced [\u02CC\u0281o\u02D0.t\u0259 a\u0281\u02C8me\u02D0 f\u0281ak\u02CCt\u0361si\u032Fo\u02D0n]), also known as the Baader\u2013Meinhof Group or Baader\u2013Meinhof Gang (German: Baader-Meinhof-Gruppe, Baader-Meinhof-Bande, German: [\u02C8ba\u02D0d\u0250 \u02C8ma\u026A\u032Fn\u02CCh\u0254f \u02C8\u0261\u0281\u028Ap\u0259], active 1970\u20131998), was a West German far-left Marxist-Leninist urban guerrilla group founded in 1970. The RAF described itself as a communist, anti-imperialist, and urban guerrilla group engaged in armed resistance against what they deemed to be a fascist state. Members of the RAF generally used the Marxist\u2013Leninist term faction when they wrote in English. Early leadership included Andreas Baader, Ulrike Meinhof, Gudrun Ensslin, and Horst Mahler. The West German government considered the RAF to be a terrorist organization. The RAF engaged in a series of bombings, assassinations, kidnappings, bank robberies, and shoot-outs with police over the course of three decades. Their activity peaked in late 1977, which led to a national crisis that became known as the \"German Autumn\". The RAF has been held responsible for 34 deaths, including industrialist Hanns Martin Schleyer, the Dresdner Bank head J\u00FCrgen Ponto, and the federal prosecutor Siegfried Buback, as well as many secondary targets, such as chauffeurs and bodyguards, with many others injured throughout its almost thirty years of activity; 26 RAF members or supporters were killed. Although better-known, the RAF conducted fewer attacks than the Revolutionary Cells, which is held responsible for 296 bomb attacks, arson and other attacks between 1973 and 1995. The group was motivated by leftist political concerns and the perceived failure of their parents' generation to confront Germany's Nazi past, and received support from Stasi and other Eastern Bloc security services. Sometimes the group is talked about in terms of generations: \n* the \"first generation\", which consisted of Baader, Ensslin, Meinhof and others; \n* the \"second generation\", after the majority of the first generation was arrested in 1972; and \n* the \"third generation\", which existed in the 1980s and 1990s up to 1998, after the first generation died in Stammheim maximum security prison in 1977. On 20 April 1998, an eight-page typewritten letter in German was faxed to the Reuters news agency, signed \"RAF\" with the submachine-gun red star, declaring that the group had dissolved. In 1999, after a robbery in Duisburg, evidence pointing to Ernst-Volker Staub and Daniela Klette was found, causing an official investigation into a re-founding." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frakce Rud\u00E9 arm\u00E1dy (n\u011Bmecky Rote Armee Fraktion, zkratkou RAF) byla z\u00E1padon\u011Bmeck\u00E1 ultralevicov\u00E1 teroristick\u00E1 skupina aktivn\u00ED v letech 1970\u20131998. Sami se ozna\u010Dovali jako komunistick\u00E1 skupina. Skupinu zalo\u017Eili v roce 1970 Andreas Baader, Gudrun Ensslinov\u00E1, Horst Mahler, Ulrike Meinhofov\u00E1, a dal\u0161\u00ED." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fra\u00E7\u00E3o do Ex\u00E9rcito Vermelho (em alem\u00E3o: Rote Armee Fraktion, pronunciado [\u02CC\u0281o\u02D0.t\u0259 a\u0281\u02C8me\u02D0 f\u0281ak\u02CCt\u0361si\u032Fo\u02D0n] ou RAF, alem\u00E3o: [\u025B\u0281\u0294a\u02D0\u02C8\u0294\u025Bf]), tamb\u00E9m conhecida como Grupo Baader-Meinhof, (em alem\u00E3o: Baader-Meinhof-Gruppe, Baader-Meinhof-Bande, alem\u00E3o: [\u02C8ba\u02D0d\u0250 \u02C8ma\u026A\u032Fn\u02CCh\u0254f \u02C8\u0261\u0281\u028Ap\u0259]) foi uma organiza\u00E7\u00E3o guerrilheira alem\u00E3 de extrema-esquerda, fundada em 1970, na antiga Alemanha Ocidental, e dissolvida em 1998. Um dos mais proeminentes grupos extremistas da Europa p\u00F3s-Segunda Guerra Mundial, seus integrantes se autodescreviam como um movimento de guerrilha urbana comunista e anti-imperialista, engajado numa luta armada contra o que definiam como um \"Estado fascista\". A RAF foi formada no in\u00EDcio dos anos 70 por Andreas Baader, Gudrun Ensslin, Ulrike Meinhof e Horst Mahler. Durante seus 28 anos de exist\u00EAncia, nos quais contou com tr\u00EAs gera\u00E7\u00F5es diferentes de integrantes, o popularmente assim chamado Grupo Baader-Meinhof foi respons\u00E1vel por in\u00FAmeras opera\u00E7\u00F5es de guerrilha e atentados na Alemanha, especialmente os cometidos no segundo semestre de 1977, j\u00E1 por sua segunda gera\u00E7\u00E3o de militantes, que levou a uma crise institucional no pa\u00EDs conhecida como Outono Alem\u00E3o. Durante tr\u00EAs d\u00E9cadas de opera\u00E7\u00F5es, o grupo foi responsabilizado por 34 mortes, incluindo alvos secund\u00E1rios como motoristas e guarda-costas, e centenas de ferimentos em civis e militares, nacionais e estrangeiros em territ\u00F3rio alem\u00E3o, al\u00E9m de milh\u00F5es de marcos em danos ao patrim\u00F4nio p\u00FAblico e privado. A organiza\u00E7\u00E3o sempre referiu-se a si pr\u00F3pria como Fra\u00E7\u00E3o do Ex\u00E9rcito Vermelho. Os termos Grupo Baader-Meinhof ou Bando Baader-Meinhof, pelos quais ficaram popularmente conhecidos e temidos, vem da designa\u00E7\u00E3o dada a eles pela m\u00EDdia alem\u00E3, como maneira de evitar a legitimiza\u00E7\u00E3o do movimento como organiza\u00E7\u00E3o pol\u00EDtica verdadeira, tratando-os apenas como uma associa\u00E7\u00E3o criminosa comum. Apesar de Ulrike Meinhof, uma de suas fundadoras, n\u00E3o ter tido verdadeiramente uma posi\u00E7\u00E3o de lideran\u00E7a intelectual dentro da c\u00FApula da organiza\u00E7\u00E3o, papel este exercido por Gudrum Ensslin, ela passou a ser designada como Baader-Meinhof ap\u00F3s o resgate de Andreas Baader da pris\u00E3o onde se encontrava, em maio de 1970, por um comando liderado por Meinhof, j\u00E1 uma nacionalmente conhecida jornalista, escritora, documentarista e militante radical de esquerda, que a partir dali entrou na clandestinidade e na luta armada. A organiza\u00E7\u00E3o teve tr\u00EAs encarna\u00E7\u00F5es sucessivas, a primeira consistindo de Andreas Baader e seus associados, quase todos mortos ou presos j\u00E1 na segunda metade dos anos 70; a segunda, que operou a partir da pris\u00E3o dos principais l\u00EDderes e fundadores at\u00E9 o fim da d\u00E9cada, formada por ex-integrantes de grupos de milit\u00E2ncia estudantil radical como o SPK (Sozialistisches Patientenkollektiv), nascido na Universidade de Heidelberg em 1970, que se juntaram aos remanescentes do grupo original; e a terceira gera\u00E7\u00E3o, que operou nos anos 80 e 90. Em 28 de abril de 1998, uma carta de oito p\u00E1ginas, datilografada em alem\u00E3o, foi enviada \u00E0 ag\u00EAncia de not\u00EDcias Reuters, assinada com o logotipo da RAF - com a metralhadora MP5 sobre a estrela vermelha - comunicando o fim das atividades do grupo, depois de 28 anos de exist\u00EAncia como organiza\u00E7\u00E3o. Em 2008, dez anos ap\u00F3s sua extin\u00E7\u00E3o, o filme alem\u00E3o Der Baader Meinhof Komplex foi lan\u00E7ado mundialmente - e concorreu ao Oscar e ao Globo de Ouro de melhor filme em l\u00EDngua estrangeira - pretendendo jogar luzes sobre o grupo e sua hist\u00F3ria para as gera\u00E7\u00F5es presentes e futuras." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Rote Armee Fraktion (RAF) war eine linksextremistische terroristische Vereinigung in der Bundesrepublik Deutschland. Sie war verantwortlich f\u00FCr 33 oder 34 Morde an F\u00FChrungskr\u00E4ften aus Politik, Wirtschaft und Verwaltung, deren Fahrern, an Polizisten, Zollbeamten und amerikanischen Soldaten sowie f\u00FCr die Schleyer-Entf\u00FChrung, mehrere Geiselnahmen, Bank\u00FCberf\u00E4lle und Sprengstoffattentate mit \u00FCber 200 Verletzten. Durch Fremdeinwirkung, Suizid oder Hungerstreik kamen 24 Mitglieder und Sympathisanten der RAF ums Leben. Die RAF, in ihrem Selbstverst\u00E4ndnis eine kommunistische, antiimperialistische Stadtguerilla nach s\u00FCdamerikanischem Vorbild \u00E4hnlich den Tupamaros in Uruguay, wurde 1970 von Andreas Baader, Gudrun Ensslin, Horst Mahler, Ulrike Meinhof und weiteren Personen gegr\u00FCndet. Die Anzahl der Mitglieder aller drei Generationen der RAF betrug zwischen den 1970er und 1990er Jahren zwischen 60 und 80 Personen. Die RAF kooperierte mit pal\u00E4stinensischen, sp\u00E4ter mit franz\u00F6sischen, italienischen und belgischen Terrorgruppen. Eine als \u201EOffensive 77\u201C bezeichnete Serie von Anschl\u00E4gen im September und Oktober 1977, die dazu dienen sollte, inhaftierte RAF-Mitglieder der ersten Generation freizupressen, f\u00FChrte in eine als Deutscher Herbst bezeichnete Krise der Bundesrepublik. Sie endete mit den Suiziden der inhaftierten Anf\u00FChrer der ersten Generation der RAF in der JVA Stuttgart in der sogenannten Todesnacht von Stammheim. Die f\u00FCr die meisten Taten nach 1972 verantwortlichen Terroristen der zweiten Generation befanden sich Mitte der 1980er \u00FCberwiegend in Haft, waren im Ausland untergetaucht oder hatten den Tod gefunden. Diverse Anschl\u00E4ge der sp\u00E4ten RAF, darunter neun Morde, die von der dritten und letzten Generation begangen wurden, sind bis heute nicht aufgekl\u00E4rt. 1991 ver\u00FCbte die RAF ihren letzten Mord, 1993 den letzten Anschlag, 1998 erkl\u00E4rte sie ihre Selbstaufl\u00F6sung. Im Juni 2011 wurde das letzte RAF-Mitglied aus der Haft entlassen. Nach vier ehemaligen Angeh\u00F6rigen wird bis heute gefahndet. Die Auseinandersetzung mit der RAF hatte erhebliche gesellschaftspolitische Folgen. Sie f\u00FChrte zur Entwicklung der Rasterfahndung und der Verabschiedung einer Reihe von Anti-Terror-Gesetzen durch den Deutschen Bundestag. Die Ereignisse sind Grundlage einer Vielzahl von Sachb\u00FCchern, Fernsehdokumentationen, Spielfilmen, Theaterst\u00FCcken und Romanen, erschienen im In- und Ausland." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0456\u044F \u0427\u0435\u0440\u0432\u043E\u043D\u043E\u0457 \u0410\u0440\u043C\u0456\u0457 (\u0420\u0410\u0424, RAF \u2014 \u043D\u0456\u043C. Rote Armee Fraktion) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u043B\u0456\u0432\u043E\u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u043C\u0456\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0456\u0432, \u0449\u043E \u0434\u0456\u044F\u043B\u0430 \u0432 \u0424\u0420\u041D \u0442\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0411\u0435\u0440\u043B\u0456\u043D\u0456. \u0417\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 1970 , , \u0413\u043E\u0440\u0441\u0442\u043E\u043C \u041C\u0430\u043B\u0435\u0440\u043E\u043C, \u0423\u043B\u044C\u0440\u0456\u043A\u0435 \u041C\u0430\u0439\u043D\u0433\u043E\u0444, \u0406\u0440\u043C\u0433\u0430\u0440\u0434 \u041C\u0435\u043B\u043B\u0435\u0440 \u0442\u0430 \u0456\u043D. \u0411\u0443\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0430\u0440\u043C\u0456\u0439 \u0421\u0420\u0421\u0420, \u041A\u0438\u0442\u0430\u044E \u0442\u0430 . \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0437\u0430 \u0437\u0440\u0430\u0437\u043A\u043E\u043C \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043F, \u0442\u0430\u043A\u0438\u0445 \u044F\u043A \u0422\u0443\u043F\u0430\u043C\u0430\u0440\u043E\u0441 (\u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439). \u0407\u0457 \u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0438\u043A\u0438 \u0440\u043E\u0437\u0433\u043B\u044F\u0434\u0430\u043B\u0438 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0434\u0456\u044F\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u044F\u043A \u043C\u0456\u0441\u044C\u043A\u0443 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0443 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0443, \u0441\u043F\u0440\u044F\u043C\u043E\u0432\u0430\u043D\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043F\u0430\u0440\u0430\u0442\u0443 \u0456 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0443 \u0431\u0443\u0440\u0436\u0443\u0430\u0437\u0456\u0457. \u0412\u0456\u0434\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u0447\u0438\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F 34 \u0432\u0431\u0438\u0432\u0441\u0442\u0432, \u0441\u0435\u0440\u0456\u0457 \u0431\u0430\u043D\u043A\u0456\u0432\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430\u043B\u044C\u043E\u0442\u0456\u0432, \u0432\u0438\u0431\u0443\u0445\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0456 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432 \u0442\u0430 \u0437\u0430\u043C\u0430\u0445\u0456\u0432 \u043D\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043E\u043A\u043E\u043F\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0445 \u043E\u0441\u0456\u0431. \u0406\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457, \u044F\u043A\u0443 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043D\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430\u044E\u0442\u044C \u043E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0430\u043D\u043D\u044F\u043C (\u043D\u0456\u043C. Vereinigung), \u043D\u0430\u0440\u0430\u0445\u043E\u0432\u0443\u0454, \u0437\u0430 \u043E\u0446\u0456\u043D\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0440\u0456\u0437\u043D\u0438\u0445 \u0432\u0447\u0435\u043D\u0438\u0445, \u0432\u0456\u0434 3 \u0434\u043E 5 \u043F\u043E\u043A\u043E\u043B\u0456\u043D\u044C. \u0423 1998 RAF \u043D\u0430\u0447\u0435\u0431\u0442\u043E \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E \u0437\u0430\u044F\u0432\u0438\u043B\u0430 \u043F\u0440\u043E \u0441\u0430\u043C\u043E\u0440\u043E\u0437\u043F\u0443\u0441\u043A, \u0430\u043B\u0435 \u0447\u0438\u043C\u0430\u043B\u043E \u0457\u0457 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0438 \u0437\u0430\u043B\u0438\u0448\u0438\u043B\u0438\u0441\u044F \u0443 \u043F\u0430\u0441\u0438\u0432\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043F\u0456\u0434\u043F\u0456\u043B\u043B\u0456. \u0427\u0430\u0441 \u0432\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441\u0443 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0456 \u0417\u041C\u0406 \u043F\u0438\u0448\u0443\u0442\u044C \u043F\u0440\u043E \u043F\u043E\u0433\u0440\u0430\u0431\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u0431\u0430\u043D\u043A\u0456\u0432 \u0456\u043C\u043E\u0432\u0456\u0440\u043D\u043E \u0447\u043B\u0435\u043D\u0430\u043C\u0438 \u0420\u0410\u0424, \u044F\u043A\u0456 \u043C\u0443\u0441\u044F\u0442\u044C \u044F\u043A\u043E\u0441\u044C \u0444\u0456\u043D\u0430\u043D\u0441\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043E\u0454 \u043F\u0456\u0434\u043F\u0456\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0456\u0441\u043D\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F.[\u0434\u0436\u0435\u0440\u0435\u043B\u043E?] \u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0456 \u0417\u041C\u0406 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u044E\u0442\u044C \u0441\u043A\u043E\u043E\u0440\u0434\u0438\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0456\u0439\u0441\u0442\u044C \u0434\u0456\u0439, \u0456\u0434\u0435\u0439\u043D\u0438\u0439, \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u0444\u0456\u043D\u0430\u043D\u0441\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0437\u0432'\u044F\u0437\u043E\u043A \u043C\u0456\u0436 \u0420\u0410\u0424 \u0442\u0430 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E\u0441\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u043C\u0438 \u043F\u0430\u043B\u0435\u0441\u0442\u0438\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0442\u0435\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0443\u0433\u0440\u0443\u043F\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F\u043C\u0438, \u0456\u0442\u0430\u043B\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C\u0438 \u00AB\u0427\u0435\u0440\u0432\u043E\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u0430\u043C\u0438\u00BB, \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u043C\u0438 \u00AB\u0421\u0456\u0440\u0438\u043C\u0438 \u0432\u043E\u0432\u043A\u0430\u043C\u0438\u00BB \u0442\u0430 \u0456\u043D\u0448\u0438\u043C\u0438 \u00AB\u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0440\u0443\u0445\u0430\u043C\u0438\u00BB, \u0449\u043E \u0433\u0443\u0441\u0442\u043E \u0437'\u044F\u0432\u0438\u043B\u0438\u0441\u044F \u0443 1970-\u0445 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445 \u0442\u0430 \u0456\u0441\u043D\u0443\u0432\u0430\u043B\u0438 \u0437\u0430\u0432\u0434\u044F\u043A\u0438 \u0421\u0420\u0421\u0420; \u0430\u043B\u0435 \u043D\u0456\u043A\u043E\u043B\u0438 \u043F\u0440\u044F\u043C\u043E \u043D\u0435 \u0432\u043A\u0430\u0437\u0443\u044E\u0442\u044C, \u0449\u043E \u0420\u0410\u0424 \u0446\u0435 \u0443\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u041A\u0414\u0411." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7EA2\u519B\u6D3E\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1ARote Armee Fraktion\uFF0C\u53D1\u97F3\uFF1A[\u02CC\u0281o\u02D0.t\u0259 a\u0281\u02C8me\u02D0 f\u0281ak\u02CCt\u0361si\u032Fo\u02D0n] \uFF08\uFF09\uFF0C\u7B80\u79F0RAF\uFF0C\u5FB7\u8BED\uFF1A[\u025B\u0281\u0294a\u02D0\u02C8\u0294\u025Bf] \uFF08\uFF09\uFF09\uFF0C\u5225\u540D\u6885\u8335\u8C6A\u5E6B\uFF0C\u662F\u5FB7\u56FD\u7684\u4E00\u652F\u5DE6\u7FFC\u7EC4\u7EC7\uFF0C\u4E3B\u8981\u7531\u5B89\u5FB7\u70C8\u4E9A\u65AF\u00B7\u5DF4\u5FB7\u5C14\u3001\u53E4\u5FB7\u4F26\u00B7\u6069\u65AF\u6797\u3001\u970D\u65AF\u7279\u00B7\u9A6C\u52D2\u3001\u4E4C\u5C14\u4E3D\u514B\u00B7\u8FC8\u56E0\u970D\u592B\u7B49\u4EBA\u5EFA\u7ACB\uFF1B\u4ED6\u5011\u81EA\u8A8D\u70BA\u70BA\u4E00\u7FA4\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u8005\uFF0C\u4E26\u4EE5\u5357\u7F8E\u6D32\u7684\u53CD\u5E1D\u570B\u4E3B\u7FA9\u6E38\u64CA\u968A\uFF08\u5982\u70CF\u62C9\u572D\u7684\u570B\u5BB6\u89E3\u653E\u904B\u52D5\u7D44\u7E54\uFF09\u70BA\u699C\u6A23\u3002\u4ED6\u5011\u72AF\u4E0B34\u6B21\u8B00\u6BBA\u6848\uFF0C\u5927\u91CF\u9280\u884C\u62A2\u52AB\u6848\u8207\u7206\u70B8\u88AD\u51FB\uFF0C\u4E3B\u8981\u6D3B\u52A8\u65F6\u671F\u81EA1970\u5E74\u81F31998\u5E74\u3002\u5728\u5176\u8FD130\u5E74\u7684\u6D3B\u52A8\u8FC7\u7A0B\u4E2D\uFF0C\u9020\u6210\u4E8634\u4EBA\u6B7B\u4EA1\u548C\u65E0\u6570\u4EBA\u53D7\u4F24\u30021977\u5E74\uFF0C\u5176\u7316\u7357\u7684\u6D3B\u52A8\u5BFC\u81F4\u4E86\u8054\u90A6\u5FB7\u56FD\u53D1\u751F\u4E86\u5927\u89C4\u6A21\u7684\u793E\u4F1A\u5371\u673A\uFF0C\u53F2\u79F0\u201C\u5FB7\u610F\u5FD7\u4E4B\u79CB\u201D\u3002\u8054\u90A6\u5FB7\u56FD\u7684\u653F\u5E9C\u53CA\u591A\u6570\u897F\u65B9\u5A92\u4F53\u548C\u8D44\u6599\u5C06\u7EA2\u519B\u6D3E\u8BA4\u5B9A\u4E3A\u7EC4\u7EC7\u3002\u8BE5\u7EC4\u7EC7\u4E0E\u5176\u4ED6\u8BB8\u591A\u5DE6\u7FFC\u6050\u6016\u4E3B\u4E49\u7EC4\u7EC7\u5747\u6709\u7740\u5343\u4E1D\u4E07\u7F15\u7684\u8054\u7CFB\u30021998\u5E744\u670822\u65E5\uFF0C\u8BE5\u7EC4\u7EC7\u5BA3\u5E03\u89E3\u6563\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Faksi Pasukan Merah (atau Fraksi Pasukan Merah, juga dikenal umum sebagai Kelompok Baader-Meinhof -atau Gang-; dalam bahasa Jerman aslinya: Rote Armee Fraktion atau disingkat RAF; dalam bahasa Inggris: Red Army Faction), adalah organisasi teroris sayap kiri Jerman Barat yang paling aktif dan terkemuka setelah zaman perang; mereka mendeskripsikan diri sebagai kelompok \"\". Faksi Pasukan Merah mulai beroperasi sejak 1970an hingga 1998, melakukan banyak kejahatan, terutama pada musim gugur 1977, yang membawa ke krisis nasional yang dikenal sebagai \"\" (German Autumn). Faksi ini bertanggung jawab atas 34 pembunuhan\u2014termasuk banyak target-target sekunder seperti para sopir dan pengawal\u2013 dan banyak menyebabkan luka berat dan ringan bagi banyak orang selama 30 tahun keberadaannya. Faksi ini banyak dihubungkan dengan organisasi-organisasi teroris Jerman lainnya seperti dan , dan pada tahun 1980an kelompok ini juga membangun jaringan dengan kelompok sayap kiri Italia, Brigade Merah; dengan kelompok sayap kiri Belgia, ; kelompok sayap kiri Palestina, ; dan kelompok sayap kiri Prancis, ; serta juga IRA dan PLO. \n* l \n* \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC801\uAD70\uD30C(\u8D64\u8ECD\u6D3E, \uB3C5\uC77C\uC5B4: Rote Armee Fraktion; RAF \uB85C\uD14C \uC544\uB974\uBA54 \uD504\uB77D\uCE58\uC628; \uC5D0\uB974\uC544\uC5D0\uD504[*], \uC601\uC5B4: Red Army Faction)\uB294 \uC11C\uB3C5\uC758 \uADF9\uC88C\uD30C \uBB34\uC7A5\uB2E8\uCCB4\uC600\uB2E4. \uCD08\uAE30\uC5D0\uB294 \uBC14\uB354-\uB9C8\uC778\uD638\uD504 \uC9D1\uB2E8(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Baader-Meinhof-Gruppe \uBC14\uB354-\uB9C8\uC778\uD638\uD504 \uADF8\uB8E8\uD398[*])\uC774\uB77C\uACE0\uB3C4 \uD588\uB2E4. \uC548\uB4DC\uB808\uC544\uC2A4 \uBC14\uB354, \uAD6C\uB4DC\uB8EC \uC5D4\uC2AC\uB9B0, \uD638\uB974\uC2A4\uD2B8 \uB9D0\uB7EC, \uC6B8\uB9AC\uCF00 \uB9C8\uC778\uD638\uD504 \uB4F1\uC774 1970\uB144\uC5D0 \uACB0\uC131\uD588\uB2E4. \uB3C5\uC77C\uC758 68\uD559\uC0DD \uC6B4\uB3D9\uC758 \uD601\uBA85\uC801 \uC0AC\uC0C1\uC5D0 \uBFCC\uB9AC\uB97C \uB450\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC774 \uC870\uC9C1\uC740 \uADF8\uB4E4\uC744 \uBB34\uC7A5 \uD22C\uC7C1 \uC6B4\uB3D9\uC870\uC9C1\uC73C\uB85C \uC18C\uAC1C\uD588\uC9C0\uB9CC, \uC11C\uB3C5 \uC815\uBD80\uB294 \uC801\uAD70\uD30C\uB97C \uD14C\uB7EC\uB9AC\uC2A4\uD2B8 \uC9D1\uB2E8\uC73C\uB85C \uADDC\uC815\uD558\uC600\uB2E4. \uADF8\uB4E4\uC5D0 \uC758\uD558\uBA74 \uADF8\uB4E4\uC740 \uC6B0\uB8E8\uACFC\uC774\uC758 \uD22C\uD30C\uB9C8\uB85C\uC2A4 \uB4F1 \uB0A8\uC544\uBA54\uB9AC\uCE74\uC758 \uB3C4\uC2DC\uAC8C\uB9B4\uB77C\uB97C \uD45C\uBC29\uD55C \uBC18\uC81C\uAD6D\uC8FC\uC758, \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC9D1\uB2E8\uC774\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Rote Armee Fraktion (\"Frazione dell'Armata Rossa\"), abbreviata in RAF e nelle prime fasi conosciuta comunemente come Banda Baader-Meinhof, \u00E8 stata uno dei gruppi terroristici di estrema sinistra pi\u00F9 importanti e violenti nel periodo successivo alla seconda guerra mondiale. Fondata il 14 maggio 1970 da Andreas Baader, Ulrike Meinhof, Gudrun Ensslin e Horst Mahler, fu attiva fino al 1993 e formalmente disciolta nel 1998. La Rote Armee Fraktion fu responsabile di numerose operazioni terroristiche, specialmente nell'autunno del 1977, che portarono a una crisi nazionale conosciuta con il nome di \"autunno tedesco\". Ha ucciso 33 persone tra figure di spicco in campo politico ed economico, rispettivi autisti e guardie del corpo, poliziotti, agenti di dogana e soldati statunitensi; inoltre ha sequestrato e ucciso Hanns-Martin Schleyer, preso persone in ostaggio in diverse occasioni e commesso rapine in banca ed attentati esplosivi con oltre 200 feriti. Dall'altra parte, sono morti 24 membri e simpatizzanti della RAF per mano della polizia e dei servizi segreti tedeschi, suicidio o sciopero della fame. Anche se pi\u00F9 conosciuta, la RAF condusse meno attacchi terroristici rispetto alle Revolution\u00E4re Zellen (RZ), formazione che fu responsabile di 296 attentati fra il 1973 e il 1995. La RAF descriveva s\u00E9 stessa come un gruppo di \"guerriglia urbana\" comunista e anti-imperialista, sul modello dei tupamaros uruguaiani, impegnato nella resistenza armata contro quello che loro definivano uno \"stato fascista\" e nella rivoluzione proletaria. Perci\u00F2, i membri della RAF, quando scrivevano in inglese, generalmente usavano il termine marxista-leninista \"Fazione\". Si sono evidenziate 3 fasi storiche nell'organizzazione: la \"prima generazione\" di Baader e dei suoi sodali; la \"seconda generazione\" della RAF, che cominci\u00F2 a met\u00E0 anni settanta e fu caratterizzata dall'ingresso nel gruppo di elementi dell'SPK; infine la \"terza generazione\" degli anni ottanta e novanta. Il 20 aprile 1998, una lettera dattiloscritta di otto pagine in tedesco firmata RAF (e con il caratteristico simbolo della pistola mitragliatrice Heckler & Koch MP5 sopra una stella rossa) fu inviata via fax all'agenzia di stampa Reuters, dichiarando lo scioglimento del gruppo." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frakcja Czerwonej Armii (zwana te\u017C Grup\u0105 Baader-Meinhof, niem. Rote Armee Fraktion, w skr\u00F3cie RAF) \u2013 lewicowa organizacja terrorystyczna dzia\u0142aj\u0105ca w Niemczech Zachodnich, a nast\u0119pnie zjednoczonych Niemczech." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Fraction arm\u00E9e rouge ou FAR (allemand : Rote Armee Fraktion ; \u00E9galement connue sous le sigle RAF) est une organisation terroriste allemande d'extr\u00EAme gauche, ou, selon sa propre phras\u00E9ologie, une organisation de gu\u00E9rilla urbaine qui a op\u00E9r\u00E9 en Allemagne de l'Ouest de 1968 \u00E0 1998, contribuant au climat de parano\u00EFa et de renforcement s\u00E9curitaire de ce que l'on a alors appel\u00E9 l' (de) et plus g\u00E9n\u00E9ralement en Europe occidentale les \u00AB ann\u00E9es de plomb \u00BB. Elle est souvent surnomm\u00E9e bande \u00E0 Baader ou groupe Baader-Meinhof, ou encore \u00AB groupe Baader-Mahler-Meinhof \u00BB, d'apr\u00E8s les noms de ses dirigeants les plus connus." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C9\u30A4\u30C4\u8D64\u8ECD\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u305B\u304D\u3050\u3093\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Rote Armee Fraktion, RAF\uFF09\u306F\u30011968\u5E74\u7D50\u6210\u306E\u30C9\u30A4\u30C4\u9023\u90A6\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u897F\u30C9\u30A4\u30C4\uFF09\u306B\u304A\u3051\u308B\u6700\u3082\u6D3B\u52D5\u7684\u306A\u6975\u5DE6\u306E\u6C11\u5175\u7D44\u7E54\u3001\u30C6\u30ED\u30EA\u30B9\u30C8\u96C6\u56E3\u3002\u30D0\u30FC\u30C0\u30FC\u30FB\u30DE\u30A4\u30F3\u30DB\u30D5\u30FB\u30B0\u30EB\u30C3\u30DA\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Baader-Meinhof-Gruppe\uFF09\u3068\u306E\u540D\u79F0\u3082\u4F7F\u7528\u3057\u305F\u3002\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E\u540D\u306E\u76F4\u8A33\u306F\u300C\u8D64\u8ECD\u6D3E\u300D\u3060\u304C\u3001\u65E5\u672C\u3067\u306F\u300C\u30C9\u30A4\u30C4\u8D64\u8ECD\u300D\u307E\u305F\u306F\u300C\u897F\u30C9\u30A4\u30C4\u8D64\u8ECD\u300D\u306E\u547C\u79F0\u304C\u4E00\u822C\u7684\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Fracci\u00F3n del Ej\u00E9rcito Rojo o Facci\u00F3n del Ej\u00E9rcito Rojo (en alem\u00E1n: Rote Armee Fraktion o RAF), tambi\u00E9n denominada como la banda Baader-Meinhof (bautizada as\u00ED por los apellidos de dos de sus principales l\u00EDderes), fue una de las organizaciones terroristas revolucionarias m\u00E1s activas de la Alemania Occidental en la posguerra, que durante su actividad fue responsable de, al menos, 34 asesinatos. Por su forma de actuar foquista, puede considerarse una organizaci\u00F3n de esta \u00EDndole desde una perspectiva marxista. La RAF pretend\u00EDa ser un grupo de resistencia al estilo de la guerrilla urbana de Sudam\u00E9rica, especialmente de los Tupamaros uruguayos; entend\u00EDan la guerra de guerrillas y, por tanto, sus atentados con explosivos, como una lucha contra el sistema, el capitalismo y el imperialismo de los Estados Unidos en una contienda internacional de liberaci\u00F3n. Oper\u00F3 entre 1970 y 1998, causando gran agitaci\u00F3n en Alemania (especialmente en el oto\u00F1o de 1977, lo que llev\u00F3 a una crisis nacional) y la muerte de 34 personas y 20 miembros del grupo debido a diversos atentados." , "lang" : "es" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tito's_Yugoslavia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:JustizvollzugsanstaltStammheim.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kristina_Konrad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Benno_Ohnesorg_Mohammad_Reza_Pahlavi_Protest_1967.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:JVA_Weiterstadt.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cremlingen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demokratizatsiya_(Soviet_Union)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resistance_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/66th_Golden_Globe_Awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arsenal_Pulp_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_denial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Audi_100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Badham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palma_de_Mallorca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Far-left_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Patients'_Collective" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans-J\u00FCrgen_Wischnewski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Supreme_Allied_Commander" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans-Jochen_Vogel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Front_for_the_Liberation_of_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coercion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somali_Democratic_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moby_Dick" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Populism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservatism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kerkrade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans-Christian_Str\u00F6bele" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_star" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Suspiria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anarchism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bettina_R\u00F6hl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Counterculture_of_the_1960s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Reza_Pahlavi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_prisoner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mulhouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uruguay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Nixon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/KGB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Grams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konrad_Adenauer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stuttgart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/MTU_Aero_Engines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democratic_Union_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stammheim_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bremen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9gis_Debray" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_German" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Legend_of_Rita" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Solitary_confinement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Customs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Baader_Meinhof_Complex" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism\u2013Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Offenbach_am_Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_State_I_Am_In_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bank_robbery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Marcuse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_Globke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Base_and_superstructure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heidelberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karlsruhe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Police_brutality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Suspiria_(2018_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Night_of_the_Long_Knives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberal_democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bonn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Susanne_Albrecht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Reitz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Watts_riots" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irmgard_M\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CIA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Terrorism_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oxford_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_P\u00E9guy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weiterstadt_prison_bombing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volkswagen_Passat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan-Carl_Raspe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democratic_Union_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adelheid_Schulz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baby_boomers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sovereign_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Chancellery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pseudonym" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frantz_Fanon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dresden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl-Heinz_Kurras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer_SE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lufthansa_Flight_181" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commando" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuremberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Utrecht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hegemony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phoenix_Program" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sabotage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schutzstaffel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taunus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reuters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Petra_Schelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_reunification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_First_Post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Office_for_the_Protection_of_the_Constitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neo-Nazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Aust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Constitutional_Court" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Third_Generation_(1979_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Terrorism_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Josef_Bachmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Habermas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2_June_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer_AG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christoph_Hein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weena_Morloch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horst_K\u00F6hler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luke_Haines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jordan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Unity_Party_of_West_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Autonomism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bad_Homburg_vor_der_H\u00F6he" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnter_von_Drenkmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Pact" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutschmark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chumbawamba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Youth_culture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tom_Clancy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Media_bias" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/GSG_9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina_Wars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundestag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Criminal_Police_Office_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legislator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patsy_O'Hara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bad_Homburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rhine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anarchist_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Insurgency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Far_right" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gudrun_Ensslin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cabaret_Voltaire_(band)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissolution_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruce_LaBruce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary_Cells_(German_group)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nation_states" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Ponto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Martin_Schleyer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_B\u00F6ll" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Georg_Kiesinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Left" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duisburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Haig" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prisoner_of_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestine_Liberation_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Oper_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Augstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conspiracy_theories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shah_of_Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rhein-Main_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Baader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Bank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oskar_Negt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dortmund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benno_Ohnesorg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confederation_of_German_Employers'_Associations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Green_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Denazification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Splinter_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Counsel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ulrike_Meinhof_als_junge_Journalistin_(retuschiert).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marriage_of_convenience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Intelligence_Service" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Sum_of_All_Fears" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dresdner_Bank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Class_consciousness" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brian_Eno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfsburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Queensland_Premier's_Literary_Awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clostridium_botulinum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bodyguard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cologne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u00FCsseldorf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Foreign_Office" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rolf_Clemens_Wagner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Car_bomb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heckler_&_Koch_MP5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism-Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Urban_guerrilla_warfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Botulinum_toxin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dubai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otto_Schily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_am_Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maoism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaiserslautern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist\u2013Leninist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eva_Haule" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Buback" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/81st_Academy_Awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerold_Braunm\u00FChl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treuhandanstalt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Autumn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Odd_Nerdrum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Euro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VW" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrilla_warfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giessen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leftist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uli_Edel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Lost_Honour_of_Katharina_Blum_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Raspberry_Reich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany_in_Autumn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Public_Security_(Poland)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Hausner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slap!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andres_Veiel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelika_Speitel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter-J\u00FCrgen_Boock" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reinhard_Hauff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horst_Mahler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Josef_\u017D\u00E1\u010Dek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Mohnhaupt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edward_Pimental" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gauting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augsburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oberursel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/18._Oktober_1977" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Birgit_Hogefeld" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Nation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_Box_BRD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Professional_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Klar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Seiters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holger_Meins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horst_Herold" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Detlev_Karsten_Rohwedder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Herrhausen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Time" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Crimes_against_police_officers_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Marighella" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Jackson_(Black_Panther)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Terrorist_chic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/If_Not_Us,_Who%3F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philip_Agee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Class_society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Metropole" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Newrzella" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Brigades" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ingrid_Schubert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-imperialist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conspiracy_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1991_United_States_embassy_sniper_attack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Children_of_the_Revolution_(2010_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Journey_(1986_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stasi_Arbeitsgruppe_des_Ministers_S" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Margrit_Schiller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Markus_Imhoof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Heinz_Beckurts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Gramsci" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Killing_of_Benno_Ohnesorg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hunger_strike" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Breloer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_Coalition_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weiterstadt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_German_Embassy_siege_in_Stockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thorwald_Proll" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Action_Directe_(armed_group)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minimanual_of_the_Urban_Guerrilla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Knut_Folkerts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_school" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-imperialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spiegel_scandal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stammheim_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mustard_gas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horst_S\u00F6hnlein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bad_Kleinen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tupamaros" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Knoll" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baader_Meinhof_(album)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Croissant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_student_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ramstein_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War_(1985\u20131991)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quartermaster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Small_arms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sino-Soviet_split" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Richter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Left-wing_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Submachine_gun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Authoritarian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dreieich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Schmidt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Captain_(U.S._Army)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Long_Winters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/One-Dimensional_Man" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Larnaca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Racism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anarcho-punk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Margarethe_von_Trotta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Kluge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Petzold_(director)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Situationist_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC_Four" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siemens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Masuria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confiscation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rhineland-Palatinate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_National_Liberation_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Eichmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_Panthers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ilse_Stachowiak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women's_liberation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volker_Schloendorff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manfred_Grashof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_Front_for_the_Liberation_of_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_A._Bloomquist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aircraft_hijacking" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Die_verlorene_Ehre_der_Katharina_Blum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Safehouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mogadishu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antifascist_Resistance_Groups_October_First" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Baader_Meinhof_Komplex" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frederick_J._Kroesen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(epithet)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tommy_Weissbecker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stasi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Carl_Raspe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polska_Rzeczpospolita_Ludowa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Putin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Steinmetz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Counter-culture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Covert_cell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_German_embassy_siege" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer_Verlag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irmgard_Moeller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Lorenz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerold_von_Braunm\u00FChl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kommune_2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rolf_Heissler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Press_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ausserparlamentarische_Opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Lost_Honour_of_Katharina_Blum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oberammergau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Campbell_Barracks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Professionals_(TV_series)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Murder_of_Andreas_Baader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuclear_warfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/See_You_at_Regis_Debray" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neil_Leyton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volksverhetzung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stern_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Werner_Fassbinder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Urban_guerrilla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Terrace_Club_Frankfurt_Germany_1972_V._Corps.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Werner_Lotze" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Grabst\u00E4tte_Baader,_Raspe,_Ensslin.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stra\u00DFlach" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nbsp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_and_end_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Age_in_years,_months_and_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fcn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Full_citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_American_English" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:RP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Dead_link" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_militant_organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:KIA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Page_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:One_source" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ubl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clarify" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Members_of_the_Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed_section" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RAF-Logo.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121475660 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.germanguerilla.com/red-army-faction/index.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160304041334/http:/www.welt.de/multimedia/archive/00416/weiterstadt_DW_Poli_416514p.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.germanguerilla.com/red-army-faction/documents/71_04.html%7Cref=none" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.berlin1969.com/%23/troubled-times/3998813" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.berlin1969.com/stories-geschichte/troubled-times-unruhige-zeiten/founding-document/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.theguardian.com/world/2008/sep/25/germany/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.thenation.com/article/heroic-impatience/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.socialhistoryportal.org/raf/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.thefirstpost.co.uk/5144,news-comment,news-politics,red-army-fraktion-baader-meinhof-gang-murder-kidnap-torture-prison-release,3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.bloomberg.com/apps/news%3Fpid=20601100&sid=aOaJ4LQ21kwc&refer=germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20131016151335/http:/www.onlinepublishingcompany.info/content/read_more/complexInfobox/site_news/infobox/elements/template/default/active_id/2511" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130925062946/http:/www.germanguerilla.com/red-army-faction/1977excerpts/4.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.socialhistoryportal.org/raf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://theconversation.com/a-german-youth-brings-the-red-army-faction-to-the-melbourne-international-film-festival-review-45301" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130502151106/http:/www.germanguerilla.com/red-army-faction/index.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.bloomsbury.com/us/screening-the-red-army-faction-9781501336690/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20140903081055/http:/germanguerilla.com/red-army-faction/documents/stammheim.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.rainerusselmann.net" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150213013003/http:/www.crimelibrary.com/terrorists_spies/terrorists/meinhof/1.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.katesharpleylibrary.net/8pk18x" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150820170110/http:/www.thenation.com/article/heroic-impatience/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.welt.de/multimedia/archive/00416/weiterstadt_DW_Poli_416514p.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/dictionaryofmode00hyam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.spunk.org/texts/groups/anm/sp000268.txt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "108408" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 25973 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Red Army Faction" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Later design of the RAF's insignia showing a red star and a Heckler & Koch MP5 submachine gun" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Frakcija_Crvene_Armije" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/R\u00F8de_Arm\u00E9_Fraksjon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0438\u0458\u0430_\u043D\u0430_\u0446\u0440\u0432\u0435\u043D\u0430\u0442\u0430_\u0430\u0440\u043C\u0438\u0458\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ph\u00E1i_H\u1ED3ng_qu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Cohors_Exercitus_Rubri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Punaarmee_Fraktsioon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Fracci\u00F3_de_l'Ex\u00E8rcit_Roig" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.06gt7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u044B\u044F_\u0427\u044B\u0440\u0432\u043E\u043D\u0430\u0439_\u0410\u0440\u043C\u0456\u0456" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1090524064" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Armada_Gorriaren_Frakzioa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Fracci\u00F3n_do_Ex\u00E9rcito_Vermello" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Frakce_Rud\u00E9_arm\u00E1dy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://als.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/150723207" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30C9\u30A4\u30C4\u8D64\u8ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Faksi_Pasukan_Merah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/16299187-3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Raudonosios_armijos_frakcija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0438\u044F_\u041A\u0440\u0430\u0441\u043D\u043E\u0439_\u0430\u0440\u043C\u0438\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Fraction_arm\u00E9e_rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Punainen_armeijakunta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u0627\u06A9\u0633\u06CC\u0648\u0646_\u0627\u0631\u062A\u0634_\u0633\u0631\u062E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Fra\u00E7\u00E3o_do_Ex\u00E9rcito_Vermelho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E1\u05D9\u05E2\u05EA_\u05D4\u05E6\u05D1\u05D0_\u05D4\u05D0\u05D3\u05D5\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4050651-4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Q\u0131rm\u0131z\u0131_Ordu_Fraksiyas\u0131" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Sarkan\u0101s_armijas_frakcija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0438\u0458\u0430_\u0446\u0440\u0432\u0435\u043D\u0435_\u0430\u0440\u043C\u0438\u0458\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC801\uAD70\uD30C_(\uB3C5\uC77C)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062C\u0645\u0627\u0639\u0629_\u0627\u0644\u062C\u064A\u0634_\u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0438\u044F_\u0427\u0435\u0440\u0432\u0435\u043D\u0430_\u0430\u0440\u043C\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0456\u044F_\u0427\u0435\u0440\u0432\u043E\u043D\u043E\u0457_\u0410\u0440\u043C\u0456\u0457" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Frakcia_\u010Cervenej_arm\u00E1dy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A6\u03C1\u03AC\u03BE\u03B9\u03B1_\u039A\u03CC\u03BA\u03BA\u03B9\u03BD\u03BF\u03C2_\u03A3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03CC\u03C2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/V\u00F6r\u00F6s_Hadsereg_Frakci\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Frakcja_Czerwonej_Armii" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/7nyk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/R\u00F6da_arm\u00E9-fraktionen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u7EA2\u519B\u6D3E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Rote_Armee_Fraktion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nds.dbpedia.org/resource/Rode_Armee_Frakschoon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u0930\u0947\u0921_\u0906\u0930\u094D\u092E\u0940_\u0917\u0941\u091F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1007504-5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Fracci\u00F3n_del_Ej\u00E9rcito_Rojo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Tuad_an_Arme_Ruz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Frakcija_rde\u010De_armade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q102734" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bs.dbpedia.org/resource/Frakcija_Crvene_armije" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10EC\u10D8\u10D7\u10D4\u10DA\u10D8_\u10D0\u10E0\u10DB\u10D8\u10D8\u10E1_\u10E4\u10E0\u10D0\u10E5\u10EA\u10D8\u10D0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Frakcija_Crvene_armije" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/K\u0131z\u0131l_Ordu_Fraksiyonu" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Group" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/150723207" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Red_Army_Faction?oldid=1121475660&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "literal", "value" : "Maoism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marxism\u2013Leninism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anti-fascism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Communism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anti-imperialism" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeNameLang" : [ { "type" : "literal", "value" : "de" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150820170110/http:/www.thenation.com/article/heroic-impatience/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130502151106/http:/www.germanguerilla.com/red-army-faction/index.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160304041334/http:/www.welt.de/multimedia/archive/00416/weiterstadt_DW_Poli_416514p.jpg" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/position" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Far-left_politics" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rote Armee Fraktion" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/quote" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"World War II was only twenty years earlier. Those in charge of the police, the schools, the government\u2014they were the same people who'd been in charge under Nazism. The chancellor, Kurt Georg Kiesinger, had been a Nazi. People started discussing this only in the 60s. We were the first generation since the war, and we were asking our parents questions. Due to the Nazi past, everything bad was compared to the Third Reich. If you heard about police brutality, that was said to be just like the SS. The moment you see your own country as the continuation of a fascist state, you give yourself permission to do almost anything against it. You see your action as the resistance that your parents did not put up.\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\"The Red Army Faction's Urban Guerrilla Concept is not based on an optimistic view of the prevailing circumstances in the Federal Republic and West Berlin.\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1970.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "February 2021" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-03-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-05-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2015-08-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "20.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/perCent" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/founder" : [ { "type" : "literal", "value" : "Horst Mahler" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gudrun Ensslin" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andreas Baader" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u2013 The Urban Guerrilla Concept written by RAF co-founder Ulrike Meinhof" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u2013 Stefan Aust, author of" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u2013 Stefan Aust, author of Der Baader Meinhof Komplex" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/founded" : [ { "type" : "literal", "value" : "j" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reason" : [ { "type" : "literal", "value" : "whatever is a \"media echo\"?" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rote_Zora_(group)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uwe_Behrendt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Municipal_police_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silke_Maier-Witt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renate_Riemeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raf_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrea_Klump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_March_2008" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heckler_&_Koch_MP5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antifa_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Libya_under_Muammar_Gaddafi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_star" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard-Jean_Empain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Oestreicher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1982_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/For\u00E7as_Populares_25_de_Abril" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guantanamo_Bay_detention_camp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ramstein_Air_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Libya_under_Muammar_Gaddafi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Kohl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revolutions_of_1989" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1981" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Schr\u00F6der" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rolf_Clemens_Wagner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitrokhin_Archive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Spy_Museum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Mohnhaupt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_20th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinz_Voigt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1979" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jutta_Ditfurth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_films_set_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_Ponto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Haffner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Golo_Mann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Imbert,_Baron_Imbert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radicalization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] }}