{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ren\u00E9_Depestre" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caribbean_poetry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Breton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sarah_Maldoror" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacmel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oswald_Durand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nancy_Morej\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haitians_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haiti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Memories_of_Underdevelopment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grinzane_Cavour_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PEN/Heim_Translation_Fund_Grants" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colin_Dayan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Med_Hondo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_Renaudot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_Goncourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leslie_Manigat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josaphat-Robert_Large" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gary_Klang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromJacmel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Essayist110064405" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Colleague109935990" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHaitianWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrench-languageWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistPoets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMarxistWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHaitianPoets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Novelist110363573" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Poet110444194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGuggenheimFellows" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHaitianEssayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHaitianNovelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMarxistPoets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHaitianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistWriters" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u064A\u0646\u064A\u0647 \u062F\u0628\u0633\u062A\u0631" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043F\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0420\u0435\u043D\u0435" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EB\u30CD\u30FB\u30C9\u30A5\u30DA\u30B9\u30C8\u30EB" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre, f\u00F6dd den 29 augusti 1926 i Jacmel, Haiti, \u00E4r en haitisk surrealistisk diktare med revolution\u00E4r och antiimperialistisk samh\u00E4llssyn. Han bodde i Kuba i exil under regimen Duvalier p\u00E5 Haiti under m\u00E5nga \u00E5r och var en av grundarna av Casa de las Americas f\u00F6rlag. Han \u00E4r mest k\u00E4nd f\u00F6r sin poesi." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre \u00E9 um poeta, romancista e ensa\u00EDsta nascido em 29 de agosto de 1926 em Jacmel, Haiti. Publicou sua primeira colet\u00E2nea de poemas, \u00C9tincelles, em 1945. Ativista pol\u00EDtico, teve que deixar o Haiti depois que o regime militar tomou o poder, se mudando para Paris e estudando na Sorbonne. Se mudou para Cuba em 1959 e apoiou o regime de Fidel Castro, por\u00E9m se desapontou com o caminho da revolu\u00E7\u00E3o, especialmente ap\u00F3s o caso do poeta cubano Herberto Padilla em 1971, e decidiu deixar a ilha em 1978." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u064A\u0646\u064A\u0647 \u062F\u0628\u0633\u062A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Ren\u00E9 Depestre)\u200F \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 29 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1926 \u0628\u062C\u0627\u0643\u0645\u064A\u0644 \u0641\u064A \u0647\u0627\u064A\u062A\u064A. \u062D\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0631\u064A\u0646\u0648\u062F\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062F\u0628\u064A\u0629 \u0639\u0627\u0645 1988." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre (ur. 29 sierpnia 1926 w Jacmel) \u2013 pisarz i poeta haita\u0144ski. Od 1945 pracowa\u0142 w redakcji czasopisma Le Ruche, maj\u0105c siln\u0105 orientacj\u0119 socjalistyczn\u0105. Od 1946 (przej\u0119cie w\u0142adzy w Haiti przez junt\u0119 wojskow\u0105) przebywa\u0142 na emigracji za granic\u0105. W latach 1946-1951 studiowa\u0142 nauki polityczne na Sorbonie. Wydalony z Francji za dzia\u0142alno\u015B\u0107 komunistyczn\u0105 i antykolonialn\u0105, wyjecha\u0142 w 1951 do Pragi, jednak i tam nie by\u0142 mile widziany ze wzgl\u0119du na antystalinowskie przekonania. Pisa\u0142 tak\u017Ce powie\u015Bci, z kt\u00F3rych najg\u0142o\u015Bniejsz\u0105 by\u0142a Hadrianna moich marze\u0144, nagrodzona w 1988 Nagrod\u0105 Renaudot." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EB\u30CD\u30FB\u30C9\u30A5\u30DA\u30B9\u30C8\u30EB\uFF08Ren\u00E9 Depestre\u30011926\u5E748\u670829\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30CF\u30A4\u30C1\u751F\u307E\u308C\u306E\u8A69\u4EBA\u3001\u5C0F\u8AAC\u5BB6\u3001\u968F\u7B46\u5BB6\u3002\u30DE\u30EB\u30AF\u30B9\u4E3B\u7FA9\u30FB\u30B7\u30E5\u30EB\u30EC\u30A2\u30EA\u30B9\u30E0\u306E\u6587\u82B8\u8A8C\u300E\u30E9\u30FB\u30EA\u30E5\u30FC\u30B7\u30E5\u300F\u3092\u5275\u520A\u3057\u3001\u540C\u8A8C\u3092\u4E2D\u5FC3\u3068\u3059\u308B\u53CD\u4F53\u5236\u6D3B\u52D5\u306B\u3088\u308A\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4EA1\u547D\u3092\u5F37\u3044\u3089\u308C\u305F\u3002\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u9769\u547D\u3092\u652F\u6301\u3057\u3001\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u306720\u5E74\u9593\u3001\u4E3B\u306B\u56FD\u5BB6\u6A5F\u95A2\u306E\u6587\u5316\u4E8B\u696D\u306B\u8CA2\u732E\u3057\u305F\u304C\u3001\u30AB\u30B9\u30C8\u30ED\u653F\u6A29\u306B\u3088\u308B\u601D\u60F3\u5F3E\u5727\u306B\u6297\u8B70\u3057\u30011978\u5E74\u306B\u518D\u3073\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4EA1\u547D\u3002\u30E6\u30CD\u30B9\u30B3\u4EE3\u8868\u3092\u52D9\u3081\u308B\u508D\u3089\u3001\u57F7\u7B46\u6D3B\u52D5\u3092\u7D9A\u3051\u305F\u3002\u5F8C\u306B\u30EB\u30CE\u30FC\u30C9\u30FC\u8CDE\u3001\u306A\u3069\u591A\u304F\u306E\u8CDE\u3092\u53D7\u3051\u3001\u56FD\u969B\u7684\u306A\u8A55\u4FA1\u3092\u53D7\u3051\u305F\u3002\u90A6\u8A33\u306B\u77ED\u7DE8\u96C6\u300E\u30CF\u30A4\u30C1\u5973\u3078\u306E\u30CF\u30EC\u30EB\u30E4\u300F\u306A\u3069\u304C\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0435\u043D\u0435\u0301 \u0414\u0435\u043F\u0435\u0301\u0441\u0442\u0440 (\u0444\u0440. Ren\u00E9 Depestre, \u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1926) \u2014 \u0433\u0430\u0438\u0442\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u044D\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0437\u0430\u0438\u043A, \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre haitiar idazlea da. Haitiko diktaduraren aurka eta Negritud kultura-taldeko kide gisa gailendu zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre est un po\u00E8te, romancier et essayiste n\u00E9 le 29 ao\u00FBt 1926 \u00E0 Jacmel en Ha\u00EFti. Il publie en 1945 son premier recueil de po\u00E8mes, \u00C9tincelles. Activiste politique, il doit quitter Ha\u00EFti apr\u00E8s l'arriv\u00E9e au pouvoir d'un r\u00E9gime militaire. Il s'installe \u00E0 Paris et y suit des cours \u00E0 la Sorbonne. Il rejoint Cuba en 1959 et soutient le nouveau r\u00E9gime de Fidel Castro, puis d\u00E9\u00E7u par l'orientation de la r\u00E9volution notamment apr\u00E8s l\u2019affaire du po\u00E8te cubain Heberto Padilla en 1971, Ren\u00E9 Depestre d\u00E9cide de quitter l\u2019\u00EEle en 1978." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre (Jacmel, 29 agosto 1926) \u00E8 un poeta e scrittore francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre (born 29 August 1926, Jacmel, Haiti) is a Haitian poet and former communist activist. He is considered to be one of the most prominent figures in Haitian literature. He lived in Cuba as an exile from the Duvalier regime for many years and was a founder of the Casa de las Am\u00E9ricas publishing house. He is best known for his poetry." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre \u00E9s un poeta haiti\u00E0 i antic activista comunista. \u00C9s considerat una de les figures m\u00E9s destacades a la literatura haitiana. Va viure a Cuba com a exiliat del r\u00E8gim de Fran\u00E7ois Duvalier durant molts anys i va ser fundador de l'editorial Casa de las Am\u00E9ricas. \u00C9s m\u00E9s conegut per la seva poesia." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre (Jacmel, Hait\u00ED, 29 de agosto de 1926) es un poeta, ensayista y novelista comunista haitiano." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre (* 29. August 1926 in Jacmel auf Haiti) gilt als wichtiger haitianischer Intellektueller, Schriftsteller und Aktivist des 20. Jahrhunderts." , "lang" : "de" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Haitian_expatriates_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Haitian_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Haitian_expatriates_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Haitian_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prix_Guillaume_Apollinaire_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prix_Goncourt_de_la_nouvelle_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Haitian_male_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1926_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Jacmel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prix_Renaudot_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Paris_alumni" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre \u00E9 um poeta, romancista e ensa\u00EDsta nascido em 29 de agosto de 1926 em Jacmel, Haiti. Publicou sua primeira colet\u00E2nea de poemas, \u00C9tincelles, em 1945. Ativista pol\u00EDtico, teve que deixar o Haiti depois que o regime militar tomou o poder, se mudando para Paris e estudando na Sorbonne. Se mudou para Cuba em 1959 e apoiou o regime de Fidel Castro, por\u00E9m se desapontou com o caminho da revolu\u00E7\u00E3o, especialmente ap\u00F3s o caso do poeta cubano Herberto Padilla em 1971, e decidiu deixar a ilha em 1978. Nos anos 1980, se mudou para L\u00E9zignan-Corbi\u00E8res. Seu romance Hadriana dans tous mes r\u00EAves lhe rendeu o pr\u00EAmio Renaudot em 1988." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0435\u043D\u0435\u0301 \u0414\u0435\u043F\u0435\u0301\u0441\u0442\u0440 (\u0444\u0440. Ren\u00E9 Depestre, \u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1926) \u2014 \u0433\u0430\u0438\u0442\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u044D\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0437\u0430\u0438\u043A, \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre \u00E9s un poeta haiti\u00E0 i antic activista comunista. \u00C9s considerat una de les figures m\u00E9s destacades a la literatura haitiana. Va viure a Cuba com a exiliat del r\u00E8gim de Fran\u00E7ois Duvalier durant molts anys i va ser fundador de l'editorial Casa de las Am\u00E9ricas. \u00C9s m\u00E9s conegut per la seva poesia." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre (Jacmel, Hait\u00ED, 29 de agosto de 1926) es un poeta, ensayista y novelista comunista haitiano." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre, f\u00F6dd den 29 augusti 1926 i Jacmel, Haiti, \u00E4r en haitisk surrealistisk diktare med revolution\u00E4r och antiimperialistisk samh\u00E4llssyn. Han bodde i Kuba i exil under regimen Duvalier p\u00E5 Haiti under m\u00E5nga \u00E5r och var en av grundarna av Casa de las Americas f\u00F6rlag. Han \u00E4r mest k\u00E4nd f\u00F6r sin poesi." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u064A\u0646\u064A\u0647 \u062F\u0628\u0633\u062A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Ren\u00E9 Depestre)\u200F \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 29 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1926 \u0628\u062C\u0627\u0643\u0645\u064A\u0644 \u0641\u064A \u0647\u0627\u064A\u062A\u064A. \u062D\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0631\u064A\u0646\u0648\u062F\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062F\u0628\u064A\u0629 \u0639\u0627\u0645 1988." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre haitiar idazlea da. Haitiko diktaduraren aurka eta Negritud kultura-taldeko kide gisa gailendu zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre (born 29 August 1926, Jacmel, Haiti) is a Haitian poet and former communist activist. He is considered to be one of the most prominent figures in Haitian literature. He lived in Cuba as an exile from the Duvalier regime for many years and was a founder of the Casa de las Am\u00E9ricas publishing house. He is best known for his poetry." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre (Jacmel, 29 agosto 1926) \u00E8 un poeta e scrittore francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre (ur. 29 sierpnia 1926 w Jacmel) \u2013 pisarz i poeta haita\u0144ski. Od 1945 pracowa\u0142 w redakcji czasopisma Le Ruche, maj\u0105c siln\u0105 orientacj\u0119 socjalistyczn\u0105. Od 1946 (przej\u0119cie w\u0142adzy w Haiti przez junt\u0119 wojskow\u0105) przebywa\u0142 na emigracji za granic\u0105. W latach 1946-1951 studiowa\u0142 nauki polityczne na Sorbonie. Wydalony z Francji za dzia\u0142alno\u015B\u0107 komunistyczn\u0105 i antykolonialn\u0105, wyjecha\u0142 w 1951 do Pragi, jednak i tam nie by\u0142 mile widziany ze wzgl\u0119du na antystalinowskie przekonania. W latach 1952-1978 pracowa\u0142 w Hawanie jako wydawca i wyk\u0142adowca. Za\u0142o\u017Cy\u0142 tam wydawnictwo Cassa de las Americas. Kilkakrotnie wyje\u017Cd\u017Ca\u0142 do Chin i ZSRR jako reporter, kr\u00F3tko pracowa\u0142 te\u017C w Brazylii jako wyk\u0142adowca literatury francuskiej. W 1959 uda\u0142 si\u0119 na Haiti, jednak ponownie zmuszony zosta\u0142 do emigracji na Kub\u0119 po doj\u015Bciu do w\u0142adzy Fran\u00E7ois Duvaliera. W 1978 wyjecha\u0142 z Kuby przerywaj\u0105c swe zwi\u0105zki z parti\u0105 komunistyczn\u0105 i Fidelem Castro, osiad\u0142 we Francji, gdzie po\u015Bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 ju\u017C tylko pisaniu. Zadebiutowa\u0142 w 1945 tomem wierszy pt. Eincelles. Opublikowa\u0142 poza tym ca\u0142y szereg tom\u00F3w wierszy, utrzymanych w poetyce n\u00E9gritude. Bardzo cz\u0119sto wykorzystuje ludowe wierzenia haita\u0144skie (voodoo), cz\u0119sto si\u0119ga do haita\u0144skiej przyrody, historii. W p\u00F3\u017Aniejszych tomikach coraz bardziej sk\u0142ania\u0142 si\u0119 ku liryce osobistej, rezygnuj\u0105c z literackich manifest\u00F3w. Pisa\u0142 tak\u017Ce powie\u015Bci, z kt\u00F3rych najg\u0142o\u015Bniejsz\u0105 by\u0142a Hadrianna moich marze\u0144, nagrodzona w 1988 Nagrod\u0105 Renaudot. W przek\u0142adzie na j\u0119zyk polski ukaza\u0142y si\u0119 drobne wiersze Depestre'a, zamieszczone w antologiach, m.in. w Antologii poezji afryka\u0144skiej w oprac. W. Leopold i Z. Stolarka, Warszawa 1974. Powie\u015B\u0107 Harianna moich marze\u0144 ukaza\u0142a si\u0119 w 1992 w przek\u0142adzie M. Cebo-Foniok." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre est un po\u00E8te, romancier et essayiste n\u00E9 le 29 ao\u00FBt 1926 \u00E0 Jacmel en Ha\u00EFti. Il publie en 1945 son premier recueil de po\u00E8mes, \u00C9tincelles. Activiste politique, il doit quitter Ha\u00EFti apr\u00E8s l'arriv\u00E9e au pouvoir d'un r\u00E9gime militaire. Il s'installe \u00E0 Paris et y suit des cours \u00E0 la Sorbonne. Il rejoint Cuba en 1959 et soutient le nouveau r\u00E9gime de Fidel Castro, puis d\u00E9\u00E7u par l'orientation de la r\u00E9volution notamment apr\u00E8s l\u2019affaire du po\u00E8te cubain Heberto Padilla en 1971, Ren\u00E9 Depestre d\u00E9cide de quitter l\u2019\u00EEle en 1978. Dans les ann\u00E9es 1980, il s'installe \u00E0 L\u00E9zignan-Corbi\u00E8res. Son roman Hadriana dans tous mes r\u00EAves re\u00E7oit le Prix Renaudot en 1988." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Depestre (* 29. August 1926 in Jacmel auf Haiti) gilt als wichtiger haitianischer Intellektueller, Schriftsteller und Aktivist des 20. Jahrhunderts." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EB\u30CD\u30FB\u30C9\u30A5\u30DA\u30B9\u30C8\u30EB\uFF08Ren\u00E9 Depestre\u30011926\u5E748\u670829\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30CF\u30A4\u30C1\u751F\u307E\u308C\u306E\u8A69\u4EBA\u3001\u5C0F\u8AAC\u5BB6\u3001\u968F\u7B46\u5BB6\u3002\u30DE\u30EB\u30AF\u30B9\u4E3B\u7FA9\u30FB\u30B7\u30E5\u30EB\u30EC\u30A2\u30EA\u30B9\u30E0\u306E\u6587\u82B8\u8A8C\u300E\u30E9\u30FB\u30EA\u30E5\u30FC\u30B7\u30E5\u300F\u3092\u5275\u520A\u3057\u3001\u540C\u8A8C\u3092\u4E2D\u5FC3\u3068\u3059\u308B\u53CD\u4F53\u5236\u6D3B\u52D5\u306B\u3088\u308A\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4EA1\u547D\u3092\u5F37\u3044\u3089\u308C\u305F\u3002\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u9769\u547D\u3092\u652F\u6301\u3057\u3001\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u306720\u5E74\u9593\u3001\u4E3B\u306B\u56FD\u5BB6\u6A5F\u95A2\u306E\u6587\u5316\u4E8B\u696D\u306B\u8CA2\u732E\u3057\u305F\u304C\u3001\u30AB\u30B9\u30C8\u30ED\u653F\u6A29\u306B\u3088\u308B\u601D\u60F3\u5F3E\u5727\u306B\u6297\u8B70\u3057\u30011978\u5E74\u306B\u518D\u3073\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4EA1\u547D\u3002\u30E6\u30CD\u30B9\u30B3\u4EE3\u8868\u3092\u52D9\u3081\u308B\u508D\u3089\u3001\u57F7\u7B46\u6D3B\u52D5\u3092\u7D9A\u3051\u305F\u3002\u5F8C\u306B\u30EB\u30CE\u30FC\u30C9\u30FC\u8CDE\u3001\u306A\u3069\u591A\u304F\u306E\u8CDE\u3092\u53D7\u3051\u3001\u56FD\u969B\u7684\u306A\u8A55\u4FA1\u3092\u53D7\u3051\u305F\u3002\u90A6\u8A33\u306B\u77ED\u7DE8\u96C6\u300E\u30CF\u30A4\u30C1\u5973\u3078\u306E\u30CF\u30EC\u30EB\u30E4\u300F\u306A\u3069\u304C\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor_General_of_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Port-au-Prince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alioune_Diop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Price-Mars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prix_Goncourt_de_la_nouvelle_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1926_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pr\u00E9sence_Africaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacmel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edris_Saint-Amand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Micha\u00EBlle_Jean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guggenheim_Fellowship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rald_Bloncourt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_the_Congo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prix_Apollinaire_de_po\u00E9sie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prix_de_la_Soci\u00E9t\u00E9_des_Gens_de_Lettres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pan-African_Cultural_Festival" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prix_Antigone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alejo_Carpentier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grisane_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacmel_Bay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prix_Goncourt_de_la_nouvelle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Breton_Brothers_of_Christian_Instruction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Lopes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leon-Gontran_Damas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Haitian_expatriates_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duvalier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Haitian_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prix_Guillaume_Apollinaire_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Haitian_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Haitian_expatriates_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9zignan-Corbi\u00E8res" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lie_Lescot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prix_du_Roman_de_l'Acad\u00E9mie_royale_de_la_langue_et_de_la_litt\u00E9rature_fran\u00E7aises" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_B\u00E9lance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rhizome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Stephen_Alexis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9opold_S\u00E9dar_Senghor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Breton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Surrealism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Banyan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haiti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Paris_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hadriana_in_All_My_Dreams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Laleau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montreal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fulgencio_Batista" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Haitian_male_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Jacmel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haitian_literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/USSR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00E9gritude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Daniel_Lafond" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prix_Renaudot_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Casa_de_las_Am\u00E9ricas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aim\u00E9_C\u00E9saire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prix_Renaudot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_Guill\u00E9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Creole_peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algiers" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Tchicaya_U_Tam'si_Prize_for_African_Poetry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:BLP_sources" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Worldcat_id" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person/Wikidata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Prix_Renaudot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118323082 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://repeatingislands.com/2010/02/08/rene-depestre-on-haiti%E2%80%99s-earthquake-endless-tragedy/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.lehman.cuny.edu/ile.en.ile/paroles/depestre.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.jstor.org/pss/2931279" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "14633" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 7816510 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043F\u0435\u0441\u0442\u0440,_\u0420\u0435\u043D\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05xwy83" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/94345085" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ht.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0631\u064A\u0646\u064A\u0647_\u062F\u0628\u0633\u062A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4nK8Z" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119240394" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0631\u064A\u0646\u064A\u0647_\u062F\u0628\u0633\u062A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30EB\u30CD\u30FB\u30C9\u30A5\u30DA\u30B9\u30C8\u30EB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p068290314" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q59581" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poet" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ren\u00E9_Depestre?oldid=1118323082&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hadriana_in_All_My_Dreams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_Guillaume_Apollinaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Micha\u00EBlle_Jean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bridget_Jones_(academic)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Depestre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rene_Depestre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Scholar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_authors_by_name:_D" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aim\u00E9_C\u00E9saire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haitian_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_prix_de_litt\u00E9rature_de_la_SGDL" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Guggenheim_Fellowships_awarded_in_1995" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caribbean_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Latin_American_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French-language_poets" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Serreau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tchicaya_U_Tam'si_Prize_for_African_Poetry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Depestre" } ] }}