{  "http://dbpedia.org/resource/French_Far_East_Expeditionary_Corps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ren\u00E9_Cogny" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Dien_Bien_Phu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWorldWarIIPrisonersOfWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPrisonersOfWarInWorldWarII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMauthausen-GusenConcentrationCampSurvivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromSeine-Maritime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat\u00C9colePolytechniqueAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Survivor110681194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVictimsOfAviationAccidentsOrIncidentsInFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNormandy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWorldWarIIPrisonersOfWarHeldByGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBuchenwaldConcentrationCampSurvivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PrisonerOfWar110476331" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u044C\u0438, \u0420\u0435\u043D\u0435" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny, f\u00F6dd 1904 i Normandie, d\u00F6d 1968, var en fransk generalmajor. Cogny utbildades vid artillerih\u00F6gskolan i Fontainebleau, varifr\u00E5n han examinerades 1929. Han hade \u00E4ven l\u00E4st till civilingenj\u00F6r och studerat statsvetenskap. Vid andra v\u00E4rldskrigets utbrott 1939 gick han tillbaka till franska arm\u00E9n, deltog senare i Indokinakriget och var under \u00E5ren 1956\u20131958 bef\u00E4lhavare f\u00F6r de franska styrkorna i Marocko. Han erbj\u00F6ds 1959 att bli chef f\u00F6r Frankrikes styrkor i Algeriet, men tackade nej till det. Cogny omkom i en flygolycka 1968." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny (25 April 1904, Saint-Valery-en-Caux \u2013 11 September 1968) was a French G\u00E9n\u00E9ral de corps d'arm\u00E9e, World War II and French Resistance veteran and survivor of Buchenwald and Mauthausen-Gusen concentration camps. He was a commander of the French forces in Tonkin (northern Vietnam) during the First Indochina War, and notably during the Battle of Dien Bien Phu. His post-war private and legal conflict with superior General Henri Navarre became a public controversy. Known to his men as Le General Vitesse (General Hurry-Up), and reputable for his military pomp, physical presence and skill with the press, Cogny was killed in the 1968 Ajaccio-Nice Caravelle crash in the Mediterranean near Nice." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Jules Lucien Cogny (25. April 1904 in Saint-Valery-en-Caux \u2013 11. September 1968) war ein franz\u00F6sischer General. Er hatte w\u00E4hrend des Indochinakriegs eine f\u00FChrende Rolle inne." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0435\u043D\u0435 \u041A\u043E\u043D\u044C\u0438\u0301 (25 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1904, \u0421\u0435\u043D-\u0412\u0430\u043B\u0435\u0440\u0438-\u0430\u043D-\u041A\u043E \u2014 11 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1968, \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043C\u043D\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0440\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B; \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F, \u043F\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u043B \u043F\u043B\u0435\u043D \u0438 \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0432 \u043A\u043E\u043D\u0446\u043B\u0430\u0433\u0435\u0440\u044F\u0445 \u0411\u0443\u0445\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u044C\u0434 \u0438 \u041C\u0430\u0443\u0442\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043D. \u0412\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u041F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u043E\u0432\u0430\u043B \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0432 \u0422\u043E\u043D\u043A\u0438\u043D\u0435, \u0432 \u0442\u043E\u043C \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435, \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0431\u0438\u0442\u0432\u044B \u043F\u0440\u0438 \u0414\u044C\u0435\u043D\u0431\u044C\u0435\u043D\u0444\u0443. \u041F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u0448\u0438\u0440\u043E\u043A\u0443\u044E \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0435\u0433\u043E \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0444\u043B\u0438\u043A\u0442 \u0441 \u0432\u044B\u0448\u0435\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0438\u043C \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u043E\u043C \u0410\u043D\u0440\u0438 \u041D\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u043E\u043C. \u0412 1968 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043F\u043E\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043A\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u0444\u0435 \u0432 \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043C\u043D\u043E\u043C \u043C\u043E\u0440\u0435 \u043D\u0435\u0434\u0430\u043B\u0435\u043A\u043E \u043E\u0442 \u041D\u0438\u0446\u0446\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny, n\u00E9 le 25 avril 1904 \u00E0 Saint-Valery-en-Caux et mort le 11 septembre 1968, est un g\u00E9n\u00E9ral fran\u00E7ais. Il prend part \u00E0 la Seconde Guerre mondiale dans l\u2019Arm\u00E9e fran\u00E7aise puis, apr\u00E8s une \u00E9vasion, dans la R\u00E9sistance. Au cours de la guerre d'Indochine, il se trouve \u00E0 la t\u00EAte des forces fran\u00E7aises au Tonkin (Nord du Vi\u00EAt Nam), notamment durant la bataille de Di\u00EAn Bi\u00EAn Phu. Il trouve la mort dans le crash de la Caravelle Ajaccio-Nice." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/nick" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le General Vitesse (General Hurry-Up), 'Coco the Siren'" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_aviation_accidents_or_incidents_in_1968" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Seine-Maritime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_Polytechnique_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mauthausen_concentration_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buchenwald_concentration_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Resistance_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_aviation_accidents_or_incidents_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1968_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_prisoners_of_war_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1904_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_prisoners_of_war_held_by_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Jules Lucien Cogny (25. April 1904 in Saint-Valery-en-Caux \u2013 11. September 1968) war ein franz\u00F6sischer General. Er hatte w\u00E4hrend des Indochinakriegs eine f\u00FChrende Rolle inne." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny (25 April 1904, Saint-Valery-en-Caux \u2013 11 September 1968) was a French G\u00E9n\u00E9ral de corps d'arm\u00E9e, World War II and French Resistance veteran and survivor of Buchenwald and Mauthausen-Gusen concentration camps. He was a commander of the French forces in Tonkin (northern Vietnam) during the First Indochina War, and notably during the Battle of Dien Bien Phu. His post-war private and legal conflict with superior General Henri Navarre became a public controversy. Known to his men as Le General Vitesse (General Hurry-Up), and reputable for his military pomp, physical presence and skill with the press, Cogny was killed in the 1968 Ajaccio-Nice Caravelle crash in the Mediterranean near Nice." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny, n\u00E9 le 25 avril 1904 \u00E0 Saint-Valery-en-Caux et mort le 11 septembre 1968, est un g\u00E9n\u00E9ral fran\u00E7ais. Il prend part \u00E0 la Seconde Guerre mondiale dans l\u2019Arm\u00E9e fran\u00E7aise puis, apr\u00E8s une \u00E9vasion, dans la R\u00E9sistance. Au cours de la guerre d'Indochine, il se trouve \u00E0 la t\u00EAte des forces fran\u00E7aises au Tonkin (Nord du Vi\u00EAt Nam), notamment durant la bataille de Di\u00EAn Bi\u00EAn Phu. Il trouve la mort dans le crash de la Caravelle Ajaccio-Nice." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny, f\u00F6dd 1904 i Normandie, d\u00F6d 1968, var en fransk generalmajor. Cogny utbildades vid artillerih\u00F6gskolan i Fontainebleau, varifr\u00E5n han examinerades 1929. Han hade \u00E4ven l\u00E4st till civilingenj\u00F6r och studerat statsvetenskap. Vid andra v\u00E4rldskrigets utbrott 1939 gick han tillbaka till franska arm\u00E9n, deltog senare i Indokinakriget och var under \u00E5ren 1956\u20131958 bef\u00E4lhavare f\u00F6r de franska styrkorna i Marocko. Han erbj\u00F6ds 1959 att bli chef f\u00F6r Frankrikes styrkor i Algeriet, men tackade nej till det. Cogny omkom i en flygolycka 1968." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0435\u043D\u0435 \u041A\u043E\u043D\u044C\u0438\u0301 (25 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1904, \u0421\u0435\u043D-\u0412\u0430\u043B\u0435\u0440\u0438-\u0430\u043D-\u041A\u043E \u2014 11 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1968, \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043C\u043D\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0440\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B; \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F, \u043F\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u043B \u043F\u043B\u0435\u043D \u0438 \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0432 \u043A\u043E\u043D\u0446\u043B\u0430\u0433\u0435\u0440\u044F\u0445 \u0411\u0443\u0445\u0435\u043D\u0432\u0430\u043B\u044C\u0434 \u0438 \u041C\u0430\u0443\u0442\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043D. \u0412\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u041F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u043E\u0432\u0430\u043B \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0432 \u0422\u043E\u043D\u043A\u0438\u043D\u0435, \u0432 \u0442\u043E\u043C \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435, \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0431\u0438\u0442\u0432\u044B \u043F\u0440\u0438 \u0414\u044C\u0435\u043D\u0431\u044C\u0435\u043D\u0444\u0443. \u041F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u0448\u0438\u0440\u043E\u043A\u0443\u044E \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0435\u0433\u043E \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0444\u043B\u0438\u043A\u0442 \u0441 \u0432\u044B\u0448\u0435\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0438\u043C \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u043E\u043C \u0410\u043D\u0440\u0438 \u041D\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u043E\u043C. \u0412 1968 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043F\u043E\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043A\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u0444\u0435 \u0432 \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043C\u043D\u043E\u043C \u043C\u043E\u0440\u0435 \u043D\u0435\u0434\u0430\u043B\u0435\u043A\u043E \u043E\u0442 \u041D\u0438\u0446\u0446\u044B." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jules_Roy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buchenwald_concentration_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1904_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bavaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Resistance_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_France_Flight_1611" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mauthausen_concentration_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernard_B._Fall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauthausen-Gusen_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_aviation_accidents_or_incidents_in_1968" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_with_France_(Second_Compi\u00E8gne)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Lattre_de_Tassigny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Seine-Maritime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sud_Aviation_Caravelle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mediterranean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_prisoners_of_war_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Valery-en-Caux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_aviation_accidents_or_incidents_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_Polytechnique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Navarre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_River_Delta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_de_Castries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Time_Magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maginot_Line" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9n\u00E9ral_de_corps_d'arm\u00E9e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_prisoners_of_war_held_by_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buchenwald_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normandy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buchenwald" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dien_Bien_Phu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Institute_of_Political_Science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_N\u00E0_S\u1EA3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1968_Ajaccio-Nice_Caravelle_crash" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Dien_Bien_Phu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1968_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gestapo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_Guerre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_Polytechnique_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1076569507 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://calldp.leavenworth.army.mil/eng_mr/txts/VOL36/00000012/art8.pdf%7Ctitle=Indochina:" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20090731093148/http:/calldp.leavenworth.army.mil/eng_mr/txts/VOL36/00000012/art8.pdf%7Carchivedate=2009-07-31" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "11426" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 9461704 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ren\u00E9 Cogny" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3A8FV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0289t7d" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041A\u043E\u043D\u044C\u0438,_\u0420\u0435\u043D\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3426023" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/210644927" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0631\u064A\u0646_\u0643\u0648\u062C\u0646\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9n\u00E9ral" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ren\u00E9_Cogny?oldid=1076569507&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ren\u00E9_Cogny" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saint-Valery-en-Caux, Normandy, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1904-04-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_Guerre" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nickname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le General Vitesse , 'Coco the Siren'" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mediterranean" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1968-09-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_Guerre" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9n\u00E9ral_de_corps_d'arm\u00E9e" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryCommand" : [ { "type" : "literal", "value" : "Forces Terrestres du Nord Vi\u00EAtnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "literal", "value" : "Forces Terrestres du Nord Vi\u00EAtnam" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Air_France_Flight_1611" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(R)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1904_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Mauthausen-Gusen_inmates" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1904" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1964_Gabonese_coup_d'\u00E9tat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_11" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1968_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prisoners_of_Buchenwald" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1968_in_aviation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Pollux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Langlais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Condor_(1954)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cogny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rene_Cogny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rene_cogny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Cogny" } ] }}