{  "http://dbpedia.org/resource/2007_AFC_Asian_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialist_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Reunification_Day" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954_Geneva_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anarchism_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victory_Day_(9_May)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_geopolitical_changes_(1900\u20131999)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Huy\u1EC1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_COVID-19_pandemic_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_30" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Landmark_81" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reunification_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_socialist_states" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0103n_Cao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ward_7,_V\u0169ng_T\u00E0u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2nd_Division_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/3rd_Division_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reunion_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_list_of_non-self-governing_territories" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_proposed_state_mergers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colonial_architecture_of_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FundamentalQuantity113575869" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimePeriod115113229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPublicHolidaysInVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Measure100033615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Activity100407535" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holiday115183428" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAprilObservances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Observation100879759" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimeOff115118453" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LegalHoliday115199592" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFixedHolidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SensoryActivity100876737" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Day115157225" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sensing100876874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vacation115137890" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leisure115137676" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimeUnit115154774" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnityDays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/TimeInterval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Day115155220" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Look100877127" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CalendarDay115157041" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Reunification Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hari Penyatuan Kembali" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u062D\u062F\u0629 (\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645)" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia da Reunifica\u00E7\u00E3o" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD1B5\uC77C\uC758 \uB0A0" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u89E3\u653E\u5357\u65B9\u7EDF\u4E00\u65E5" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hari Penyatuan Kembali (bahasa Vietnam: Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t), Hari Kemenangan (Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng), Hari Pembebasan (Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng atau Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam), atau nama resmi Hari Pembebasan Selatan untuk Penyatuan Kembali Nasional (Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam, th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0111\u1EA5t n\u01B0\u1EDBc) adalah hari libur umum di Vietnam yang menandai peristiwa ketika pasukan Vietnam Utara dan Vi\u1EC7t C\u1ED9ng merebut Saigon (sekarang Kota Ho Chi Minh) pada tanggal 30 April 1975. Peristiwa ini menandai berakhirnya Perang Vietnam, yang dikenal dalam bahasa Vietnam sebagai Kh\u00E1ng chi\u1EBFn ch\u1ED1ng M\u1EF9 c\u1EE9u n\u01B0\u1EDBc (Perang Perlawanan Anti-Amerika untuk Keselamatan Nasional) atau Chi\u1EBFn tranh Vi\u1EC7t Nam (Perang Vietnam). Peristiwa ini juga merupakan awal dari masa transisi menuju penyatuan kembali nasional pada tanggal 2 Juli 1976, ketika Republ" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u062D\u062F\u0629 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629:Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t) \u060C \u0648\u062A\u0633\u0645\u0649 \u0623\u064A\u0636\u0627\u064B \u0641\u064A \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u064A\u0648\u0645 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629:Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng) \u0623\u0648 \u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629:Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng) \u060C \u0648\u0647\u064A \u0639\u0637\u0644\u0629 \u0631\u0633\u0645\u064A\u0629 \u0644\u064A\u0648\u0645 30 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 \u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0633\u0642\u0648\u0637 \u0633\u0627\u064A\u063A\u0648\u0646 \u060C \u0648\u0627\u0646\u0647\u064A\u0627\u0631 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0644\u0640\u0644\u0640\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 30 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 \u0639\u0627\u0645 1975\u0645\u060C \u0648\u062A\u0646\u062A\u0634\u0631 \u0627\u062D\u062A\u0641\u0627\u0644\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0645\u062F\u0646 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0645\u062B\u0644 \u0647\u0627\u0646\u0648\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0648\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0633\u0627\u062D\u0644\u064A\u0629 \u0643\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0647\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0645\u064A\u0646\u0647 (\u0633\u0627\u064A\u063A\u0648\u0646 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u064B) \u060C \u0648\u0646\u062C\u062D\u062A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u064A\u0629 \u00AB\u0627\u0644\u0641\u0627\u064A\u062A \u0643\u0648\u0646\u063A\u00BB \u0644\u0644\u0625\u062A\u062D\u0627\u062F \u0645\u0639 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0648\u062A\u0648\u0642\u064A\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062A\u0641\u0627\u0642\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062A\u0631\u0627\u0643\u064A\u0629 \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 2 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1976\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD1B5\uC77C\uC758 \uB0A0(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \uC751\uC544\uC774 \uD1B5\uB153[*]), \uC804\uC2B9\uC77C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng \uC751\uC544\uC774 \uCC0C\uC5D4\uD0D5[*]), \uB610\uB294 \uB0A8\uBD80 \uD574\uBC29\uC77C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam \uC751\uC544\uC774 \uC790\uC774\uD401 \uBBF8\uC5D4\uB0A8[*])\uC740 \uB9E4\uB144 4\uC6D4 30\uC77C, 1975\uB144 4\uC6D4 30\uC77C\uC5D0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1\uC5D0\uC11C \uC0AC\uC774\uACF5 \uD568\uB77D\uC744 \uACC4\uAE30\uB85C \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC8FC \uACF5\uD654\uAD6D(\uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8)\uACFC \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC871\uD574\uBC29\uC804\uC120\uC774 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D(\uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8)\uC744 \uBA78\uB9DD\uC2DC\uD0A4\uACE0 \uD1B5\uC77C\uD55C \uAC83\uC744 \uAE30\uB150\uD558\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uACBD\uC77C\uC774\uB2E4. \uD55C\uD3B8 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D\uC774 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC8FC \uACF5\uD654\uAD6D\uC5D0 \uC758\uD558\uC5EC \uACF5\uC0B0\uD654 \uD1B5\uC77C\uB41C \uAC83\uC5D0 \uBD84\uAC1C\uD558\uB294 \uD574\uC678\uC758 \uBC18\uACF5\uC8FC\uC758\uC801 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC778\uB4E4\uC740 \uD1B5\uC77C\uC758 \uB0A0\uC744 \uAC80\uC740 4\uC6D4(Th\u00E1ng T\u01B0 \u0110en), \uAD6D\uCE58\uC77C(Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Nh\u1EE5c) \uB610\uB294 \uAD6D\uD55C\uC77C(Ng\u00E0y Qu\u1ED1c H\u1EADn, \uAD6D\uAC00\uAC00 \uD55C \uB9FA\uD78C \uB0A0)\uC774\uB77C\uACE0 \uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia da Reunifica\u00E7\u00E3o (em vietnamita: Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t), Dia da Vit\u00F3ria (Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng), Dia da Liberta\u00E7\u00E3o (Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng ou Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam), ou o nome oficial Dia da Liberta\u00E7\u00E3o Sul para a Reunifica\u00E7\u00E3o Nacional (Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam, th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0111\u1EA5t n\u01B0\u1EDBc) \u00E9 um feriado p\u00FAblico no Vietname que marca o evento quando as for\u00E7as norte-vietnamitas e Vi\u1EC7t C\u1ED9ng capturaram Saigon (atual cidade de Ho Chi Minh) a 30 de abril de 1975. Isto assinalou o fim da Guerra do Vietname, conhecida em vietnamita como Kh\u00E1ng chi\u1EBFn ch\u1ED1ng M\u1EF9 c\u1EE9u n\u01B0\u1EDBc (\"Anti-American Resistance War for National Salvation\") ou Chi\u1EBFn tranh Vi\u1EC7t Nam (\"Guerra do Vietname\"). Foi o in\u00EDcio do per\u00EDodo de transi\u00E7\u00E3o para a reunifica\u00E7\u00E3o, que ocorreu nas elei\u00E7\u00F5es nacionais para a reunifica\u00E7\u00E3o nacional a 2 de julho de 1976, quando a Rep" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7EDF\u4E00\u65E5\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANg\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t\uFF09\u3001\u80DC\u5229\u65E5\uFF08Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng\uFF09\u3001\u89E3\u653E\u65E5\uFF08Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng \u6216 Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam\uFF09\u6216\u5B98\u65B9\u540D\u79F0\u89E3\u653E\u5357\u65B9\u7EDF\u4E00\u65E5\uFF08Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam, th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0111\u1EA5t n\u01B0\u1EDBc\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u7684\u4E00\u4E2A\u516C\u5171\u5047\u65E5\uFF0C\u6807\u5FD7\u77401975\u5E744\u670830\u65E5\u5317\u8D8A\u548C\u8D8A\u5171\u90E8\u961F\u5360\u9886\u897F\u8D21\uFF08\u4ECA\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\uFF09\u3002\u8FD9\u8C61\u5FB5\u7740\u8D8A\u5357\u6218\u4E89\u7684\u7ED3\u675F\uFF0C\u8A72\u6218\u4E89\u53C8\u88AB\u79F0\u4E3A\u201C\u8D8A\u6218\u201D\u6216\u201C\u62B5\u6297\u7F8E\u5E1D\u56FD\u4E3B\u4E49\u8005\u5165\u4FB5\u6218\u4E89\u201D\u3002\u8FD9\u662F1976\u5E747\u67082\u65E5\u5168\u56FD\u7EDF\u4E00\u9009\u4E3E\u4E2D\u51FA\u73B0\u7684\u7EDF\u4E00\u8FC7\u6E21\u65F6\u671F\u7684\u5F00\u59CB\uFF0C\u5F53\u65F6\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u5171\u548C\u56FD\u4E34\u65F6\u9769\u547D\u653F\u5E9C\u548C\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u5408\u5E76\uFF0C\u5F62\u6210\u4E86\u73B0\u4EE3\u7684\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u3002 \u5468\u5E74\u7EAA\u5FF5\u65E5\u524D\u540E\u6578\u65E5\u4F1A\u6709\u5F88\u591A\u8282\u6176\u6D3B\u52D5\u3002 \u5728\u6D77\u5916\u8D8A\u5357\u4EBA\u793E\u533A\uFF0C\u8FD9\u4E00\u5929\u88AB\u79F0\u4E3A\u201C\u897F\u8D21\u9677\u843D\u201D\u3001\u201C\u9ED1\u8272\u56DB\u6708\u201D\uFF08Th\u00E1ng T\u01B0 \u0110en\uFF09\u3001 \u201C\u56FD\u8FB1\u65E5\u201D\uFF08Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Nh\u1EE5c\uFF09\u6216\u201C\u56FD\u6068\u65E5\u201D\uFF08Ng\u00E0y Qu\u1ED1c H\u1EADn\uFF09\u3002 \u8FD9\u662F\u4E00\u4E2A\u7531\u4E8E\u6218\u4E89\u5BFC\u81F4\u6D41\u4EA1\u6D77\u5916\u7684\u5357\u8D8A\u4EBA\u7684\u7EAA\u5FF5\u65E5\uFF0C\u4E5F\u662F\u4E00\u4E2A\u60BC\u5FF5\u65E5\uFF0C\u8BB8\u591A\u5357\u8D8A\u4EBA\u548C\u4E0D\u540C\u65CF\u88D4\u7684\u7F8E\u56FD\u4EBA\u90FD\u4F1A\u8FC7\u8FD9\u4E2A\u7EAA\u5FF5\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Reunification Day (Vietnamese: Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t), Victory Day (Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng), Liberation Day (Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng or Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam), or the official name Day of Southern Liberation for National Reunification (Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam, th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0111\u1EA5t n\u01B0\u1EDBc) is a public holiday in Vietnam that marks the event when North Vietnamese and Vi\u1EC7t C\u1ED9ng forces captured Saigon (now Ho Chi Minh City) on 30 April 1975. This signalled the end of the Vietnam War. It was the start of the transition period toward reunification, which occurred in the national election for national reunification on 2 July 1976, when the Republic of South Vietnam and North Vietnam merged, forming the modern-day Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t (Nederlands: Dag van de hereniging of herenigingsdag) is een feestdag in Vietnam. De dag wordt gevierd op 30 april. Op Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t wordt de bevrijding van Saigon gevierd, wat het einde van de Vietnamoorlog op 30 april 1975 inluidde. Het einde van deze oorlog betekende ook de hereniging van Noord-Vietnam en Zuid-Vietnam tot de Socialistische Republiek Vietnam. Deze re\u00FCnificatie vond plaats op 2 juli 1976." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Reunification Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Day of liberating the South for national reunification (" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : ")" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/nick" : [ { "type" : "literal", "value" : "Liberation Day (" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Victory Day (" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fall of Saigon (" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Reunification Day (" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Black April (" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : ")" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Street_in_Da_Nang.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/April_30_Sign_Hanoi.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sign_commemorating_75_years_of_Vietnamese_independence.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reunification_day_banner.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Statue_of_Victory_30-4-1975_at_the_Museum_of_Ho_Chi_Minh_Campaign.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:April_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Public_holidays_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Unity_days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u062D\u062F\u0629 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629:Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t) \u060C \u0648\u062A\u0633\u0645\u0649 \u0623\u064A\u0636\u0627\u064B \u0641\u064A \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u064A\u0648\u0645 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629:Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng) \u0623\u0648 \u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629:Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng) \u060C \u0648\u0647\u064A \u0639\u0637\u0644\u0629 \u0631\u0633\u0645\u064A\u0629 \u0644\u064A\u0648\u0645 30 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 \u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0633\u0642\u0648\u0637 \u0633\u0627\u064A\u063A\u0648\u0646 \u060C \u0648\u0627\u0646\u0647\u064A\u0627\u0631 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0644\u0640\u0644\u0640\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 30 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 \u0639\u0627\u0645 1975\u0645\u060C \u0648\u062A\u0646\u062A\u0634\u0631 \u0627\u062D\u062A\u0641\u0627\u0644\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0645\u062F\u0646 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0645\u062B\u0644 \u0647\u0627\u0646\u0648\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0648\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0633\u0627\u062D\u0644\u064A\u0629 \u0643\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0647\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0645\u064A\u0646\u0647 (\u0633\u0627\u064A\u063A\u0648\u0646 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u064B) \u060C \u0648\u0646\u062C\u062D\u062A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u064A\u0629 \u00AB\u0627\u0644\u0641\u0627\u064A\u062A \u0643\u0648\u0646\u063A\u00BB \u0644\u0644\u0625\u062A\u062D\u0627\u062F \u0645\u0639 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0648\u062A\u0648\u0642\u064A\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062A\u0641\u0627\u0642\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062A\u0631\u0627\u0643\u064A\u0629 \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 2 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1976\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia da Reunifica\u00E7\u00E3o (em vietnamita: Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t), Dia da Vit\u00F3ria (Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng), Dia da Liberta\u00E7\u00E3o (Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng ou Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam), ou o nome oficial Dia da Liberta\u00E7\u00E3o Sul para a Reunifica\u00E7\u00E3o Nacional (Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam, th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0111\u1EA5t n\u01B0\u1EDBc) \u00E9 um feriado p\u00FAblico no Vietname que marca o evento quando as for\u00E7as norte-vietnamitas e Vi\u1EC7t C\u1ED9ng capturaram Saigon (atual cidade de Ho Chi Minh) a 30 de abril de 1975. Isto assinalou o fim da Guerra do Vietname, conhecida em vietnamita como Kh\u00E1ng chi\u1EBFn ch\u1ED1ng M\u1EF9 c\u1EE9u n\u01B0\u1EDBc (\"Anti-American Resistance War for National Salvation\") ou Chi\u1EBFn tranh Vi\u1EC7t Nam (\"Guerra do Vietname\"). Foi o in\u00EDcio do per\u00EDodo de transi\u00E7\u00E3o para a reunifica\u00E7\u00E3o, que ocorreu nas elei\u00E7\u00F5es nacionais para a reunifica\u00E7\u00E3o nacional a 2 de julho de 1976, quando a Rep\u00FAblica do Vietname do Sul e o Vietname do Norte fundiram os dois pa\u00EDses independentes, formando o Vietname dos tempos modernos. Certas partes da comunidade vietnamita ultramarina denominam o dia como a \"Queda de Saigon \", \"Abril Negro\" (Th\u00E1ng T\u01B0 \u0110en), \"Dia Nacional da Vergonha\" (Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Nh\u1EE5c) ou \"Dia Nacional do \u00D3dio\" (Ng\u00E0y Qu\u1ED1c H\u1EADn)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Reunification Day (Vietnamese: Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t), Victory Day (Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng), Liberation Day (Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng or Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam), or the official name Day of Southern Liberation for National Reunification (Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam, th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0111\u1EA5t n\u01B0\u1EDBc) is a public holiday in Vietnam that marks the event when North Vietnamese and Vi\u1EC7t C\u1ED9ng forces captured Saigon (now Ho Chi Minh City) on 30 April 1975. This signalled the end of the Vietnam War. It was the start of the transition period toward reunification, which occurred in the national election for national reunification on 2 July 1976, when the Republic of South Vietnam and North Vietnam merged, forming the modern-day Vietnam. In some of the overseas Vietnamese community, the day is remembered as the Fall of Saigon, Black April (Th\u00E1ng T\u01B0 \u0110en), National Day of Shame (Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Nh\u1EE5c) or National Day of Hate (Ng\u00E0y Qu\u1ED1c H\u1EADn). This is a commemorative day for exiled Vietnamese who served, were affected, and displaced in those overseas communities, and as such is a day of reflection. Many Americans of multiple ethnicities observe the day for remembrance and solidarity." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD1B5\uC77C\uC758 \uB0A0(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \uC751\uC544\uC774 \uD1B5\uB153[*]), \uC804\uC2B9\uC77C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng \uC751\uC544\uC774 \uCC0C\uC5D4\uD0D5[*]), \uB610\uB294 \uB0A8\uBD80 \uD574\uBC29\uC77C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam \uC751\uC544\uC774 \uC790\uC774\uD401 \uBBF8\uC5D4\uB0A8[*])\uC740 \uB9E4\uB144 4\uC6D4 30\uC77C, 1975\uB144 4\uC6D4 30\uC77C\uC5D0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1\uC5D0\uC11C \uC0AC\uC774\uACF5 \uD568\uB77D\uC744 \uACC4\uAE30\uB85C \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC8FC \uACF5\uD654\uAD6D(\uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8)\uACFC \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC871\uD574\uBC29\uC804\uC120\uC774 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D(\uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8)\uC744 \uBA78\uB9DD\uC2DC\uD0A4\uACE0 \uD1B5\uC77C\uD55C \uAC83\uC744 \uAE30\uB150\uD558\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uACBD\uC77C\uC774\uB2E4. \uD55C\uD3B8 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D\uC774 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC8FC \uACF5\uD654\uAD6D\uC5D0 \uC758\uD558\uC5EC \uACF5\uC0B0\uD654 \uD1B5\uC77C\uB41C \uAC83\uC5D0 \uBD84\uAC1C\uD558\uB294 \uD574\uC678\uC758 \uBC18\uACF5\uC8FC\uC758\uC801 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC778\uB4E4\uC740 \uD1B5\uC77C\uC758 \uB0A0\uC744 \uAC80\uC740 4\uC6D4(Th\u00E1ng T\u01B0 \u0110en), \uAD6D\uCE58\uC77C(Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Nh\u1EE5c) \uB610\uB294 \uAD6D\uD55C\uC77C(Ng\u00E0y Qu\u1ED1c H\u1EADn, \uAD6D\uAC00\uAC00 \uD55C \uB9FA\uD78C \uB0A0)\uC774\uB77C\uACE0 \uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t (Nederlands: Dag van de hereniging of herenigingsdag) is een feestdag in Vietnam. De dag wordt gevierd op 30 april. Op Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t wordt de bevrijding van Saigon gevierd, wat het einde van de Vietnamoorlog op 30 april 1975 inluidde. Het einde van deze oorlog betekende ook de hereniging van Noord-Vietnam en Zuid-Vietnam tot de Socialistische Republiek Vietnam. Deze re\u00FCnificatie vond plaats op 2 juli 1976. De naar de westerse wereld ge\u00EBmigreerde Vietnamezen beschouwen deze dag als de val van Saigon of Dag van de Nationale Nederlaag. In Vietnam zelf wordt dit gezien als landverraad, waar zelfs gevangenisstraf op kan staan." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hari Penyatuan Kembali (bahasa Vietnam: Ng\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t), Hari Kemenangan (Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng), Hari Pembebasan (Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng atau Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam), atau nama resmi Hari Pembebasan Selatan untuk Penyatuan Kembali Nasional (Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam, th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0111\u1EA5t n\u01B0\u1EDBc) adalah hari libur umum di Vietnam yang menandai peristiwa ketika pasukan Vietnam Utara dan Vi\u1EC7t C\u1ED9ng merebut Saigon (sekarang Kota Ho Chi Minh) pada tanggal 30 April 1975. Peristiwa ini menandai berakhirnya Perang Vietnam, yang dikenal dalam bahasa Vietnam sebagai Kh\u00E1ng chi\u1EBFn ch\u1ED1ng M\u1EF9 c\u1EE9u n\u01B0\u1EDBc (Perang Perlawanan Anti-Amerika untuk Keselamatan Nasional) atau Chi\u1EBFn tranh Vi\u1EC7t Nam (Perang Vietnam). Peristiwa ini juga merupakan awal dari masa transisi menuju penyatuan kembali nasional pada tanggal 2 Juli 1976, ketika Republik Vietnam Selatan dan Vietnam Utara menggabungkan diri membentuk negara Vietnam modern.Bagi komunitas orang Vietnam di perantauan, 30 April lebih dikenang sebagai \"Kejatuhan Saigon\", \"April Kelam\" (Th\u00E1ng T\u01B0 \u0110en), \"Hari Memalukan Nasional\" (Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Nh\u1EE5c), atau \"Hari Kebencian Nasional\" (Ng\u00E0y Qu\u1ED1c H\u1EADn). Hari tersebut adalah hari peringatan penting terutama bagi orang-orang Vietnam penentang paham komunis yang harus mengungsi ke banyak negara di dunia akibat kekalahan Republik Vietnam Selatan yang pro-demokrasi atas Vietnam Utara yang berpaham komunis pada Perang Vietnam. Kekalahan ini ditandai dengan direbutnya kota Saigon oleh pasukan komunis Vietnam Utara. Tanggal 30 April juga diperingati oleh banyak veteran perang Amerika Serikat yang terlibat dalam Perang Vietnam sebagai momen refleksi. Banyak orang Amerika dari berbagai etnis juga memperingati 30 April sebagai hari peringatan dan solidaritas bersama dengan orang-orang Vietnam di perantauan." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7EDF\u4E00\u65E5\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANg\u00E0y Th\u1ED1ng nh\u1EA5t\uFF09\u3001\u80DC\u5229\u65E5\uFF08Ng\u00E0y Chi\u1EBFn th\u1EAFng\uFF09\u3001\u89E3\u653E\u65E5\uFF08Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng \u6216 Ng\u00E0y Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam\uFF09\u6216\u5B98\u65B9\u540D\u79F0\u89E3\u653E\u5357\u65B9\u7EDF\u4E00\u65E5\uFF08Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam, th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0111\u1EA5t n\u01B0\u1EDBc\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u7684\u4E00\u4E2A\u516C\u5171\u5047\u65E5\uFF0C\u6807\u5FD7\u77401975\u5E744\u670830\u65E5\u5317\u8D8A\u548C\u8D8A\u5171\u90E8\u961F\u5360\u9886\u897F\u8D21\uFF08\u4ECA\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\uFF09\u3002\u8FD9\u8C61\u5FB5\u7740\u8D8A\u5357\u6218\u4E89\u7684\u7ED3\u675F\uFF0C\u8A72\u6218\u4E89\u53C8\u88AB\u79F0\u4E3A\u201C\u8D8A\u6218\u201D\u6216\u201C\u62B5\u6297\u7F8E\u5E1D\u56FD\u4E3B\u4E49\u8005\u5165\u4FB5\u6218\u4E89\u201D\u3002\u8FD9\u662F1976\u5E747\u67082\u65E5\u5168\u56FD\u7EDF\u4E00\u9009\u4E3E\u4E2D\u51FA\u73B0\u7684\u7EDF\u4E00\u8FC7\u6E21\u65F6\u671F\u7684\u5F00\u59CB\uFF0C\u5F53\u65F6\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u5171\u548C\u56FD\u4E34\u65F6\u9769\u547D\u653F\u5E9C\u548C\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u5408\u5E76\uFF0C\u5F62\u6210\u4E86\u73B0\u4EE3\u7684\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u3002 \u5468\u5E74\u7EAA\u5FF5\u65E5\u524D\u540E\u6578\u65E5\u4F1A\u6709\u5F88\u591A\u8282\u6176\u6D3B\u52D5\u3002 \u5728\u6D77\u5916\u8D8A\u5357\u4EBA\u793E\u533A\uFF0C\u8FD9\u4E00\u5929\u88AB\u79F0\u4E3A\u201C\u897F\u8D21\u9677\u843D\u201D\u3001\u201C\u9ED1\u8272\u56DB\u6708\u201D\uFF08Th\u00E1ng T\u01B0 \u0110en\uFF09\u3001 \u201C\u56FD\u8FB1\u65E5\u201D\uFF08Ng\u00E0y Qu\u1ED1c Nh\u1EE5c\uFF09\u6216\u201C\u56FD\u6068\u65E5\u201D\uFF08Ng\u00E0y Qu\u1ED1c H\u1EADn\uFF09\u3002 \u8FD9\u662F\u4E00\u4E2A\u7531\u4E8E\u6218\u4E89\u5BFC\u81F4\u6D41\u4EA1\u6D77\u5916\u7684\u5357\u8D8A\u4EBA\u7684\u7EAA\u5FF5\u65E5\uFF0C\u4E5F\u662F\u4E00\u4E2A\u60BC\u5FF5\u65E5\uFF0C\u8BB8\u591A\u5357\u8D8A\u4EBA\u548C\u4E0D\u540C\u65CF\u88D4\u7684\u7F8E\u56FD\u4EBA\u90FD\u4F1A\u8FC7\u8FD9\u4E2A\u7EAA\u5FF5\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unity_Day_(disambiguation)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Unity_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:April_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victory_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1954_Geneva_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_holiday_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Public_holidays_in_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Public_holidays_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Holiday-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_Vietnamese" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reunification_day_banner.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1116767426 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://m.youtube.com/watch%3Fv=GduIZAL5WZA&t=8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7658" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1796408 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Banner in Hanoi for Reunification Day" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E27\u0E31\u0E19\u0E23\u0E27\u0E21\u0E0A\u0E32\u0E15\u0E34" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05xqvj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD1B5\uC77C\uC758_\uB0A0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Reunification_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0BB5\u0BBF\u0BAF\u0B9F\u0BCD\u0BA8\u0BBE\u0BAE\u0BCD_\u0B92\u0BB0\u0BC1\u0B99\u0BCD\u0B95\u0BBF\u0BA3\u0BC8\u0BAA\u0BCD\u0BAA\u0BC1_\u0BA8\u0BBE\u0BB3\u0BCD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Hari_Penyatuan_Kembali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u89E3\u653E\u5357\u65B9\u7EDF\u4E00\u65E5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Hari_Penyatuan_Semula" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ng\u00E0y_Th\u1ED1ng_nh\u1EA5t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2k4VG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Dia_da_Reunifica\u00E7\u00E3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2963441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Yeniden_Birle\u015Fme_G\u00FCn\u00FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Ng\u00E0y_Th\u1ED1ng_nh\u1EA5t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u064A\u0648\u0645_\u0627\u0644\u0648\u062D\u062F\u0629_(\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645)" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holiday" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Reunification_Day?oldid=1116767426&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "National" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Reunification_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/frequency" : [ { "type" : "literal", "value" : "Annual" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/meaning" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marks theFall of Saigon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officialName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Day of liberating the South for national reunification" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/duration" : [ { "type" : "literal", "value" : "86400.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/holidayName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Reunification Day" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/observedby" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/significance" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marks the Fall of Saigon" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/similar" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatedto" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/scheduling" : [ { "type" : "literal", "value" : "same day each year" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/longtype" : [ { "type" : "literal", "value" : "National" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nickname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Liberation Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Black April" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fall of Saigon" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Reunification Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Victory Day" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "--04-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mdy" : [ { "type" : "literal", "value" : "yes" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1971_South_Vietnamese_parliamentary_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annexation" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jarai_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventEnd" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_national_under-23_football_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/5th_Summit_of_the_Non-Aligned_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Truy\u1EC7n_tranh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religion_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/formation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victory_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberation_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provinces_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_men's_national_association_football_teams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_reunification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u1EE1_X\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victory_Day_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00E0y_Th\u1ED1ng_nh\u1EA5t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_reunification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Day" } ] }}