{  "http://dbpedia.org/resource/John_Flynn_(director)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Tuefferd" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Perutz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Temporary_exhibitions_at_the_Art_Gallery_of_New_South_Wales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Register_of_Historic_Places_listings_in_northern_Westchester_County,_New_York" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Falling_Soldier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joris_Ivens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jojo_Rabbit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Judit_K\u00E1r\u00E1sz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gis\u00E8le_Freund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otto_Umbehr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1918" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PIX_Publishing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nikos_Economopoulos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Eisenstaedt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fraenkelufer_Synagogue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Claasen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boris_Lipnitzki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1913" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eva_Besny\u00F6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Lorant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Walton_(painter)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jay_Allen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(R)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Allan_Grant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Capa" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ingrid_Bergman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Huet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_H\u00E4rtling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Teruel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Group_M" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Shaved_Woman_of_Chartres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diana_Forbes-Robertson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Life_(magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Masters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Generation_X" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Zeiss_AG" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pavel_Wolberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_travel_books" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elliott_Erwitt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1937_in_the_Spanish_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1948_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Low-key_photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photographs_considered_the_most_important" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954_in_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1944" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Wild" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chalet_Eugenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Ghosts_of_Christmas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_Gefter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irwin_Shaw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Confederaci\u00F3n_Nacional_del_Trabajo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photographers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_C._Turnley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_war_correspondents" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rolleiflex" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marilyn_Stafford" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yan_Morvan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robin_Stummer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00FClent_K\u0131l\u0131\u00E7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bart's_Dog_Gets_an_%22F%22" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Rectangle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Tours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1943_Naples_post-office_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Storyville_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_in_the_Making" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jerry_Cooke_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inge_Morath" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolishPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianExpatriatesInFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianPhotojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolishPhotojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSocialDocumentaryPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWarPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperationOverlordPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photojournalist110427223" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPhotojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLandmineVictims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBudapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianEmigrantsToTheUnitedStates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WarCorrespondent110766718" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheSpanishCivilWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Correspondent109966710" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWarCorrespondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMagnumPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q483501" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfHungarianDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfHungarian-JewishDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photographer110426749" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062A \u0643\u0627\u0628\u0627" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB85C\uBC84\uD2B8 \uCE74\uD30C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7F57\u4F2F\u7279\u00B7\u5361\u5E15" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A1\u03CC\u03BC\u03C0\u03B5\u03C1\u03C4 \u039A\u03AC\u03C0\u03B1" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30ED\u30D0\u30FC\u30C8\u30FB\u30AD\u30E3\u30D1" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041A\u0430\u043F\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041A\u0430\u043F\u0430" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "eu" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa, ursprungligen Endre Ern\u0151 Friedmann, f\u00F6dd 22 oktober 1913 i Budapest i \u00D6sterrike-Ungern (nuvarande Ungern), d\u00F6d 25 maj 1954 i Thai Binh i Franska Indokina (nuvarande Vietnam), var en ungersk-amerikansk krigsfotograf. Capa bevakade och dokumenterade flera olika krig, som alla \u00E4r historiska h\u00E4ndelser; det spanska inb\u00F6rdeskriget, Japans invasion av Kina och stora delar av det andra v\u00E4rldskriget. Han \u00E4r \u00E4ven k\u00E4nd f\u00F6r att 1947 ha varit med och grundat Magnum Photos tillsammans med Henri Cartier-Bresson, David Seymour och Georges Rodger. Capa var byr\u00E5ns president fram till sin d\u00F6d." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa was aanvankelijk het pseudoniem van een drietal joodse oorlogsfotografen, die in de jaren 1930 niet als 'joods' ge\u00EFdentificeerd wensten te worden. De belangrijkste twee waren Endre Friedmann, en zijn assistente/geliefde, de fotografe Gerda Taro - pseudoniem van , die de naam Robert Capa bedacht (cap\u00E1, betekent haai in het Hongaars). Toen Gerda Taro in 1937 op 26-jarige leeftijd sneuvelde, koos Friedmann het pseudoniem Capa exclusief voor zichzelf. Friedmann was de tweede van drie zonen van een Hongaars-joodse familie. Ook zijn jongere broer, die zich noemde, was fotograaf." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062A \u0643\u0627\u0628\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Robert Capa)\u200F \u0640 (\u0648\u0644\u062F \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0641\u0631\u064A\u062F\u0645\u0627\u0646 \u0625\u0646\u062F\u0631\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0645\u062C\u0631\u064A\u0629: Friedmann Endre) \u0641\u064A 22 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1913 - 25 \u0645\u0627\u064A\u0648 1954) \u0645\u0635\u0648\u0631 \u062D\u0631\u0628 \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0635\u062D\u0641\u064A \u0645\u062C\u0631\u064A \u063A\u0637\u0649 \u062E\u0645\u0633 \u062D\u0631\u0648\u0628 \u0647\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u062D\u0631\u0628 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064A\u0646 \u0633\u0646\u0629 1948 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062F\u0648\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649. \u0648\u062B\u0642 \u0633\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0644\u0646\u062F\u0646 \u0648\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064A\u0642\u064A\u0627 \u0648\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0627 \u0648\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0646\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062F\u064A \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0627\u0637\u0626 \u0623\u0648\u0645\u0627\u0647\u0627\u060C \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633. \u0644\u0642\u064A \u0643\u0627\u0628\u0627 \u062D\u062A\u0641\u0647 \u0639\u0635\u0631 \u064A\u0648\u0645 25 \u0645\u0627\u064A\u0648 1954\u060C \u0625\u062B\u0631 \u0627\u0646\u0641\u062C\u0627\u0631 \u0644\u063A\u0645 \u0623\u0631\u0636\u064A \u0641\u064A\u0647 \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u062A\u063A\u0637\u064A\u062A\u0647 \u0644\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062F\u0648\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0628\u0635\u062D\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert CAPA (\"RObert KApa\", baptonomo: FRIEDMANN Endre Ern\u0151) estis elstara fotisto kaj foto\u0135urnalisto dedi\u0109i\u011Dinta precipe al fotado de militoj, naskita en Budape\u015Dto (Hungario) la 22-an de oktobro de 1913, en familio de S-ro Dezs\u0151 Friedmann, intelektulo, kaj edzino Julia, vesto-dezajnistino. Robert Capa mortis en Thai Binh (Vjetnamio) la 25-an de majo de 1954. Endre eklernis fotografion en 1926, danke al samurbanino (a\u016D \"\u00C9va Besny\u0151\"), tiame studenta pri tiu \u0109i arto. Tri jarojn poste li ekkonis skribiston, eldoniston de revuo Munka, Lajos KASS\u00C1K kiu inicis lin en \u0135urnalismon kaj socialismon." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa, w\u0142a\u015Bc. Endr\u00E9 (Andr\u00E9) Ern\u0151 Friedmann (ur. 22 pa\u017Adziernika 1913 w Budapeszcie, zm. 25 maja 1954 w Th\u00E1i B\u00ECnh) \u2013 w\u0119gierski fotoreporter. Jeden z najwa\u017Cniejszych fotograf\u00F3w XX wieku, autor zdj\u0119\u0107 z pi\u0119ciu wojen (hiszpa\u0144skiej wojny domowej, wojny chi\u0144sko-japo\u0144skiej, II wojny \u015Bwiatowej, I wojny izraelsko-arabskiej i I wojny indochi\u0144skiej) oraz innych wydarze\u0144." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A1\u03CC\u03BC\u03C0\u03B5\u03C1\u03C4 \u039A\u03AC\u03C0\u03B1 (Robert Capa, \u03C0\u03C1\u03B1\u03B3\u03BC\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03CC\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1: Endre Ern\u0151 Friedmann, 22 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1913 \u2013 25 \u039C\u03B1\u0390\u03BF\u03C5 1954) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u039F\u03CD\u03B3\u03B3\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B5\u03BC\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03C1\u03B5\u03C0\u03CC\u03C1\u03C4\u03B5\u03C1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03BA\u03AC\u03BB\u03C5\u03C8\u03B5 \u03C0\u03AD\u03BD\u03C4\u03B5 \u03B4\u03B9\u03B1\u03C6\u03BF\u03C1\u03B5\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03BF\u03C5\u03C2: \u03C4\u03BF\u03BD \u0399\u03C3\u03C0\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03B5\u03BC\u03C6\u03CD\u03BB\u03B9\u03BF \u03C0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF, \u03C4\u03BF\u03BD \u0392\u0384 \u03A3\u03B9\u03BD\u03BF\u03CA\u03B1\u03C0\u03C9\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03C0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF, \u03C4\u03BF\u03BD \u0392\u0384 \u03A0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03BF \u03A0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF \u03C3\u03B5 \u03CC\u03BB\u03B7 \u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03C5\u03C1\u03CE\u03C0\u03B7, \u03C4\u03BF\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5 1948, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03BD . \u039A\u03B1\u03C4\u03AD\u03B3\u03C1\u03B1\u03C8\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03BF\u03C1\u03B5\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u0384 \u03A0\u03B1\u03B3\u03BA\u03BF\u03C3\u03BC\u03AF\u03BF\u03C5 \u03A0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C4\u03BF \u039B\u03BF\u03BD\u03B4\u03AF\u03BD\u03BF, \u03C4\u03B7\u03BD \u0392\u03CC\u03C1\u03B5\u03B9\u03BF \u0391\u03C6\u03C1\u03B9\u03BA\u03AE, \u03C4\u03B7\u03BD \u0399\u03C4\u03B1\u03BB\u03AF\u03B1, \u03C4\u03B7\u03BD \u0391\u03C0\u03CC\u03B2\u03B1\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u039D\u03BF\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03B1\u03C1\u03B1\u03BB\u03AF\u03B1 \u038C\u03BC\u03B1\u03C7\u03B1 (Omaha Beach) \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A0\u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03B9\u03BF\u03CD. \u039F\u03B9 \u03B5\u03BD \u03B4\u03C1\u03AC\u03C3\u03B5\u03B9 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5, \u03CC\u03C0\u03C9\u03C2 \u03B5\u03BA\u03B5\u03AF\u03BD\u03B5\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B5\u03BB\u03AE\u03C6\u03B8\u03B7\u03C3\u03B1\u03BD \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03CC\u03B2\u03B1\u03C3\u03B7 \u03C3\u03C4\u03B7 \u039D\u03BF\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF 1944, \u03B1\u03C0\u03B5\u03B9\u03BA\u03BF\u03BD\u03AF\u03B6\u03BF\u03C5\u03BD \u03C4\u03B7 \u03B2\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03BF\u03C5 \u03BC\u03B5 \u03BC\u03BF\u03BD\u03B1\u03B4\u03B9\u03BA\u03CC \u03C4\u03C1\u03CC\u03C0\u03BF. \u03A4\u03BF 1947, \u03BF \u039A\u03AC\u03C0\u03B1 \u03C5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03BF \u03C3\u03C5\u03BD\u03B9\u03B4\u03C1\u03C5\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BC\u03B5, \u03B1\u03BD\u03AC\u03BC\u03B5\u03C3\u03B1 \u03C3\u03B5 \u03AC\u03BB\u03BB\u03BF\u03C5\u03C2, \u03C4\u03BF\u03BD \u0393\u03AC\u03BB\u03BB\u03BF \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF \u0391\u03BD\u03C1\u03AF \u039A\u03B1\u03C1\u03C4\u03B9\u03AD \u039C\u03C0\u03C1\u03B5\u03C3\u03CC\u03BD. \u039F \u03BF\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C5\u03C4\u03CC\u03C2 \u03C5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03CE\u03C4\u03BF \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03C1" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u043E\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041A\u0430\u0301\u043F\u0430 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Robert Capa, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u042D\u043D\u0434\u0440\u0435 \u042D\u0440\u043D\u0451 \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u043C\u0430\u043D, \u0432\u0435\u043D\u0433. Friedman Endre Ern\u0151; 22 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1913, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043F\u0435\u0448\u0442 \u2014 25 \u043C\u0430\u044F 1954, \u0422\u0445\u0430\u0439\u0431\u0438\u043D\u044C, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0440\u0435\u043F\u043E\u0440\u0442\u0451\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0440\u043E\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u0432 \u0412\u0435\u043D\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041A\u043E\u0440\u043D\u0435\u043B\u043B\u0430 \u041A\u0430\u043F\u044B. \u041A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u043A \u0434\u043E\u043A\u0443\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u043D\u0438\u043A \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u043A\u0438. \u041E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043F\u044F\u0442\u0438 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u00ABMagnum Photos\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Endre Ern\u0151 Friedmann (en h\u00FAngaro: Friedmann Endre Ern\u0151; Budapest, Hungr\u00EDa; 22 de octubre de 1913 - Thai Binh, Vietnam; 25 de mayo de 1954), m\u00E1s conocido como Robert Capa, fue un reportero de guerra, considerado el m\u00E1s famoso de la historia. Su carrera como fotoperiodista b\u00E9lico se inici\u00F3 en Espa\u00F1a, durante la Guerra Civil. En 1947, en Par\u00EDs, Endre Ern\u0151 Friedmann fund\u00F3, junto con David \"Chim\" Seymour, Henri Cartier-Bresson, George Rodger y William Vandivert, la organizaci\u00F3n Magnum Photos, la primera agencia de cooperaci\u00F3n para fot\u00F3grafos independientes de todo el mundo.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30ED\u30D0\u30FC\u30C8\u30FB\u30AD\u30E3\u30D1\uFF08Robert Capa [\u02C8\u0279\u0254b\u0259t\u02C8k\u00E6p\u0259 | \u02C8\u0279\u0251(\u02D0)b\u025At\u02C8k\u00E6p\u0259], 1913\u5E7410\u670822\u65E5 - 1954\u5E745\u670825\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30CF\u30F3\u30AC\u30EA\u30FC\u751F\u307E\u308C\u306E\u5199\u771F\u5BB6\u3002 \u672C\u540D\u306F\u30D5\u30EA\u30FC\u30C9\u30DE\u30F3\u30FB\u30A8\u30F3\u30C9\u30EC\uFF08Friedmann Endre [\u02C8fri\u02D0dm\u0252n \u02C8\u025Bndr\u025B]\uFF09\u3002\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u8AAD\u307F\u306E\u30A2\u30F3\u30C9\u30EC\u30FB\u30D5\u30EA\u30FC\u30C9\u30DE\u30F3\uFF08Andr\u00E9 Friedmann [\u0251\u0303d\u0281e.f\u0281idman]\uFF09\u3068\u8868\u8A18\u3055\u308C\u308B\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\u3002\u540C\u3058\u304F\u5199\u771F\u5BB6\u3067\u30011974\u5E74\u306BICP\uFF08\u56FD\u969B\u5199\u771F\u30BB\u30F3\u30BF\u30FC\uFF09\u3092\u5275\u8A2D\u3057\u305F\u30B3\u30FC\u30CD\u30EB\u30FB\u30AD\u30E3\u30D1\u306F\u5F1F\u3002 \u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u5185\u6226\u3001\u65E5\u4E2D\u6226\u4E89\u3001\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6226\u306E\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u6226\u7DDA\u3001\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E2D\u6771\u6226\u4E89\u3001\u304A\u3088\u3073\u7B2C\u4E00\u6B21\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u6226\u4E89\u306E5\u3064\u306E\u6226\u4E89\u3092\u53D6\u6750\u3057\u305F20\u4E16\u7D00\u3092\u4EE3\u8868\u3059\u308B\u6226\u5834\u30AB\u30E1\u30E9\u30DE\u30F3\u3001\u5831\u9053\u5199\u771F\u5BB6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540D\u3067\u3042\u308B\u3002\u300C\u30ED\u30D0\u30FC\u30C8\u30FB\u30AD\u30E3\u30D1\u300D\u3068\u9298\u6253\u305F\u308C\u305F\u521D\u671F\u306E\u4F5C\u54C1\u7FA4\u306F\u3001\u5B9F\u969B\u306B\u306F\u3001\u89AA\u3057\u304F\u3057\u3066\u3044\u305F\u30B2\u30EB\u30C0\u30FB\u30BF\u30ED\u30FC\u3068\u306E\u5171\u540C\u4F5C\u696D\u306B\u3088\u308B\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u5185\u6226\u3067\u89AA\u4EA4\u3092\u6301\u3063\u305F\u30D8\u30DF\u30F3\u30B0\u30A6\u30A7\u30A4\u3001\u30A2\u30EB\u30B8\u30A7\u3067\u77E5\u308A\u5408\u3063\u305F\u30B9\u30BF\u30A4\u30F3\u30D9\u30C3\u30AF\u3001\u30D4\u30AB\u30BD\u3089\u591A\u65B9\u9762\u306E\u4F5C\u5BB6\u30FB\u82B8\u8853\u5BB6\u305F\u3061\u3068\u306E\u5E45\u5E83\u3044\u4EA4\u969B\u3082\u6709\u540D\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (eigentlich Endre Ern\u0151 Friedmann, in anderen Schreibweisen auch Andr\u00E9 Friedmann oder Andrei Friedmann; * 22. Oktober 1913 in Budapest, \u00D6sterreich-Ungarn; \u2020 25. Mai 1954 in Th\u00E1i-B\u00ECnh in der Provinz Th\u00E1i B\u00ECnh, Franz\u00F6sisch-Indochina) war ein ungarisch-US-amerikanischer Fotograf. Capa wurde vor allem als Kriegsreporter bekannt. Mehrere seiner Aufnahmen von Kriegsschaupl\u00E4tzen erlangten eine ikonische Bedeutung im \u00F6ffentlichen Bewusstsein wie die vom Spanischen B\u00FCrgerkrieg oder die von der Landung der alliierten Streitkr\u00E4fte am Strand der Normandie (am D-Day im Zweiten Weltkrieg)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (vlastn\u00EDm jm\u00E9nem Endre Friedmann) (22. \u0159\u00EDjna 1913, Budape\u0161\u0165 \u2013 25. kv\u011Btna 1954, , Vietnam) byl ma\u010Farsk\u00FD v\u00E1le\u010Dn\u00FD fotograf, foto\u017Eurnalista a spoluzakladatel agentury Magnum Photos. Absolvoval p\u011Bt r\u016Fzn\u00FDch v\u00E1lek \u2013 \u0161pan\u011Blskou ob\u010Danskou v\u00E1lku v letech 1936\u20131939, druhou \u010D\u00EDnsko-japonskou v\u00E1lku, druhou sv\u011Btovou v\u00E1lku, prvn\u00ED arabsko-izraelskou v\u00E1lku a v\u00E1lku indo\u010D\u00EDnskou." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (Budapest, Hungaria, 1913ko urriaren 22a - , Vietnam, 1954ko maiatzaren 25a). Seguruenik XX. mendeko korrespontsal grafiko ezagunena. Bere benetako izena Ern\u00F6 edo Ernest Andrei Friedman da. Bost gerratan izan zen argazkilaria: Espainiako Gerra Zibilean, Bigarren gerra japoniar-txinatarrean, Bigarren Mundu Gerran (Europa osoan zehar), israeldarren eta palestinarren arteko 1948ko gerran eta, azkenik, Indotxinako Lehen Gerran, non hil egin zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB85C\uBC84\uD2B8 \uCE74\uD30C(\uC601\uC5B4: Robert Capa, 1913\uB144 10\uC6D4 22\uC77C ~ 1954\uB144 5\uC6D4 25\uC77C)\uB294 \uD5DD\uAC00\uB9AC\uACC4 \uC720\uD0DC\uC778\uC774\uC790 \uBBF8\uAD6D\uC778\uC73C\uB85C, \uC138\uACC4\uC801\uC778 \uC0AC\uC9C4 \uC5D0\uC774\uC804\uC2DC '\uB9E4\uADF8\uB118 \uD3EC\uD1A0\uC2A4'\uC758 \uC124\uB9BD\uC790\uC778 \uB3D9\uC2DC\uC5D0, 20\uC138\uAE30\uC5D0\uC11C \uC720\uBA85\uD55C \uC804\uC7C1 \uBCF4\uB3C4 \uC0AC\uC9C4\uC791\uAC00\uB85C, \uC5D0\uC2A4\uD30C\uB0D0 \uB0B4\uC804, \uC911\uC77C\uC804\uC7C1, \uC81C2\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804 \uC720\uB7FD\uC804\uC120, \uC81C1\uCC28 \uC911\uB3D9 \uC804\uC7C1, \uC81C1\uCC28 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uC804\uC7C1\uC744 \uCDE8\uC7AC\uD588\uB2E4. '\uB85C\uBC84\uD2B8 \uCE74\uD30C'\uB77C\uB294 \uC774\uB984\uC740 \uC720\uBA85\uD55C \uBBF8\uAD6D \uC601\uD654\uAC10\uB3C5 \uD504\uB7AD\uD06C \uCE74\uD504\uB77C(Frank Capra)\uC758 \uC774\uB984\uC744 \uBCF8\uB530 \uC9C0\uC5C8\uC73C\uBA70 '\uCE74\uD30C'\uB77C\uB294 \uB9D0\uC740 \uD5DD\uAC00\uB9AC\uC5B4 '\uCC28\uD37C(C\u00E1pa)'\uC5D0\uC11C \uC720\uB798\uD55C \uB9D0\uB85C, \uC0C1\uC5B4\uB97C \uC758\uBBF8\uD55C\uB2E4. \uB3D9\uC0DD \uB3C4 \uC0AC\uC9C4\uC791\uAC00\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa, pseudonimo di Endre Ern\u0151 Friedmann (Budapest, 22 ottobre 1913 \u2013 Provincia di Thai Binh, 25 maggio 1954), \u00E8 stato un fotografo ungherese naturalizzato statunitense. I suoi reportage rendono testimonianza di cinque diversi conflitti bellici: la guerra civile spagnola (1936-1939), la seconda guerra sino-giapponese (che segu\u00EC nel 1938), la seconda guerra mondiale (1941-1945), la guerra arabo-israeliana (1948) e la prima guerra d'Indocina (1954). \u00C8 stato il compagno della fotografa Gerda Taro." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grianghrafad\u00F3ir agus f\u00F3ta-iriseoir ab ea Robert Capa, n\u00F3 Endre Ern\u0151 Friedmann. (22 Me\u00E1n F\u00F3mhair 1913 \u2013 25 Bealtaine 1954). Aithn\u00EDtear Robert Capa mar ghrianghrafad\u00F3ir a chuir a shaol i mbaol ag lorg grianghraf a rinne f\u00EDorchur s\u00EDos ar bhr\u00FAidi\u00FAlacht agus laochas na coga\u00EDochta ar fud an domhain. Chreid s\u00E9 gurb \u00E9 an bealach is fearr chun a fh\u00E1il amach cad \u00E9 a bh\u00ED ag tarl\u00FA n\u00E1 \u00E9 f\u00E9in a chur gualainn ar ghualainn le saighdi\u00FAir\u00ED cr\u00E9achtaithe agus le daoine misni\u00FAla a chonaic s\u00E9 tr\u00ED sh\u00FAil a cheamara." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa, pseudonyme d'Endre Ern\u0151 Friedmann, n\u00E9 le 22 octobre 1913 \u00E0 Budapest et mort le 25 mai 1954 en Indochine, est un photographe et correspondant de guerre hongrois. Il a couvert les plus grands conflits de son \u00E9poque et est l'un des fondateurs de la coop\u00E9rative photographique Magnum, premi\u00E8re de ce genre \u00E0 voir le jour. Il fut le compagnon de la photographe Gerda Taro, qui inventa son pseudonyme et lan\u00E7a sa carri\u00E8re." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (Budapest, Hongria, 22 d'octubre de 1913 - Thai Binh, Vietnam, 25 de maig de 1954), \u00E9s el pseud\u00F2nim que representa la parella de fot\u00F2grafs Friedmann Endre Ern\u0151 i Gerda Taro. Van ser uns dels fot\u00F2grafs dels corresponsals de la guerra m\u00E9s famosos del segle xx. El soldat caigut (1936), La batalla del riu Segre (1938) i Refugiats de Barcelona (1939) centren la seva cr\u00F2nica de la guerra civil espanyola. Xina (1938) documenta el conflicte sinojapon\u00E8s i, finalment, El Dia D (1944) i Alliberament de Leipzig (1945) presenten les seves fotografies de la Segona Guerra Mundial." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7F57\u4F2F\u7279\u00B7\u5361\u5E15\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1ARobert Capa\uFF09\uFF0C1913\u5E7410\u670822\u65E5\uFF0D1954\u5E745\u670825\u65E5\uFF09\uFF0C\u539F\u540D\u5F17\u91CC\u5FB7\u66FC\u00B7\u5B89\u5FB7\u70C8\u00B7\u827E\u723E\u8AFE\uFF08\u5308\u7259\u5229\u8A9E\uFF1AFriedmann Endre Ern\u0151\uFF09\uFF0C\u53C8\u540D\u5B89\u5FB7\u9C81\u00B7\u5F17\u91CC\u5FB7\u66FC\uFF08Andr\u00E9 Friedmann\uFF09\uFF0C\u5308\u7259\u5229\u88D4\u7F8E\u570B\u7C4D\u6444\u5F71\u8BB0\u8005\uFF0C20\u4E16\u7EAA\u6700\u8457\u540D\u7684\u6218\u5730\u6444\u5F71\u8BB0\u8005\u4E4B\u4E00\uFF0C\u53C2\u4E0E\u62A5\u9053\u8FC75\u573A\u767C\u751F\u65BC20\u4E16\u7EAA\u7684\u4E3B\u8981\u6218\u4E89\uFF1A\u5305\u62EC\u897F\u73ED\u7259\u5185\u6218\u3001\u4E2D\u56FD\u6297\u65E5\u6218\u4E89\u3001\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u6B27\u6D32\u6218\u573A\u3001\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E2D\u4E1C\u6218\u4E89\u4EE5\u53CA\u7B2C\u4E00\u6B21\u5370\u652F\u6218\u4E89\u3002\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u671F\u95F4\uFF0C\u5361\u5E15\u8DDF\u968F\u7F8E\u570B\u519B\u968A\u62A5\u9053\u4E86\u5317\u975E\u53CA\u610F\u5927\u5229\u7684\u519B\u4E8B\u884C\u52A8\uFF0C\u8BFA\u66FC\u7B2C\u767B\u9646\u4E2D\u7684\u5965\u9A6C\u54C8\u6D77\u6EE9\u6218\u5F79\u4EE5\u53CA\u5DF4\u9ECE\u7684\u89E3\u653E\u3002 \u5361\u5E15\u88AB\u8BA4\u4E3A\u662F\u201C\u51B3\u5B9A\u6027\u77AC\u95F4\u201D\u7684\u96C6\u5927\u6210\u8005\u4E4B\u4E00\uFF0C\u4ED6\u7684\u4F5C\u54C1\u901A\u8FC7\u51DD\u7ED3\u77AC\u95F4\u518D\u73B0\u4E86\u6218\u4E89\u7684\u6B8B\u9177\u548C\u66B4\u623E\uFF0C\u7A81\u51FA\u8868\u73B0\u5728\u4ED6\u7684\u51E0\u5E45\u540D\u4F5C\u4E2D\u30021947\u5E74\uFF0C\u4ED6\u548C\u201C\u51B3\u5B9A\u6027\u77AC\u95F4\u201D\u7684\u5021\u5BFC\u8005\u5E03\u52D2\u677E\u4E00\u540C\u521B\u7ACB\u4E86\u8457\u540D\u7684\u739B\u683C\u5357\u56FE\u7247\u793E\uFF0C\u6210\u4E3A\u4E86\u5168\u7403\u7B2C\u4E00\u5BB6\u81EA\u7531\u6444\u5F71\u5E08\u7684\u5408\u4F5C\u7EC4\u7EC7\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (22 Oktober 1913 \u2013 25 Mei 1954) adalah seorang dan fotografer kelahiran Hungaria yang khusus meliput dan memotret berbagai perang di dunia yang terjadi selama hidupnya. Dia lahir pada 22 Oktober 1913 dari pasangan Dezso dan Julia sebagai anak kedua dari tiga bersaudara. Robert Capa memiliki seorang kakak bernama Laszlo dan adik bernama Kornel. Pada usia 18 tahun, Robert pindah ke Berlin untuk mempelajari fotojurnalisme. Karya besar pertamanya diambil pada tahun 1932, ketika ia ditugaskan untuk memotret Trotsky (tokoh revolusioner Rusia) dalam jarak kurang dari satu meter, yang sedang berbicara tentang makna revolusi Rusia di stadion Copenhagen. Ketika Nazi menguasi Jerman, Robert pindah ke Paris dan bertemu dengan Gerda Taro, seorang fotografer wanita yang menjadi kekasihnya. " , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (born Endre Ern\u0151 Friedmann; October 22, 1913 \u2013 May 25, 1954) was a Hungarian-American war photographer and photojournalist as well as the companion and professional partner of photographer Gerda Taro. He is considered by some to be the greatest combat and adventure photographer in history." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa, de seu nome verdadeiro Endre Ern\u0151 Friedmann (Budapeste, 22 de outubro de 1913 \u2014 Thai-Binh, 25 de maio de 1954), foi um fot\u00F3grafo h\u00FAngaro. Um dos mais c\u00E9lebres fot\u00F3grafos de guerra, Capa cobriu os mais importantes conflitos da primeira metade do s\u00E9culo XX: a Guerra Civil Espanhola, a Segunda Guerra Sino-Japonesa, a Segunda Guerra Mundial na Europa (em Londres, na It\u00E1lia, a Batalha da Normandia na Praia de Omaha, e a libera\u00E7\u00E3o de Paris), no Norte da \u00C1frica, a Guerra \u00E1rabe-israelense de 1948 e a Primeira Guerra da Indochina." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041A\u0430\u043F\u0430 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Robert Capa, \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0454 \u0456\u043C'\u044F \u0415\u043D\u0434\u0440\u0435 \u0415\u0440\u043D\u0435 \u0424\u0440\u0456\u0434\u043C\u0430\u043D; 22 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1913, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043F\u0435\u0448\u0442 \u2014 25 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1954, \u0422\u0445\u0430\u0439\u0431\u0456\u043D\u044C, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0406\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0440\u0435\u043F\u043E\u0440\u0442\u0435\u0440 \u0454\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F, \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0432 \u0423\u0433\u043E\u0440\u0449\u0438\u043D\u0456. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 . \u041A\u043B\u0430\u0441\u0438\u043A \u0444\u043E\u0442\u043E\u043C\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A \u0444\u043E\u0442\u043E\u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u043A\u0438." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Guerra_Civil_a_trav\u00E9s_del_lente_de_Robert_Capa.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PikiWiki_Israel_17486_Statue_quot;Freedom_is_Freequot;_-_Tribute_to_th.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Negativos_do_Robert_Capa.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Capa_eml\u00E9kt\u00E1bl\u00E1ja_Budapest_V\u00E1rosh\u00E1z_utca_10.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Capa,_Death_of_a_Loyalist_Soldier.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Capa-Haus.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Capahaus-saniert.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Capastra\u00DFe.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotografia_dos_refugiados_por_Robert_Capa.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chinese_Soldier.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RobertCapabyGerdaTaro.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L\u00E1pida_de_Robert_Capa_(cropped).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_in_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_explosive_device" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Magnum_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:War_photographers_killed_while_covering_military_conflicts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Social_documentary_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photographers_from_Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_photojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_Civil_War_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Hungarian_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1913_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Medal_of_Freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Hungarian-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Landmine_victims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_photojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_expatriates_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_war_photographers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u7F57\u4F2F\u7279\u00B7\u5361\u5E15\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1ARobert Capa\uFF09\uFF0C1913\u5E7410\u670822\u65E5\uFF0D1954\u5E745\u670825\u65E5\uFF09\uFF0C\u539F\u540D\u5F17\u91CC\u5FB7\u66FC\u00B7\u5B89\u5FB7\u70C8\u00B7\u827E\u723E\u8AFE\uFF08\u5308\u7259\u5229\u8A9E\uFF1AFriedmann Endre Ern\u0151\uFF09\uFF0C\u53C8\u540D\u5B89\u5FB7\u9C81\u00B7\u5F17\u91CC\u5FB7\u66FC\uFF08Andr\u00E9 Friedmann\uFF09\uFF0C\u5308\u7259\u5229\u88D4\u7F8E\u570B\u7C4D\u6444\u5F71\u8BB0\u8005\uFF0C20\u4E16\u7EAA\u6700\u8457\u540D\u7684\u6218\u5730\u6444\u5F71\u8BB0\u8005\u4E4B\u4E00\uFF0C\u53C2\u4E0E\u62A5\u9053\u8FC75\u573A\u767C\u751F\u65BC20\u4E16\u7EAA\u7684\u4E3B\u8981\u6218\u4E89\uFF1A\u5305\u62EC\u897F\u73ED\u7259\u5185\u6218\u3001\u4E2D\u56FD\u6297\u65E5\u6218\u4E89\u3001\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u6B27\u6D32\u6218\u573A\u3001\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E2D\u4E1C\u6218\u4E89\u4EE5\u53CA\u7B2C\u4E00\u6B21\u5370\u652F\u6218\u4E89\u3002\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u671F\u95F4\uFF0C\u5361\u5E15\u8DDF\u968F\u7F8E\u570B\u519B\u968A\u62A5\u9053\u4E86\u5317\u975E\u53CA\u610F\u5927\u5229\u7684\u519B\u4E8B\u884C\u52A8\uFF0C\u8BFA\u66FC\u7B2C\u767B\u9646\u4E2D\u7684\u5965\u9A6C\u54C8\u6D77\u6EE9\u6218\u5F79\u4EE5\u53CA\u5DF4\u9ECE\u7684\u89E3\u653E\u3002 \u5361\u5E15\u88AB\u8BA4\u4E3A\u662F\u201C\u51B3\u5B9A\u6027\u77AC\u95F4\u201D\u7684\u96C6\u5927\u6210\u8005\u4E4B\u4E00\uFF0C\u4ED6\u7684\u4F5C\u54C1\u901A\u8FC7\u51DD\u7ED3\u77AC\u95F4\u518D\u73B0\u4E86\u6218\u4E89\u7684\u6B8B\u9177\u548C\u66B4\u623E\uFF0C\u7A81\u51FA\u8868\u73B0\u5728\u4ED6\u7684\u51E0\u5E45\u540D\u4F5C\u4E2D\u30021947\u5E74\uFF0C\u4ED6\u548C\u201C\u51B3\u5B9A\u6027\u77AC\u95F4\u201D\u7684\u5021\u5BFC\u8005\u5E03\u52D2\u677E\u4E00\u540C\u521B\u7ACB\u4E86\u8457\u540D\u7684\u739B\u683C\u5357\u56FE\u7247\u793E\uFF0C\u6210\u4E3A\u4E86\u5168\u7403\u7B2C\u4E00\u5BB6\u81EA\u7531\u6444\u5F71\u5E08\u7684\u5408\u4F5C\u7EC4\u7EC7\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB85C\uBC84\uD2B8 \uCE74\uD30C(\uC601\uC5B4: Robert Capa, 1913\uB144 10\uC6D4 22\uC77C ~ 1954\uB144 5\uC6D4 25\uC77C)\uB294 \uD5DD\uAC00\uB9AC\uACC4 \uC720\uD0DC\uC778\uC774\uC790 \uBBF8\uAD6D\uC778\uC73C\uB85C, \uC138\uACC4\uC801\uC778 \uC0AC\uC9C4 \uC5D0\uC774\uC804\uC2DC '\uB9E4\uADF8\uB118 \uD3EC\uD1A0\uC2A4'\uC758 \uC124\uB9BD\uC790\uC778 \uB3D9\uC2DC\uC5D0, 20\uC138\uAE30\uC5D0\uC11C \uC720\uBA85\uD55C \uC804\uC7C1 \uBCF4\uB3C4 \uC0AC\uC9C4\uC791\uAC00\uB85C, \uC5D0\uC2A4\uD30C\uB0D0 \uB0B4\uC804, \uC911\uC77C\uC804\uC7C1, \uC81C2\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804 \uC720\uB7FD\uC804\uC120, \uC81C1\uCC28 \uC911\uB3D9 \uC804\uC7C1, \uC81C1\uCC28 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uC804\uC7C1\uC744 \uCDE8\uC7AC\uD588\uB2E4. '\uB85C\uBC84\uD2B8 \uCE74\uD30C'\uB77C\uB294 \uC774\uB984\uC740 \uC720\uBA85\uD55C \uBBF8\uAD6D \uC601\uD654\uAC10\uB3C5 \uD504\uB7AD\uD06C \uCE74\uD504\uB77C(Frank Capra)\uC758 \uC774\uB984\uC744 \uBCF8\uB530 \uC9C0\uC5C8\uC73C\uBA70 '\uCE74\uD30C'\uB77C\uB294 \uB9D0\uC740 \uD5DD\uAC00\uB9AC\uC5B4 '\uCC28\uD37C(C\u00E1pa)'\uC5D0\uC11C \uC720\uB798\uD55C \uB9D0\uB85C, \uC0C1\uC5B4\uB97C \uC758\uBBF8\uD55C\uB2E4. \uB3D9\uC0DD \uB3C4 \uC0AC\uC9C4\uC791\uAC00\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (22 Oktober 1913 \u2013 25 Mei 1954) adalah seorang dan fotografer kelahiran Hungaria yang khusus meliput dan memotret berbagai perang di dunia yang terjadi selama hidupnya. Dia lahir pada 22 Oktober 1913 dari pasangan Dezso dan Julia sebagai anak kedua dari tiga bersaudara. Robert Capa memiliki seorang kakak bernama Laszlo dan adik bernama Kornel. Pada usia 18 tahun, Robert pindah ke Berlin untuk mempelajari fotojurnalisme. Karya besar pertamanya diambil pada tahun 1932, ketika ia ditugaskan untuk memotret Trotsky (tokoh revolusioner Rusia) dalam jarak kurang dari satu meter, yang sedang berbicara tentang makna revolusi Rusia di stadion Copenhagen. Ketika Nazi menguasi Jerman, Robert pindah ke Paris dan bertemu dengan Gerda Taro, seorang fotografer wanita yang menjadi kekasihnya. Pada tahun 1936, Robert dan Gerda sempat meliput Perang Sipil Spanyol bersama hingga setahun kemudian terjadi suatu kecelakaan di dalam perjalanan yang menyebabkan Gerda meninggal. Walaupun merasa sedih dan kehilangan, Robert Capa terus melanjutkan perjalanannya ke Tiongkok pada tahun 1938 untuk memotret Perang Tiongkok-Jepang. Selain itu, dia juga memotret Perang Dunia II, Afrika Utara dan Sisilia, Italia. Salah satu fotonya yang sangat terkenal adalah \"Prajurit Jatuh\" (The Falling Soldier) yang diambil di Spanyol sesaat setelah dia ditembak. Salah satu kutipan terkenal yang pernah dikemukakan Robert adalah \"Jika gambar anda tidak cukup baik, anda tidak cukup dekat.\" (If your pictures aren't good enough, you're not close enough). Robert Capa adalah salah satu fotografer yang memotret perang dalam jarak yang dekat." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062A \u0643\u0627\u0628\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Robert Capa)\u200F \u0640 (\u0648\u0644\u062F \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0641\u0631\u064A\u062F\u0645\u0627\u0646 \u0625\u0646\u062F\u0631\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0645\u062C\u0631\u064A\u0629: Friedmann Endre) \u0641\u064A 22 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1913 - 25 \u0645\u0627\u064A\u0648 1954) \u0645\u0635\u0648\u0631 \u062D\u0631\u0628 \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0635\u062D\u0641\u064A \u0645\u062C\u0631\u064A \u063A\u0637\u0649 \u062E\u0645\u0633 \u062D\u0631\u0648\u0628 \u0647\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u062D\u0631\u0628 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064A\u0646 \u0633\u0646\u0629 1948 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062F\u0648\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649. \u0648\u062B\u0642 \u0633\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0644\u0646\u062F\u0646 \u0648\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064A\u0642\u064A\u0627 \u0648\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0627 \u0648\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0646\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062F\u064A \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0627\u0637\u0626 \u0623\u0648\u0645\u0627\u0647\u0627\u060C \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633. \u0641\u064A \u0633\u0646\u0629 1947 \u0627\u0634\u062A\u0631\u0643 \u0643\u0627\u0628\u0627 \u0645\u0639 \u062F\u064A\u0641\u064A\u062F \u0633\u064A\u0645\u0648\u0631 \u0648\u0647\u0646\u0631\u064A \u0643\u0627\u0631\u062A\u064A\u064A\u0647 \u0628\u0631\u064A\u0633\u0648\u0646 \u0648\u062C\u0648\u0631\u062C \u0631\u0648\u062F\u062C\u0631 \u0648\u0648\u0644\u064A\u0645 \u0641\u0627\u0646\u062F\u064A\u0641\u064A\u0631\u062A \u0641\u064A \u062A\u0623\u0633\u064A\u0633 \u00AB\u0645\u0627\u063A\u0646\u0645 \u0641\u0648\u062A\u0648\u0632\u00BB (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Magnum Photos)\u200F \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633\u060C \u0644\u062A\u0643\u0648\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u062A\u0639\u0627\u0648\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0636\u0645\u062A \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0635\u0648\u0631 \u062D\u0631. \u0644\u0642\u064A \u0643\u0627\u0628\u0627 \u062D\u062A\u0641\u0647 \u0639\u0635\u0631 \u064A\u0648\u0645 25 \u0645\u0627\u064A\u0648 1954\u060C \u0625\u062B\u0631 \u0627\u0646\u0641\u062C\u0627\u0631 \u0644\u063A\u0645 \u0623\u0631\u0636\u064A \u0641\u064A\u0647 \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u062A\u063A\u0637\u064A\u062A\u0647 \u0644\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062F\u0648\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0628\u0635\u062D\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (eigentlich Endre Ern\u0151 Friedmann, in anderen Schreibweisen auch Andr\u00E9 Friedmann oder Andrei Friedmann; * 22. Oktober 1913 in Budapest, \u00D6sterreich-Ungarn; \u2020 25. Mai 1954 in Th\u00E1i-B\u00ECnh in der Provinz Th\u00E1i B\u00ECnh, Franz\u00F6sisch-Indochina) war ein ungarisch-US-amerikanischer Fotograf. Capa wurde vor allem als Kriegsreporter bekannt. Mehrere seiner Aufnahmen von Kriegsschaupl\u00E4tzen erlangten eine ikonische Bedeutung im \u00F6ffentlichen Bewusstsein wie die vom Spanischen B\u00FCrgerkrieg oder die von der Landung der alliierten Streitkr\u00E4fte am Strand der Normandie (am D-Day im Zweiten Weltkrieg)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (born Endre Ern\u0151 Friedmann; October 22, 1913 \u2013 May 25, 1954) was a Hungarian-American war photographer and photojournalist as well as the companion and professional partner of photographer Gerda Taro. He is considered by some to be the greatest combat and adventure photographer in history. Capa had fled political repression in Hungary when he was a teenager, moving to Berlin, where he enrolled in college. He witnessed the rise of Hitler, which led him to move to Paris, where he met and began to work with Gerta Pohorylle. Together they worked under the alias Robert Capa and became photojournalists. Though she contributed to much of the early work, she quickly created her own alias 'Gerda Taro' and they began to publish their work separately. He subsequently covered five wars: the Spanish Civil War, the Second Sino-Japanese War, World War II across Europe, the 1948 Arab\u2013Israeli War, and the First Indochina War, with his photos published in major magazines and newspapers. He was killed when he stepped on a landmine in Vietnam. During his career he risked his life numerous times, most dramatically as the only civilian photographer landing on Omaha Beach on D-Day. He documented the course of World War II in London, North Africa, Italy, and the liberation of Paris. His friends and colleagues included Ernest Hemingway, Irwin Shaw, John Steinbeck and director John Huston. In 1947, for his work recording World War II in pictures, U.S. general Dwight D. Eisenhower awarded Capa the Medal of Freedom. That same year, Capa co-founded Magnum Photos in Paris. The organization was the first cooperative agency for worldwide freelance photographers. Hungary has issued a stamp and a gold coin in his honor." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (Budapest, Hungaria, 1913ko urriaren 22a - , Vietnam, 1954ko maiatzaren 25a). Seguruenik XX. mendeko korrespontsal grafiko ezagunena. Bere benetako izena Ern\u00F6 edo Ernest Andrei Friedman da. Bost gerratan izan zen argazkilaria: Espainiako Gerra Zibilean, Bigarren gerra japoniar-txinatarrean, Bigarren Mundu Gerran (Europa osoan zehar), israeldarren eta palestinarren arteko 1948ko gerran eta, azkenik, Indotxinako Lehen Gerran, non hil egin zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Endre Ern\u0151 Friedmann (en h\u00FAngaro: Friedmann Endre Ern\u0151; Budapest, Hungr\u00EDa; 22 de octubre de 1913 - Thai Binh, Vietnam; 25 de mayo de 1954), m\u00E1s conocido como Robert Capa, fue un reportero de guerra, considerado el m\u00E1s famoso de la historia. Su carrera como fotoperiodista b\u00E9lico se inici\u00F3 en Espa\u00F1a, durante la Guerra Civil. Al t\u00E9rmino del conflicto espa\u00F1ol, cubri\u00F3 tambi\u00E9n la Segunda guerra sino-japonesa, la Segunda Guerra Mundial (el Blitz de Londres en la batalla de Inglaterra, la guerra del norte de \u00C1frica, la invasi\u00F3n de Italia, la batalla de Normand\u00EDa en la playa de Omaha y la liberaci\u00F3n de Par\u00EDs), la guerra \u00E1rabe-israel\u00ED de 1948 y la primera Guerra de Indochina. En 1947, en Par\u00EDs, Endre Ern\u0151 Friedmann fund\u00F3, junto con David \"Chim\" Seymour, Henri Cartier-Bresson, George Rodger y William Vandivert, la organizaci\u00F3n Magnum Photos, la primera agencia de cooperaci\u00F3n para fot\u00F3grafos independientes de todo el mundo.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert CAPA (\"RObert KApa\", baptonomo: FRIEDMANN Endre Ern\u0151) estis elstara fotisto kaj foto\u0135urnalisto dedi\u0109i\u011Dinta precipe al fotado de militoj, naskita en Budape\u015Dto (Hungario) la 22-an de oktobro de 1913, en familio de S-ro Dezs\u0151 Friedmann, intelektulo, kaj edzino Julia, vesto-dezajnistino. Robert Capa mortis en Thai Binh (Vjetnamio) la 25-an de majo de 1954. Endre eklernis fotografion en 1926, danke al samurbanino (a\u016D \"\u00C9va Besny\u0151\"), tiame studenta pri tiu \u0109i arto. Tri jarojn poste li ekkonis skribiston, eldoniston de revuo Munka, Lajos KASS\u00C1K kiu inicis lin en \u0135urnalismon kaj socialismon. En 1930 lia patro sendis lin al Berlino (Germanio) por studi \u0135urnalismon. Tien anka\u016D estis voja\u011Dinta anta\u016De Eva Besny\u00F6, grava helpantino por li. Tiutempe li anka\u016D konis S-ron Gy\u00F6rgy KEPES -pentristo, fotisto, filmisto kaj artoteoriisto- kiu pruntedonis al li fotilon , unua fotilo por Endre. Li eniris, en 1931 al fotoagentejo , direktita de , lernis iom pri procezado de fotofilmoj, kaj per Leica fotilo kaptis la unuajn fotojn kiel profesia fotisto. En 1932 li voja\u011Dis al Danio, kaj en Kopenhago faris foton pri Trotsky preleganta pri la rusa revolucio la 27-an de novembro; la raporto estis publikigita en Der Welt Spiegel. En 1933 Endre voja\u011Dis al Parizo (Francio) kie li ekkonis gravajn fotistojn: , Henri Cartier-Bresson kaj , kaj fotistinojn kaj Gerda TARO -kiu poste estis lia fian\u0109ino. La bapto kiel \"Robert Capa\" La revuo Vu publikigis en 1934 fotoraporton de lia a\u016Dtoreco. Sed li ne estis sufi\u0109e kontenta pri la komisiitaj fotadoj nek pri la mono ricevita kiel pago. Krom tio, ekzistis alia hungara fotisto kiu subskribis siajn fotojn per la nomo \"Friedman\", kaj la nebona kvalito de ties fotoj misefikis sur la fotoj de Endre; do, por diferenci\u011Di li komencis subskribi siajn fotojn per la nomo \"Andr\u00E9\", kaj publikigis du fotoraportojn sub tiu \u0109i nomo. Tamen tiu solvo ankora\u016D ne \u015Dajnis sufi\u0109e kontentiga kaj, en 1935, Endre kaj sia fian\u0109ino Gerta Pohorylle elpensis ka\u015Dnomon \"Robert Capa\"; la\u016D legendo imagita de ili: temus pri rafinita usona fotisto kies verko kostus trifoje pli ol la verko de tiu povra hungara fotisto Endre Friedmann. La nova nomo sonis usonece, \"Robert\" pro la kinoaktoro , \"Capa\" memorigis pri la filmore\u011Disoro Frank Capra kaj la kuba \u015Dakludisto Capablanca. Tiam anka\u016D Gerda komencis uzi familinomon \"Taro\" anstata\u016D sian denaskan \"Pohorylle\" Li voja\u011Dis unuafoje al Hispanio en 1935, kie li estis fotonta la Hispanan Enlandan Militon. Tie, la 5an de septembro de 1936 li faris unu el siaj plej famaj fotoj, kiu montras en la aero milicanon Federico Borrel Garc\u00EDa, precize kiam tiu \u0109i, kun fusilo en dekstra mano, saltis en la tran\u0109eon kie situis la fotisto kaj ricevis mortigan pafa\u0135on. Kompreneble, tiu foto -\"Morto de milicano\"- kaptita en monteto Muriano, norde de la urbo Kordovo (Hispanio), nesuperebla ekzemplo de la koncepto \"decida momento\" de Henri Cartier-Bresson, famigis la fotiston; \u011Di estis publikigita en la magazinoj Vu kaj Life. En 1937 la londona magazino Picture Post honoris lin kiel \"plej bona militfotisto de la mondo\". Samjare li voja\u011Dis al Novjorko (Usono), sed malbona okazinta\u0135o estis la morto de lia amikino Gerda, premegita de tanko en la Hispana Enlanda Milito. En 1938 li reiris al Hispanio, kie li fotis la batalon de Teruelo. Li voja\u011Dis al \u0108inio por partopreni en la filmado de la Dokumenta Filmo La 400 milionoj, direktita de la nederlandano . Li faris fotoraportojn por Vu, Life kaj aliaj magazinoj. En 1939 li faris fotoraportojn en Francio kaj en 1940 en Meksiko anta\u016D ol reiri al Novjorko. En Meksiko li intencis fotoraporti denove pri Lev Trockij, sed \u0109i-lasta estis mortigita la 21an de a\u016Dgusto, anta\u016D ol povi aran\u011Di renkonti\u011Don. Robert Capa fotis la verkiston Ernest Hemingway en 1941, kaj anka\u016D tiujare komencis li skribi membiografiajn kronikojn. Tiutempe li ekkonis sinjoron , diversprofesia homo, anka\u016D bonega fotisto. La sciigis lin en 1942 ke rilate la tiaman mondmiliton, li estis daklarita \"enemy alien\", t.e.: civitano de lando en konflikto kun Usono, kaj tial devigita resti en Novjorko. Tamen per alia letero, la magazino Collier's volis kontrakti lin por foti kaj raporti pri la milito en E\u016Dropo, kaj e\u0109 sendis al li monon, do li malobeis la ordonon pri restado en Novjorko, voja\u011Dis al Va\u015Dingtono kaj tie li sukcesis atingi britan pasporton kaj voja\u011Di al Britio; poste li en\u015Dipi\u011Dis de tie al la scenejoj de la milito. Li fotoraportis pri la milito en Nord-Afriko en 1943 kaj poste iris al Italio. Tiam la magazino Collier's lin maldungis: senlabora militfotisto li ekestis, kaj helpe de amikino kontaktis denove magazinon Life pri la ebelco denove labori por tiu. Dume, en la sudo de Italio li sin lan\u0109is kun para\u015Duto, sen anta\u016Da trejnado tiucela. Tagojn poste li ricevis konfirmon ke Life akceptis liajn servojn kiel militfotisto. La 6an de junio de 1944 li el\u015Dipi\u011Dis kun armea divizio en Normandio, en \"Pla\u011Do Omaha\" -usona kodnomo de unu el la lokoj por el\u015Dipi\u011Do. Tie li kaptis, per du fotiloj , 106 bildojn (tri filmobendaj ruloj), sed beda\u016Drinde la fotolaboratorio de Life misprocezis ilin kaj rezulte nur ok negativoj restis uzeblaj; la ceteraj bruli\u011Dis pro tro da varmo dum sekigado. En 1945 li travoja\u011Dis regionojn de Francio kaj Germanio kaj fotis scenojn pri la \u0135usa liberigo. En Leipzig li kaptis bildon pri la t.n. \"lasta mortigito de la milito\". Robert Capa finis sian kontrakton kun magazino Life en 1946. Anka\u016D tiujare li fotis pri la kinfilmo Notorious direktita de Alfred Hitchcock, rolis en kinfilmo Tempation (\"Tentado\") direktita de , kaj travivis malfacilan amrilaton kun aktorino Ingrid Bergman; \u0109i-lasta afero estis diskonigita nur en 1980 en membiografio de la aktorino. Li fondis en 1947 kooperativon de foto\u0135urnalistoj, nomita agentejo Magnum Photos, kun siaj kolegoj: Henri Cartier-Bresson, , , , kaj . Tiujare anka\u016D estis publikigita lia libro Slightly Out of Focus (\"Iomete eksterfokuse\"). En 1948 aperis la libro Russian Journal, kun fotoj de Robert Capa kaj tekstoj de John Steinbeck, kun kiu la fotisto voja\u011Dis al tiama Sovetunio en 1947. Komisiita de la londona magazino Illustrated, li faris sian unuan voja\u011Don al Izraelo, el kio la magazino publikigis liajn fotojn dum jaroj. En 1949 Li faris fotoraportojn pri Pablo Picasso kaj aliaj artistoj, kaj voja\u011Dis al Maroko, Pollando, kaj Hungario. La pentriston Henri Matisse li fotis en 1950, kaj laborante por la magazinoj kaj , li faris novan voja\u011Don al Izraelo. En 1951 li fotis en Germanio, ne pri bataloj, sed pri skiado, bierfestoj kaj similaj temoj; dum 1952 li fotis precipe por la arkivo de sia agentejo Magnum, kaj en 1953 faris fotojn pri la filmo Beat the Devil, direktita de , en kiu rolis Humphrey Bogart. Poste li voja\u011Dis al Japanio. En aprilo de 1954 li estis en Tokio, tre feli\u0109a en Japanio, kiel li mem skribis al Werner Bishop kaj diris al sia amiko Hiroshi Kawazoe (\u95A2\u9023\u5199\u771F): \"Japanio estas paradizo por fotisto\". Krom Tokio, li estis anka\u016D en Kioto, Nara, Osaka, Kobe kaj . Fine de aprilo, la eldonisto de Life, Ray Mackland, kontaktis la agentejon Magnum kaj faris oferton al Robert Capa por fotoraporti pri la milito en Vjetnamio, anstata\u016Dante dum 30 tagoj fotiston . Li akceptis kaj la 9an de majo alvenis al Vjetnamio. La 25an de majo li portis du fotilojn: unu Contax kun grizfota filmobendo kaj alian kun kolorfota filmobendo. Tiutage li faris siajn du lastajn fotojn, unu grizan kaj alian koloran pri ok soldatoj. Tuj poste, je la 2:55 p.t.m., li pa\u015Dis sur kiu forsaltigis lin mortige. Li falis kun la fotilo Contax ankora\u016D mantenita. Cita\u0135oj :" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grianghrafad\u00F3ir agus f\u00F3ta-iriseoir ab ea Robert Capa, n\u00F3 Endre Ern\u0151 Friedmann. (22 Me\u00E1n F\u00F3mhair 1913 \u2013 25 Bealtaine 1954). Aithn\u00EDtear Robert Capa mar ghrianghrafad\u00F3ir a chuir a shaol i mbaol ag lorg grianghraf a rinne f\u00EDorchur s\u00EDos ar bhr\u00FAidi\u00FAlacht agus laochas na coga\u00EDochta ar fud an domhain. Chreid s\u00E9 gurb \u00E9 an bealach is fearr chun a fh\u00E1il amach cad \u00E9 a bh\u00ED ag tarl\u00FA n\u00E1 \u00E9 f\u00E9in a chur gualainn ar ghualainn le saighdi\u00FAir\u00ED cr\u00E9achtaithe agus le daoine misni\u00FAla a chonaic s\u00E9 tr\u00ED sh\u00FAil a cheamara." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa, pseudonyme d'Endre Ern\u0151 Friedmann, n\u00E9 le 22 octobre 1913 \u00E0 Budapest et mort le 25 mai 1954 en Indochine, est un photographe et correspondant de guerre hongrois. Il a couvert les plus grands conflits de son \u00E9poque et est l'un des fondateurs de la coop\u00E9rative photographique Magnum, premi\u00E8re de ce genre \u00E0 voir le jour. Il fut le compagnon de la photographe Gerda Taro, qui inventa son pseudonyme et lan\u00E7a sa carri\u00E8re. Il entretint une relation amoureuse avec Ingrid Bergman et une longue amiti\u00E9 avec Ernest Hemingway, qui s\u2019est inspir\u00E9 des photos de Capa pour \u00E9crire le livre Pour qui sonne le glas." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30ED\u30D0\u30FC\u30C8\u30FB\u30AD\u30E3\u30D1\uFF08Robert Capa [\u02C8\u0279\u0254b\u0259t\u02C8k\u00E6p\u0259 | \u02C8\u0279\u0251(\u02D0)b\u025At\u02C8k\u00E6p\u0259], 1913\u5E7410\u670822\u65E5 - 1954\u5E745\u670825\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30CF\u30F3\u30AC\u30EA\u30FC\u751F\u307E\u308C\u306E\u5199\u771F\u5BB6\u3002 \u672C\u540D\u306F\u30D5\u30EA\u30FC\u30C9\u30DE\u30F3\u30FB\u30A8\u30F3\u30C9\u30EC\uFF08Friedmann Endre [\u02C8fri\u02D0dm\u0252n \u02C8\u025Bndr\u025B]\uFF09\u3002\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u8AAD\u307F\u306E\u30A2\u30F3\u30C9\u30EC\u30FB\u30D5\u30EA\u30FC\u30C9\u30DE\u30F3\uFF08Andr\u00E9 Friedmann [\u0251\u0303d\u0281e.f\u0281idman]\uFF09\u3068\u8868\u8A18\u3055\u308C\u308B\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\u3002\u540C\u3058\u304F\u5199\u771F\u5BB6\u3067\u30011974\u5E74\u306BICP\uFF08\u56FD\u969B\u5199\u771F\u30BB\u30F3\u30BF\u30FC\uFF09\u3092\u5275\u8A2D\u3057\u305F\u30B3\u30FC\u30CD\u30EB\u30FB\u30AD\u30E3\u30D1\u306F\u5F1F\u3002 \u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u5185\u6226\u3001\u65E5\u4E2D\u6226\u4E89\u3001\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6226\u306E\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u6226\u7DDA\u3001\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E2D\u6771\u6226\u4E89\u3001\u304A\u3088\u3073\u7B2C\u4E00\u6B21\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u6226\u4E89\u306E5\u3064\u306E\u6226\u4E89\u3092\u53D6\u6750\u3057\u305F20\u4E16\u7D00\u3092\u4EE3\u8868\u3059\u308B\u6226\u5834\u30AB\u30E1\u30E9\u30DE\u30F3\u3001\u5831\u9053\u5199\u771F\u5BB6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540D\u3067\u3042\u308B\u3002\u300C\u30ED\u30D0\u30FC\u30C8\u30FB\u30AD\u30E3\u30D1\u300D\u3068\u9298\u6253\u305F\u308C\u305F\u521D\u671F\u306E\u4F5C\u54C1\u7FA4\u306F\u3001\u5B9F\u969B\u306B\u306F\u3001\u89AA\u3057\u304F\u3057\u3066\u3044\u305F\u30B2\u30EB\u30C0\u30FB\u30BF\u30ED\u30FC\u3068\u306E\u5171\u540C\u4F5C\u696D\u306B\u3088\u308B\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u5185\u6226\u3067\u89AA\u4EA4\u3092\u6301\u3063\u305F\u30D8\u30DF\u30F3\u30B0\u30A6\u30A7\u30A4\u3001\u30A2\u30EB\u30B8\u30A7\u3067\u77E5\u308A\u5408\u3063\u305F\u30B9\u30BF\u30A4\u30F3\u30D9\u30C3\u30AF\u3001\u30D4\u30AB\u30BD\u3089\u591A\u65B9\u9762\u306E\u4F5C\u5BB6\u30FB\u82B8\u8853\u5BB6\u305F\u3061\u3068\u306E\u5E45\u5E83\u3044\u4EA4\u969B\u3082\u6709\u540D\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa, de seu nome verdadeiro Endre Ern\u0151 Friedmann (Budapeste, 22 de outubro de 1913 \u2014 Thai-Binh, 25 de maio de 1954), foi um fot\u00F3grafo h\u00FAngaro. Um dos mais c\u00E9lebres fot\u00F3grafos de guerra, Capa cobriu os mais importantes conflitos da primeira metade do s\u00E9culo XX: a Guerra Civil Espanhola, a Segunda Guerra Sino-Japonesa, a Segunda Guerra Mundial na Europa (em Londres, na It\u00E1lia, a Batalha da Normandia na Praia de Omaha, e a libera\u00E7\u00E3o de Paris), no Norte da \u00C1frica, a Guerra \u00E1rabe-israelense de 1948 e a Primeira Guerra da Indochina." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041A\u0430\u043F\u0430 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Robert Capa, \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0454 \u0456\u043C'\u044F \u0415\u043D\u0434\u0440\u0435 \u0415\u0440\u043D\u0435 \u0424\u0440\u0456\u0434\u043C\u0430\u043D; 22 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1913, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043F\u0435\u0448\u0442 \u2014 25 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1954, \u0422\u0445\u0430\u0439\u0431\u0456\u043D\u044C, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0406\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0440\u0435\u043F\u043E\u0440\u0442\u0435\u0440 \u0454\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F, \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0432 \u0423\u0433\u043E\u0440\u0449\u0438\u043D\u0456. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 . \u041A\u043B\u0430\u0441\u0438\u043A \u0444\u043E\u0442\u043E\u043C\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A \u0444\u043E\u0442\u043E\u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u043A\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (Budapest, Hongria, 22 d'octubre de 1913 - Thai Binh, Vietnam, 25 de maig de 1954), \u00E9s el pseud\u00F2nim que representa la parella de fot\u00F2grafs Friedmann Endre Ern\u0151 i Gerda Taro. Van ser uns dels fot\u00F2grafs dels corresponsals de la guerra m\u00E9s famosos del segle xx. El soldat caigut (1936), La batalla del riu Segre (1938) i Refugiats de Barcelona (1939) centren la seva cr\u00F2nica de la guerra civil espanyola. Xina (1938) documenta el conflicte sinojapon\u00E8s i, finalment, El Dia D (1944) i Alliberament de Leipzig (1945) presenten les seves fotografies de la Segona Guerra Mundial." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa, w\u0142a\u015Bc. Endr\u00E9 (Andr\u00E9) Ern\u0151 Friedmann (ur. 22 pa\u017Adziernika 1913 w Budapeszcie, zm. 25 maja 1954 w Th\u00E1i B\u00ECnh) \u2013 w\u0119gierski fotoreporter. Jeden z najwa\u017Cniejszych fotograf\u00F3w XX wieku, autor zdj\u0119\u0107 z pi\u0119ciu wojen (hiszpa\u0144skiej wojny domowej, wojny chi\u0144sko-japo\u0144skiej, II wojny \u015Bwiatowej, I wojny izraelsko-arabskiej i I wojny indochi\u0144skiej) oraz innych wydarze\u0144. Urodzony na W\u0119grzech, w m\u0142odo\u015Bci musia\u0142 opu\u015Bci\u0107 rodzinny kraj. Mieszka\u0142 m.in. w Berlinie, Pary\u017Cu i Nowym Jorku, wiele czasu sp\u0119dzaj\u0105c jednak w r\u00F3\u017Cnych cz\u0119\u015Bciach \u015Bwiata, gdzie toczy\u0142y si\u0119 historyczne wydarzenia. Podczas hiszpa\u0144skiej wojny domowej, pierwszej fotografowanej przez siebie wojny, wykona\u0142 jedno z najwa\u017Cniejszych zdj\u0119\u0107 tego konfliktu i ca\u0142ego swojego dorobku \u2013 Padaj\u0105cego \u017Co\u0142nierza. Podczas II wojny \u015Bwiatowej wraz z pierwsz\u0105 grup\u0105 alianckich \u017Co\u0142nierzy bra\u0142 udzia\u0142 w l\u0105dowaniu w Normandii. Cho\u0107 wi\u0119kszo\u015B\u0107 z wykonanych przez niego w\u00F3wczas zdj\u0119\u0107 zosta\u0142a bezpowrotnie zniszczona, dziewi\u0119\u0107 ocala\u0142ych stanowi cenny dokument tej operacji. W 1947 roku wraz z innymi fotografami za\u0142o\u017Cy\u0142 agencj\u0119 fotograficzn\u0105 Magnum. Zdj\u0119cia Capy ukazywa\u0142y si\u0119 na \u0142amach m.in. \u201EVu\u201D i \u201ELife\u201D. Jego motto brzmia\u0142o: Je\u015Bli twoje zdj\u0119cia nie s\u0105 dostatecznie dobre, to znaczy, \u017Ce nie jeste\u015B dostatecznie blisko (...if your pictures aren\u2019t good enough, you\u2019re not close enough). Znany by\u0142 z zami\u0142owania do hazardu, alkoholu i z licznych romans\u00F3w. Zgin\u0105\u0142 w wieku 41 lat, w wyniku wybuchu miny, fotografuj\u0105c przebieg wojny w Indochinach." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa, ursprungligen Endre Ern\u0151 Friedmann, f\u00F6dd 22 oktober 1913 i Budapest i \u00D6sterrike-Ungern (nuvarande Ungern), d\u00F6d 25 maj 1954 i Thai Binh i Franska Indokina (nuvarande Vietnam), var en ungersk-amerikansk krigsfotograf. Capa bevakade och dokumenterade flera olika krig, som alla \u00E4r historiska h\u00E4ndelser; det spanska inb\u00F6rdeskriget, Japans invasion av Kina och stora delar av det andra v\u00E4rldskriget. Han \u00E4r \u00E4ven k\u00E4nd f\u00F6r att 1947 ha varit med och grundat Magnum Photos tillsammans med Henri Cartier-Bresson, David Seymour och Georges Rodger. Capa var byr\u00E5ns president fram till sin d\u00F6d." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa, pseudonimo di Endre Ern\u0151 Friedmann (Budapest, 22 ottobre 1913 \u2013 Provincia di Thai Binh, 25 maggio 1954), \u00E8 stato un fotografo ungherese naturalizzato statunitense. I suoi reportage rendono testimonianza di cinque diversi conflitti bellici: la guerra civile spagnola (1936-1939), la seconda guerra sino-giapponese (che segu\u00EC nel 1938), la seconda guerra mondiale (1941-1945), la guerra arabo-israeliana (1948) e la prima guerra d'Indocina (1954). Capa document\u00F2 inoltre lo svolgersi della seconda guerra mondiale a Londra, nel Nordafrica e in Italia, e in particolare lo sbarco in Normandia dell'esercito alleato e la liberazione di Parigi. Il fratello minore di Capa, Cornell, \u00E8 stato anch'egli un fotografo. \u00C8 stato il compagno della fotografa Gerda Taro." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A1\u03CC\u03BC\u03C0\u03B5\u03C1\u03C4 \u039A\u03AC\u03C0\u03B1 (Robert Capa, \u03C0\u03C1\u03B1\u03B3\u03BC\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03CC\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1: Endre Ern\u0151 Friedmann, 22 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1913 \u2013 25 \u039C\u03B1\u0390\u03BF\u03C5 1954) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u039F\u03CD\u03B3\u03B3\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B5\u03BC\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03C1\u03B5\u03C0\u03CC\u03C1\u03C4\u03B5\u03C1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03BA\u03AC\u03BB\u03C5\u03C8\u03B5 \u03C0\u03AD\u03BD\u03C4\u03B5 \u03B4\u03B9\u03B1\u03C6\u03BF\u03C1\u03B5\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03BF\u03C5\u03C2: \u03C4\u03BF\u03BD \u0399\u03C3\u03C0\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03B5\u03BC\u03C6\u03CD\u03BB\u03B9\u03BF \u03C0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF, \u03C4\u03BF\u03BD \u0392\u0384 \u03A3\u03B9\u03BD\u03BF\u03CA\u03B1\u03C0\u03C9\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03C0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF, \u03C4\u03BF\u03BD \u0392\u0384 \u03A0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03BF \u03A0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF \u03C3\u03B5 \u03CC\u03BB\u03B7 \u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03C5\u03C1\u03CE\u03C0\u03B7, \u03C4\u03BF\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5 1948, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03BD . \u039A\u03B1\u03C4\u03AD\u03B3\u03C1\u03B1\u03C8\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03BF\u03C1\u03B5\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u0384 \u03A0\u03B1\u03B3\u03BA\u03BF\u03C3\u03BC\u03AF\u03BF\u03C5 \u03A0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C4\u03BF \u039B\u03BF\u03BD\u03B4\u03AF\u03BD\u03BF, \u03C4\u03B7\u03BD \u0392\u03CC\u03C1\u03B5\u03B9\u03BF \u0391\u03C6\u03C1\u03B9\u03BA\u03AE, \u03C4\u03B7\u03BD \u0399\u03C4\u03B1\u03BB\u03AF\u03B1, \u03C4\u03B7\u03BD \u0391\u03C0\u03CC\u03B2\u03B1\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u039D\u03BF\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03B1\u03C1\u03B1\u03BB\u03AF\u03B1 \u038C\u03BC\u03B1\u03C7\u03B1 (Omaha Beach) \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A0\u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03B9\u03BF\u03CD. \u039F\u03B9 \u03B5\u03BD \u03B4\u03C1\u03AC\u03C3\u03B5\u03B9 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5, \u03CC\u03C0\u03C9\u03C2 \u03B5\u03BA\u03B5\u03AF\u03BD\u03B5\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B5\u03BB\u03AE\u03C6\u03B8\u03B7\u03C3\u03B1\u03BD \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03CC\u03B2\u03B1\u03C3\u03B7 \u03C3\u03C4\u03B7 \u039D\u03BF\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF 1944, \u03B1\u03C0\u03B5\u03B9\u03BA\u03BF\u03BD\u03AF\u03B6\u03BF\u03C5\u03BD \u03C4\u03B7 \u03B2\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03BF\u03C5 \u03BC\u03B5 \u03BC\u03BF\u03BD\u03B1\u03B4\u03B9\u03BA\u03CC \u03C4\u03C1\u03CC\u03C0\u03BF. \u03A4\u03BF 1947, \u03BF \u039A\u03AC\u03C0\u03B1 \u03C5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03BF \u03C3\u03C5\u03BD\u03B9\u03B4\u03C1\u03C5\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BC\u03B5, \u03B1\u03BD\u03AC\u03BC\u03B5\u03C3\u03B1 \u03C3\u03B5 \u03AC\u03BB\u03BB\u03BF\u03C5\u03C2, \u03C4\u03BF\u03BD \u0393\u03AC\u03BB\u03BB\u03BF \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF \u0391\u03BD\u03C1\u03AF \u039A\u03B1\u03C1\u03C4\u03B9\u03AD \u039C\u03C0\u03C1\u03B5\u03C3\u03CC\u03BD. \u039F \u03BF\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C5\u03C4\u03CC\u03C2 \u03C5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03CE\u03C4\u03BF \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03C1\u03B3\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03C0\u03C1\u03B1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C1\u03B5\u03AF\u03BF \u03B3\u03B9\u03B1 \u03B1\u03BD\u03B5\u03BE\u03AC\u03C1\u03C4\u03B7\u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03B5 \u03C0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03B1 \u03BA\u03BB\u03AF\u03BC\u03B1\u03BA\u03B1." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa was aanvankelijk het pseudoniem van een drietal joodse oorlogsfotografen, die in de jaren 1930 niet als 'joods' ge\u00EFdentificeerd wensten te worden. De belangrijkste twee waren Endre Friedmann, en zijn assistente/geliefde, de fotografe Gerda Taro - pseudoniem van , die de naam Robert Capa bedacht (cap\u00E1, betekent haai in het Hongaars). Toen Gerda Taro in 1937 op 26-jarige leeftijd sneuvelde, koos Friedmann het pseudoniem Capa exclusief voor zichzelf. Hij werd geboren als Endre Ern\u0151 Friedmann; andere schrijfwijzen: Andr\u00E9 Friedmann of Andrei Friedmann (Boedapest, 22 oktober 1913 - , Vietnam, 25 mei 1954) en was een Hongaars-Amerikaanse oorlogsfotograaf van joodse komaf. Hij bracht verslag uit van vijf gewapende conflicten in de 20e eeuw: de Spaanse Burgeroorlog, de Tweede Chinees-Japanse Oorlog, de Tweede Wereldoorlog, de Arabisch-Isra\u00EBlische Oorlog van 1948 en de Eerste Indochinese Oorlog. Friedmann was de tweede van drie zonen van een Hongaars-joodse familie. Ook zijn jongere broer, die zich noemde, was fotograaf." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa (vlastn\u00EDm jm\u00E9nem Endre Friedmann) (22. \u0159\u00EDjna 1913, Budape\u0161\u0165 \u2013 25. kv\u011Btna 1954, , Vietnam) byl ma\u010Farsk\u00FD v\u00E1le\u010Dn\u00FD fotograf, foto\u017Eurnalista a spoluzakladatel agentury Magnum Photos. Absolvoval p\u011Bt r\u016Fzn\u00FDch v\u00E1lek \u2013 \u0161pan\u011Blskou ob\u010Danskou v\u00E1lku v letech 1936\u20131939, druhou \u010D\u00EDnsko-japonskou v\u00E1lku, druhou sv\u011Btovou v\u00E1lku, prvn\u00ED arabsko-izraelskou v\u00E1lku a v\u00E1lku indo\u010D\u00EDnskou." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u043E\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041A\u0430\u0301\u043F\u0430 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Robert Capa, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u042D\u043D\u0434\u0440\u0435 \u042D\u0440\u043D\u0451 \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u043C\u0430\u043D, \u0432\u0435\u043D\u0433. Friedman Endre Ern\u0151; 22 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1913, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043F\u0435\u0448\u0442 \u2014 25 \u043C\u0430\u044F 1954, \u0422\u0445\u0430\u0439\u0431\u0438\u043D\u044C, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0440\u0435\u043F\u043E\u0440\u0442\u0451\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0440\u043E\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u0432 \u0412\u0435\u043D\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041A\u043E\u0440\u043D\u0435\u043B\u043B\u0430 \u041A\u0430\u043F\u044B. \u041A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u043A \u0434\u043E\u043A\u0443\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u043D\u0438\u043A \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u043A\u0438. \u041E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043F\u044F\u0442\u0438 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u00ABMagnum Photos\u00BB." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Shaved_Woman_of_Chartres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_explosive_device" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Huston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Appleton-Century-Crofts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Social_documentary_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pascal_Covici" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dwight_D._Eisenhower" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Theatre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nagoya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Picture_of_the_Last_Man_to_Die" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Falco_(musician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humphrey_Bogart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afterimage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/16th_Infantry_Regiment_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_J._Bowman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colleville-sur-Mer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_A._Taylor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Hemingway" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Takarazuka,_Hy\u014Dgo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Medal_of_Freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa_Gold_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A_Russian_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Mecklin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_war_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rear_Window" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eyemo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Center_of_Photography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mexico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ciucea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_A._Knopf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_photography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aperture_Foundation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Steidl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_in_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Collier's_Weekly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Mexican_Suitcase" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Brunete" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Museum_of_Modern_Art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/An_Awesome_Wave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria-Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diana_Forbes-Robertson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leon_Trotsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Life_magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amawalk_Friends_Meeting_House" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Marxist_Unification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Magnum_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Medal_of_Freedom_(1945)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Will_Lang_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phaidon_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Life_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leipzig" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Wertenbaker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Magnum_Photos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ingrid_Bergman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerda_Taro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Seymour_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:L\u00E1pida_de_Robert_Capa_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Rodger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Chinese_Soldier.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Hungarian_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D-Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Negativos_do_Robert_Capa.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_photojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fotografia_dos_refugiados_por_Robert_Capa.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Robert_Capa_eml\u00E9kt\u00E1bl\u00E1ja_Budapest_V\u00E1rosh\u00E1z_utca_10.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Capastra\u00DFe.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_Civil_War_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boston_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Capa-Haus.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Metropolitan_Museum_of_Art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Capahaus-saniert.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Stewart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kyiv" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kozma_Street_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Holt_and_Company" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_expatriates_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Modiano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Landmine_victims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tbilisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Museu_Nacional_d'Art_de_Catalunya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Press_Club" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Justin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atlantic_Wall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simon_&_Schuster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_photojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photojournalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1913_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allies_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cornell_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barbican_Art_Gallery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Falling_Soldier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Sino-Japanese_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ouki_Kaname" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00F3s_Horthy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photographers_from_Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Capa,_Death_of_a_Loyalist_Soldier.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:PikiWiki_Israel_17486_Statue_quot;Freedom_is_Freequot;_-_Tribute_to_th.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:La_Guerra_Civil_a_trav\u00E9s_del_lente_de_Robert_Capa.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1943_Naples_post_office_bombing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hitchcock" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Battle_of_Waterloo_Road" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beat_the_Devil_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hankou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Hungarian-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alex_Kershaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Photography_Hall_of_Fame_and_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Avant-garde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wuhan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ve\u013Ek\u00E9_Kapu\u0161any" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican_faction_(Spanish_Civil_War)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_G._Morris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cooperative" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Spanish_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Batumi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/For_Whom_the_Bell_Tolls" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irwin_Shaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Modern_Library" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1948_Arab\u2013Israeli_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Picture_Post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Da_Capo_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Generation_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Steinbeck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stalingrad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_in_the_Making" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Truman_Capote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Cartier-Bresson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Random_House" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Omaha_Beach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._D._Coleman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:War_photographers_killed_while_covering_military_conflicts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Art_Institute_of_Chicago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_hedgehog" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enemy_alien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alt-J" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Owen_Sheers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viking_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holiday_(magazine)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cleanup_bare_URLs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Rp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_War_correspondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:OCLC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RobertCapabyGerdaTaro.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1116152227 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/slideshow/2008/01/27/arts/20080127_KENN_SLIDESHOW_index.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.alistairscott.com/capa/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.japantimes.co.jp/culture/2013/02/14/arts/driven-to-shoot-on-the-frontlines/%23.UR4_6vKjap1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060321110648/http:/www.temple.edu/photo/photographers/capa/capa1.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/art/features/the-woman-who-captured-robert-capas-heart-1999038.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.magnumphotos.com/robertcapa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.pbs.org/wnet/americanmasters/database/capa_r.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "43772" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 162711 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Capa on assignment in Spain, using a Eyemo 35 mm movie camera, photographed by Gerda Taro." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D31\u0D4B\u0D2C\u0D7C\u0D1F\u0D4D\u0D1F\u0D4D_\u0D15\u0D3E\u0D2A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.015lzh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30ED\u30D0\u30FC\u30C8\u30FB\u30AD\u30E3\u30D1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442_\u041A\u0430\u043F\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Roberts_Kapa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118666983" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://scn.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0420\u043E\u0431\u044A\u0440\u0442_\u041A\u0430\u043F\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442_\u041A\u0430\u043F\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E23\u0E2D\u0E40\u0E1A\u0E34\u0E23\u0E4C\u0E15_\u0E04\u0E32\u0E1B\u0E32" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442_\u041A\u0430\u043F\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/31afb71e-bfdc-4efc-b735-de547402daf2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u054C\u0578\u0562\u0565\u0580\u057F_\u053F\u0561\u057A\u0561" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Robert_Kapa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/54145320" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0631\u0627\u0628\u0631\u062A_\u06A9\u0627\u067E\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/XBf9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p070300836" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u7F57\u4F2F\u7279\u00B7\u5361\u5E15" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0631\u0648\u0628\u0631\u062A_\u0643\u0627\u0628\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB85C\uBC84\uD2B8_\uCE74\uD30C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A1\u03CC\u03BC\u03C0\u03B5\u03C1\u03C4_\u039A\u03AC\u03C0\u03B1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q152524" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/103699066" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442_\u041A\u0430\u043F\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442_\u041A\u0430\u043F\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://api.nytimes.com/svc/semantic/v2/concept/name/nytd_per/Capa,%20Robert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0631\u0648\u0628\u0631\u062A_\u0643\u0627\u0628\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E8\u05D5\u05D1\u05E8\u05D8_\u05E7\u05D0\u05E4\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1162336501" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photographer" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/54145320" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Capa?oldid=1116152227&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bgcolor" : [ { "type" : "literal", "value" : "MistyRose" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/restingPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amawalk Hill Cemetery, New York" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amawalk_Friends_Meeting_House" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria-Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Budapest" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1913-10-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria-Hungary" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1913-10-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/quote" : [ { "type" : "literal", "value" : "All you could do was to help individuals caught up in war, try to raise their spirits for a moment, perhaps flirt a little, make them laugh; ... and you could photograph them, to let them know that somebody cared." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/source" : [ { "type" : "literal", "value" : "Robert Capa" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hungarian, American" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "War photography" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Endre Ern\u0151 Friedmann" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-05-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-05-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Endre Ern\u0151 Friedmann" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 280 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_battles_1901\u20132000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nobunagun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sierra_Morena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PM_(newspaper)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_Sepulchre_Cemetery_(Rochester,_New_York)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dezo_Hoffmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mathias_Braschler_and_Monika_Fischer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angelika_Platen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Micha_Bar-Am" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ed_van_der_Elsken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ken_Bell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nat_Finkelstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dennis_Morris_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dezs\u0151_R\u00E9vai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doreen_Spooner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cornell_Capa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_Hartmann_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/To\u0161o_Dabac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sefton_Samuels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otto_Hagel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herbert_List" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Werner_Bischof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ralph_Morse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Hungarian_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yolanda_Cuomo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_G._Morris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Floyd_MacMillan_Davis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Museo_Civico_di_Bassano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Temptation_(1946_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Hungarian_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_sombra_del_iceberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_400_Million" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cinematography" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/cinematography" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1936_in_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louise_Tolliver_Deutschman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CAPA_agency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Stewart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Technologies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alt-J" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amawalk_Friends_Meeting_House" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Igael_Tumarkin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1954" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Budapest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Donald_Margulies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photojournalists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa_Gold_Medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Larry_Burrows" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Seymour_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Liberman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Photography_in_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1944_in_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fortepan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ed_Feingersh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simone_Segouin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nansen_passport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Vandivert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Steinbeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sha_Fei" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klosters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/On_the_Spot_(Hungarian_TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_correspondents_in_the_Spanish_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camera_Mainichi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lindsey_Ross" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kati_Horna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Photographic_Center_of_Skopelos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kenji_Higuchi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Confederal_militias" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Reuter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_1936" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camp_de_concentration_d'Argel\u00E8s-sur-Mer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Magnificent_Eleven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Collinson_(film_director)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magnum_Photos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/foundedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Center_of_Photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Photography_Hall_of_Fame_and_Museum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leonora_Carrington" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1913_in_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julia_Hasting" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liceo_Sannazaro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Photojournalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1936" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1913" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Cartier-Bresson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_22" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_25" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guernica_(2016_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerda_Taro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/partner" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/partner" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_D\u00F4me_Caf\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cit\u00E9_nationale_de_l'histoire_de_l'immigration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Marine_Infantry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Photographers'_Gallery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Kert\u00E9sz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agust\u00ED_Centelles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hemingway_&_Gellhorn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sicilian_Peasant_Telling_an_American_Officer_Which_Way_the_Germans_Had_Gone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bystander:_A_History_of_Street_Photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tar\u014D_Okamoto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kilroy_was_here" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Willy_Ronis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Family_of_Man" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fine-art_photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Notorious_(1946_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suzy_Parker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Republican_Navy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Cerro_Muriano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federico_Borrell_Garc\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2025_in_public_domain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crowds_Running_for_Shelter_When_the_Air-raid_Alarm_Sounded" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Spanish_photojournalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goran_Vi\u0161nji\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Mexican_Suitcase" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dan_Weiner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Herschtritt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jane_Rogoyska" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alex_Kershaw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_M\u00F6ller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_J._Bowman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Picture_of_the_Last_Man_to_Die" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ce_soir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Association_des_\u00C9crivains_et_Artistes_R\u00E9volutionnaires" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seducing_Ingrid_Bergman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CAPA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vu_(magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Douglas_Duncan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lydia_Zimmermann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julius_Strauss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Howard_Hawks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hitchcock" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Haas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Will_Lang_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Falco_(musician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_burials_at_P\u00E8re_Lachaise_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Battle_of_Waterloo_Road" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_Russian_Journal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9alit\u00E9s_(French_magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ervin_Herv\u00E9-L\u00F3r\u00E1nth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Australian_Centre_for_Photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Documenta_6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_American_artists_1900_and_after" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Some_Still_Live" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ata_Kand\u00F3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Edouard_Gilou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Star_(photo_agency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Libertarian_Youth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kate_Mangan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Love_Is_the_King" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camera_(magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Modern_Times:_Photography_in_the_20th_Century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_the_Segre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manit\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Endre_Erno_Friedmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Endre_Ern\u0151_Friedmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Endre_Friedmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Friedmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ] }}