{  "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Bui_Chu_Tao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u00EAm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/AdministrativeArea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/ClericalAdministrativeRegion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Diocese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Diocese108550966" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/AdministrativeRegion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Region" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Jurisdiction108590369" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3455524" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Diecezja Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Keuskupan Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Roman Catholic Diocese of Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dioc\u00E8se de Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bistum Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5929\u4E3B\u6559\u767C\u8277\u6559\u5340" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u044F \u0424\u0430\u0442\u0434\u044C\u0435\u043C\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bisbat de Ph\u00E1t Di\u00EAm" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Di\u00F3cesis de Ph\u00E1t Di\u00EAm" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Diocesi di Ph\u00E1t Di\u00EAm" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La diocesi di Ph\u00E1t Di\u00EAm (in latino: Dioecesis de Phat Diem) \u00E8 una sede della Chiesa cattolica in Vietnam suffraganea dell'arcidiocesi di Hanoi. Nel 2019 contava 156.475 battezzati su 1.039.490 abitanti. La sede \u00E8 vacante." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u044F \u0424\u0430\u0442\u0437\u0438\u0435\u043C\u0430 (\u043B\u0430\u0442. Dioecesis de Phat Diem) \u2014 \u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u044F \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u0441 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u043E\u043C \u0432 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0435 , \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C. \u0415\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u044F \u0424\u0430\u0442\u0437\u0438\u0435\u043C\u0430 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043C\u0438\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u0438\u044E \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F. \u041A\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0441\u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u043C \u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0424\u0430\u0442\u0437\u0438\u0435\u043C\u0430 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0446\u0435\u0440\u043A\u043E\u0432\u044C \u041F\u0440\u0435\u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0414\u0435\u0432\u044B \u041C\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0426\u0430\u0440\u0438\u0446\u044B \u0420\u043E\u0437\u0430\u0440\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5929\u4E3B\u6559\u767C\u8277\u6559\u5340\uFF08\u62C9\u4E01\u8A9E\uFF1ADioecesis de Phat Diem\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u4E00\u500B\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u6559\u5340\uFF0C\u5C6C\u6CB3\u5167\u7E3D\u6559\u5340\u3002 2004\u5E74\u6709\u6559\u53CB144,721\u4EBA\u300165\u500B\u5802\u5340\u300131\u540D\u53F8\u9438\u3002\u4E3B\u6559\u73FE\u6642\u51FA\u7F3A\uFF0C\u69AE\u4F11\u4E3B\u6559\u70BA\u3002\u5176\u5EA7\u5802\u662F\u73AB\u7470\u8056\u6BCD\u5EA7\u5802\uFF0C\u4F4D\u65BC\u5BE7\u5E73\u7701\u91D1\u5C71\u7E23\u3002 1901\u5E744\u670815\u65E5\u8A2D\u6771\u4EAC\u6D77\u5CB8\u4EE3\u7267\u5340\uFF0C1924\u5E7412\u67083\u65E5\u6613\u540D\u30021960\u5E7411\u670824\u65E5\u5347\u70BA\u6559\u5340\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Keuskupan Ph\u00E1t Di\u1EC7m (bahasa Latin: Di\u0153cesis de Phat Diem) adalah sebuah keuskupan Katolik Roma di Vietnam. Jabatan uskupnya mengalami kelowongan sejak April 2007. Namun, Paus Benediktus XVI memilih Romo Joseph Nguyen Nang untuk memimpin keuskupan tersebut pada 25 Juli 2009. Pada 2004, keuskupan Ph\u00E1t Di\u00EAm memiliki sekitar 144,721 umat (15.9% dari populasi), 31 imam dan 65 paroki." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le dioc\u00E8se de Ph\u00E1t Di\u00EAm (Dioecesis de Phat Diem) est un territoire eccl\u00E9siastique de l'\u00C9glise catholique au Vi\u00EAt Nam, suffragant de l'archidioc\u00E8se d'Hano\u00EF. Son si\u00E8ge \u00E9piscopal est \u00E0 la cath\u00E9drale du Rosaire de Phat Diem, \u00E0 120 km au sud d'Hano\u00EF. Le si\u00E8ge \u00E9piscopal est vacant depuis le transfret de Mgr (vi), vers H\u00F4-Chi-Minh-Ville en octobre 2019." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Bistum Ph\u00E1t Di\u1EC7m (lateinisch Dioecesis de Phat Diem, vietnamesisch Gi\u00E1o ph\u1EADn Ph\u00E1t Di\u1EC7m) ist eine in Vietnam gelegene r\u00F6misch-katholische Di\u00F6zese mit Sitz in ." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The diocese of Ph\u00E1t Di\u1EC7m (Latin: Dioecesis de Phat Diem) is a Roman Catholic diocese of Vietnam. The bishop position has been vacant since April 2007. However, on July 25, 2009, Pope Benedict XVI selected Rev. Joseph Nguyen Nang to head the diocese. The creation of the diocese in present form was declared November 24, 1960. The diocese covers an area of 1,787 km\u00B2, and is a suffragan diocese of the Archdiocese of Hanoi. By 2004, the diocese of Ph\u00E1t Di\u00EAm had about 144,721 believers (15.9% of the population), 31 priests and 65 parishes." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La di\u00F3cesis de Ph\u00E1t Di\u00EAm (en lat\u00EDn, Dioecesis de Phat Diem y en vietnamita, Gi\u00E1o ph\u1EADn Ph\u00E1t Di\u1EC7m) es una circunscripci\u00F3n eclesi\u00E1stica latina de la Iglesia cat\u00F3lica en Vietnam, sufrag\u00E1nea de la arquidi\u00F3cesis de Han\u00F3i. La di\u00F3cesis es sede vacante desde el 19 de octubre de 2019." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Diecezja Ph\u00E1t Di\u1EC7m \u2013 diecezja rzymskokatolicka w Wietnamie. Powsta\u0142a w 1901 jako wikariat apostolski Tonkingu Nadmorskiego. Przemianowana na wikariat Ph\u00E1t Di\u1EC7m w 1924. Diecezja od 1960." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El bisbat de Ph\u00E1t Di\u00EAm (vietnamita: Gi\u00E1o ph\u1EADn Ph\u00E1t Di\u00EAm; llat\u00ED: Dioecesis de Phat Diem) \u00E9s una seu de l'Esgl\u00E9sia cat\u00F2lica al , sufrag\u00E0nia de l'arquebisbat de Hanoi. Al 2016 tenia 151.038 batejats d'un total de 1.019.560 habitants. Actualment es troba vacant." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dioecesis de Phat Diem" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gi\u00E1o ph\u1EADn Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://phatdiem.org/" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 20.09430694580078 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 106.0789947509766 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/16th_century_stone_angel_in_Phat_Diem_cathedral.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Phatdiemk-77.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_Ecclesiastical_Province_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_organizations_established_in_1960" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_dioceses_and_prelatures_established_in_the_20th_century" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960_establishments_in_North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_dioceses_in_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le dioc\u00E8se de Ph\u00E1t Di\u00EAm (Dioecesis de Phat Diem) est un territoire eccl\u00E9siastique de l'\u00C9glise catholique au Vi\u00EAt Nam, suffragant de l'archidioc\u00E8se d'Hano\u00EF. Son si\u00E8ge \u00E9piscopal est \u00E0 la cath\u00E9drale du Rosaire de Phat Diem, \u00E0 120 km au sud d'Hano\u00EF. Le si\u00E8ge \u00E9piscopal est vacant depuis le transfret de Mgr (vi), vers H\u00F4-Chi-Minh-Ville en octobre 2019." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The diocese of Ph\u00E1t Di\u1EC7m (Latin: Dioecesis de Phat Diem) is a Roman Catholic diocese of Vietnam. The bishop position has been vacant since April 2007. However, on July 25, 2009, Pope Benedict XVI selected Rev. Joseph Nguyen Nang to head the diocese. The creation of the diocese in present form was declared November 24, 1960. The diocese covers an area of 1,787 km\u00B2, and is a suffragan diocese of the Archdiocese of Hanoi. By 2004, the diocese of Ph\u00E1t Di\u00EAm had about 144,721 believers (15.9% of the population), 31 priests and 65 parishes. Queen of the Rosary Cathedral in Kim S\u01A1n District (Ninh B\u00ECnh Province) has been assigned as the Cathedral of the diocese. This cathedral complex was built between 1875 and 1899 and comprises four churches and one basilica, as well as several parks, ponds and grottos." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u044F \u0424\u0430\u0442\u0437\u0438\u0435\u043C\u0430 (\u043B\u0430\u0442. Dioecesis de Phat Diem) \u2014 \u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u044F \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u0441 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u043E\u043C \u0432 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0435 , \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C. \u0415\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u044F \u0424\u0430\u0442\u0437\u0438\u0435\u043C\u0430 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043C\u0438\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u0438\u044E \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F. \u041A\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0441\u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u043C \u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0424\u0430\u0442\u0437\u0438\u0435\u043C\u0430 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0446\u0435\u0440\u043A\u043E\u0432\u044C \u041F\u0440\u0435\u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0414\u0435\u0432\u044B \u041C\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0426\u0430\u0440\u0438\u0446\u044B \u0420\u043E\u0437\u0430\u0440\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La di\u00F3cesis de Ph\u00E1t Di\u00EAm (en lat\u00EDn, Dioecesis de Phat Diem y en vietnamita, Gi\u00E1o ph\u1EADn Ph\u00E1t Di\u1EC7m) es una circunscripci\u00F3n eclesi\u00E1stica latina de la Iglesia cat\u00F3lica en Vietnam, sufrag\u00E1nea de la arquidi\u00F3cesis de Han\u00F3i. La di\u00F3cesis es sede vacante desde el 19 de octubre de 2019." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Bistum Ph\u00E1t Di\u1EC7m (lateinisch Dioecesis de Phat Diem, vietnamesisch Gi\u00E1o ph\u1EADn Ph\u00E1t Di\u1EC7m) ist eine in Vietnam gelegene r\u00F6misch-katholische Di\u00F6zese mit Sitz in ." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El bisbat de Ph\u00E1t Di\u00EAm (vietnamita: Gi\u00E1o ph\u1EADn Ph\u00E1t Di\u00EAm; llat\u00ED: Dioecesis de Phat Diem) \u00E9s una seu de l'Esgl\u00E9sia cat\u00F2lica al , sufrag\u00E0nia de l'arquebisbat de Hanoi. Al 2016 tenia 151.038 batejats d'un total de 1.019.560 habitants. Actualment es troba vacant." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La diocesi di Ph\u00E1t Di\u00EAm (in latino: Dioecesis de Phat Diem) \u00E8 una sede della Chiesa cattolica in Vietnam suffraganea dell'arcidiocesi di Hanoi. Nel 2019 contava 156.475 battezzati su 1.039.490 abitanti. La sede \u00E8 vacante." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Keuskupan Ph\u00E1t Di\u1EC7m (bahasa Latin: Di\u0153cesis de Phat Diem) adalah sebuah keuskupan Katolik Roma di Vietnam. Jabatan uskupnya mengalami kelowongan sejak April 2007. Namun, Paus Benediktus XVI memilih Romo Joseph Nguyen Nang untuk memimpin keuskupan tersebut pada 25 Juli 2009. Pada 2004, keuskupan Ph\u00E1t Di\u00EAm memiliki sekitar 144,721 umat (15.9% dari populasi), 31 imam dan 65 paroki." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5929\u4E3B\u6559\u767C\u8277\u6559\u5340\uFF08\u62C9\u4E01\u8A9E\uFF1ADioecesis de Phat Diem\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u4E00\u500B\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u6559\u5340\uFF0C\u5C6C\u6CB3\u5167\u7E3D\u6559\u5340\u3002 2004\u5E74\u6709\u6559\u53CB144,721\u4EBA\u300165\u500B\u5802\u5340\u300131\u540D\u53F8\u9438\u3002\u4E3B\u6559\u73FE\u6642\u51FA\u7F3A\uFF0C\u69AE\u4F11\u4E3B\u6559\u70BA\u3002\u5176\u5EA7\u5802\u662F\u73AB\u7470\u8056\u6BCD\u5EA7\u5802\uFF0C\u4F4D\u65BC\u5BE7\u5E73\u7701\u91D1\u5C71\u7E23\u3002 1901\u5E744\u670815\u65E5\u8A2D\u6771\u4EAC\u6D77\u5CB8\u4EE3\u7267\u5340\uFF0C1924\u5E7412\u67083\u65E5\u6613\u540D\u30021960\u5E7411\u670824\u65E5\u5347\u70BA\u6559\u5340\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Diecezja Ph\u00E1t Di\u1EC7m \u2013 diecezja rzymskokatolicka w Wietnamie. Powsta\u0142a w 1901 jako wikariat apostolski Tonkingu Nadmorskiego. Przemianowana na wikariat Ph\u00E1t Di\u1EC7m w 1924. Diecezja od 1960." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_dioceses_and_prelatures_established_in_the_20th_century" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960_establishments_in_North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_S\u01A1n_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_organizations_established_in_1960" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Priest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Suffragan_diocese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00E1t_Di\u1EC7m_Cathedral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cathedral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Peter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Queen_of_the_Rosary_Cathedral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:16th_century_stone_angel_in_Phat_Diem_cathedral.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_Ecclesiastical_Province_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Rite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u00EAn_N\u0103ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_dioceses_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Paul" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://phatdiem.org/" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Official_website" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_diocese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Incumbent_pope" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-RC-diocese-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Dioceses_in_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Phatdiemk-77.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1064033900 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://phatdiem.org/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4980" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 11882413 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/language" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00E1t_Di\u1EC7m_Cathedral" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Diocesi_di_Ph\u00E1t_Di\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q73481" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Di\u00F3cesis_de_Ph\u00E1t_Di\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Diecezja_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Bistum_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Keuskupan_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Bisbat_de_Ph\u00E1t_Di\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02rwp04" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/123503658" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Dioc\u00E8se_de_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5929\u4E3B\u6559\u767C\u8277\u6559\u5340" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Gi\u00E1o_ph\u1EADn_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4uCoH" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0415\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u044F_\u0424\u0430\u0442\u0434\u044C\u0435\u043C\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://jv.dbpedia.org/resource/Kabiskopan_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "20.0943063 106.0789944" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/emeritusBishops" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u00EAn Van Y\u00EAn (Bishop Emeritus )" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m?oldid=1064033900&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m__location__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/suiIurisChurch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/local" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gi\u00E1o ph\u1EADn Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u00EAn_N\u0103ng" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/population" : [ { "type" : "literal", "value" : 907520 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/denomination" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(106.07899475098 20.094306945801)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/populationAsOf" : [ { "type" : "literal", "value" : 2004 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace/area" : [ { "type" : "literal", "value" : "1787.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/squareKilometre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/area" : [ { "type" : "literal", "value" : 1787000000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areaKm" : [ { "type" : "literal", "value" : 1787 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/border" : [ { "type" : "literal", "value" : "catholic" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/jurisdiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/jurisdiction" : [ { "type" : "literal", "value" : "Diocese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rite" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Rite" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metropolitan" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cathedral" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00E1t_Di\u1EC7m_Cathedral" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/catholics" : [ { "type" : "literal", "value" : 144721 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/catholicsPercent" : [ { "type" : "literal", "value" : 15.9 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/latin" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dioecesis de Phat Diem" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patron" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saints Peter and Paul" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/placeOfConsecration" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_dioceses_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00E1t_Di\u1EC7m_Cathedral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phat_Di\u1EC7m_Diocese" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bishop_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Phat_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u00EAm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Phat_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] }}