{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Judge_Dredd_characters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Republic_(1849)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethiopian_aristocratic_and_court_titles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prussian_Reform_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/King_of_All_Cosmos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Royal_we" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Correspondence_between_the_Ottoman_sultan_and_the_Cossacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u2013V_distinction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Pronoun106325370" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Part113809207" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPersonalPronouns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FunctionWord106291318" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LanguageUnit106284225" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Word106286395" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PersonalPronoun106327136" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Relation100031921" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Plural mayest\u00E1tico" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C0A\u56B4\u8907\u6578" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis majestatis" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Plural majest\u00E1tico" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis majestatis" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis majestatis" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis Majestatis" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nous de majest\u00E9" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Maiestatezko plural" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Royal we" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis maiestatis" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u062D\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Majest\u00E1tn\u00ED plur\u00E1l" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Plural majest\u00E0tic" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Plurale maiestatico" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C0A\u53B3\u306E\u8907\u6570" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Majest\u00E1tn\u00ED plur\u00E1l (lat. pluralis majestatis nebo t\u00E9\u017E plural maiestaticus, pluralis maiestaticus), n\u011Bkdy t\u00E9\u017E kr\u00E1lovsk\u00FD plur\u00E1l, je zp\u016Fsob, kdy panovn\u00EDk nebo jin\u00FD vysoce postaven\u00FD p\u0159edstavitel st\u00E1tu nebo c\u00EDrkve o sob\u011B hovo\u0159\u00ED v mno\u017En\u00E9m \u010D\u00EDsle (my nam\u00EDsto j\u00E1). T\u00EDmto zp\u016Fsobem d\u00E1v\u00E1 mluv\u010D\u00ED najevo v\u00E1\u017Enost sv\u00E9ho postaven\u00ED. U\u017E\u00EDvat se za\u010Dal za , tedy po rozd\u011Blen\u00ED moci v \u0159\u00ED\u0161i \u0159\u00EDmsk\u00E9 za Diocleciana, kdy ka\u017Ed\u00FD augustus a ka\u017Ed\u00FD caesar mluvil i za v\u0161echny t\u0159i ostatn\u00ED a vyd\u00E1val z\u00E1kony i jejich jm\u00E9nem." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "En la lengua hablada, o en la escrita, el plural mayest\u00E1tico (del lat\u00EDn pluralis maiestaticus, pluralis maiestatis 'plural de majestad') consiste en referirse a uno mismo, sea hablante o escritor, mediante uso de la primera persona del plural y usando el pronombre nos, en sustituci\u00F3n de yo." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ahozko hizkuntzan edo idatzizkoan, maiestatezko plurala norbere burua aipatzean datza, hiztuna edo idazlea izan, pluraleko lehen pertsona erabiliz eta \"gu\" izenordaina erabiliz, \"ni\"re ordez. Erabilera hori Antzinako Erroman zabalduta zegoen, eta herrialde askotako tradizioan iraun du adierazpen formal gisa. Bereziki, errege-erreginak eta aita santuak (hortik maiestatiko izena, maiestateari dagokiona edo dagokiona) izan dira adierazpen-modalitate hori erabili dutenak, erakundearen \u00ABirudiarekin\u00BB lotzen den heinean. Otomandar eta ingeles monarkietan ere erabili izan da. Hitz egiten edo idazten duen pertsonaren bikaintasuna, boterea edo duintasuna aditzera emateko erabiltzen da gehien." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C0A\u53B3\u306E\u8907\u6570\uFF08\u305D\u3093\u3052\u3093\u306E\u3075\u304F\u3059\u3046\u3001\u7F85: Pluralis Majestatis\uFF08\u30D7\u30EB\u30FC\u30E9\u30FC\u30EA\u30B9\u30FB\u30DE\u30FC\u30A4\u30A7\u30B9\u30BF\u30FC\u30C6\u30A3\u30B9\uFF09\u3001\u82F1: Royal We/Majestic Plural\uFF09\u306F\u6B27\u5DDE\u8A00\u8A9E\u3067\u56FD\u738B\u306A\u3069\u306E\u9AD8\u4F4D\u8EAB\u5206\u306B\u3042\u308B\u8005\u304C\u81EA\u3089\u3092\u6307\u3059\u5834\u5408\u306B\u4EE3\u540D\u8A5E\u3068\u3057\u3066\u4E00\u4EBA\u79F0\u5358\u6570\u3067\u306A\u304F\u4E00\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3092\u7528\u3044\u308B\u3053\u3068\u3092\u3044\u3046\u3002\u541B\u4E3B\u3084\u8CB4\u65CF\u3084\u9AD8\u4F4D\u8056\u8077\u8005\u306A\u3069\u306E\u4EBA\u3005\u306F\u3001\u500B\u4EBA\u306E\u7ACB\u5834\u3067\u306F\u306A\u304F\u56FD\u6C11\u3084\u9818\u6C11\u306E\u30EA\u30FC\u30C0\u30FC\u3068\u3057\u3066\u306E\u516C\u7684\u306A\u7ACB\u5834\u3067\u767A\u8A00\u3059\u308B\u5834\u5408\u3001\u81EA\u5206\u306E\u3053\u3068\u3092\u4E00\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3067\u8A71\u3059\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u4FE1\u4EFB\u72B6\u306A\u3069\u306E\u5916\u4EA4\u6587\u66F8\u306B\u304A\u3044\u3066\u3001\u541B\u4E3B\u304B\u3089\u4ED6\u306E\u541B\u4E3B\u306B\u5B9B\u3066\u3066\u66F8\u304F\u5834\u5408\u306F\u4E00\u4EBA\u79F0\u5358\u6570\u3092\u7528\u3044\u308B\u304C\u3001\u5171\u548C\u56FD\u306E\u5927\u7D71\u9818\u306A\u3069\u306B\u5B9B\u3066\u3066\u66F8\u304F\u5834\u5408\u306F\u4E00\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3092\u7528\u3044\u308B\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u3002 \u5C0A\u53B3\u306E\u8907\u6570\u306F\u5F8C\u306B\u4E8C\u4EBA\u79F0\u306B\u3082\u5F71\u97FF\u3057\u3001\u6B27\u5DDE\u8A00\u8A9E\u3067\u8907\u6570\u4EE3\u540D\u8A5E\u3092\u4E8C\u4EBA\u79F0\u5358\u6570\u306E\u656C\u79F0\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308C\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002\u4F8B\u3048\u3070\u82F1\u8A9E\u306Eyou\u306F\u4E8C\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3067\u3042\u308B\u304C\u73FE\u5728\u3067\u306F\u5358\u8907\u540C\u5F62\u3068\u306A\u3063\u305F\u3002\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u306Evous\u306F\u672C\u6765\u4E8C\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3060\u304C\u4E8C\u4EBA\u79F0\u5358\u6570\u306E\u656C\u79F0\u3068\u3057\u3066\u3082\u4F7F\u308F\u308C\u308B\u3002\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E\u306Esie\u306F\u4E09\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3067\u3042\u3063\u305F\u304C\u4E8C\u4EBA\u79F0\u5358\u6570\u306E\u656C\u79F0\u3068\u3057\u3066\u3082\u4F7F\u308F\u308C\u308B (\u305F\u3060\u3057Sie\u3068\u982D\u3092\u5927\u6587\u5B57\u306B\u3059\u308B\u3053\u3068\u3067\u533A\u5225\u3059\u308B) \u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il plurale maiestatis o plurale maiestatico (dal latino pluralis maiestatis, plurale di maest\u00E0) si ha, nella lingua parlata o scritta, quando chi scrive si riferisce a se stesso usando la prima persona plurale anzich\u00E9 singolare." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Pluralis Majestatis (lat. \u201EMehrzahl der Hoheit\u201C) wird verwendet, um eine Person, z. B. einen Herrscher, als besonders m\u00E4chtig oder w\u00FCrdig auszuzeichnen. Teilweise bezeichnet sich die Person auch selbst so, indem sie von sich im Plural spricht. Ausdr\u00FCcke, die im Pluralis Majestatis stehen, werden immer gro\u00DFgeschrieben." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis maiestatis (lub pluralis maiestaticus; \u0142ac. \u201Eliczba mnoga majestatu\u201D) \u2013 u\u017Cycie liczby mnogiej zamiast liczby pojedynczej, maj\u0105ce na celu podkre\u015Blenie godno\u015Bci, dostoje\u0144stwa w\u0142adcy (tak\u017Ce: biskupa, rektora itp.), stosowane przez w\u0142adc\u00F3w w odniesieniu do siebie lub przez innych w odniesieniu do w\u0142adc\u00F3w. W dzisiejszej polszczy\u017Anie pluralis maiestatis w zasadzie nie wyst\u0119puje, poza kontekstami humorystycznymi czy przyk\u0142adami stylizacji." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The royal we, majestic plural (pluralis majestatis), or royal plural, is the use of a plural pronoun (or corresponding plural-inflected verb forms) used by a single person who is a monarch or holds a high office to refer to themselves. A more general term for the use of a we, us, or our to refer to oneself is nosism." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis majestatis (uit Latijn: pluralis maiestatis, letterlijk meervoud van verhevenheid; ook: majesteitsmeervoud of koninklijk meervoud) is het gebruik van het meervoud terwijl men naar zichzelf verwijst, dus in plaats van \"ik\", om de eigen belangrijkheid te benadrukken. Hetzelfde middel wordt ingezet voor het tegenovergestelde doel: de meervoudsvorm die wordt gebruikt om de aandacht van het eigen belang af te leiden, heet pluralis modestiae, meervoud van bescheidenheid." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C0A\u56B4\u8907\u6578\uFF08\u62C9\u4E01\u8A9E\uFF1Apluralis majestatis\uFF0C\u82F1\u8A9E\uFF1Amajestic plural / royal we\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u6B0A\u80FD\u6027\u7684\u8907\u6578\uFF0C\u662F\u4E00\u7A2E\u8A9E\u8A00\u7528\u6CD5\uFF0C\u4E00\u500B\u5728\u793E\u6703\u4E0A\u64C1\u6709\u9AD8\u4F4D\u968E\u7684\u4EBA\u5728\u8AAA\u8A71\u6642\uFF0C\u4EE5\u8907\u6578\u4EE3\u8A5E\uFF08\u4F8B\u5982\u82F1\u8A9E\uFF1AWe\uFF09\u4F86\u501F\u6307\u81EA\u5DF1\u3002\u9019\u500B\u4EBA\u53EF\u80FD\u662F\u64C1\u6709\u653F\u6B0A\u7684\u653F\u6CBB\u9818\u5C0E\u8005\uFF08\u570B\u738B\u3001\u7687\u5E1D\u6216\u8607\u4E39\uFF09\uFF0C\u6216\u662F\u5B97\u6559\u9818\u8896\uFF08\u4E3B\u6559\u6216\u6559\u5B97\uFF09\u3002\u9019\u7A2E\u7528\u6CD5\u5E38\u898B\u65BC\u50B3\u7D71\u7684\u6B50\u6D32\u53CA\u4E2D\u6771\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u064E\u062D\u0652\u0646\u064F \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064A\u064E\u0651\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u06AF\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Royal we) \u0623\u0648 \u062C\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062A\u062C\u0644\u064A\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062A\u064A\u0646\u064A\u0629: pluralis majestatis) \u064A\u0639\u0646\u064A \u0627\u0633\u062A\u062E\u062F\u0627\u0645 \u0636\u0645\u064A\u0631\u0650 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0643\u0644\u0645 \u0641\u064A \u0635\u064A\u063A\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064F\u0635\u0631\u064E\u0651\u0641 \u0641\u064A \u0635\u064A\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0643\u0644\u0645\u064A\u0646 (\u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064A\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062B\u0627\u0644\u060C \u0646\u064E\u0642\u0648\u0644 \u0628\u062F\u0644\u064B\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0642\u0648\u0644) \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0634\u062E\u0635 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0630\u064A \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0641\u064A\u0639 \u0643\u0639\u0627\u0647\u0644 \u0623\u0648 \u0645\u0644\u0643 \u0623\u0648 \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0623\u0648 \u0632\u0639\u064A\u0645 \u062F\u064A\u0646\u064A (\u0645\u062B\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0642\u0641)." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le nous de majest\u00E9, nous majestatif ou pluriel de majest\u00E9 (pluralis majestatis) est l'usage, r\u00E9pandu dans de nombreuses langues, d'un pronom personnel pluriel par un souverain ou une personnalit\u00E9 religieuse de fa\u00E7on \u00E0 s'auto-d\u00E9signer. En fran\u00E7ais, le plus souvent, c'est le pronom \u00AB nous \u00BB qui est utilis\u00E9 dans ce sens. Il doit \u00EAtre distingu\u00E9 du nous de modestie, utilis\u00E9 par les auteurs de publications scientifiques et universitaires." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis majestatis (\u043B\u0430\u0442. Pluralis majestatis \u2014 \u00AB\u043C\u043D\u043E\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0438\u044F\u00BB) \u2014 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E\u0438\u043C\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043C\u043D\u043E\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0447\u0438\u0441\u043B\u0430, \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u043C\u043E\u0435 \u0432 \u0440\u0435\u0447\u0438 \u043E \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043C\u043E\u043D\u0430\u0440\u0445\u0430\u043C\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043C\u0438 \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u043E\u043F\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0441\u0430\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438, \u043A \u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440\u0443, \u041F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u0438\u043C. \u041B\u0430\u0442\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u044F\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u2014 \u00AB\u043D\u043E\u0441\u0438\u0437\u043C\u00BB (nos). \u041E\u0431\u044B\u0447\u043D\u043E \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u0434\u043B\u044F \u0443\u043A\u0430\u0437\u0430\u043D\u0438\u044F \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0432\u043E\u0441\u0445\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u043E \u0443\u043F\u043E\u0442\u0440\u0435\u0431\u043B\u044F\u044E\u0449\u0435\u0433\u043E \u0432 \u043A\u0430\u043A\u043E\u043C-\u043B\u0438\u0431\u043E \u0430\u0441\u043F\u0435\u043A\u0442\u0435, \u043A\u0440\u043E\u043C\u0435 \u0442\u043E\u0433\u043E, \u0432 \u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043C\u043E\u043D\u0430\u0440\u0445 (\u0441\u0430\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A) \u043E\u0431\u044B\u0447\u043D\u043E \u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0438\u0442 \u043D\u0435 \u043E\u0442 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u043B\u0438\u0446\u0430, \u0430 \u043E\u0442 \u043B\u0438\u0446\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043B\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E \u0432\u0435\u0434\u043E\u043C\u0441\u0442\u0432\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis majestatis, \u00E4ven pluralis majestaticus eller pluralis excellenti\u00E6, \u00E4r en latinsk term som avser bruket av plural n\u00E4r en monark eller n\u00E5gon annan mycket uppsatt person, till exempel en religi\u00F6s ledare som den koptiska eller den katolska p\u00E5ven, avser sig sj\u00E4lv. I st\u00E4llet f\u00F6r \"jag\" anv\u00E4nder kungen eller kejsaren \"Vi\", alltid stavat med versal. Majest\u00E4tet anses p\u00E5 s\u00E5 s\u00E4tt representera folket eller folkflertalet. Samtidigt nyttjas Vi-formen som ett v\u00E4rdighetstecken eller som ett uttryck f\u00F6r makt och upph\u00F6jdhet. Den h\u00F6gv\u00F6rdiga personen h\u00E4lsas \"Ers Majest\u00E4t\" eller, n\u00E4r det g\u00E4ller p\u00E5var, biskopar och andra uppsatta religi\u00F6sa ledare som till exempel Dalai Lama, \"Ers helighet\"), och omtalas i tredje form plural respektive Hans/Hennes Majest\u00E4t och Hans/Hennes Helighet." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O plural majest\u00E1tico (do latim pluralis majestatis: 'plural de majestade'), tamb\u00E9m chamado plural de mod\u00E9stia, refere-se ao uso (geralmente, por uma autoridade) da primeira pessoa do plural (n\u00F3s) em lugar da primeira pessoa do singular (eu), para se autodesignar, ou o emprego da segunda pessoa do plural (v\u00F3s) em vez da segunda pessoa do singular (tu), em atitude respeitosa para com o interlocutor. Originalmente usado por soberanos ou personalidades religiosas, ainda ocorre, na l\u00EDngua falada ou escrita, quando quem escreve ou fala se refere a si pr\u00F3prio usando a primeira pessoa." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El plural majest\u00E0tic \u00E9s l'\u00FAs de la primera persona del plural en lloc de la primera del singular en discursos formals. El plural majest\u00E0tic s'usa com a plural fictici referit sempre a persones d'altes jerarquies militars i/o eclesi\u00E0stiques. Hom l'usa per a magnificar i tractar respectuosament el destinatari sabent, per\u00F2, que aquest plural t\u00E9 un evident sentit singular. El seu \u00FAs \u00E9s molt t\u00EDpic en la literatura medieval, sobretot a les composicions dels trobadors i tamb\u00E9 a les novel\u00B7les cavalleresques, com poden \u00E9sser el Curial e G\u00FCelfa (an\u00F2nim) o el Tirant lo Blanc de Joanot Martorell." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Archaeologia_cantiana_(1859)_(14779402855).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Etiquette" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sociolinguistics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grammatical_number" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Personal_pronouns" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u5C0A\u56B4\u8907\u6578\uFF08\u62C9\u4E01\u8A9E\uFF1Apluralis majestatis\uFF0C\u82F1\u8A9E\uFF1Amajestic plural / royal we\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u6B0A\u80FD\u6027\u7684\u8907\u6578\uFF0C\u662F\u4E00\u7A2E\u8A9E\u8A00\u7528\u6CD5\uFF0C\u4E00\u500B\u5728\u793E\u6703\u4E0A\u64C1\u6709\u9AD8\u4F4D\u968E\u7684\u4EBA\u5728\u8AAA\u8A71\u6642\uFF0C\u4EE5\u8907\u6578\u4EE3\u8A5E\uFF08\u4F8B\u5982\u82F1\u8A9E\uFF1AWe\uFF09\u4F86\u501F\u6307\u81EA\u5DF1\u3002\u9019\u500B\u4EBA\u53EF\u80FD\u662F\u64C1\u6709\u653F\u6B0A\u7684\u653F\u6CBB\u9818\u5C0E\u8005\uFF08\u570B\u738B\u3001\u7687\u5E1D\u6216\u8607\u4E39\uFF09\uFF0C\u6216\u662F\u5B97\u6559\u9818\u8896\uFF08\u4E3B\u6559\u6216\u6559\u5B97\uFF09\u3002\u9019\u7A2E\u7528\u6CD5\u5E38\u898B\u65BC\u50B3\u7D71\u7684\u6B50\u6D32\u53CA\u4E2D\u6771\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il plurale maiestatis o plurale maiestatico (dal latino pluralis maiestatis, plurale di maest\u00E0) si ha, nella lingua parlata o scritta, quando chi scrive si riferisce a se stesso usando la prima persona plurale anzich\u00E9 singolare." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis majestatis, \u00E4ven pluralis majestaticus eller pluralis excellenti\u00E6, \u00E4r en latinsk term som avser bruket av plural n\u00E4r en monark eller n\u00E5gon annan mycket uppsatt person, till exempel en religi\u00F6s ledare som den koptiska eller den katolska p\u00E5ven, avser sig sj\u00E4lv. I st\u00E4llet f\u00F6r \"jag\" anv\u00E4nder kungen eller kejsaren \"Vi\", alltid stavat med versal. Majest\u00E4tet anses p\u00E5 s\u00E5 s\u00E4tt representera folket eller folkflertalet. Samtidigt nyttjas Vi-formen som ett v\u00E4rdighetstecken eller som ett uttryck f\u00F6r makt och upph\u00F6jdhet. Den h\u00F6gv\u00F6rdiga personen h\u00E4lsas \"Ers Majest\u00E4t\" eller, n\u00E4r det g\u00E4ller p\u00E5var, biskopar och andra uppsatta religi\u00F6sa ledare som till exempel Dalai Lama, \"Ers helighet\"), och omtalas i tredje form plural respektive Hans/Hennes Majest\u00E4t och Hans/Hennes Helighet." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "En la lengua hablada, o en la escrita, el plural mayest\u00E1tico (del lat\u00EDn pluralis maiestaticus, pluralis maiestatis 'plural de majestad') consiste en referirse a uno mismo, sea hablante o escritor, mediante uso de la primera persona del plural y usando el pronombre nos, en sustituci\u00F3n de yo. Este uso estaba difundido extensamente en la Antigua Roma y ha perdurado en la tradici\u00F3n de muchos pa\u00EDses como expresi\u00F3n formal. En especial han sido los reyes y papas (de aqu\u00ED el nombre de mayest\u00E1tico, perteneciente o relativo a la majestad) quienes han usado esta modalidad expresiva, en tanto que se le vincula con la \u00ABimagen\u00BB de la instituci\u00F3n. Tambi\u00E9n se ha usado en las monarqu\u00EDas otomana e inglesa. Su uso m\u00E1s com\u00FAn es para dar a entender excelencia, poder o dignidad de la persona que habla o escribe." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u064E\u062D\u0652\u0646\u064F \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064A\u064E\u0651\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u06AF\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Royal we) \u0623\u0648 \u062C\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062A\u062C\u0644\u064A\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062A\u064A\u0646\u064A\u0629: pluralis majestatis) \u064A\u0639\u0646\u064A \u0627\u0633\u062A\u062E\u062F\u0627\u0645 \u0636\u0645\u064A\u0631\u0650 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0643\u0644\u0645 \u0641\u064A \u0635\u064A\u063A\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064F\u0635\u0631\u064E\u0651\u0641 \u0641\u064A \u0635\u064A\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0643\u0644\u0645\u064A\u0646 (\u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064A\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062B\u0627\u0644\u060C \u0646\u064E\u0642\u0648\u0644 \u0628\u062F\u0644\u064B\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0642\u0648\u0644) \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0634\u062E\u0635 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0630\u064A \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0641\u064A\u0639 \u0643\u0639\u0627\u0647\u0644 \u0623\u0648 \u0645\u0644\u0643 \u0623\u0648 \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0623\u0648 \u0632\u0639\u064A\u0645 \u062F\u064A\u0646\u064A (\u0645\u062B\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0642\u0641). \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u062B\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u064A\u0633\u062A\u0639\u0645\u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0646\u062D\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064A\u0629 \u064A\u0633\u062A\u062E\u062F\u0645\u0648\u0646 \u0636\u0645\u0627\u0626\u0631 \u0623\u0648 \u0623\u0641\u0639\u0627\u0644\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0635\u064A\u063A\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639 \u0644\u0644\u062F\u0644\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0641\u0631\u062F. \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064A\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062B\u0627\u0644\u060C \u064A\u0641\u062A\u062A\u062D \u0628\u0640\"\u0628\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0631\u062D\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u062D\u064A\u0645\u0646\u062D\u0646 \u0642\u0627\u0628\u0648\u0633 \u0628\u0646 \u0633\u0639\u064A\u062F \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0627\u0646...\u0631\u0633\u0645\u0646\u0627 \u0628\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0622\u062A.\". \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063A\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \"\u0642\u0627\u0628\u0648\u0633 \u0628\u0646 \u0633\u0639\u064A\u062F\" \u0647\u0648 \u0634\u062E\u0635 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0648\u0628\u0630\u0644\u0643 \u064A\u064F\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0645\u0641\u0631\u062F\u064B\u0627 \u0646\u062D\u0648\u064A\u064B\u0651\u0627\u060C \u0644\u0643\u0646\u064B\u0651 \u0627\u0633\u062A\u062E\u062F\u0627\u0645 \u0636\u0645\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0643\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0639\u0644 \"\u0631\u0633\u0645\" \u0641\u064A \u0635\u064A\u063A\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062A\u062C\u0644\u064A\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0639\u0638\u064A\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis majestatis (uit Latijn: pluralis maiestatis, letterlijk meervoud van verhevenheid; ook: majesteitsmeervoud of koninklijk meervoud) is het gebruik van het meervoud terwijl men naar zichzelf verwijst, dus in plaats van \"ik\", om de eigen belangrijkheid te benadrukken. Hetzelfde middel wordt ingezet voor het tegenovergestelde doel: de meervoudsvorm die wordt gebruikt om de aandacht van het eigen belang af te leiden, heet pluralis modestiae, meervoud van bescheidenheid. Dit gebruik is met name gangbaar bij verheven personen zoals monarchen (\"Wij Willem-Alexander...\"), bisschoppen en pausen. Paus Johannes Paulus I besloot bij zijn aantreden de pluralis majestatis niet te gebruiken. In de praktijk wordt de pluralis majestatis alleen nog in vaste uitdrukkingen gebruikt, bijvoorbeeld in wetten. Zelfs in de troonrede (Nederlandse koning) of de kersttoespraak (Belgische koning) gebruikt het staatshoofd ik." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis maiestatis (lub pluralis maiestaticus; \u0142ac. \u201Eliczba mnoga majestatu\u201D) \u2013 u\u017Cycie liczby mnogiej zamiast liczby pojedynczej, maj\u0105ce na celu podkre\u015Blenie godno\u015Bci, dostoje\u0144stwa w\u0142adcy (tak\u017Ce: biskupa, rektora itp.), stosowane przez w\u0142adc\u00F3w w odniesieniu do siebie lub przez innych w odniesieniu do w\u0142adc\u00F3w. W dzisiejszej polszczy\u017Anie pluralis maiestatis w zasadzie nie wyst\u0119puje, poza kontekstami humorystycznymi czy przyk\u0142adami stylizacji. Warto podkre\u015Bli\u0107, \u017Ce nie ka\u017Cde u\u017Cycie liczby mnogiej w stosunku do samego siebie jest przejawem pluralis maiestatis. Bywa tak\u017Ce odwrotnie (pluralis modestiae), gdy pisz\u0105cy d\u0105\u017Cy do pomniejszenia znaczenia w\u0142asnej osoby, w\u0142asnych zas\u0142ug w opisywanych wydarzeniach, wyprowadzanych wnioskach itp." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pluralis majestatis (\u043B\u0430\u0442. Pluralis majestatis \u2014 \u00AB\u043C\u043D\u043E\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0438\u044F\u00BB) \u2014 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E\u0438\u043C\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043C\u043D\u043E\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0447\u0438\u0441\u043B\u0430, \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u043C\u043E\u0435 \u0432 \u0440\u0435\u0447\u0438 \u043E \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043C\u043E\u043D\u0430\u0440\u0445\u0430\u043C\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043C\u0438 \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u043E\u043F\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0441\u0430\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438, \u043A \u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440\u0443, \u041F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u0438\u043C. \u041B\u0430\u0442\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u044F\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u2014 \u00AB\u043D\u043E\u0441\u0438\u0437\u043C\u00BB (nos). \u041E\u0431\u044B\u0447\u043D\u043E \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u0434\u043B\u044F \u0443\u043A\u0430\u0437\u0430\u043D\u0438\u044F \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0432\u043E\u0441\u0445\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u043E \u0443\u043F\u043E\u0442\u0440\u0435\u0431\u043B\u044F\u044E\u0449\u0435\u0433\u043E \u0432 \u043A\u0430\u043A\u043E\u043C-\u043B\u0438\u0431\u043E \u0430\u0441\u043F\u0435\u043A\u0442\u0435, \u043A\u0440\u043E\u043C\u0435 \u0442\u043E\u0433\u043E, \u0432 \u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043C\u043E\u043D\u0430\u0440\u0445 (\u0441\u0430\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A) \u043E\u0431\u044B\u0447\u043D\u043E \u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0438\u0442 \u043D\u0435 \u043E\u0442 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u043B\u0438\u0446\u0430, \u0430 \u043E\u0442 \u043B\u0438\u0446\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043B\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E \u0432\u0435\u0434\u043E\u043C\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412 pluralis majestatis \u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u044F\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E\u0438\u043C\u0435\u043D\u0438\u044F \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u043B\u0438\u0446\u0430 \u0435\u0434\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0447\u0438\u0441\u043B\u0430 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E\u0438\u043C\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043C\u043D\u043E\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0438\u043B\u0438 \u0434\u0432\u043E\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E. \u041F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440 \u2014 (\u043A\u0440\u0430\u0442\u043A\u0438\u0439) \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u044F II: \u00AB\u0411\u043E\u0436\u0438\u0435\u044E \u043C\u0438\u043B\u043E\u0441\u0442\u0438\u044E, \u041C\u044B, \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0439 \u0412\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439, \u0418\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u0421\u0430\u043C\u043E\u0434\u0435\u0440\u0436\u0435\u0446 \u0412\u0441\u0435\u0440\u043E\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439, \u0426\u0430\u0440\u044C \u041F\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439, \u0412\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u0439 \u041A\u043D\u044F\u0437\u044C \u0424\u0438\u043D\u043B\u044F\u043D\u0434\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0447\u0430\u044F, \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0447\u0430\u044F, \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0447\u0430\u044F\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Majest\u00E1tn\u00ED plur\u00E1l (lat. pluralis majestatis nebo t\u00E9\u017E plural maiestaticus, pluralis maiestaticus), n\u011Bkdy t\u00E9\u017E kr\u00E1lovsk\u00FD plur\u00E1l, je zp\u016Fsob, kdy panovn\u00EDk nebo jin\u00FD vysoce postaven\u00FD p\u0159edstavitel st\u00E1tu nebo c\u00EDrkve o sob\u011B hovo\u0159\u00ED v mno\u017En\u00E9m \u010D\u00EDsle (my nam\u00EDsto j\u00E1). T\u00EDmto zp\u016Fsobem d\u00E1v\u00E1 mluv\u010D\u00ED najevo v\u00E1\u017Enost sv\u00E9ho postaven\u00ED. U\u017E\u00EDvat se za\u010Dal za , tedy po rozd\u011Blen\u00ED moci v \u0159\u00ED\u0161i \u0159\u00EDmsk\u00E9 za Diocleciana, kdy ka\u017Ed\u00FD augustus a ka\u017Ed\u00FD caesar mluvil i za v\u0161echny t\u0159i ostatn\u00ED a vyd\u00E1val z\u00E1kony i jejich jm\u00E9nem." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ahozko hizkuntzan edo idatzizkoan, maiestatezko plurala norbere burua aipatzean datza, hiztuna edo idazlea izan, pluraleko lehen pertsona erabiliz eta \"gu\" izenordaina erabiliz, \"ni\"re ordez. Erabilera hori Antzinako Erroman zabalduta zegoen, eta herrialde askotako tradizioan iraun du adierazpen formal gisa. Bereziki, errege-erreginak eta aita santuak (hortik maiestatiko izena, maiestateari dagokiona edo dagokiona) izan dira adierazpen-modalitate hori erabili dutenak, erakundearen \u00ABirudiarekin\u00BB lotzen den heinean. Otomandar eta ingeles monarkietan ere erabili izan da. Hitz egiten edo idazten duen pertsonaren bikaintasuna, boterea edo duintasuna aditzera emateko erabiltzen da gehien." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le nous de majest\u00E9, nous majestatif ou pluriel de majest\u00E9 (pluralis majestatis) est l'usage, r\u00E9pandu dans de nombreuses langues, d'un pronom personnel pluriel par un souverain ou une personnalit\u00E9 religieuse de fa\u00E7on \u00E0 s'auto-d\u00E9signer. En fran\u00E7ais, le plus souvent, c'est le pronom \u00AB nous \u00BB qui est utilis\u00E9 dans ce sens. Il doit \u00EAtre distingu\u00E9 du nous de modestie, utilis\u00E9 par les auteurs de publications scientifiques et universitaires. Pour les souverains pontifes, l'usage du nous de majest\u00E9 fut abandonn\u00E9 dans la pratique courante par le court pontificat du pape Jean-Paul Ier, bien que ce nous soit toujours d'usage dans certains \u00E9crits et \u00E9dits pontificaux, cela restant tout de m\u00EAme rare." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C0A\u53B3\u306E\u8907\u6570\uFF08\u305D\u3093\u3052\u3093\u306E\u3075\u304F\u3059\u3046\u3001\u7F85: Pluralis Majestatis\uFF08\u30D7\u30EB\u30FC\u30E9\u30FC\u30EA\u30B9\u30FB\u30DE\u30FC\u30A4\u30A7\u30B9\u30BF\u30FC\u30C6\u30A3\u30B9\uFF09\u3001\u82F1: Royal We/Majestic Plural\uFF09\u306F\u6B27\u5DDE\u8A00\u8A9E\u3067\u56FD\u738B\u306A\u3069\u306E\u9AD8\u4F4D\u8EAB\u5206\u306B\u3042\u308B\u8005\u304C\u81EA\u3089\u3092\u6307\u3059\u5834\u5408\u306B\u4EE3\u540D\u8A5E\u3068\u3057\u3066\u4E00\u4EBA\u79F0\u5358\u6570\u3067\u306A\u304F\u4E00\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3092\u7528\u3044\u308B\u3053\u3068\u3092\u3044\u3046\u3002\u541B\u4E3B\u3084\u8CB4\u65CF\u3084\u9AD8\u4F4D\u8056\u8077\u8005\u306A\u3069\u306E\u4EBA\u3005\u306F\u3001\u500B\u4EBA\u306E\u7ACB\u5834\u3067\u306F\u306A\u304F\u56FD\u6C11\u3084\u9818\u6C11\u306E\u30EA\u30FC\u30C0\u30FC\u3068\u3057\u3066\u306E\u516C\u7684\u306A\u7ACB\u5834\u3067\u767A\u8A00\u3059\u308B\u5834\u5408\u3001\u81EA\u5206\u306E\u3053\u3068\u3092\u4E00\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3067\u8A71\u3059\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u4FE1\u4EFB\u72B6\u306A\u3069\u306E\u5916\u4EA4\u6587\u66F8\u306B\u304A\u3044\u3066\u3001\u541B\u4E3B\u304B\u3089\u4ED6\u306E\u541B\u4E3B\u306B\u5B9B\u3066\u3066\u66F8\u304F\u5834\u5408\u306F\u4E00\u4EBA\u79F0\u5358\u6570\u3092\u7528\u3044\u308B\u304C\u3001\u5171\u548C\u56FD\u306E\u5927\u7D71\u9818\u306A\u3069\u306B\u5B9B\u3066\u3066\u66F8\u304F\u5834\u5408\u306F\u4E00\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3092\u7528\u3044\u308B\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u3002 \u5C0A\u53B3\u306E\u8907\u6570\u306F\u5F8C\u306B\u4E8C\u4EBA\u79F0\u306B\u3082\u5F71\u97FF\u3057\u3001\u6B27\u5DDE\u8A00\u8A9E\u3067\u8907\u6570\u4EE3\u540D\u8A5E\u3092\u4E8C\u4EBA\u79F0\u5358\u6570\u306E\u656C\u79F0\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308C\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002\u4F8B\u3048\u3070\u82F1\u8A9E\u306Eyou\u306F\u4E8C\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3067\u3042\u308B\u304C\u73FE\u5728\u3067\u306F\u5358\u8907\u540C\u5F62\u3068\u306A\u3063\u305F\u3002\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u306Evous\u306F\u672C\u6765\u4E8C\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3060\u304C\u4E8C\u4EBA\u79F0\u5358\u6570\u306E\u656C\u79F0\u3068\u3057\u3066\u3082\u4F7F\u308F\u308C\u308B\u3002\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E\u306Esie\u306F\u4E09\u4EBA\u79F0\u8907\u6570\u3067\u3042\u3063\u305F\u304C\u4E8C\u4EBA\u79F0\u5358\u6570\u306E\u656C\u79F0\u3068\u3057\u3066\u3082\u4F7F\u308F\u308C\u308B (\u305F\u3060\u3057Sie\u3068\u982D\u3092\u5927\u6587\u5B57\u306B\u3059\u308B\u3053\u3068\u3067\u533A\u5225\u3059\u308B) \u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The royal we, majestic plural (pluralis majestatis), or royal plural, is the use of a plural pronoun (or corresponding plural-inflected verb forms) used by a single person who is a monarch or holds a high office to refer to themselves. A more general term for the use of a we, us, or our to refer to oneself is nosism." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El plural majest\u00E0tic \u00E9s l'\u00FAs de la primera persona del plural en lloc de la primera del singular en discursos formals. El plural majest\u00E0tic s'usa com a plural fictici referit sempre a persones d'altes jerarquies militars i/o eclesi\u00E0stiques. Hom l'usa per a magnificar i tractar respectuosament el destinatari sabent, per\u00F2, que aquest plural t\u00E9 un evident sentit singular. El seu \u00FAs \u00E9s molt t\u00EDpic en la literatura medieval, sobretot a les composicions dels trobadors i tamb\u00E9 a les novel\u00B7les cavalleresques, com poden \u00E9sser el Curial e G\u00FCelfa (an\u00F2nim) o el Tirant lo Blanc de Joanot Martorell." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O plural majest\u00E1tico (do latim pluralis majestatis: 'plural de majestade'), tamb\u00E9m chamado plural de mod\u00E9stia, refere-se ao uso (geralmente, por uma autoridade) da primeira pessoa do plural (n\u00F3s) em lugar da primeira pessoa do singular (eu), para se autodesignar, ou o emprego da segunda pessoa do plural (v\u00F3s) em vez da segunda pessoa do singular (tu), em atitude respeitosa para com o interlocutor. Originalmente usado por soberanos ou personalidades religiosas, ainda ocorre, na l\u00EDngua falada ou escrita, quando quem escreve ou fala se refere a si pr\u00F3prio usando a primeira pessoa." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Pluralis Majestatis (lat. \u201EMehrzahl der Hoheit\u201C) wird verwendet, um eine Person, z. B. einen Herrscher, als besonders m\u00E4chtig oder w\u00FCrdig auszuzeichnen. Teilweise bezeichnet sich die Person auch selbst so, indem sie von sich im Plural spricht. Ausdr\u00FCcke, die im Pluralis Majestatis stehen, werden immer gro\u00DFgeschrieben. Bei Monarchen oder anderen Autorit\u00E4ten spielt die Vorstellung eine Rolle, dass sie f\u00FCr ihre Untertanen beziehungsweise Untergebenen sprechen oder zu sprechen glauben. M\u00F6glicherweise geht dieser Gebrauch des Plurals auf die R\u00F6mische Tetrarchie seit dem Jahre 293 mit ihren zwei Senior- und zwei Juniorkaisern zur\u00FCck. Bei Adeligen und W\u00FCrdentr\u00E4gern war und ist der Plural in der Selbstbezeichnung zu amtlichen Anl\u00E4ssen \u00FCblich (zum Beispiel: \u201EWir, Benedictus PP. XVI, im dritten Jahr Unseres Pontifikates \u2026\u201C oder \u201EWe, Elisabeth II., by the Grace of God \u2026\u201C). Aber auch in der deutschen Alltagssprache ist das Siezen als eine Form des Pluralis Majestatis erhalten geblieben, indem grunds\u00E4tzlich im Plural mit dem Gegen\u00FCber gesprochen wird (Beispiel: \u201ESie haben recht\u201C statt \u201Edu hast recht\u201C)." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jul-Greg-George-II-1750.tif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Gesenius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_pronouns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/King_Edward_VII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Ember" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Archaeologia_cantiana_(1859)_(14779402855).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Pronouns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_one" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Asian_cultural_sphere" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chancery_of_Apostolic_Briefs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/We_have_become_a_grandmother" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mit_brennender_Sorge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cordillera_of_the_Andes_Boundary_Case" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Singular_they" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yahweh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trinity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commonwealth_realms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sovereign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rector_(academia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indo-Aryan_languages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grammatical_number" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Letter_of_credence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Letters_patent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Proclamation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_pronouns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_pronouns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/I_(pronoun)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Names_of_God_in_Judaism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commission_(document)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Shaddai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/May_Fourth_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Longchamp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_honorifics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_the_United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pronoun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_rulers_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Thatcher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yang_di-Pertuan_Agong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pluralis_excellentiae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Personal_pronouns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plural" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_character" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nosism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tanakh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Non_abbiamo_bisogno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monarch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sociolinguistics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adonai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Old_Chinese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arabic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augustine_of_Hippo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/God_in_Islam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elohim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mircea_Eliade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malaysia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Etiquette" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Notre_charge_apostolique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qin's_wars_of_unification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shi_Huangdi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hindustani_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u2013V_distinction" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Em" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refimprove" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Full" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Crossreference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Smallcaps" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Archaeologia_cantiana_(1859)_(14779402855).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109970794 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10558" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 165128 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/Pluralis_majestatis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5C0A\u56B4\u8907\u6578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Plurale_maiestatico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Plural_majest\u00E0tic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Royal_we" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ia.dbpedia.org/resource/Plural_majestatic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Pluralis_Majestatis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Pluralis_majestatis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Kongelig_flertall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q250885" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2Mtsb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0410\u045E\u0442\u0430\u0440\u0441\u043A\u0430\u0435_\u00AB\u043C\u044B\u00BB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.015_64" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Pluralis_majestatis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u062D\u0646_\u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064A\u0629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Plural_majest\u00E1tico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bar.dbpedia.org/resource/Pluralis_Majestatis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Pluralis_maiestatis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Pluralis_maiestatis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nous_de_majest\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Majest\u00E1tn\u00ED_plur\u00E1l" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5C0A\u53B3\u306E\u8907\u6570" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Plural_mayest\u00E1tico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Maiestatezko_plural" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Use" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Royal_we?oldid=1109970794&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neon_Gravestones" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/One_(pronoun)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/My_Bride_Is_a_Mermaid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Katamari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'Empereur_Smith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Majestic_plural" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/We_have_become_a_grandmother" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deus_caritas_est" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fundamental_Law_of_Vatican_City_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Io_(princely_title)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elohim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Ranjith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Burgundian_treaty_of_1548" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Latin_phrases_(C)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basic_Law_of_Saudi_Arabia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pluralis_Majestatis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Papal_we" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_%22WE%22" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_%22we%22" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_We" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_plural" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_you" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperial_we" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plural_of_majesties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plural_of_majesty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plural_of_respect" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pluralis_maiestatis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uses_of_Royal_We" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uses_of_royal_we" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/We_are_a_grandmother" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_VI,_Part_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Body_politic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Adrian_IV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Illeism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Taming_of_the_Shrew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperative_mood" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pronoun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hirohito_surrender_broadcast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capitalization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/In_plurimis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pluralis_auctoris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Jarry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nontrinitarianism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pluralis_majestatis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_pronouns" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Singular_they" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vehementer_Nos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_we" } ] }}