{  "http://dbpedia.org/resource/Unsere_Besten" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Bahro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sch\u00F6nefeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cemeteries_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luckenwalde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigrid_Damm-R\u00FCger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Gollwitzer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_Day_in_Kreuzberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aki_Orr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-J\u00FCrgen_Krahl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Germany_(1945\u20131990)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kommune_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gudrun_Ensslin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnter_Gaus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Baader_Meinhof_Complex" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Edukators" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alan_Posener" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Barnard_Jenkins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rolf_Ludwig_Pohle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_childhood_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Rudi_Dutschke" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Free_University_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bild" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_protests_against_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1940_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Warlord_of_the_Air" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Richardson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spa\u00DFguerilla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1979_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Alexander_Rauter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giangiacomo_Feltrinelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_epilepsy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Marcuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Der_Blindg\u00E4nger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dahlem_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_suicides" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cemeteries_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sarah_Haffner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dutschke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Willi_Rudolf_Dutschke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conor_Cruise_O'Brien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theodor_W._Adorno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1979" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josef_Bachmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Union_of_Students_(United_Kingdom)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_August_Wittfogel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blow_Up_(club)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Blomberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baby_boomers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FORVM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horst_Mahler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader_Meinhof_(album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Killing_of_Benno_Ohnesorg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/If_Not_Us,_Who%3F" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bommi_Baumann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volker_Stelzmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johann_Kresnik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_German_student_movement" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Konkret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sozialistischer_Deutscher_Studentenbund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer_SE" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_survived_assassination_attempts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cultural_hegemony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Effi_Briest_(1974_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaston_Salvatore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1940" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1979" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_11" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prison_deaths" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1940" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Long_march_through_the_institutions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurf\u00FCrstendamm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reginald_Maudling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bol\u00EDvar_Echeverr\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Character_mask" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolph_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cultural_Marxism_conspiracy_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlliance'90/TheGreensPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleWithEpilepsy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanChristianSocialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanSociologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromDahme-Spreewald" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Socialist110618848" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sociologist110620758" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAttemptedAssassinationSurvivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMarxistTheorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatShootingSurvivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheProvinceOfBrandenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Survivor110681194" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u0648\u062F\u064A \u062F\u0648\u062A\u0634\u0643\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EB\u30C7\u30A3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C1\u30E5\u30B1" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0443\u0447\u043A\u0435, \u0420\u0443\u0434\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9B6F\u8FEA\u00B7\u675C\u5951\u514B" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0443\u0434\u0456 \u0414\u0443\u0447\u043A\u0435" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A1\u03BF\u03CD\u03BD\u03C4\u03B9 \u039D\u03C4\u03BF\u03CD\u03C4\u03C3\u03BA\u03B5" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u0648\u062F\u064A \u062F\u0648\u062A\u0634\u0643\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 Rudi Dutschke) \u0640 (\u0634\u0648\u0646\u0641\u064A\u0644\u062A\u060C \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627\u060C 7 \u0645\u0627\u0631\u0633 1940 \u0640 \u0622\u0631\u0647\u0648\u0633\u060C \u0627\u0644\u062F\u0646\u0645\u0631\u0643 24 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1979) \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0634\u0637\u0627\u064B \u064A\u0633\u0627\u0631\u064A\u0627\u064B \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627\u064B \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1940 \u0641\u064A \u0634\u0648\u0646\u0641\u064A\u0644\u062A \u0642\u0631\u0628 \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646\u060C \u0648\u0639\u0627\u0634 \u0648\u062A\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064A\u0629 \u062D\u062A\u0649 \u062D\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u0648\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0645\u064F\u0646\u0639 \u0645\u0646 \u062F\u062E\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064A\u0629 \u0644\u0631\u0641\u0636\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0636\u0645\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0648\u062A\u062D\u0631\u064A\u0636\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0631\u0641\u0627\u0642\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0623\u064A\u0636\u064B\u0627\u060C \u0641\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0637\u0631 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1961 (\u0642\u0628\u0644 \u064A\u0648\u0645 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0645\u0646 \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0633\u0648\u0631 \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646) \u0648\u062F\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639 \u0641\u064A \u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudi Dutschke, Rufname Rudi (* 7. M\u00E4rz 1940 in Sch\u00F6nefeld bei Luckenwalde; \u2020 24. Dezember 1979 in Aarhus, D\u00E4nemark), war ein deutscher marxistischer Soziologe und politischer Aktivist. Er gilt als Wortf\u00FChrer der Studentenbewegung der 1960er Jahre in West-Berlin und in Westdeutschland. Bei einem Attentat auf ihn im April 1968 erlitt er schwere Hirnverletzungen, an deren Sp\u00E4tfolgen er 1979 starb." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A1\u03BF\u03CD\u03BD\u03C4\u03B9 \u039D\u03C4\u03BF\u03CD\u03C4\u03C3\u03BA\u03B5 (Alfred Willi Rudolf \u201ERudi\u201C Dutschke, 7 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 1940 \u2013 24 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1979) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03B1\u03BA\u03C4\u03B9\u03B2\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF \u03BA\u03CD\u03C1\u03B9\u03BF\u03C2 \u03B5\u03BA\u03C0\u03C1\u03CC\u03C3\u03C9\u03C0\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C6\u03BF\u03B9\u03C4\u03B7\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03BA\u03B9\u03BD\u03AE\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 1960." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf Dutschke\u200B (Sch\u00F6nefeld, cerca de Luckenwalde; 7 de marzo de 1940\u200B-\u00C5rhus, Dinamarca; 24 de diciembre de 1979),\u200B m\u00E1s conocido como Rudi Dutschke, fue un soci\u00F3logo marxista y pol\u00EDtico alem\u00E1n. Fue el representante m\u00E1s conocido del movimiento estudiantil de los a\u00F1os 1960 en Alemania Occidental (el llamado \"movimiento del 68\"). Se opuso rotundamente a la guerra de Vietnam e impuls\u00F3 muy creativamente la deserci\u00F3n de soldados estadounidenses afincados en sus cuarteles en Alemania. Impuls\u00F3 la lucha contra toda forma de autoritarismo y por la emancipaci\u00F3n femenina.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf Dutschke (7 de mar\u00E7 de 1940, Sch\u00F6nefeld, Brandenburg 1940- 24 de desembre de 1979), m\u00E9s conegut com a Rudi Dutschke va ser un soci\u00F2leg marxista i pol\u00EDtic alemany. Fou un conegut representant del moviment estudiantil dels anys 1960 a Alemanya Occidental (el \"moviment del 68\"). Es va oposar rotundament a la Guerra del Vietnam i va impulsar molt creativament la deserci\u00F3 de soldats estatunidencs establerts a les seves casernes d'Alemanya. Va impulsar la lluita contra tota forma d'autoritarisme i per l'emancipaci\u00F3 femenina." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudi DUTSCHKE [alfret vili rudi du\u0109ke] (naskita la 7-an de marto 1940 en Sch\u00F6nefeld \u0109e Luckenwalde, Germanio; mortinta la 24-an de decembro 1979 en \u00C5rhus, Danio) estis germana marksista sociologo kaj politika aktivulo. Li aktive partoprenis en la insurekcioj de la 1960-aj jaroj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudi Dutschke (Sch\u00F6nefeld, 7 marzo 1940 \u2013 \u00C5rhus, 24 dicembre 1979) \u00E8 stato un sociologo, attivista marxista tedesco.\u00C8 stato il leader della SDS, il Movimento Studentesco Tedesco a sfondo socialista anarchico-rivoluzionario, e del successivo movimento de I Verdi. I suoi grandi slogan erano: impegno diretto ed attivo per una rivolta contro la societ\u00E0, contro la struttura delle universit\u00E0, contro i partiti ed il loro inserimento nel sistema, contro la civilt\u00E0 dei consumi e la politica delle grandi potenze." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudi Dutschke (ur. 7 marca 1940 w Sch\u00F6nefeld, zm. 24 grudnia 1979 w Aarhus) \u2013 niemiecki socjolog, ideolog i g\u0142\u00F3wny rzecznik lewicowego ruchu student\u00F3w niemieckich w latach 60. XX wieku." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke (Sch\u00F6nefeld, 7 maart 1940 - Aarhus, Denemarken, 24 december 1979), 'Roter Rudi', was de bekendste studentenleider van Duitsland uit de jaren 1960. Hij was een van de leiders van de Duitse Socialistische Studentenvereniging. Bij een aanslag op hem in april 1968 liep hij een hersenbeschadiging op; aan de gevolgen daarvan overleed hij eind 1979." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u963F\u723E\u5F17\u96F7\u5FB7\u00B7\u5A01\u5229\u00B7\u9B6F\u8FEA\u00B7\u675C\u5951\u514B\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AAlfred Willi Rudi Dutschke\uFF0C1940\u5E743\u67087\u65E5\uFF0D1979\u5E7412\u670824\u65E5\uFF09\u662F1968\u5E74\u5FB7\u570B\u5B78\u904B\u9818\u8896\u3001\u4EE3\u8868\u767C\u8A00\u8005\u4E4B\u4E00\u3002\u66FE\u56E0\u5B78\u904B\u56E0\u7D20\u57281968\u5E744\u670811\u65E5\u88AB\u7D04\u745F\u592B\u00B7\u5DF4\u8D6B\u66FC\u958B\u69CD\u5C04\u4F24\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30EB\u30D5\u30EC\u30FC\u30C8\u30FB\u30F4\u30A3\u30EA\u30FB\u30EB\u30C7\u30A3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C1\u30E5\u30B1\uFF08Alfred Willi Rudi Dutschke, 1940\u5E743\u67087\u65E5 - 1979\u5E7412\u670824\u65E5\uFF09\u306F1960\u5E74\u4EE3\u5F8C\u534A\u306E\u897F\u30C9\u30A4\u30C4\u306B\u304A\u3044\u3066\u975E\u5E38\u306B\u3088\u304F\u77E5\u3089\u308C\u305F\u5B66\u751F\u904B\u52D5\u5BB6\u3001\u793E\u4F1A\u5B66\u8005\u3001\u653F\u6CBB\u904B\u52D5\u5BB6\u3002\u5F7C\u306F\u3001\u793E\u4F1A\u306E\u6A5F\u69CB\u306E\u5B8C\u5168\u306A\u4E00\u90E8\u3068\u306A\u308B\u3053\u3068\u306B\u3088\u308A\u3001\u653F\u5E9C\u3084\u793E\u4F1A\u306E\u4E2D\u304B\u3089\u904E\u6FC0\u306A\u5909\u9769\u3092\u5B9F\u73FE\u3059\u308B\u3068\u3044\u3046\u300C\u300D\u3092\u63D0\u5531\u3057\u305F\u3002\u3053\u308C\u306F\u30A2\u30F3\u30C8\u30CB\u30AA\u30FB\u30B0\u30E9\u30E0\u30B7\u3084\u30D5\u30E9\u30F3\u30AF\u30D5\u30EB\u30C8\u5B66\u6D3E\u304B\u3089\u5F97\u305F\u7740\u60F3\u3067\u3042\u308A\u30011970\u5E74\u4EE3\u306B\u306F\u5F53\u6642\u751F\u307E\u308C\u305F\u3070\u304B\u308A\u306E\u74B0\u5883\u4FDD\u8B77\u904B\u52D5\u306B\u52A0\u308F\u308B\u3053\u3068\u3067\u3053\u306E\u601D\u60F3\u3092\u5B9F\u8DF5\u3057\u3066\u3086\u304F\u3002 \u5F7C\u306F1968\u5E74\u306B\u6697\u6BBA\u3055\u308C\u304B\u3051\u8F9B\u304F\u3082\u751F\u304D\u6B8B\u3063\u305F\u304C\u3001\u305D\u306E12\u5E74\u5F8C\u306B\u5F8C\u907A\u75C7\u3067\u6B7B\u4EA1\u3057\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0443\u0434\u0438 \u0414\u0443\u0301\u0447\u043A\u0435 (\u043D\u0435\u043C. Rudi Dutschke, \u043F\u043E\u043B\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043C\u044F \u0410\u043B\u044C\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0412\u0438\u043B\u043B\u0438 \u0420\u0443\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444 \u0414\u0443\u0447\u043A\u0435; \u043D\u0435\u043C. Alfred Willi Rudolf Dutschke; 7 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1940, \u0428\u0451\u043D\u0435\u0444\u0435\u043B\u044C\u0434, \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F \u2015 24 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1979, \u041E\u0440\u0445\u0443\u0441, \u0414\u0430\u043D\u0438\u044F) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0440\u043A\u0441\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A. \u041B\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0438 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0431\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043D\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F 1960-\u0445 \u0433\u043E\u0434\u043E\u0432, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u043E\u043A\u043E\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0445 \u00AB\u043D\u043E\u0432\u044B\u0445 \u043B\u0435\u0432\u044B\u0445\u00BB" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf Dutschke (7 de mar\u00E7o de 1940 - 24 de dezembro de 1979) foi o mais expressivo l\u00EDder do movimento estudantil que surgiu na Alemanha no final do anos 60. Inspirado pelas ideias marxistas, lutou fortemente contra a guerra do Vietn\u00E3, o autoritarismo e pela revolu\u00E7\u00E3o feminista." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf (Rudi) Dutschke, f\u00F6dd 7 mars 1940 i Sch\u00F6nefeld n\u00E4ra Luckenwalde i Tyskland, d\u00F6d 24 december 1979 i \u00C5rhus i Danmark, var en tysk radikal studentledare. Han var en av de mest k\u00E4nda ledarna f\u00F6r den radikala studentr\u00F6relsen och bland annat ledande inom Ausserparlamentarische Opposition i V\u00E4sttyskland \u00E5ren kring 1968." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke, pour l'\u00E9tat civil Alfred Willi Rudolf Dutschke, n\u00E9 le 7 mars 1940 \u00E0 Sch\u00F6nefeld, dans le Brandebourg, mort le 24 d\u00E9cembre 1979 \u00E0 Aarhus (Danemark), est un activiste et homme politique allemand, le repr\u00E9sentant le plus connu du mouvement \u00E9tudiant d'Allemagne de l'Ouest en 1968, et par la suite un des fondateurs du parti \u00AB Les Verts \u00BB (Die Gr\u00FCnen). Mari\u00E9 et p\u00E8re de trois enfants, il meurt en 1979 des s\u00E9quelles neurologiques de la tentative d'assassinat dont il a \u00E9t\u00E9 victime en 1968." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0443\u0434\u0456 \u0414\u0443\u0447\u043A\u0435 (\u043D\u0456\u043C. Rudi Dutschke, \u043F\u043E\u0432\u043D\u0435 \u0456\u043C'\u044F \u2014 \u0410\u043B\u044C\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0412\u0456\u043B\u043B\u0456 \u0420\u0443\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444 \u0414\u0443\u0447\u043A\u0435; \u043D\u0456\u043C. Alfred Willi Rudolf Dutschke); 7 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1940, \u0428\u0435\u043D\u0435\u0444\u0435\u043B\u044C\u0434, \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0430 \u2014 24 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1979, \u041E\u0440\u0445\u0443\u0441, \u0414\u0430\u043D\u0456\u044F) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0440\u043A\u0441\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0456\u043E\u043B\u043E\u0433 \u0456 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A. \u041D\u0430\u0439\u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0456\u0448\u0438\u0439 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0456 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0431\u0435\u0440\u043B\u0456\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0440\u0443\u0445\u0443 1960-\u0445 \u0440\u0440." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf \"Rudi\" Dutschke (German: [\u02C8\u0281u\u02D0di \u02C8d\u028At\u0283k\u0259]; 7 March 1940 \u2013 24 December 1979) was a German sociologist and political activist who, until severely injured by an assassin in 1968, was a leading charismatic figure within the West German Socialist Students Union (SDS) and the Federal Republic's broader \u201Cextra-parliamentary opposition\u201D (APO)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke, cel\u00FDm jm\u00E9nem Alfred Willi Rudolf Dutschke (7. b\u0159ezna 1940 \u2013 24. prosince 1979, Aarhus, D\u00E1nsko) byl n\u011Bmeck\u00FD sociolog, politick\u00FD aktivista a jedna z nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00EDch osobnost\u00ED radik\u00E1ln\u011B levicov\u00E9ho pozdn\u00EDch \u0161edes\u00E1t\u00FDch let 20. stolet\u00ED v z\u00E1padn\u00EDm N\u011Bmecku." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudi.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gedenkplatte_f\u00FCr_Rudi_Dutschke_in_Berlin-Wilmersdorf.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Accidental_deaths_in_Denmark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1940_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Brandenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_Clare_Hall,_Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Marxists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sozialistischer_Deutscher_Studentenbund_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Shooting_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_with_epilepsy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_drowning" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Teltow-Fl\u00E4ming" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Christian_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lutheran_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1979_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0443\u0434\u0456 \u0414\u0443\u0447\u043A\u0435 (\u043D\u0456\u043C. Rudi Dutschke, \u043F\u043E\u0432\u043D\u0435 \u0456\u043C'\u044F \u2014 \u0410\u043B\u044C\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0412\u0456\u043B\u043B\u0456 \u0420\u0443\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444 \u0414\u0443\u0447\u043A\u0435; \u043D\u0456\u043C. Alfred Willi Rudolf Dutschke); 7 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1940, \u0428\u0435\u043D\u0435\u0444\u0435\u043B\u044C\u0434, \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0430 \u2014 24 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1979, \u041E\u0440\u0445\u0443\u0441, \u0414\u0430\u043D\u0456\u044F) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0440\u043A\u0441\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0456\u043E\u043B\u043E\u0433 \u0456 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A. \u041D\u0430\u0439\u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0456\u0448\u0438\u0439 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0456 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0431\u0435\u0440\u043B\u0456\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0440\u0443\u0445\u0443 1960-\u0445 \u0440\u0440." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke (Sch\u00F6nefeld, 7 maart 1940 - Aarhus, Denemarken, 24 december 1979), 'Roter Rudi', was de bekendste studentenleider van Duitsland uit de jaren 1960. Hij was een van de leiders van de Duitse Socialistische Studentenvereniging. Bij een aanslag op hem in april 1968 liep hij een hersenbeschadiging op; aan de gevolgen daarvan overleed hij eind 1979." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u963F\u723E\u5F17\u96F7\u5FB7\u00B7\u5A01\u5229\u00B7\u9B6F\u8FEA\u00B7\u675C\u5951\u514B\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AAlfred Willi Rudi Dutschke\uFF0C1940\u5E743\u67087\u65E5\uFF0D1979\u5E7412\u670824\u65E5\uFF09\u662F1968\u5E74\u5FB7\u570B\u5B78\u904B\u9818\u8896\u3001\u4EE3\u8868\u767C\u8A00\u8005\u4E4B\u4E00\u3002\u66FE\u56E0\u5B78\u904B\u56E0\u7D20\u57281968\u5E744\u670811\u65E5\u88AB\u7D04\u745F\u592B\u00B7\u5DF4\u8D6B\u66FC\u958B\u69CD\u5C04\u4F24\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke, cel\u00FDm jm\u00E9nem Alfred Willi Rudolf Dutschke (7. b\u0159ezna 1940 \u2013 24. prosince 1979, Aarhus, D\u00E1nsko) byl n\u011Bmeck\u00FD sociolog, politick\u00FD aktivista a jedna z nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00EDch osobnost\u00ED radik\u00E1ln\u011B levicov\u00E9ho pozdn\u00EDch \u0161edes\u00E1t\u00FDch let 20. stolet\u00ED v z\u00E1padn\u00EDm N\u011Bmecku." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0631\u0648\u062F\u064A \u062F\u0648\u062A\u0634\u0643\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 Rudi Dutschke) \u0640 (\u0634\u0648\u0646\u0641\u064A\u0644\u062A\u060C \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627\u060C 7 \u0645\u0627\u0631\u0633 1940 \u0640 \u0622\u0631\u0647\u0648\u0633\u060C \u0627\u0644\u062F\u0646\u0645\u0631\u0643 24 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1979) \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0634\u0637\u0627\u064B \u064A\u0633\u0627\u0631\u064A\u0627\u064B \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627\u064B \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1940 \u0641\u064A \u0634\u0648\u0646\u0641\u064A\u0644\u062A \u0642\u0631\u0628 \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646\u060C \u0648\u0639\u0627\u0634 \u0648\u062A\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064A\u0629 \u062D\u062A\u0649 \u062D\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u0648\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0645\u064F\u0646\u0639 \u0645\u0646 \u062F\u062E\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064A\u0629 \u0644\u0631\u0641\u0636\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0636\u0645\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0648\u062A\u062D\u0631\u064A\u0636\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0631\u0641\u0627\u0642\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0623\u064A\u0636\u064B\u0627\u060C \u0641\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0637\u0631 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1961 (\u0642\u0628\u0644 \u064A\u0648\u0645 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0645\u0646 \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0633\u0648\u0631 \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646) \u0648\u062F\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639 \u0641\u064A \u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0629. \u062A\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0645\u062D\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0627\u063A\u062A\u064A\u0627\u0644 \u0641\u064A 11 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1968\u060C \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064A\u0647 \u064A\u0648\u0633\u0641 \u0628\u0627\u062E\u0645\u0627\u0646 \u0631\u0635\u0627\u0635\u0629 \u0623\u0635\u0627\u0628\u062A\u0647 \u0641\u064A \u0631\u0623\u0633\u0647 \u0648\u062A\u0633\u0628\u0628\u062A \u0641\u064A \u0625\u0635\u0627\u0628\u062A\u0647 \u0628\u0646\u0648\u0628\u0627\u062A \u0635\u0631\u0639 \u0638\u0644 \u064A\u0639\u0627\u0646\u064A \u0645\u0646\u0647\u0627 \u062D\u062A\u0649 \u0622\u062E\u0631 \u064A\u0648\u0645 \u0641\u064A \u0639\u0645\u0631\u0647\u060C \u062D\u064A\u062B \u0645\u0627\u062A \u063A\u0631\u0642\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0622\u0631\u0647\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0644\u062F\u0646\u0645\u0631\u0643 \u0641\u064A 24 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1979 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0641\u0627\u062C\u0623\u062A\u0647 \u0646\u0648\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0631\u0639 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064A \u062D\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u062D\u0645\u0627\u0645. \u0623\u0644\u0647\u0645 \u062F\u0648\u062A\u0634\u0643\u0647 \u0628\u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0648\u0628\u0623\u0641\u0643\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0648\u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u062A\u064A \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u062F\u064A\u0646 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0623\u0633\u0645\u0627\u0644\u064A \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u062F\u0643\u062A\u0627\u062A\u0648\u0631\u064A \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u0647\u0645\u0627 \u0644\u062D\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0627\u0628 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1968 \u0648\u0623\u062D\u062F \u0645\u0645\u062B\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A\u064A\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062A\u0632\u0648\u062C\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u062F\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062A \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0648\u0644\u0647\u0645\u0627 3 \u0623\u0637\u0641\u0627\u0644. \u0642\u0628\u0631\u0647 \u0645\u0648\u062C\u0648\u062F \u0641\u064A \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudi Dutschke (ur. 7 marca 1940 w Sch\u00F6nefeld, zm. 24 grudnia 1979 w Aarhus) \u2013 niemiecki socjolog, ideolog i g\u0142\u00F3wny rzecznik lewicowego ruchu student\u00F3w niemieckich w latach 60. XX wieku." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf Dutschke\u200B (Sch\u00F6nefeld, cerca de Luckenwalde; 7 de marzo de 1940\u200B-\u00C5rhus, Dinamarca; 24 de diciembre de 1979),\u200B m\u00E1s conocido como Rudi Dutschke, fue un soci\u00F3logo marxista y pol\u00EDtico alem\u00E1n. Fue el representante m\u00E1s conocido del movimiento estudiantil de los a\u00F1os 1960 en Alemania Occidental (el llamado \"movimiento del 68\"). Se opuso rotundamente a la guerra de Vietnam e impuls\u00F3 muy creativamente la deserci\u00F3n de soldados estadounidenses afincados en sus cuarteles en Alemania. Impuls\u00F3 la lucha contra toda forma de autoritarismo y por la emancipaci\u00F3n femenina.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudi Dutschke, Rufname Rudi (* 7. M\u00E4rz 1940 in Sch\u00F6nefeld bei Luckenwalde; \u2020 24. Dezember 1979 in Aarhus, D\u00E4nemark), war ein deutscher marxistischer Soziologe und politischer Aktivist. Er gilt als Wortf\u00FChrer der Studentenbewegung der 1960er Jahre in West-Berlin und in Westdeutschland. Bei einem Attentat auf ihn im April 1968 erlitt er schwere Hirnverletzungen, an deren Sp\u00E4tfolgen er 1979 starb." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf Dutschke (7 de mar\u00E7 de 1940, Sch\u00F6nefeld, Brandenburg 1940- 24 de desembre de 1979), m\u00E9s conegut com a Rudi Dutschke va ser un soci\u00F2leg marxista i pol\u00EDtic alemany. Fou un conegut representant del moviment estudiantil dels anys 1960 a Alemanya Occidental (el \"moviment del 68\"). Es va oposar rotundament a la Guerra del Vietnam i va impulsar molt creativament la deserci\u00F3 de soldats estatunidencs establerts a les seves casernes d'Alemanya. Va impulsar la lluita contra tota forma d'autoritarisme i per l'emancipaci\u00F3 femenina." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0443\u0434\u0438 \u0414\u0443\u0301\u0447\u043A\u0435 (\u043D\u0435\u043C. Rudi Dutschke, \u043F\u043E\u043B\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043C\u044F \u0410\u043B\u044C\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0412\u0438\u043B\u043B\u0438 \u0420\u0443\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444 \u0414\u0443\u0447\u043A\u0435; \u043D\u0435\u043C. Alfred Willi Rudolf Dutschke; 7 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1940, \u0428\u0451\u043D\u0435\u0444\u0435\u043B\u044C\u0434, \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F \u2015 24 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1979, \u041E\u0440\u0445\u0443\u0441, \u0414\u0430\u043D\u0438\u044F) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0440\u043A\u0441\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A. \u041B\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0438 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0431\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043D\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F 1960-\u0445 \u0433\u043E\u0434\u043E\u0432, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u043E\u043A\u043E\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0445 \u00AB\u043D\u043E\u0432\u044B\u0445 \u043B\u0435\u0432\u044B\u0445\u00BB" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf \"Rudi\" Dutschke (German: [\u02C8\u0281u\u02D0di \u02C8d\u028At\u0283k\u0259]; 7 March 1940 \u2013 24 December 1979) was a German sociologist and political activist who, until severely injured by an assassin in 1968, was a leading charismatic figure within the West German Socialist Students Union (SDS) and the Federal Republic's broader \u201Cextra-parliamentary opposition\u201D (APO). Dutschke claimed both Christian and Marxist inspiration for a socialism that rejected both the Leninist model of party dictatorship that he had experienced as a youth in East Germany, and the compromises of West German Social Democracy. He advocated the creation of alternative or parallel social, economic and political institutions structured on the principles of direct democracy. At the same time, he joined Moscow- and Beijing-oriented communists in hailing Third World national liberation struggles as fronts in a world-wide socialist revolution. Controversially for many of those who had protested with him in the 1960s, styling himself a patriotic socialist (\"Pro Patria Sozi\"), Dutschke in the 1970s called on the left to re-engage the \"national question\" and seek a bloc-free path to German reunification. Shortly before his death in 1979 from complications arising from his injuries in 1968, Dutschke was elected as a delegate to the founding congress of the environmentalist and social-justice Greens. It was a project then understood as the creation of an \"anti-party party\", engaging with parliamentary politics but remaining a grass-roots movement." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudi DUTSCHKE [alfret vili rudi du\u0109ke] (naskita la 7-an de marto 1940 en Sch\u00F6nefeld \u0109e Luckenwalde, Germanio; mortinta la 24-an de decembro 1979 en \u00C5rhus, Danio) estis germana marksista sociologo kaj politika aktivulo. Li aktive partoprenis en la insurekcioj de la 1960-aj jaroj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke, pour l'\u00E9tat civil Alfred Willi Rudolf Dutschke, n\u00E9 le 7 mars 1940 \u00E0 Sch\u00F6nefeld, dans le Brandebourg, mort le 24 d\u00E9cembre 1979 \u00E0 Aarhus (Danemark), est un activiste et homme politique allemand, le repr\u00E9sentant le plus connu du mouvement \u00E9tudiant d'Allemagne de l'Ouest en 1968, et par la suite un des fondateurs du parti \u00AB Les Verts \u00BB (Die Gr\u00FCnen). Mari\u00E9 et p\u00E8re de trois enfants, il meurt en 1979 des s\u00E9quelles neurologiques de la tentative d'assassinat dont il a \u00E9t\u00E9 victime en 1968." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudi Dutschke (Sch\u00F6nefeld, 7 marzo 1940 \u2013 \u00C5rhus, 24 dicembre 1979) \u00E8 stato un sociologo, attivista marxista tedesco.\u00C8 stato il leader della SDS, il Movimento Studentesco Tedesco a sfondo socialista anarchico-rivoluzionario, e del successivo movimento de I Verdi. I suoi grandi slogan erano: impegno diretto ed attivo per una rivolta contro la societ\u00E0, contro la struttura delle universit\u00E0, contro i partiti ed il loro inserimento nel sistema, contro la civilt\u00E0 dei consumi e la politica delle grandi potenze." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A1\u03BF\u03CD\u03BD\u03C4\u03B9 \u039D\u03C4\u03BF\u03CD\u03C4\u03C3\u03BA\u03B5 (Alfred Willi Rudolf \u201ERudi\u201C Dutschke, 7 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 1940 \u2013 24 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1979) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03B1\u03BA\u03C4\u03B9\u03B2\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF \u03BA\u03CD\u03C1\u03B9\u03BF\u03C2 \u03B5\u03BA\u03C0\u03C1\u03CC\u03C3\u03C9\u03C0\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C6\u03BF\u03B9\u03C4\u03B7\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03BA\u03B9\u03BD\u03AE\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 1960." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30EB\u30D5\u30EC\u30FC\u30C8\u30FB\u30F4\u30A3\u30EA\u30FB\u30EB\u30C7\u30A3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C1\u30E5\u30B1\uFF08Alfred Willi Rudi Dutschke, 1940\u5E743\u67087\u65E5 - 1979\u5E7412\u670824\u65E5\uFF09\u306F1960\u5E74\u4EE3\u5F8C\u534A\u306E\u897F\u30C9\u30A4\u30C4\u306B\u304A\u3044\u3066\u975E\u5E38\u306B\u3088\u304F\u77E5\u3089\u308C\u305F\u5B66\u751F\u904B\u52D5\u5BB6\u3001\u793E\u4F1A\u5B66\u8005\u3001\u653F\u6CBB\u904B\u52D5\u5BB6\u3002\u5F7C\u306F\u3001\u793E\u4F1A\u306E\u6A5F\u69CB\u306E\u5B8C\u5168\u306A\u4E00\u90E8\u3068\u306A\u308B\u3053\u3068\u306B\u3088\u308A\u3001\u653F\u5E9C\u3084\u793E\u4F1A\u306E\u4E2D\u304B\u3089\u904E\u6FC0\u306A\u5909\u9769\u3092\u5B9F\u73FE\u3059\u308B\u3068\u3044\u3046\u300C\u300D\u3092\u63D0\u5531\u3057\u305F\u3002\u3053\u308C\u306F\u30A2\u30F3\u30C8\u30CB\u30AA\u30FB\u30B0\u30E9\u30E0\u30B7\u3084\u30D5\u30E9\u30F3\u30AF\u30D5\u30EB\u30C8\u5B66\u6D3E\u304B\u3089\u5F97\u305F\u7740\u60F3\u3067\u3042\u308A\u30011970\u5E74\u4EE3\u306B\u306F\u5F53\u6642\u751F\u307E\u308C\u305F\u3070\u304B\u308A\u306E\u74B0\u5883\u4FDD\u8B77\u904B\u52D5\u306B\u52A0\u308F\u308B\u3053\u3068\u3067\u3053\u306E\u601D\u60F3\u3092\u5B9F\u8DF5\u3057\u3066\u3086\u304F\u3002 \u5F7C\u306F1968\u5E74\u306B\u6697\u6BBA\u3055\u308C\u304B\u3051\u8F9B\u304F\u3082\u751F\u304D\u6B8B\u3063\u305F\u304C\u3001\u305D\u306E12\u5E74\u5F8C\u306B\u5F8C\u907A\u75C7\u3067\u6B7B\u4EA1\u3057\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf (Rudi) Dutschke, f\u00F6dd 7 mars 1940 i Sch\u00F6nefeld n\u00E4ra Luckenwalde i Tyskland, d\u00F6d 24 december 1979 i \u00C5rhus i Danmark, var en tysk radikal studentledare. Han var en av de mest k\u00E4nda ledarna f\u00F6r den radikala studentr\u00F6relsen och bland annat ledande inom Ausserparlamentarische Opposition i V\u00E4sttyskland \u00E5ren kring 1968." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf Dutschke (7 de mar\u00E7o de 1940 - 24 de dezembro de 1979) foi o mais expressivo l\u00EDder do movimento estudantil que surgiu na Alemanha no final do anos 60. Inspirado pelas ideias marxistas, lutou fortemente contra a guerra do Vietn\u00E3, o autoritarismo e pela revolu\u00E7\u00E3o feminista." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Marcuse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epileptic_seizure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conor_Cruise_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Haffner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Situationist_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Old_Testament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Frankfurt_Institute_for_Social_Research" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_liberation_struggle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Gedenkplatte_f\u00FCr_Rudi_Dutschke_in_Berlin-Wilmersdorf.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Accidental_deaths_in_Denmark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sch\u00F6neberg_Town_Hall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evangelical_Church_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Direct_democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alain_Krivine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sociology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Josef_Bachmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johannes_Agnoli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_the_Congo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humboldt_University_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wars_of_national_liberation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C5rhus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ivan_Chtcheglov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_of_Commons_of_the_United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trotskyism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Revolution_of_1918\u20131919" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Existentialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K-gruppen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Marxists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gy\u00F6rgy_Luk\u00E1cs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_disobedience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freie_Universit\u00E4t_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Wall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dahlem_(Berlin)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benno_Ohnesorg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_Panther_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Unity_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovak_Socialist_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Havemann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berufsverbot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Green_Party_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_Clare_Hall,_Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gretchen_Dutschke-Klotz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Augstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Beuys" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Christian_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lutheran_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minor_prophet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanke_Dimitrov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mo\u00EFse_Tshombe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eight-hour_day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barbed_Wire_Sunday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Left" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Reza_Pahlavi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Albertz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernardine_Dohrn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Schmidt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tariq_Ali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holger_Meins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Aarhus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democratic_Union_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurf\u00FCrstendamm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reification_(Marxism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horst_Mahler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/March_on_the_Pentagon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gau_March_of_Brandenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethnology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clare_Hall,_Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_coalition_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnter_Grass" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neal_Ascherson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willy_Brandt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Libertarian_socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abitur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giangiacomo_Feltrinelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confessing_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Liebknecht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Easter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rosa_Luxemburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Pact" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_march_through_the_institutions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaston_Salvatore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schleswig-Holstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Georg_Kiesinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congo_Crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adam_Michnik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Stalin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Bahro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hosea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Telos_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_drowning" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_Speech_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_student_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_L\u00F6wenthal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luckenwalde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolf_Biermann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provo_(movement)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Heinemann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hua_Guofeng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robin_Blackburn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_Revolution_of_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Telos_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SWR_Fernsehen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnter_Gaus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris-Sorbonne_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Home_Office" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_German_Youth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuthe-Urstromtal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1979_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right_to_resist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Province_of_Brandenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labour_Party_(UK)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1940_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservative_Party_(UK)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Jaspers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sozialistischer_Deutscher_Studentenbund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milan_Hor\u00E1\u010Dek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Lichterfelde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Scharf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Bensa\u00EFd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labour_government,_1964\u20131970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Habermas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_with_epilepsy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guy_Debord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Studentenverbindung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Cohn-Bendit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Sartre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Vaneigem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bahman_Nirumand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marienfelde_refugee_transit_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Barth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Spiegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Peace_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sozialistischer_Deutscher_Studentenbund_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Students_for_a_Democratic_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Mark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parviz_Nikkhah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Left_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundestag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Tillich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Decathlon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bild" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Social_Union_in_Bavaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ralf_Dahrendorf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnasium_(school)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Shooting_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_Werner_Henze" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Brandenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aphasia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neo-Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Britain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Technical_University_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_III._Path" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Class_consciousness" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abgeordnetenhaus_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Martin_Luther_King_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Kuby" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Teltow-Fl\u00E4ming" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theses_on_Feuerbach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bonn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Mandel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundeswehr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kommune_1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_University_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Solidarity_Campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Gollwitzer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer_SE" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:DNB_portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_German" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IMDb_name" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudi.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123672319 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.goethe.de/ges/pok/dos/dos/wdp/hel/en3160707.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/wirhatteneinbarb0000duts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.dhm.de/lemo/html/biografien/DutschkeRudi/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "77678" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 306345 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rudi Dutschke" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0631\u0648\u062F\u0649_\u062F\u0648\u062A\u0634\u0643\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118528327" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A1\u03BF\u03CD\u03BD\u03C4\u03B9_\u039D\u03C4\u03BF\u03CD\u03C4\u03C3\u03BA\u03B5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30EB\u30C7\u30A3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C1\u30E5\u30B1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0631\u0648\u062F\u06CC_\u062F\u0648\u0686\u06A9\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4m8J2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p068462352" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/3c65734b-360b-4782-8063-09223f093214" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01sklh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q57218" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0631\u0648\u062F\u064A_\u062F\u0648\u062A\u0634\u0643\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E8\u05D5\u05D3\u05D9_\u05D3\u05D5\u05E6'\u05E7\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u0443\u0447\u043A\u0435,_\u0420\u0443\u0434\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9B6F\u8FEA\u00B7\u675C\u5951\u514B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0420\u0443\u0434\u0438_\u0414\u0443\u0447\u043A\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/41839572" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0420\u0443\u0434\u0456_\u0414\u0443\u0447\u043A\u0435" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/41839572" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Rudi_Dutschke?oldid=1123672319&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Rudi_Dutschke" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuthe-Urstromtal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gau_March_of_Brandenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1940-03-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gau_March_of_Brandenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuthe-Urstromtal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1940-03-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freie_Universit\u00E4t_Berlin" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1940" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freie_Universit\u00E4t_Berlin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gretchen_Dutschke-Klotz" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1966 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Spokesperson of the German student movement" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00C5rhus, Denmark" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf Dutschke" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1979-12-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1979-12-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alfred Willi Rudolf Dutschke" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C5rhus" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_student_movement" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1979" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gretchen_Dutschke-Klotz" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_films_set_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Haffner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ric's_Art_Boat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gretchen_Dutschke-Klotz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nuthe-Urstromtal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ] }}