{  "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Diu_people" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yao_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGroupsInVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Band" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/EthnicGroup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q41710" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroup107967382" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n d\u00ECu" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B5\u30F3\u30B8\u30A6\u65CF" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "San Diu" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "San Diu (peuple)" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC0B0\uC9C0\uC6B0\uC871" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C71\u7531\u65CF" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "San Diu people" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u043D\u0437\u0438\u0443" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uC0B0\uC9C0\uC6B0\uC871(\uC911\uAD6D\uC5B4 \uC815\uCCB4\uC790: \u5C71\u7531\u65CF, \uBCD1\uC74C: Sh\u0101n y\u00F3u z\u00FA, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu / \uD840\uDE9B\u632F\u9059)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBD81\uBD80\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD558\uB294 \uBBFC\uC871\uC774\uBA70 \uAD11\uB3D9\uC5B4\uC640 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4\uB97C \uC0AC\uC6A9\uD55C\uB2E4. \uD604\uC7AC \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC815\uBD80\uB294 \uC0B0\uC9C0\uC6B0\uC871\uC744 \uB3C5\uB9BD\uC801\uC778 \uC9D1\uB2E8\uC73C\uB85C \uBD84\uB958\uD558\uACE0 \uC788\uC9C0\uB9CC, \uC774\uB4E4\uC740 \uC6D0\uB798 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0 \uC788\uB294 \uC911\uAD6D\uC778\uB4E4\uC758 \uC77C\uBD80\uC774\uB2E4. \uADF8\uB4E4\uC740 \uC57D 1600\uB144\uACBD \uC911\uAD6D\uC758 \uAD11\uB465\uC131\uC5D0\uC11C \uC774\uC8FC\uD55C \uAC83\uC73C\uB85C \uCD94\uC815\uB41C\uB2E4. 2000\uB144 \uAE30\uC900 \uC0B0\uC9C0\uC6B0\uC871\uC758 \uCD94\uC815 \uC778\uAD6C\uB294 117,500\uBA85\uC774\uC5C8\uC73C\uBA70, 2009\uB144 \uCD94\uC815\uCE58\uB294 146,821\uBA85\uC774\uC5C8\uB2E4. \uC8FC\uC694 \uC885\uAD50\uB294 \uB300\uC2B9 \uBD88\uAD50\uC640 \uB3C4\uAD50\uC758 \uB2E4\uB978 \uBB34\uC18D\uC778\uC774 \uC788\uC5B4 \uAC00\uB9C8\uC758 \uC2E0 \uB4F1\uC744 \uBAA8\uC2DC\uACE0 \uC560\uB2C8\uBBF8\uC998\uC744 \uC2E0\uBD09\uD558\uACE0 \uC788\uC9C0\uB9CC, \uAF5D\uB2CC \uC131\uC744 \uC911\uC2EC\uC73C\uB85C \uAC00\uD1A8\uB9AD \uC2E0\uC790\uC640 \uAC1C\uC2E0\uAD50 \uC2E0\uC790\uB3C4 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les S\u00E1n D\u00ECu (ou aussi San Deo, Trai, Trai Dat et Man Quan Coc; chinois traditionnel : \u5C71\u7531\u65CF ; pinyin : Sh\u0101n y\u00F3u z\u00FA; Ch\u1EEF n\u00F4m:\uD840\uDE9B\u5C71\u7531; vietnamien : Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu) est un sous groupe de l\u2019ethnie Yao du Vietnam parlant un dialecte du chinois Cantonais. Le gouvernement vietnamien classe les San Diu comme un groupe ind\u00E9pendant mais ils font partie des chinois du Vietnam, qui auraient \u00E9migr\u00E9 de Guangdong vers 1600. La population des S\u00E1n D\u00ECu est de 117 500 en 2000 et 146 821 en 2009." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C71\u7531\u65CF\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANg\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu\uFF09\uFF0C\u81EA\u79F0\u5C71\u7476\uFF0C\u56E0\u70BA\u97F3\u8B6F\u6545\u5BEB\u4F5C\u5C71\u7531\uFF0C\u827E\u65CF\u7A31\u4E4B\u70BA\u5BE8\u4EBA\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u768454\u4E2A\u6C11\u65CF\u4E4B\u4E00\u3002\u4EBA\u53E312\u4E076237\u4EBA\uFF081999\u5E74\u7EDF\u8BA1\uFF09\uFF0C\u4E3B\u8981\u5206\u5E03\u5728\u8D8A\u5357\u5317\u65B9\u592A\u539F\u3001\u6C38\u798F\u3001\u5317\u6C5F\u3001\u5E7F\u5B81\u3001\u5BA3\u5149\u7B49\u7701\u7684\u5C71\u533A\uFF0C\u64CD\u5C71\u7531\u8A71\uFF08\u5C6C\u65BC\u6F22\u8A9E\u7CB5\u65B9\u8A00\uFF0C\u878D\u5165\u4E86\u5BA2\u5BB6\u8A71\u7B49\u56E0\u7D20\uFF09\u3002 \u7531\u65BC\u5C71\u7531\u65CF\u81EA\u7A31\u300C\u5C71\u7464\u300D\uFF0C\u516B\u6708\u9769\u547D\u524D\uFF0C\u6CD5\u56FD\u4EBA\u628A\u5C71\u7531\u4EBA\u5283\u5165\u7464\u65CF\u4E2D\uFF0C\u6210\u4E3A\u7476\u65CF\u76846\u4E2A\u652F\u7CFB\u4E4B\u4E00\u3002\u4F46\u5C71\u7531\u65CF\u8207\u7464\u65CF\u4E3B\u9AD4\u7684\u8A9E\u8A00\u3001\u98A8\u4FD7\u3001\u6587\u5316\u4EE5\u53CA\u751F\u7522\u65B9\u5F0F\u90FD\u76F8\u5DEE\u9059\u9060\u3002\u5C71\u7531\u65CF\u61C9\u8A72\u8207\u4E2D\u570B\u7684\u7572\u65CF\u7684\u6DF5\u6E90\u8F03\u6DF1\u3002\u73FE\u5728\uFF0C\u8D8A\u5357\u5C71\u7531\u65CF\u7684\u6BCD\u8A9E\u70BA\u5C71\u7531\u8A71\uFF08\u5C6C\u65BC\u7CA4\u8BED\uFF09\uFF0C\u8207\u4E2D\u570B\u5927\u90E8\u5206\u756C\u65CF\u4F7F\u7528\u7684\u7572\u8A71\uFF08\u5C6C\u65BC\u5BA2\u5BB6\u8A71\u548C\u7572\u8A9E\u6DF7\u5408\uFF09\u6709\u6DF5\u6E90\uFF0C\u4F46\u878D\u5165\u4E86\u66F4\u591A\u5176\u4ED6\u56E0\u7D20" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The S\u00E1n D\u00ECu (also known as San Deo, Trai, Trai Dat and Man Quan Coc; Chinese: \u5C71\u7531\u65CF; pinyin: Sh\u0101n y\u00F3u z\u00FA; Jyutping: saan1 jau4 zuk6; Cantonese Yale: Sanyau Juk; Ch\u1EEF n\u00F4m: \uD840\uDE9B\u5C71\u7531; Vietnamese alphabet: Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu) are a Yao ethnic group in northern Vietnam who speak Yue Chinese (Cantonese), a Sinitic language. They are believed to have migrated from Guangdong, China around 1600." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B5\u30F3\u30B8\u30A6\u65CF\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANg\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu / \uD840\uDE9B\u632F\u9059\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5317\u90E8\u306B\u4F4F\u307F\u3001\u5E83\u6771\u8A9E\u306E\u65B9\u8A00\u3042\u308B\u3044\u306F\u5E83\u897F\u5E73\u8A71\u3092\u8A71\u3059\u30B6\u30AA\u65CF\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1Ang\u01B0\u1EDDi Dao / \uD840\uDE9B\u7464\uFF09\u7CFB\u306E\u6C11\u65CF\u300217\u4E16\u7D00\u3054\u308D\u306B\u4E2D\u56FD\uFF08\u660E\uFF09\u306E\u5E83\u6771\u304B\u3089\u79FB\u4F4F\u3057\u305F\u3068\u8003\u3048\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n D\u00ECu (juga disebut sebagai San Deo, Trai, Trai Dat dan Man Quan Coc; Hanzi: \u5C71\u7531\u65CF; Pinyin: Sh\u0101n y\u00F3u z\u00FA; Jyutping: saan1 jau4 zuk6; Yale (Bahasa Kanton): Sanyau Juk; Ch\u1EEF n\u00F4m: \uD840\uDE9B\u5C71\u7531; : Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu) adalah sebuah kelompok etnis Yao di utara Vietnam yang memakai bahasa Tionghoa Yue (Kanton), sebuah bahasa Tionghoa. Meskipun pemerintahan Vietnam mengklasifikasikan San Diu sebagai kelompok tersendiri, San Diu aslinya adalah bagian dari etnis Tionghoa di Vietnam. Mereka diyakini bermigrasi dari Guangdong, China pada sekitar tahun 1600." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u043D\u0437\u0438\u0443 (\u0447\u0430\u0439) (\u0432\u044C\u0435\u0442. S\u00E1n D\u00ECu, Tr\u1EA1i) \u2014 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434 \u043D\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 146 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u042F\u0437\u044B\u043A\u0438 \u2014 \u0441\u0430\u043D\u0437\u0438\u0443 \u0438 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "I S\u00E1n d\u00ECu sono un gruppo etnico del Vietnam la cui popolazione \u00E8 stimata in circa 350.000 individui (1999). Si crede siano migrati nel nord del Vietnam dalla provincia cinese di Guangdong intorno al 1600." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n D\u00ECu people" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chinese_diaspora_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Guangdong" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Les S\u00E1n D\u00ECu (ou aussi San Deo, Trai, Trai Dat et Man Quan Coc; chinois traditionnel : \u5C71\u7531\u65CF ; pinyin : Sh\u0101n y\u00F3u z\u00FA; Ch\u1EEF n\u00F4m:\uD840\uDE9B\u5C71\u7531; vietnamien : Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu) est un sous groupe de l\u2019ethnie Yao du Vietnam parlant un dialecte du chinois Cantonais. Le gouvernement vietnamien classe les San Diu comme un groupe ind\u00E9pendant mais ils font partie des chinois du Vietnam, qui auraient \u00E9migr\u00E9 de Guangdong vers 1600. La population des S\u00E1n D\u00ECu est de 117 500 en 2000 et 146 821 en 2009." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u043D\u0437\u0438\u0443 (\u0447\u0430\u0439) (\u0432\u044C\u0435\u0442. S\u00E1n D\u00ECu, Tr\u1EA1i) \u2014 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434 \u043D\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 146 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u042F\u0437\u044B\u043A\u0438 \u2014 \u0441\u0430\u043D\u0437\u0438\u0443 \u0438 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The S\u00E1n D\u00ECu (also known as San Deo, Trai, Trai Dat and Man Quan Coc; Chinese: \u5C71\u7531\u65CF; pinyin: Sh\u0101n y\u00F3u z\u00FA; Jyutping: saan1 jau4 zuk6; Cantonese Yale: Sanyau Juk; Ch\u1EEF n\u00F4m: \uD840\uDE9B\u5C71\u7531; Vietnamese alphabet: Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu) are a Yao ethnic group in northern Vietnam who speak Yue Chinese (Cantonese), a Sinitic language. They are believed to have migrated from Guangdong, China around 1600. The group's estimated population as of 2000 was 117,500; the 2019 census put the number at 183,004. They speak a variant of Cantonese, and it is suggested that some still speak Iu Mien. The major religions are Mahayana Buddhism and Taoism, with elements of animism and veneration of the dead. About 400 are adherents of the Catholic Church; a few are evangelical Protestants. This ethnic group is mainly concentrated in Th\u00E1i Nguy\u00EAn Province." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B5\u30F3\u30B8\u30A6\u65CF\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANg\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu / \uD840\uDE9B\u632F\u9059\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5317\u90E8\u306B\u4F4F\u307F\u3001\u5E83\u6771\u8A9E\u306E\u65B9\u8A00\u3042\u308B\u3044\u306F\u5E83\u897F\u5E73\u8A71\u3092\u8A71\u3059\u30B6\u30AA\u65CF\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1Ang\u01B0\u1EDDi Dao / \uD840\uDE9B\u7464\uFF09\u7CFB\u306E\u6C11\u65CF\u300217\u4E16\u7D00\u3054\u308D\u306B\u4E2D\u56FD\uFF08\u660E\uFF09\u306E\u5E83\u6771\u304B\u3089\u79FB\u4F4F\u3057\u305F\u3068\u8003\u3048\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C71\u7531\u65CF\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANg\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu\uFF09\uFF0C\u81EA\u79F0\u5C71\u7476\uFF0C\u56E0\u70BA\u97F3\u8B6F\u6545\u5BEB\u4F5C\u5C71\u7531\uFF0C\u827E\u65CF\u7A31\u4E4B\u70BA\u5BE8\u4EBA\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u768454\u4E2A\u6C11\u65CF\u4E4B\u4E00\u3002\u4EBA\u53E312\u4E076237\u4EBA\uFF081999\u5E74\u7EDF\u8BA1\uFF09\uFF0C\u4E3B\u8981\u5206\u5E03\u5728\u8D8A\u5357\u5317\u65B9\u592A\u539F\u3001\u6C38\u798F\u3001\u5317\u6C5F\u3001\u5E7F\u5B81\u3001\u5BA3\u5149\u7B49\u7701\u7684\u5C71\u533A\uFF0C\u64CD\u5C71\u7531\u8A71\uFF08\u5C6C\u65BC\u6F22\u8A9E\u7CB5\u65B9\u8A00\uFF0C\u878D\u5165\u4E86\u5BA2\u5BB6\u8A71\u7B49\u56E0\u7D20\uFF09\u3002 \u7531\u65BC\u5C71\u7531\u65CF\u81EA\u7A31\u300C\u5C71\u7464\u300D\uFF0C\u516B\u6708\u9769\u547D\u524D\uFF0C\u6CD5\u56FD\u4EBA\u628A\u5C71\u7531\u4EBA\u5283\u5165\u7464\u65CF\u4E2D\uFF0C\u6210\u4E3A\u7476\u65CF\u76846\u4E2A\u652F\u7CFB\u4E4B\u4E00\u3002\u4F46\u5C71\u7531\u65CF\u8207\u7464\u65CF\u4E3B\u9AD4\u7684\u8A9E\u8A00\u3001\u98A8\u4FD7\u3001\u6587\u5316\u4EE5\u53CA\u751F\u7522\u65B9\u5F0F\u90FD\u76F8\u5DEE\u9059\u9060\u3002\u5C71\u7531\u65CF\u61C9\u8A72\u8207\u4E2D\u570B\u7684\u7572\u65CF\u7684\u6DF5\u6E90\u8F03\u6DF1\u3002\u73FE\u5728\uFF0C\u8D8A\u5357\u5C71\u7531\u65CF\u7684\u6BCD\u8A9E\u70BA\u5C71\u7531\u8A71\uFF08\u5C6C\u65BC\u7CA4\u8BED\uFF09\uFF0C\u8207\u4E2D\u570B\u5927\u90E8\u5206\u756C\u65CF\u4F7F\u7528\u7684\u7572\u8A71\uFF08\u5C6C\u65BC\u5BA2\u5BB6\u8A71\u548C\u7572\u8A9E\u6DF7\u5408\uFF09\u6709\u6DF5\u6E90\uFF0C\u4F46\u878D\u5165\u4E86\u66F4\u591A\u5176\u4ED6\u56E0\u7D20" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n D\u00ECu (juga disebut sebagai San Deo, Trai, Trai Dat dan Man Quan Coc; Hanzi: \u5C71\u7531\u65CF; Pinyin: Sh\u0101n y\u00F3u z\u00FA; Jyutping: saan1 jau4 zuk6; Yale (Bahasa Kanton): Sanyau Juk; Ch\u1EEF n\u00F4m: \uD840\uDE9B\u5C71\u7531; : Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu) adalah sebuah kelompok etnis Yao di utara Vietnam yang memakai bahasa Tionghoa Yue (Kanton), sebuah bahasa Tionghoa. Meskipun pemerintahan Vietnam mengklasifikasikan San Diu sebagai kelompok tersendiri, San Diu aslinya adalah bagian dari etnis Tionghoa di Vietnam. Mereka diyakini bermigrasi dari Guangdong, China pada sekitar tahun 1600." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "I S\u00E1n d\u00ECu sono un gruppo etnico del Vietnam la cui popolazione \u00E8 stimata in circa 350.000 individui (1999). Si crede siano migrati nel nord del Vietnam dalla provincia cinese di Guangdong intorno al 1600. I S\u00E1n d\u00ECu sono presenti essenzialmente negli altopiani a nord del Vietnam, mentre a sud sono presenti solo nella provincia di Dak Lak. I nomi alternativi per i S\u00E1n d\u00ECu sono: Kim Mien, Yu Mien, Mien, M\u00E1n, Yao, Myen, Highland Yao, Dao Do, Red Dao, D\u00ECu, Yao Kimmien, Yao Ogang, Dao Thanh Phan. L'etnia S\u00E1n d\u00ECu del Vietnam \u00E8 strettamente correlata agli Yao. La religione predominante \u00E8 il taoismo, con alcuni elementi dell'animismo e del culto degli antenati; una parte di essi \u00E8 evangelica protestante.." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC0B0\uC9C0\uC6B0\uC871(\uC911\uAD6D\uC5B4 \uC815\uCCB4\uC790: \u5C71\u7531\u65CF, \uBCD1\uC74C: Sh\u0101n y\u00F3u z\u00FA, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu / \uD840\uDE9B\u632F\u9059)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBD81\uBD80\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD558\uB294 \uBBFC\uC871\uC774\uBA70 \uAD11\uB3D9\uC5B4\uC640 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4\uB97C \uC0AC\uC6A9\uD55C\uB2E4. \uD604\uC7AC \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC815\uBD80\uB294 \uC0B0\uC9C0\uC6B0\uC871\uC744 \uB3C5\uB9BD\uC801\uC778 \uC9D1\uB2E8\uC73C\uB85C \uBD84\uB958\uD558\uACE0 \uC788\uC9C0\uB9CC, \uC774\uB4E4\uC740 \uC6D0\uB798 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0 \uC788\uB294 \uC911\uAD6D\uC778\uB4E4\uC758 \uC77C\uBD80\uC774\uB2E4. \uADF8\uB4E4\uC740 \uC57D 1600\uB144\uACBD \uC911\uAD6D\uC758 \uAD11\uB465\uC131\uC5D0\uC11C \uC774\uC8FC\uD55C \uAC83\uC73C\uB85C \uCD94\uC815\uB41C\uB2E4. 2000\uB144 \uAE30\uC900 \uC0B0\uC9C0\uC6B0\uC871\uC758 \uCD94\uC815 \uC778\uAD6C\uB294 117,500\uBA85\uC774\uC5C8\uC73C\uBA70, 2009\uB144 \uCD94\uC815\uCE58\uB294 146,821\uBA85\uC774\uC5C8\uB2E4. \uC8FC\uC694 \uC885\uAD50\uB294 \uB300\uC2B9 \uBD88\uAD50\uC640 \uB3C4\uAD50\uC758 \uB2E4\uB978 \uBB34\uC18D\uC778\uC774 \uC788\uC5B4 \uAC00\uB9C8\uC758 \uC2E0 \uB4F1\uC744 \uBAA8\uC2DC\uACE0 \uC560\uB2C8\uBBF8\uC998\uC744 \uC2E0\uBD09\uD558\uACE0 \uC788\uC9C0\uB9CC, \uAF5D\uB2CC \uC131\uC744 \uC911\uC2EC\uC73C\uB85C \uAC00\uD1A8\uB9AD \uC2E0\uC790\uC640 \uAC1C\uC2E0\uAD50 \uC2E0\uC790\uB3C4 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yao_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoa_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sinitic_languages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Guangdong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chinese_diaspora_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_ethnic_groups_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taoism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Veneration_of_the_dead" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pinghua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00E1i_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_Nguy\u00EAn_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestantism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EEF_n\u00F4m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iu_Mien_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yue_Chinese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Animism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guangdong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mahayana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cantonese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evangelicalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ethnic_groups_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_ethnic_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Asia-ethno-group-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Overseas_Chinese2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Zh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Linktext" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1110853603 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.joshuaproject.net/peopctry.php%3Frop3=108601&rog3=VM" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3008" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 311927 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0634\u0639\u0628_\u0633\u0627\u0646_\u062F\u064A\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ng\u01B0\u1EDDi_S\u00E1n_D\u00ECu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5C71\u7531\u65CF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u0421\u0430\u043D\u0437\u0438\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/S\u00E1n_d\u00ECu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC0B0\uC9C0\uC6B0\uC871" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01t97q" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u0430\u043D\u0437\u0438\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/San_Diu_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B5\u30F3\u30B8\u30A6\u65CF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/28zq8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2256103" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/San_Diu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/San_Diu_(peuple)" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Group" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Diu_people?oldid=1110853603&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Diu_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mahayana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evangelicalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taoism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yao_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoa_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rels" : [ { "type" : "literal", "value" : "Taoism, Catholicism and Evangelicalism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Predominantly Mahayana Buddhism" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/langs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yue_Chinese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pinghua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Northern Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/p" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sh\u0101n y\u00F3u z\u00FA" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/t" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u5C71\u7531\u65CF" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/j" : [ { "type" : "literal", "value" : "saan1 jau4 zuk6" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cy" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sanyau Juk" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n D\u00ECu" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n D\u00ECu people" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yao_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoa_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/total" : [ { "type" : "literal", "value" : 183004 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yue_Chinese" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Vietnamese_census" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00E1nh_ch\u01B0ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Ph\u00FAc_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/demographics1Info" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_contemporary_ethnic_groups" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/13th_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hoa_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u5C71\u7531\u65CF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_diu_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Diu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ethnic_groups_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Language_and_overseas_Chinese_communities" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F9ng_Autonomous_Territory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ninh_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/demographics1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_groups_of_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_Nguy\u00EAn_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/demographics1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diu_people" } ] }}