{  "http://dbpedia.org/resource/2019_Vietnamese_census" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Chay_people" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yao_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ethnic_groups_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kra\u2013Dai_ethnic_groups_in_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kra\u2013Dai_ethnic_groups_in_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tuy\u00EAn_Quang_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/demographics1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Ph\u00FAc_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/demographics1Info" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C1o_t\u1EE9_th\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_Nguy\u00EAn_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/demographics1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caolan_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q41710" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/EthnicGroup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGroupsInVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroup107967382" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n chay" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC0B0\uC9DC\uC774\uC871" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n Chay" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "San Chay (peuple)" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "San Chay people" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C71\u6CFD\u65CF" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u043D\u0442\u044F\u0439" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Il popolo s\u00E1n chay, in lingua vietnamita Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n Chay o anche Cao Lan, \u00E8 uno dei 54 gruppi etnici in Vietnam riconosciuti dal governo centrale. Secondo il censimento del 2009 contavano su una popolazione di 169 410 abitanti." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n Chay \u2013 mniejszo\u015B\u0107 etniczna w Wietnamie. Wed\u0142ug spisu ludno\u015Bci z 1999 ludno\u015B\u0107 S\u00E1n Chay liczy\u0142a 147 315 os\u00F3b." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC0B0\uC9DC\uC774\uC871(Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n Chay)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uB3D9\uBD81\uBD80 \uB69C\uC60C\uAF5D\uC131\uBFD0 \uC544\uB2C8\uB77C \uC77C\uBD80 \uC778\uADFC \uC9C0\uBC29\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. \uAE4C\uC62C\uB780\uC871(Cao Lan)\uC774\uB77C\uACE0\uB3C4 \uBD88\uB9B0\uB2E4. \uADF8\uB4E4\uC740 \uD0DC\uAD6D\uC5B4\uC758 \uD55C \uC885\uB958\uB97C \uB9D0\uD55C\uB2E4. \uADF8\uB4E4\uC758 \uC778\uAD6C\uB294 2009\uB144\uC5D0 169,410\uBA85\uC774\uC5C8\uB2E4. \uB9CE\uC740 \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC774 \uBCBC\uB18D\uC0AC\uB97C \uC9C0\uC744 \uC218 \uC788\uC744 \uB9CC\uD07C \uD3C9\uD3C9\uD558\uC9C0 \uC54A\uAE30 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uBCBC\uB18D\uC0AC\uB97C \uC774\uC6A9\uD558\uC5EC \uC678\uB534 \uC9C0\uC5ED\uC5D0 \uC0B4\uACE0 \uC788\uB2E4.\uADF8\uB4E4\uC740 \uC2E0\uAF2C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: s\u00ECnh c\u1ED3, \uC5F0\uAC00)\uB97C \uBD80\uB974\uACE0 \uC2AC\uB799\uD2C0\uB9B0 \uB9C8\uC774\uCD95\uC81C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Sl\u1EBFch thlin m\u1EA3y, \uD585\uC300 \uCD95\uC81C)\uB97C \uAE30\uB150\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les San Chay (vietnamien : Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n Chay ou Cao Lan) est un groupe ethnique de la province de Tuy\u00EAn Quang et des provinces voisines du Nord-est du Vietnam. Ils parlent une langue tai.En 2009, ils sont 169 410. Beaucoup vivent dans des zones recul\u00E9es, en utilisant l'agriculture sur br\u00FBlis, car ces zones ne sont pas assez plates pour la production de riz" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C71\u6CFD\u65CF\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANg\u01B0\u1EDDi S\u00E1n Chay\uFF1B\u4E2D\u8BD1\u6587\u53C8\u4F5C\u201C\u5C71\u658B\u65CF\u201D\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u5B98\u65B9\u5283\u5206\u768454\u500B\u6C11\u65CF\u4E4B\u4E00\uFF0C\u4E3B\u8981\u5206\u5E03\u5728\u5BA3\u5149\u7701\uFF0C1999\u5E74\u4EBA\u53E3147,315\u4EBA\uFF0C\u4E3B\u8981\u4F7F\u7528\u5C71\u6CFD\u8BED\uFF0C\u70BA\u4F97\u53F0\u8BED\u7CFB\u7684\u4E00\u79CD\u8A9E\u8A00\uFF0C\u8207\u58EF\u8A9E\u3001\u6CF0\u8A9E\u6709\u89AA\u7DE3\u95DC\u4FC2\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u043D\u0442\u044F\u0439 (\u043A\u0430\u043E\u043B\u0430\u043D-\u0441\u0430\u043D\u0442\u0438, \u0448\u0430\u043D\u0442\u044F\u0439) \u2014 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434 \u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u043D\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043E-\u0432\u043E\u0441\u0442\u043E\u043A\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 172 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u0413\u043E\u0432\u043E\u0440\u044F\u0442 \u043D\u0430 \u044F\u0437\u044B\u043A\u0435 \u0441\u0430\u043D\u0442\u044F\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0441\u0435\u043C\u044C\u0438, \u0431\u043B\u0438\u0437\u043A\u043E\u043C \u043A\u0430\u043D\u0442\u043E\u043D\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0434\u0438\u0430\u043B\u0435\u043A\u0442\u0443 \u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The San Chay people (Vietnamese: Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n Chay; also called S\u00E1n Ch\u1EC9, Cao Lan) live in Tuy\u00EAn Quang Province of the Northeast region of Vietnam, as well as some nearby provinces. The SanChay language is a form of Tai-Kadai language. Their population was 201,398 in 2019. Many live in remote areas, using slash-and-burn agriculture because those areas are not flat enough for paddy rice production. They sing s\u00ECnh c\u1ED3 (love songs) and celebrate the Sl\u1EBFch thlin m\u1EA3y festival (New Rice festival). The San Chay people are related with the Shanzi People in Guangxi, China." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n Chay" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dictionary.bachkhoatoanthu.gov.vn/default.aspx%3Fparam=164DaWQ9MjY4MzgmZ3JvdXBpZD0ma2luZD1zdGFydCZrZXl3b3JkPXM=&page=2" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Il popolo s\u00E1n chay, in lingua vietnamita Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n Chay o anche Cao Lan, \u00E8 uno dei 54 gruppi etnici in Vietnam riconosciuti dal governo centrale. Secondo il censimento del 2009 contavano su una popolazione di 169 410 abitanti." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The San Chay people (Vietnamese: Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n Chay; also called S\u00E1n Ch\u1EC9, Cao Lan) live in Tuy\u00EAn Quang Province of the Northeast region of Vietnam, as well as some nearby provinces. The SanChay language is a form of Tai-Kadai language. Their population was 201,398 in 2019. Many live in remote areas, using slash-and-burn agriculture because those areas are not flat enough for paddy rice production. They sing s\u00ECnh c\u1ED3 (love songs) and celebrate the Sl\u1EBFch thlin m\u1EA3y festival (New Rice festival). The San Chay people are related with the Shanzi People in Guangxi, China." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u043D\u0442\u044F\u0439 (\u043A\u0430\u043E\u043B\u0430\u043D-\u0441\u0430\u043D\u0442\u0438, \u0448\u0430\u043D\u0442\u044F\u0439) \u2014 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434 \u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u043D\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043E-\u0432\u043E\u0441\u0442\u043E\u043A\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 172 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u0413\u043E\u0432\u043E\u0440\u044F\u0442 \u043D\u0430 \u044F\u0437\u044B\u043A\u0435 \u0441\u0430\u043D\u0442\u044F\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0441\u0435\u043C\u044C\u0438, \u0431\u043B\u0438\u0437\u043A\u043E\u043C \u043A\u0430\u043D\u0442\u043E\u043D\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0434\u0438\u0430\u043B\u0435\u043A\u0442\u0443 \u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les San Chay (vietnamien : Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n Chay ou Cao Lan) est un groupe ethnique de la province de Tuy\u00EAn Quang et des provinces voisines du Nord-est du Vietnam. Ils parlent une langue tai.En 2009, ils sont 169 410. Beaucoup vivent dans des zones recul\u00E9es, en utilisant l'agriculture sur br\u00FBlis, car ces zones ne sont pas assez plates pour la production de riz" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC0B0\uC9DC\uC774\uC871(Ng\u01B0\u1EDDi S\u00E1n Chay)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uB3D9\uBD81\uBD80 \uB69C\uC60C\uAF5D\uC131\uBFD0 \uC544\uB2C8\uB77C \uC77C\uBD80 \uC778\uADFC \uC9C0\uBC29\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. \uAE4C\uC62C\uB780\uC871(Cao Lan)\uC774\uB77C\uACE0\uB3C4 \uBD88\uB9B0\uB2E4. \uADF8\uB4E4\uC740 \uD0DC\uAD6D\uC5B4\uC758 \uD55C \uC885\uB958\uB97C \uB9D0\uD55C\uB2E4. \uADF8\uB4E4\uC758 \uC778\uAD6C\uB294 2009\uB144\uC5D0 169,410\uBA85\uC774\uC5C8\uB2E4. \uB9CE\uC740 \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC774 \uBCBC\uB18D\uC0AC\uB97C \uC9C0\uC744 \uC218 \uC788\uC744 \uB9CC\uD07C \uD3C9\uD3C9\uD558\uC9C0 \uC54A\uAE30 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uBCBC\uB18D\uC0AC\uB97C \uC774\uC6A9\uD558\uC5EC \uC678\uB534 \uC9C0\uC5ED\uC5D0 \uC0B4\uACE0 \uC788\uB2E4.\uADF8\uB4E4\uC740 \uC2E0\uAF2C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: s\u00ECnh c\u1ED3, \uC5F0\uAC00)\uB97C \uBD80\uB974\uACE0 \uC2AC\uB799\uD2C0\uB9B0 \uB9C8\uC774\uCD95\uC81C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Sl\u1EBFch thlin m\u1EA3y, \uD585\uC300 \uCD95\uC81C)\uB97C \uAE30\uB150\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C71\u6CFD\u65CF\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANg\u01B0\u1EDDi S\u00E1n Chay\uFF1B\u4E2D\u8BD1\u6587\u53C8\u4F5C\u201C\u5C71\u658B\u65CF\u201D\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u5B98\u65B9\u5283\u5206\u768454\u500B\u6C11\u65CF\u4E4B\u4E00\uFF0C\u4E3B\u8981\u5206\u5E03\u5728\u5BA3\u5149\u7701\uFF0C1999\u5E74\u4EBA\u53E3147,315\u4EBA\uFF0C\u4E3B\u8981\u4F7F\u7528\u5C71\u6CFD\u8BED\uFF0C\u70BA\u4F97\u53F0\u8BED\u7CFB\u7684\u4E00\u79CD\u8A9E\u8A00\uFF0C\u8207\u58EF\u8A9E\u3001\u6CF0\u8A9E\u6709\u89AA\u7DE3\u95DC\u4FC2\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n Chay \u2013 mniejszo\u015B\u0107 etniczna w Wietnamie. Wed\u0142ug spisu ludno\u015Bci z 1999 ludno\u015B\u0107 S\u00E1n Chay liczy\u0142a 147 315 os\u00F3b." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guangxi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caolan_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuy\u00EAn_Quang_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northeast_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slash-and-burn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buyei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zhuang_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tai-Kadai_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_ethnic_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ethnic_groups_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1093989900 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.ethnologue.com/show_language.asp%3Fcode=mlc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dictionary.bachkhoatoanthu.gov.vn/default.aspx%3Fparam=164DaWQ9MjY4MzgmZ3JvdXBpZD0ma2luZD1zdGFydCZrZXl3b3JkPXM=&page=2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.congan.com.vn/%3Fmod=detnews&catid=880&id=73195" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "2982" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 13704658 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/San_Chay_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5C71\u6CFD\u65CF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/S\u00E1n_Chay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/S\u00E1n_chay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q72488" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/San_Chay_(peuple)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03cfmjb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ng\u01B0\u1EDDi_S\u00E1n_Chay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4tVU3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC0B0\uC9DC\uC774\uC871" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u0430\u043D\u0442\u044F\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u0421\u0430\u043D\u0442\u044F\u0439" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Chay_people?oldid=1093989900&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Chay_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeNameLang" : [ { "type" : "literal", "value" : "vn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/totalYear" : [ { "type" : "literal", "value" : 2019 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zhuang_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buyei" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rels" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/langs" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chinese language \u2022 Caolan language \u2022 Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuy\u00EAn_Quang_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cao Lan" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "S\u00E1n Chay" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buyei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zhuang_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/total" : [ { "type" : "literal", "value" : 201398 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caolan_language" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_chay_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Chay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E1n_Chay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E1n_Chay_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Chay_people" } ] }}