{  "http://dbpedia.org/resource/Samfundet_De_Nio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Sara_Lidman" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Swedish_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_women_writers_(A\u2013L)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ume\u00E5_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Litteris_et_Artibus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_authors_by_name:_L" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUppsalaUniversityAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PrizeWinner109627807" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedish-languageWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Gambler110118844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782791" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q36180" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWritersFromV\u00E4sterbotten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNordicCouncilLiteraturePrizeWinners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromSkellefte\u00E5Municipality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSelmaLagerl\u00F6fPrizeWinners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDoblougPrizeWinners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedishPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedishWriters" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u0440\u0430 \u041B\u0456\u0434\u043C\u0430\u043D" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u0627\u0631\u0629 \u0644\u064A\u062F\u0645\u0627\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidmanov\u00E1" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0438\u0434\u043C\u0430\u043D, \u0421\u0430\u0440\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sara Ad\u00E9la Lidman, f\u00F6dd 30 december 1923 i Missentr\u00E4sk, J\u00F6rns f\u00F6rsamling, V\u00E4sterbotten, d\u00F6d 17 juni 2004 i Ume\u00E5, var en svensk f\u00F6rfattare. Hon debuterade som f\u00F6rfattare med romanen Tj\u00E4rdalen 1953 och blev en av 1900-talets stora svenska (arbetar)f\u00F6rfattare. \u00C5ren 1955\u20131963 var Lidman ledamot av Samfundet De Nio." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u0440\u0430 \u0410\u0434\u0435\u043B\u0430 \u041B\u0438\u0434\u043C\u0430\u043D (\u0448\u0432\u0435\u0434. Sara Adela Lidman 30 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1923, \u041C\u0438\u0441\u0441\u0435\u043D\u0442\u0440\u0435\u0441\u043A, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u043E\u0442\u0442\u0435\u043D, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044F \u2014 17 \u0438\u044E\u043D\u044F 2004, \u0423\u043C\u0435\u043E, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043A\u0430\u044F \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0430, \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430, \u0434\u0440\u0430\u043C\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman.jpg \u0421\u0430\u0301\u0440\u0430 \u0410\u0434\u0435\u0301\u043B\u0430 \u041B\u0456\u0301\u0434\u043C\u0430\u043D (\u0448\u0432\u0435\u0434. Sara Adela Lidman, *30 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1923, , \u0404\u0440\u043D\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043F\u0430\u0440\u0430\u0444\u0456\u044F, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u043E\u0442\u0442\u0435\u043D, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0456\u044F \u2014 17 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2004, \u0423\u043C\u0435\u043E, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0456\u044F) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043F\u0438\u0441\u044C\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u0446\u044F, \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u043A\u0430, \u0434\u0440\u0430\u043C\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0456 \u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Ad\u00E9la Lidman \u00E8 stata una scrittrice svedese. Il suo debutto come scrittrice \u00E8 avvenuto nel 1953 con il romanzo Tj\u00E4rdalen, ed \u00E8 stata una delle maggiori scrittrici-proletarie svedesi del Novecento. Dal 1955 al 1963 \u00E8 stata membro della Samfundet De Nio." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Adela Lidman, n\u00E9e le 30 d\u00E9cembre 1923 \u00E0 Missentr\u00E4sk dans la province de Botnie-Occidentale et morte le 17 juin 2004 \u00E0 Ume\u00E5, est une \u00E9crivaine et essayiste su\u00E9doise. Elle a \u00E9t\u00E9 membre du Samfundet De Nio de 1955 \u00E0 1963. Elle devient docteur honoris causa \u00E0 l'Universit\u00E9 d'Ume\u00E5 en 1978 puis elle est nomm\u00E9e professeur en 1999. Elle a re\u00E7u un grand nombre de prix et r\u00E9compenses litt\u00E9raires, dont le Prix pilote 1999." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidmanov\u00E1 (30. prosince 1923 \u2013 17. \u010Dervna 2004 Ume\u00E5) byla \u0161v\u00E9dsk\u00E1 spisovatelka. Jej\u00ED inovativn\u00ED styl byl ovlivn\u011Bn n\u00E1\u0159e\u010D\u00EDmi a jazykem Bible; napsala i mnoho text\u016F k politick\u00FDm t\u00E9mat\u016Fm. Roku 1980 z\u00EDskala Liter\u00E1rn\u00ED cenu Seversk\u00E9 rady a roku 1985 z\u00EDskala jako\u017Eto druh\u00E1 v historii Liter\u00E1rn\u00ED cenu Selmy Lagerl\u00F6fov\u00E9. Anga\u017Eovala se proti v\u00E1lce ve Vietnamu a apartheidu v Jihoafrick\u00E9 republice." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Ad\u00E9la Lidman (30 December 1923 \u2013 17 June 2004) was a Swedish writer." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u0627\u0631\u0629 \u0644\u064A\u062F\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F\u064A\u0629: Sara Lidman)\u200F\u200F (30 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1923 - 17 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 2004 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0645\u064A\u0648) \u0643\u0627\u062A\u0650\u0628\u0629\u060C \u0648\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman fue una escritora sueca galardonada con el Premio de Literatura del Consejo N\u00F3rdico en 1980. En sus novelas, sol\u00EDa tratar temas como la marginalidad y la reivindicaci\u00F3n de derechos. Su uso innovador del lenguaje est\u00E1 fuertemente influido por las diferencias dialectales y el lenguaje de la Biblia" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman (* 30. Dezember 1923 in ; \u2020 17. Juni 2004 in Ume\u00E5) war eine schwedische Schriftstellerin." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman ( in gemeente Skellefte\u00E5, 30 december 1923 - Ume\u00E5, 17 juni 2004) was een Zweeds schrijfster. Ze werd geboren in , in de noordelijke delen van de gemeente Skellefte\u00E5. Ze studeerde aan de universiteit van Uppsala; haar studies werden echter onderbroken doordat ze tuberculose kreeg. Haar eerste succes had ze met het boek Tj\u00E4rdalen. In dit boek en in Claudette pakt ze thema's aan als vervreemding en eenzaamheid. In deze en haar volgende drie boeken beschrijft ze de moeilijkheden die de boeren in V\u00E4sterbotten in de negentiende eeuw beleefden." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman (ur. 30 grudnia 1923 w , V\u00E4sterbotten, zm. 17 czerwca 2004 w Ume\u00E5) \u2013 szwedzka pisarka. Zadebiutowa\u0142a powie\u015Bci\u0105 Tj\u00E4rdalen, kt\u00F3ra zdoby\u0142a ogromne uznanie zar\u00F3wno w\u015Br\u00F3d krytyk\u00F3w, jak i publiczno\u015Bci, a tak\u017Ce zosta\u0142a okrzykni\u0119ta jako jeden z najlepszych debiut\u00F3w powie\u015Bciowych lat 50. w Szwecji. Po niej opublikowa\u0142a Bagienne maliny, przedstawiaj\u0105c tym samym swoj\u0105 mi\u0142o\u015B\u0107 do rodzinnych stron oraz dwie imponuj\u0105ce powie\u015Bci o losie kobiet w tych\u017Ce okolicach, Regnspiran i B\u00E4ra mistel." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman foi uma escritora e cr\u00EDtica social e pol\u00EDtica sueca, ativa entre 1953 e 2003. Sara Lidman foi um expoente moderno na senda da literatura prolet\u00E1ria sueca dos anos 30. A sua obra aborda frequentemente conflitos individuais, enquadrados no ambiente social do Norte da Su\u00E9cia. Al\u00E9m de romances, escreveu reportagens e dramas. Depois das suas viagens na \u00C1frica do Sul, no Qu\u00E9nia e no Vietname, foi uma entusi\u00E1stica socialista radical empenhada na a\u00E7\u00E3o social e pol\u00EDtica." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sara_Lidman.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sara_Lidman_001.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2004_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_women_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Selma_Lagerl\u00F6f_Prize_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Moa_Award_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_V\u00E4sterbotten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Swedish_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nordic_Council_Literature_Prize_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Skellefte\u00E5_Municipality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dobloug_Prize_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Litteris_et_Artibus_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Uppsala_University_alumni" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sara Ad\u00E9la Lidman \u00E8 stata una scrittrice svedese. Il suo debutto come scrittrice \u00E8 avvenuto nel 1953 con il romanzo Tj\u00E4rdalen, ed \u00E8 stata una delle maggiori scrittrici-proletarie svedesi del Novecento. Dal 1955 al 1963 \u00E8 stata membro della Samfundet De Nio." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u0627\u0631\u0629 \u0644\u064A\u062F\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F\u064A\u0629: Sara Lidman)\u200F\u200F (30 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1923 - 17 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 2004 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0645\u064A\u0648) \u0643\u0627\u062A\u0650\u0628\u0629\u060C \u0648\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman ( in gemeente Skellefte\u00E5, 30 december 1923 - Ume\u00E5, 17 juni 2004) was een Zweeds schrijfster. Ze werd geboren in , in de noordelijke delen van de gemeente Skellefte\u00E5. Ze studeerde aan de universiteit van Uppsala; haar studies werden echter onderbroken doordat ze tuberculose kreeg. Haar eerste succes had ze met het boek Tj\u00E4rdalen. In dit boek en in Claudette pakt ze thema's aan als vervreemding en eenzaamheid. In deze en haar volgende drie boeken beschrijft ze de moeilijkheden die de boeren in V\u00E4sterbotten in de negentiende eeuw beleefden. Haar innovatieve stijl is sterk be\u00EFnvloed door dialecten en de . In verband met haar eerste vier boeken, schreef ze een paar teksten met politieke inhoud. Waaronder tegen de Vietnamoorlog en de apartheid in Zuid-Afrika. Ze steunde ook de stakingen van de mijnwerkers in Noord-Zweden en was actief in de communistische beweging, daarna werd ze lid van een ecologische beweging. Na 1977 schreef Sara Lidman vijf extra boeken over de kolonisatie van noordelijk Zweden. Lidman kreeg vele prijzen, waaronder de Literatuurprijs van de Noordse Raad in 1980 voor haar werk Vredens barn. Verder bezit ze ook academische titels, waaronder eredoctoraat en professor." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidmanov\u00E1 (30. prosince 1923 \u2013 17. \u010Dervna 2004 Ume\u00E5) byla \u0161v\u00E9dsk\u00E1 spisovatelka. Jej\u00ED inovativn\u00ED styl byl ovlivn\u011Bn n\u00E1\u0159e\u010D\u00EDmi a jazykem Bible; napsala i mnoho text\u016F k politick\u00FDm t\u00E9mat\u016Fm. Roku 1980 z\u00EDskala Liter\u00E1rn\u00ED cenu Seversk\u00E9 rady a roku 1985 z\u00EDskala jako\u017Eto druh\u00E1 v historii Liter\u00E1rn\u00ED cenu Selmy Lagerl\u00F6fov\u00E9. Anga\u017Eovala se proti v\u00E1lce ve Vietnamu a apartheidu v Jihoafrick\u00E9 republice." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman foi uma escritora e cr\u00EDtica social e pol\u00EDtica sueca, ativa entre 1953 e 2003. Sara Lidman foi um expoente moderno na senda da literatura prolet\u00E1ria sueca dos anos 30. A sua obra aborda frequentemente conflitos individuais, enquadrados no ambiente social do Norte da Su\u00E9cia. Al\u00E9m de romances, escreveu reportagens e dramas. Depois das suas viagens na \u00C1frica do Sul, no Qu\u00E9nia e no Vietname, foi uma entusi\u00E1stica socialista radical empenhada na a\u00E7\u00E3o social e pol\u00EDtica." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u0440\u0430 \u0410\u0434\u0435\u043B\u0430 \u041B\u0438\u0434\u043C\u0430\u043D (\u0448\u0432\u0435\u0434. Sara Adela Lidman 30 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1923, \u041C\u0438\u0441\u0441\u0435\u043D\u0442\u0440\u0435\u0441\u043A, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u043E\u0442\u0442\u0435\u043D, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044F \u2014 17 \u0438\u044E\u043D\u044F 2004, \u0423\u043C\u0435\u043E, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043A\u0430\u044F \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0430, \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430, \u0434\u0440\u0430\u043C\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman.jpg \u0421\u0430\u0301\u0440\u0430 \u0410\u0434\u0435\u0301\u043B\u0430 \u041B\u0456\u0301\u0434\u043C\u0430\u043D (\u0448\u0432\u0435\u0434. Sara Adela Lidman, *30 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1923, , \u0404\u0440\u043D\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043F\u0430\u0440\u0430\u0444\u0456\u044F, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u043E\u0442\u0442\u0435\u043D, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0456\u044F \u2014 17 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2004, \u0423\u043C\u0435\u043E, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0456\u044F) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043F\u0438\u0441\u044C\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u0446\u044F, \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u043A\u0430, \u0434\u0440\u0430\u043C\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0456 \u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Adela Lidman, n\u00E9e le 30 d\u00E9cembre 1923 \u00E0 Missentr\u00E4sk dans la province de Botnie-Occidentale et morte le 17 juin 2004 \u00E0 Ume\u00E5, est une \u00E9crivaine et essayiste su\u00E9doise. Elle a \u00E9t\u00E9 membre du Samfundet De Nio de 1955 \u00E0 1963. Elle devient docteur honoris causa \u00E0 l'Universit\u00E9 d'Ume\u00E5 en 1978 puis elle est nomm\u00E9e professeur en 1999. Elle a re\u00E7u un grand nombre de prix et r\u00E9compenses litt\u00E9raires, dont le Prix pilote 1999." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman (ur. 30 grudnia 1923 w , V\u00E4sterbotten, zm. 17 czerwca 2004 w Ume\u00E5) \u2013 szwedzka pisarka. Zadebiutowa\u0142a powie\u015Bci\u0105 Tj\u00E4rdalen, kt\u00F3ra zdoby\u0142a ogromne uznanie zar\u00F3wno w\u015Br\u00F3d krytyk\u00F3w, jak i publiczno\u015Bci, a tak\u017Ce zosta\u0142a okrzykni\u0119ta jako jeden z najlepszych debiut\u00F3w powie\u015Bciowych lat 50. w Szwecji. Po niej opublikowa\u0142a Bagienne maliny, przedstawiaj\u0105c tym samym swoj\u0105 mi\u0142o\u015B\u0107 do rodzinnych stron oraz dwie imponuj\u0105ce powie\u015Bci o losie kobiet w tych\u017Ce okolicach, Regnspiran i B\u00E4ra mistel. Dzi\u0119ki epopei Jernbaneeposet, obrazuj\u0105cej \u017Cycie w wojew\u00F3dztwie V\u00E4sterbotten w XIX w. zaliczona zosta\u0142a do najwa\u017Cniejszych, wsp\u00F3\u0142czesnych literat\u00F3w szwedzkich. Na ow\u0105 epopej\u0119 \u2013 cechuj\u0105c\u0105 si\u0119 innowacyjnym i poetyckim stylem narracji, czerpi\u0105cym z j\u0119zyka Biblii i p\u00F3\u0142nocnego dialektu \u2013 sk\u0142ada si\u0119 pi\u0119\u0107 powie\u015Bci: Din tj\u00E4nare h\u00F6r, Vredens barn (Nagroda literacka Rady Nordyckiej w 1980 r.), Nabots sten, Den underbare mannen oraz J\u00E4rnkronan." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman fue una escritora sueca galardonada con el Premio de Literatura del Consejo N\u00F3rdico en 1980. En sus novelas, sol\u00EDa tratar temas como la marginalidad y la reivindicaci\u00F3n de derechos. Su uso innovador del lenguaje est\u00E1 fuertemente influido por las diferencias dialectales y el lenguaje de la Biblia" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Ad\u00E9la Lidman (30 December 1923 \u2013 17 June 2004) was a Swedish writer." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Ad\u00E9la Lidman, f\u00F6dd 30 december 1923 i Missentr\u00E4sk, J\u00F6rns f\u00F6rsamling, V\u00E4sterbotten, d\u00F6d 17 juni 2004 i Ume\u00E5, var en svensk f\u00F6rfattare. Hon debuterade som f\u00F6rfattare med romanen Tj\u00E4rdalen 1953 och blev en av 1900-talets stora svenska (arbetar)f\u00F6rfattare. \u00C5ren 1955\u20131963 var Lidman ledamot av Samfundet De Nio." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman (* 30. Dezember 1923 in ; \u2020 17. Juni 2004 in Ume\u00E5) war eine schwedische Schriftstellerin." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dobloug_Prize_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Uppsala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Litteris_et_Artibus_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Skellefte\u00E5_Municipality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Uppsala_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuberculosis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00E4sterbotten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ume\u00E5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_V\u00E4sterbotten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Missentr\u00E4sk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vredens_barn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2004_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Selma_Lagerl\u00F6f_Prize_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_women_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Moa_Award_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sara_Lidman.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Nordic_Council's_Literature_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Swedish_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nordic_Council_Literature_Prize_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Skellefte\u00E5_Municipality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joan_Tate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russell_Tribunal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apartheid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Dobloug_Prize_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:SKBL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Snd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nbsp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Moa_Award_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:The_Nordic_Council's_Literature_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Selma_Lagerl\u00F6f_Prize" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sara_Lidman_001.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1072502974 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4566" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2722266 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sara Lidman" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0421\u0430\u0440\u0430_\u041B\u0456\u0434\u043C\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041B\u0438\u0434\u043C\u0430\u043D,_\u0421\u0430\u0440\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0633\u0627\u0631\u0629_\u0644\u064A\u062F\u0645\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q287784" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0421\u0430\u0440\u0430_\u041B\u0456\u0434\u043C\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.07z_d6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p073792098" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2fh2d" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118872893" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0633\u0627\u0631\u0647_\u0644\u064A\u062F\u0645\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u0421\u0430\u0440\u0430_\u041B\u0438\u0434\u043C\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/114548414" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u054D\u0561\u057C\u0561_\u053C\u056B\u0564\u0574\u0561\u0576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Sara_Lidmanov\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Sara_Lidman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Writer" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/114548414" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Sara_Lidman?oldid=1072502974&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Sara_Lidman" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Missentr\u00E4sk, Sweden" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923-12-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Missentr\u00E4sk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923-12-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hans G\u00F6sta Skarby" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2003" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "Note" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/period" : [ { "type" : "literal", "value" : 1953 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ume\u00E5, Sweden" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sara Ad\u00E9la Lidman" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004-06-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004-06-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sara Ad\u00E9la Lidman" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ume\u00E5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vredens_barn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russell_Tribunal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Rynell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susan_Brantly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1980_in_Sweden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Swedish_women_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ume\u00E5_University_Library" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arbetarnas_bildningsf\u00F6rbund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historical_fiction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Swedish-language_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_NLF_Groups" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zygmunt_\u0141anowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Svenska_Dagbladet_Literature_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Efter_badet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Uppsala_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Selma_Lagerl\u00F6f_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lidman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Nordic_Council's_Literature_Prize_winners_and_nominees" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Swedish-language_novels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lidman,_Sara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Lidman" } ] }}