{  "http://dbpedia.org/resource/Asia-Pacific_Economic_Cooperation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Manuel_Santos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Estadio_Monumental_David_Arellano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Estadio_Nacional_Julio_Mart\u00EDnez_Pr\u00E1danos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dilma_Rousseff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Istiqlal_Mosque,_Jakarta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00EDn_Vizcarra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Emilia_Undurraga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Pi\u00F1era_Carvallo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Jos\u00E9_Martin_Bravo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chilean\u2013Peruvian_maritime_dispute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile\u2013Croatia_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_sixty-sixth_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Jadue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abortion_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inauguration_of_Iv\u00E1n_Duque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Ignacia_Ben\u00EDtez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00F3nica_Zalaquett" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Pichilemu_earthquakes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Climate_Change_conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_reactions_to_the_January_6_United_States_Capitol_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Jacinda_Ardern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_Hillary_Clinton_as_United_States_Secretary_of_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pandora_Papers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Chilean_telethon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valech_Report" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Frei_Ruiz-Tagle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_commanders-in-chief_of_the_Chilean_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Pi\u00F1era" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00EDn_Bara\u00F1ao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1973_Chilean_coup_d'\u00E9tat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Filibuster" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Undergraduate_degree" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidential_sash" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arturo_Z\u00FA\u00F1iga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santiago" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_Dorado_World_Tour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010s_in_political_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_United_States:_South_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_the_2014\u20132017_Venezuelan_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_the_2021\u20132022_Russo-Ukrainian_crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Chile_earthquake" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Same-sex_marriage_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Estadio_Sausalito" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Community_of_Latin_American_and_Caribbean_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elisa_Lonc\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_sixty-eighth_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_American_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harald_Beyer_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Naranjo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Castro__Tenure__7" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Galdames_(footballer,_born_1974)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_named_in_the_Pandora_Papers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chilevisi\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Argentina\u2013Chile_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Leaders_Summit_on_Climate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guillermo_Lasso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Cristina_Fern\u00E1ndez_de_Kirchner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reaction_to_the_2010_Copiap\u00F3_mining_accident" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ximena_Aguilera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santiago-Batuco_commuter_rail" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_de_Solminihac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santiago_Metro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_incidents_of_xenophobia_during_the_Venezuelan_refugee_crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jair_Bolsonaro_2018_presidential_campaign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/HidroAys\u00E9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inauguration_of_Jair_Bolsonaro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kirsten_Sehnbruch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurence_Golborne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Hinojosa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Primera_L\u00EDnea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gloria_Hutt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karla_Rubilar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/London_School_of_Economics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_De_Gregorio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Javier_Iturriaga_del_Campo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_General_Secretariat_of_Government_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patsy_Reddy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comprehensive_and_Progressive_Agreement_for_Trans-Pacific_Partnership" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prisoners_of_the_2019\u20132021_Chilean_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_South_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_families" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Chile-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Concordia_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Hurtado_Ruiz-Tagle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_\u00C1lvarez_Zenteno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Jobet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liliana_Jadue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luis_Arce" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Kast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Larra\u00EDn_Bascu\u00F1\u00E1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_Monckeberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_of_Hugo_Ch\u00E1vez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Festival_de_Vi\u00F1a_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corruption_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Obligation_to_Negotiate_Access_to_the_Pacific_Ocean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile\u2013Turkey_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Escaz\u00FA_Agreement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aleksandra_Pi\u0105tkowska" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Australia\u2013Chile_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alejandra_P\u00E9rez_Lecaros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adriana_Mu\u00F1oz_D'Albora" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Y\u00E1\u00F1ez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Contreras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHarvardUniversityAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChileanAcademics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Capitalist109609232" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110388924" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfChile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Billionaire110529684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/RichPerson110529231" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Businessman109882007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Businessperson109882716" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColegioDelVerboDivinoAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChileanPeopleOfBasqueDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChileanPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChileanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChileanPeopleOfSpanishDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromSantiago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Economist110043643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMassMediaOwnersInLatinAmerica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalRenewal(Chile)Politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChileanEconomists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChileanPeopleOfAsturianDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChileanBillionaires" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0438\u043D\u044C\u0435\u0440\u0430, \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u0628\u0633\u062A\u064A\u0627\u0646 \u0628\u0646\u064A\u064A\u0631\u0627" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A3\u03B5\u03BC\u03C0\u03B1\u03C3\u03C4\u03B9\u03AC\u03BD \u03A0\u03B9\u03BD\u03B9\u03AD\u03C1\u03B1" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC138\uBC14\uC2A4\uD2F0\uC548 \uD53C\uB15C\uB77C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D \u041F\u0456\u043D\u044C\u0454\u0440\u0430" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u585E\u74E6\u65AF\u8482\u5B89\u00B7\u76AE\u6D85\u62C9" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30BB\u30D0\u30B9\u30C6\u30A3\u30A2\u30F3\u30FB\u30D4\u30CB\u30A7\u30E9" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique [miGEL \u0125\u016Dan sebasTJAN piNJEra e\u0109eNIke] (naski\u011Dis la 1-an de decembro 1949) estas prezidento de \u0108ilio de 2010 \u011Dis 2014 kaj denove ekde 2018. Post kariero kiel ekonomikisto en la servo de pluraj institucioj, inkluzive de la Monda Banko, li konstruis sian sukceson kiel komercisto en la 1980-aj jaroj. Li estas unu el la plej ri\u0109aj homoj en la lando, kun taksita ri\u0109a\u0135o en 2017 al $ 2,7. miliardo. Li estis elektita por nova periodo kiel \u015Dtatestro en la prezidant-elekto de 2017." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7C73\u683C\u5C14\u00B7\u80E1\u5B89\u00B7\u585E\u74E6\u65AF\u8482\u5B89\u00B7\u76AE\u6D85\u62C9\u00B7\u57C3\u5207\u5C3C\u514B\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AMiguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique\uFF0C\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\u767C\u97F3\uFF1A[mi\u02C8\u0263el \u02C8xwan se\u03B2as\u02C8tjam pi\u02C8\u0272e\u027Ea et\u0283e\u02C8nike] \uFF08\uFF09\uFF1B1949\u5E7412\u67081\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u667A\u5229\u5171\u548C\u570B\u4F01\u4E1A\u5BB6\u3001\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u524D\u667A\u5229\u603B\u7EDF\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique, n\u00E9 le 1er d\u00E9cembre 1949 \u00E0 Santiago, est un homme d'affaires et homme d'\u00C9tat chilien, pr\u00E9sident de la R\u00E9publique de 2010 \u00E0 2014 et de 2018 \u00E0 2022. Apr\u00E8s une carri\u00E8re d'\u00E9conomiste au service de plusieurs institutions, dont la Banque mondiale, il b\u00E2tit sa r\u00E9ussite d'homme d'affaires dans les ann\u00E9es 1980. C'est l'une des personnes les plus riches du pays, avec une fortune estim\u00E9e en 2017 \u00E0 2,7 milliards de dollars." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique, f\u00F6dd 1 december 1949 i Santiago, \u00E4r en chilensk aff\u00E4rsman och politiker. Pi\u00F1era var Chiles president 2010\u20132014 samt 2018\u20132022. Pi\u00F1era uts\u00E5gs till kandidat i presidentvalet i Chile 2009 som representant f\u00F6r center-h\u00F6ger-koalitionen Coalici\u00F3n por el Cambio (\"Koalition f\u00F6r f\u00F6r\u00E4ndring\"). Pi\u00F1era representerar h\u00F6gerpartiet Renovaci\u00F3n Nacional, men st\u00F6ds i kampanjen ocks\u00E5 av Uni\u00F3n Dem\u00F3crata Independiente (UDI). I den f\u00F6rsta valomg\u00E5ngen den 13 december 2009 vann han, men utan att f\u00E5 tillr\u00E4ckligt m\u00E5nga r\u00F6ster f\u00F6r att kunna undvika en andra valomg\u00E5ng mot n\u00E4st b\u00E4sta kandidaten. Han vann \u00E4ven den andra valomg\u00E5ngen den 17 januari, och blev den f\u00F6rste h\u00F6gerkandidaten att vinna ett fritt presidentval i Chile sedan Jorge Alessandri 1958." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (* 1. Dezember 1949 in Santiago de Chile) ist ein chilenischer Milliard\u00E4r, Unternehmer und Politiker (RN). Er war von 2010 bis 2014 und erneut von 2018 bis 2022 Pr\u00E4sident von Chile." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (* 1. prosince 1949, Santiago de Chile) je chilsk\u00FD politik, ekonom a podnikatel. Od 11. b\u0159ezna 2010 do t\u00E9ho\u017E data roku 2014 vykon\u00E1val funkci prezidenta Chile, v roce 2017 byl pak do t\u00E9to funkce znovuzvolen." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (bahasa Spanyol: Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique) (lahir 1 Desember 1949) adalah mantan presiden Chili selama dua periode dan presiden konservatif pertama yang terpilih di Chili selama jangka waktu 52 tahun terakhir. Dia memenangkan pemilu sejak 17 Januari 2010 dan dilantik menjadi presiden Chili pada 11 Maret 2010. Pi\u00F1era juga dikenal sebagai dosen, ekonom, politisi, mantan senator, milyuner, investor, dan pebisnis di Chili." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique OMCh (Spanish: [mi\u02C8\u0263el \u02C8xwan se\u03B2as\u02C8tjam pi\u02C8\u0272e\u027Ea et\u0283e\u02C8nike]; born 1 December 1949) is a Chilean billionaire businessman and politician who served as president of Chile from 2010 to 2014 and again from 2018 to 2022. The son of a Christian Democratic politician and diplomat, he studied business administration at the Pontifical Catholic University of Chile and economics at Harvard University. He had an estimated net worth of 2.8 billion dollars in 2019 according to Forbes, making him one of the richest people in Chile." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0433\u0435\u043B\u044C \u0425\u0443\u0430\u043D \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D \u041F\u0456\u043D\u044C\u0454\u0440\u0430 \u0415\u0447\u0435\u043D\u0456\u043A\u0435 (\u0456\u0441\u043F. Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique, \u041C\u0424\u0410: [mi\u02C8\u0263el \u02C8xwan se\u03B2as\u02C8tjan pi\u02C8\u0272e\u027Ea e\u02A7e\u02C8nike]; \u043D\u0430\u0440. 1 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1949, \u0421\u0430\u043D\u0442\u044C\u044F\u0433\u043E) \u2014 \u0447\u0438\u043B\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u0441\u0442, \u0431\u0456\u0437\u043D\u0435\u0441\u043C\u0435\u043D \u0456 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A, 34-\u0439 \u0442\u0430 36-\u0439 \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0427\u0438\u043B\u0456 (2010\u20132014, \u0442\u0430 2018\u20142022). \u0427\u043B\u0435\u043D \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 , \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u0456\u0439 \u0441\u0435\u043D\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0432 1990\u20141998 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBBF8\uAC94 \uD6C4\uC548 \uC138\uBC14\uC2A4\uD2F0\uC548 \uD53C\uB15C\uB77C \uC5D0\uCCB4\uB2C8\uCF00(\uC2A4\uD398\uC778\uC5B4: Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique, \uBB38\uD654\uC5B4: \uC384\uBC14\uC2A4\uB760\uC548 \uC090\uB15C\uB77C \uC5D0\uCCB4\uB2C8\uAED8, 1949\uB144 12\uC6D4 1\uC77C~)\uB294 \uCE60\uB808\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 2010\uB144\uBD80\uD130 2014\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4. 2010\uB144 1\uC6D4 17\uC77C \uC77C\uC694\uC77C\uC5D0 \uC5F4\uB9B0 \uC758 \uACB0\uC120\uC5D0\uC11C \uC2B9\uB9AC\uD588\uC73C\uBA70, \uACBD\uC81C\uD559\uC790, \uD22C\uC790\uC790, \uC815\uCE58\uC778, \uC804\uC9C1 \uC73C\uB85C \uC798 \uC54C\uB824\uC838\uC788\uB2E4. \uC911\uB3C4 \uC6B0\uD30C \uAD6D\uBBFC\uD601\uC2E0 (RN)\uC758 \uB2F9\uC6D0, \uC758 \uC120\uAC70\uC778, \uC774\uC804 \uCE60\uB808 \uC5F0\uD569\uC758 \uAD6C\uC131\uC6D0\uC774\uB2E4. 2017\uB144 \uB300\uC120\uC5D0\uC11C \uC54C\uB808\uD55C\uB4DC\uB85C \uAE30\uC774\uC5D0\uB974\uB97C \uB204\uB974\uACE0 \uB2F9\uC120\uB418\uC5B4, 4\uB144 \uB9CC\uC5D0 \uB300\uD1B5\uB839\uC9C1\uC5D0 \uBCF5\uADC0\uD588\uB2E4. 2019\uB144 \uC138\uACC4\uC2DC\uBBFC\uC0C1(Global Citizen Award)\uC744 \uC218\uC0C1\uD588\uB2E4.(\uBBF8\uAD6D \uB300\uC11C\uC591\uD611\uC758\uD68C, Atlantic Council)" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DF\u30B2\u30EB\u30FB\u30D5\u30A2\u30F3\u30FB\u30BB\u30D0\u30B9\u30C6\u30A3\u30A2\u30F3\u30FB\u30D4\u30CB\u30A7\u30E9\u30FB\u30A8\u30C1\u30A7\u30CB\u30B1\uFF08\u897F: Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique\u30011949\u5E7412\u67081\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30C1\u30EA\u5171\u548C\u56FD\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C35\u4EE3\u30FB\u7B2C37\u4EE3\u5927\u7D71\u9818\u3001\u4E0A\u9662\u8B70\u54E1\u3092\u6B74\u4EFB\u3057\u305F\u3002\u30A2\u30A6\u30B0\u30B9\u30C8\u30FB\u30D4\u30CE\u30C1\u30A7\u30C8\u8ECD\u4E8B\u72EC\u88C1\u653F\u6A29\u306E\u6D41\u308C\u3092\u6C72\u3080\u56FD\u6C11\u9769\u65B0\u515A\u6240\u5C5E\u3002 \u30AF\u30EC\u30B8\u30C3\u30C8\u30AB\u30FC\u30C9\u4F1A\u793E\u3084\u30E1\u30C7\u30A3\u30A2\u3001\u822A\u7A7A\u4F1A\u793E\u306A\u3069\u3001\u591A\u304F\u306E\u4F1A\u793E\u3084\u682A\u5F0F\u3092\u6240\u6709\u3002\u7C73\u7D4C\u6E08\u8A8C\u300C\u30D5\u30A9\u30FC\u30D6\u30B9\u300D\u304B\u3089\u7DCF\u8CC7\u752322\u5104\u30C9\u30EB\u3067\u4E16\u754C437\u4F4D\u306B\u30E9\u30F3\u30AF\u3055\u308C\u3001\u4ED6\u306B\u3082\u30B5\u30C3\u30AB\u30FC\u306E\u30AF\u30E9\u30D6\u30C1\u30FC\u30E0\u3092\u6240\u6709\u3059\u308B\u306A\u3069\u3001\u30C1\u30EA\u6709\u6570\u306E\u5927\u5BCC\u8C6A\u3067\u3042\u308B\u3002\u30BB\u30B7\u30EA\u30A2\u30FB\u30E2\u30EC\u30FC\u30EB\u3068\u7D50\u5A5A\u3057\u3001\u5B50\u4F9B\u30924\u4EBA\u3082\u3046\u3051\u3066\u3044\u308B\u3002\u5B9F\u5F1F\u306F\u6B4C\u624B\u3067\u3042\u308B\u30DF\u30B2\u30EB\u30FB\u30D4\u30CB\u30A7\u30E9\u3002\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u4FE1\u5F92\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u0433\u0435\u0301\u043B\u044C \u0425\u0443\u0430\u0301\u043D \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u0301\u043D \u041F\u0438\u043D\u044C\u0435\u0301\u0440\u0430 \u042D\u0447\u0435\u043D\u0438\u0301\u043A\u0435 (\u0438\u0441\u043F. Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique [mi\u02C8\u0263el \u02C8xwan se\u03B2as\u02C8tjan pi\u02C8\u0272e\u027Ea et\u0283e\u02C8nike]; \u0440\u043E\u0434. 1 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1949 \u0433\u043E\u0434\u0430) \u2014 \u0447\u0438\u043B\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0441\u0442, \u0438\u043D\u0432\u0435\u0441\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0427\u0438\u043B\u0438 \u0441 11 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2010 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 11 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2014 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0427\u0438\u043B\u0438 \u0441 11 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2018 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 11 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2022 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041C\u0438\u043B\u043B\u0438\u0430\u0440\u0434\u0435\u0440." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u064A\u063A\u064A\u0644 \u062E\u0648\u0627\u0646 \u0633\u064A\u0628\u0627\u0633\u062A\u064A\u0627\u0646 \u0628\u064A\u0646\u064A\u0631\u0627 \u0625\u062A\u0634\u064A\u0646\u064A\u0643\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era)\u200F \u0627\u0644\u062D\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u062D\u0642\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062F \u0641\u064A 1 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1949\u060C \u0645\u0644\u064A\u0627\u0631\u062F\u064A\u0631 \u0648\u0631\u062C\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u064D \u0648\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u062A\u0634\u064A\u0644\u064A\u0651 \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u062A\u0634\u064A\u0644\u064A \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2018. \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0633\u0627\u0628\u0642\u064B\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2010 \u062D\u062A\u0649 2014. \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0628\u0646 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0648\u062F\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A \u0627\u0644\u0645\u0633\u064A\u062D\u064A\u060C \u062F\u0631\u0633 \u0647\u0646\u062F\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0648\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062A\u0634\u064A\u0644\u064A \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0635\u0627\u062F \u0641\u064A \u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0647\u0627\u0631\u0641\u0631\u062F. \u0628\u0644\u063A\u062A \u062B\u0631\u0648\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0645\u0627 \u064A\u0642\u062F\u0631 \u0628\u0640 2.8 \u0645\u0644\u064A\u0627\u0631 \u062F\u0648\u0644\u0627\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2019 \u0648\u0641\u0642\u064B\u0627 \u0644\u0641\u0648\u0631\u0628\u0633\u060C \u0645\u0627 \u064A\u062C\u0639\u0644\u0647 \u0648\u0627\u062D\u062F\u064B\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u062B\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0641\u064A \u062A\u0634\u064A\u0644\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era (Santiago, 1 december 1949) is een Chileens politicus en zakenman. Tweemaal was hij president van Chili: van 2010 tot 2014 en van 2018 tot 2022. In de jaren negentig was hij lid van de Chileense senaat. Pi\u00F1era is miljardair en heeft een vermogen van om en nabij de 2 miljard euro." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (Santiago, 1 de dezembro de 1949) \u00E9 um empres\u00E1rio e pol\u00EDtico chileno. Foi o presidente da Rep\u00FAblica do Chile, tendo ocupado o cargo por duas vezes: entre 2010 e 2014, e entre 2018 e 2022. Tamb\u00E9m foi, entre 2011 e 2013, o primeiro presidente pro tempore da CELAC e, desde 2019, o primeiro presidente pro tempore do Prosul. Foi senador de 1990 a 1998 e candidato \u00E0 Presid\u00EAncia da Rep\u00FAblica nas elei\u00E7\u00F5es de 2005, quando foi derrotado no segundo turno pela socialista Michelle Bachelet." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era (Txileko Santiago, 1949ko abenduaren 1a - ), Txileko presidentea izan zen 2010etik 2014ra eta 2018tik 2022ra. Hainbat kargu politiko izan ditu, senatari, alderdiko buru, eta 2009an \"Coalici\u00F3n por el Cambio\" delakoa zuzendu zuen. Txileko gizonik aberatsenen artean dago eta Forbesek 2009an argitaraturiko zerrendaren arabera, 1.000 milioi dolar inguruko jabegoa zeukan." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A3\u03B5\u03BC\u03C0\u03B1\u03C3\u03C4\u03B9\u03AC\u03BD \u03A0\u03B9\u03BD\u03B9\u03AD\u03C1\u03B1 (Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique, 1 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1949-) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BF\u03B9\u03BA\u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03BF\u03BB\u03CC\u03B3\u03BF\u03C2, \u03B5\u03C0\u03B5\u03BD\u03B4\u03C5\u03C4\u03AE\u03C2, \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03C1\u03CE\u03B7\u03BD \u03B3\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03B9\u03B1\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A7\u03B9\u03BB\u03AE\u03C2, \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03A0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A7\u03B9\u03BB\u03AE\u03C2 \u03B4\u03CD\u03BF \u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2, \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2010 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2014 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2018 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2022. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03BF\u03B4\u03B5\u03BE\u03B9\u03BF\u03CD \u03BA\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 (RN) \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BD\u03AE\u03BA\u03B5\u03B9 \u03C3\u03C4\u03BF\u03BD \u03A3\u03C5\u03BD\u03B1\u03C3\u03C0\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD \u0391\u03BB\u03BB\u03B1\u03B3\u03AE." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (Santiago de Xile, 1 de desembre de 1949) \u00E9s empresari, inversor i un pol\u00EDtic xil\u00E8. Es l'actual president de Xile. Tamb\u00E9 fou president del seu pa\u00EDs entre el 2010 i el 2014. De professi\u00F3 amb un doctorat en economia, la seva vida ha estat lligada principalment al negoci borsari i a la pol\u00EDtica. El seu govern s'ha destacat per la reconstrucci\u00F3 dels danys del terratr\u00E8mol de 2010, el rescat de 33 miners al nord del pa\u00EDs, l'espectacular creixement econ\u00F2mic i la millora de les relacions amb el Per\u00FA, la naci\u00F3 ve\u00EFna del nord." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (Santiago, 1 de diciembre de 1949)\u200B\u200B es un pol\u00EDtico, ingeniero comercial y empresario chileno. Fue presidente de la Rep\u00FAblica de Chile en dos per\u00EDodos no consecutivos entre 2010-2014 y 2018-2022.\u200B Fue adem\u00E1s, entre 2011 y 2013, el primer presidente pro tempore de CELAC, y entre 2019 y 2020 el primer presidente pro tempore del Prosur." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (Santiago del Cile, 1\u00BA dicembre 1949) \u00E8 un politico e imprenditore cileno. \u00C8 stato presidente del Cile per due mandati non consecutivi: dal 2010 al 2014 e dal 2018 al 2022." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (ur. 1 grudnia 1949 w Santiago) \u2013 chilijski polityk i biznesmen, trzykrotny kandydat w wyborach prezydenckich (2005, 2009 i ), prezydent Chile w latach 2010\u20132014 i 2018\u20132022." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_positions_of_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CHL_Order_of_Bernardo_O'Higgins_-_Grand_Cross_BAR.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pi\u00F1era_Presidente_electo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Order_of_Isabella_the_Catholic_-_Sash_of_Collar.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_Arms_of_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_(Order_of_Isabella_the_Catholic).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_Arms_of_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_(Chilean_Order_of_Merit).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bolsonaro_with_Chilean_President_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era,_Santiago,_23_March_2019.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Retrato_Oficial_Presidente_Pi\u00F1era_2018_(cropped7).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PER_Order_of_the_Sun_of_Peru_-_Grand_Cross_BAR.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Logo_Pi\u00F1era_Presidente_2V.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Http_22-02-2012_Primera_Dama_en_Sn_Clemente.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Presidente_Pi\u00F1era_sostiene_reuni\u00F3n_con_Presidente_Trump_(3).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Presidenta_Bachelet_y_Presidente-electo_Pi\u00F1era.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barack_Obama_y_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bandera_del_presidente_de_Chile.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CHL_Order_of_Merit_GC_and_Collar.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_(2009).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_-_David_Cameron.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era,_Fotograf\u00EDa_Oficial_junto_a_su_gabinete_ministerial_(3).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_asume_como_Presidente_de_Chile_en_solemne_ceremonia_en_el_Congreso_Nacional.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_asume_como_Presidente_de_Chile_y_da_inicio_su_segundo_mandato_5.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotograf\u00EDa_oficial_del_Presidente_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_-_2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Firma_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_Olavs_Orden_storkors_stripe.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arms_of_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aprobacion_Sebastian_Pi\u00F1era.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_businesspeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pi\u00F1era_family" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Chilean_economists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Renewal_(Chile)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_people_of_Asturian_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_Inca_royalty_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_people_of_indigenous_peoples_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_media_owners_in_Latin_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_billionaires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_pro_tempore_of_the_Community_of_Latin_American_and_Caribbean_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Inter-American_Dialogue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Candidates_for_President_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Collars_of_the_Order_of_Isabella_the_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_people_of_Basque_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_Catholic_University_of_Chile_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_named_in_the_Pandora_Papers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Colegio_del_Verbo_Divino_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Santiago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Senate_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1949_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservatism_in_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_people_of_Spanish_descent" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (Santiago, 1 de diciembre de 1949)\u200B\u200B es un pol\u00EDtico, ingeniero comercial y empresario chileno. Fue presidente de la Rep\u00FAblica de Chile en dos per\u00EDodos no consecutivos entre 2010-2014 y 2018-2022.\u200B Fue adem\u00E1s, entre 2011 y 2013, el primer presidente pro tempore de CELAC, y entre 2019 y 2020 el primer presidente pro tempore del Prosur. Hijo de Jos\u00E9 Pi\u00F1era Carvallo, un funcionario p\u00FAblico democratacristiano chileno que se desempe\u00F1\u00F3 como embajador durante el gobierno del presidente Eduardo Frei Montalva, Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era estudi\u00F3 ingenier\u00EDa comercial con menci\u00F3n en econom\u00EDa en la Pontificia Universidad Cat\u00F3lica de Chile y posteriormente obtuvo un m\u00E1ster y doctorado en econom\u00EDa en la Universidad de Harvard.\u200B Su vida ha estado ligada al negocio burs\u00E1til y a la pol\u00EDtica. En el \u00E1mbito financiero, es due\u00F1o de una de las mayores fortunas de su pa\u00EDs, con un capital estimado de 2700 millones de d\u00F3lares en 2017, seg\u00FAn la revista Forbes,\u200B convirti\u00E9ndose as\u00ED en uno de los diez mayores milmillonarios de nacionalidad chilena que existen en la actualidad.\u200B En el campo pol\u00EDtico, se desempe\u00F1\u00F3 como senador por la circunscripci\u00F3n Santiago Oriente entre 1990 y 1998. Postul\u00F3 en tres oportunidades a la presidencia de Chile: primero en 2005, siendo derrotado por Michelle Bachelet en segunda vuelta, luego en 2009, donde super\u00F3 a Eduardo Frei Ruiz-Tagle en el balotaje, convirti\u00E9ndose en el primer presidente de derecha en ser elegido democr\u00E1ticamente desde 1958\u200B y el primero en ejercicio desde que Augusto Pinochet dejara el cargo en 1990;\u200B y en 2017, donde luego de vencer en segunda vuelta a Alejandro Guillier volvi\u00F3 a ejercer la primera magistratura tras obtener la tercera mayor cantidad de sufragios en una elecci\u00F3n desde el retorno a la democracia.\u200B\u200B Milit\u00F3 durante veinte a\u00F1os en el partido de centroderecha Renovaci\u00F3n Nacional, colectividad que lleg\u00F3 a presidir entre los a\u00F1os 2001 y 2004, pero de la cual se deslig\u00F3 antes de asumir la jefatura del Estado, cumpliendo as\u00ED con los estatutos del partido.\u200B Pi\u00F1era fue duramente criticado por amplios sectores de la poblaci\u00F3n chilena por su rol en la crisis social acontecida en octubre de 2019, algunos de los cuales le exigieron su renuncia y lo acusaron de autoritario y dictador.\u200B\u200B\u200B En la misma l\u00EDnea su aprobaci\u00F3n sufri\u00F3 un brusca ca\u00EDda, llegando al 6 %. Con esto, Pi\u00F1era se convirti\u00F3 en el presidente con el peor nivel de aprobaci\u00F3n en su pa\u00EDs desde que hay registros de sondeos de opini\u00F3n.\u200B\u200B Por otra parte, en sus dos mandatos destacaron las gestiones del gobierno ante emergencias naturales, destac\u00E1ndose el rescate de la mina San Jos\u00E9, la reconstrucci\u00F3n tras el terremoto de 2010,\u200B\u200B y la vacunaci\u00F3n contra la pandemia de COVID-19.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (ur. 1 grudnia 1949 w Santiago) \u2013 chilijski polityk i biznesmen, trzykrotny kandydat w wyborach prezydenckich (2005, 2009 i ), prezydent Chile w latach 2010\u20132014 i 2018\u20132022." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (* 1. Dezember 1949 in Santiago de Chile) ist ein chilenischer Milliard\u00E4r, Unternehmer und Politiker (RN). Er war von 2010 bis 2014 und erneut von 2018 bis 2022 Pr\u00E4sident von Chile." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (Santiago del Cile, 1\u00BA dicembre 1949) \u00E8 un politico e imprenditore cileno. \u00C8 stato presidente del Cile per due mandati non consecutivi: dal 2010 al 2014 e dal 2018 al 2022." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7C73\u683C\u5C14\u00B7\u80E1\u5B89\u00B7\u585E\u74E6\u65AF\u8482\u5B89\u00B7\u76AE\u6D85\u62C9\u00B7\u57C3\u5207\u5C3C\u514B\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AMiguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique\uFF0C\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\u767C\u97F3\uFF1A[mi\u02C8\u0263el \u02C8xwan se\u03B2as\u02C8tjam pi\u02C8\u0272e\u027Ea et\u0283e\u02C8nike] \uFF08\uFF09\uFF1B1949\u5E7412\u67081\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u667A\u5229\u5171\u548C\u570B\u4F01\u4E1A\u5BB6\u3001\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u524D\u667A\u5229\u603B\u7EDF\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (Santiago, 1 de dezembro de 1949) \u00E9 um empres\u00E1rio e pol\u00EDtico chileno. Foi o presidente da Rep\u00FAblica do Chile, tendo ocupado o cargo por duas vezes: entre 2010 e 2014, e entre 2018 e 2022. Tamb\u00E9m foi, entre 2011 e 2013, o primeiro presidente pro tempore da CELAC e, desde 2019, o primeiro presidente pro tempore do Prosul. Foi senador de 1990 a 1998 e candidato \u00E0 Presid\u00EAncia da Rep\u00FAblica nas elei\u00E7\u00F5es de 2005, quando foi derrotado no segundo turno pela socialista Michelle Bachelet. Pi\u00F1era graduou-se em economia em 1971, pela Universidade Cat\u00F3lica do Chile. Seguiu carreira como professor de economia pol\u00EDtica at\u00E9 1988. Em 1989 chefiou a campanha presidencial de Hern\u00E1n B\u00FCchi, ex-ministro das finan\u00E7as de Pinochet. Em 1990, Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era foi eleito senador, atuando na \u00E1rea de finan\u00E7as do Senado at\u00E9 1998. Em 2010 venceu as elei\u00E7\u00F5es presidenciais chilenas, derrotando o ex-presidente Eduardo Frei, no segundo turno, em 17 de janeiro de 2010, quando obteve 51,8% dos votos, contra 48,1% obtidos por Frei. No seu primeiro mandato, o PIB cresceu em m\u00E9dia 5,3% ao ano, o desemprego caiu de 11% para 6%, foi aprovado o voto facultativo e a desigualdade caiu, com o Coeficiente de Gini passando de 0,49 para 0,473. Em 17 de dezembro de 2017 foi eleito no 2\u00BA turno das elei\u00E7\u00F5es presidenciais chilenas, derrotando o senador Alejandro Guillier. Ele foi dono da Chilevisi\u00F3n, rede de televis\u00E3o transmitida nacionalmente (a terceira mais antiga do pa\u00EDs), entre os anos 2005 e 2010, e teve 26% do Grupo Lan Airlines. Dentre outras participa\u00E7\u00F5es, \u00E9 um grande acionista da ABSA, empresa de log\u00EDstica a\u00E9rea brasileira, sediada em Campinas, estado de S\u00E3o Paulo. Al\u00E9m disso, ele teve 13,77% da sociedade Blanco Y Negro, que \u00E9 a controladora do Colo-Colo, uma das principais equipas de futebol chileno. Todas suas participa\u00E7\u00F5es nas empresas, foram vendidas ao assumir o cargo de presidente, n\u00E3o tendo participa\u00E7\u00E3o em nenhuma delas atualmente." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique OMCh (Spanish: [mi\u02C8\u0263el \u02C8xwan se\u03B2as\u02C8tjam pi\u02C8\u0272e\u027Ea et\u0283e\u02C8nike]; born 1 December 1949) is a Chilean billionaire businessman and politician who served as president of Chile from 2010 to 2014 and again from 2018 to 2022. The son of a Christian Democratic politician and diplomat, he studied business administration at the Pontifical Catholic University of Chile and economics at Harvard University. He had an estimated net worth of 2.8 billion dollars in 2019 according to Forbes, making him one of the richest people in Chile. A member of the liberal-conservative National Renewal party, he served as a senator for the East Santiago district from 1990 to 1998, running for the presidency in the 2005 election, which he lost to Michelle Bachelet, and again, successfully, in 2010. As a result, he became Chile's first conservative president to be democratically elected since 1958, and the first to hold the office since the departure of Augusto Pinochet in 1990. Following the social unrest that erupted in late 2019, Pi\u00F1era's diminished capacity to govern according to the principle of presidentialism led to claims that Chile is in a state of de facto parliamentarism or should become parliamentarian." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (Santiago de Xile, 1 de desembre de 1949) \u00E9s empresari, inversor i un pol\u00EDtic xil\u00E8. Es l'actual president de Xile. Tamb\u00E9 fou president del seu pa\u00EDs entre el 2010 i el 2014. De professi\u00F3 amb un doctorat en economia, la seva vida ha estat lligada principalment al negoci borsari i a la pol\u00EDtica. Va n\u00E9ixer l'1 de desembre de 1949 a Santiago, d'una fam\u00EDlia de classe mitjana acomodada. Els seus pares eren Jos\u00E9 Pi\u00F1era Carvallo i Magdalena Echenique Rozas. Es va escolaritzar al Col\u00B7legi del Verb Div\u00ED de Santiago i va estudiar Economia a la . Hi va rebre el premi Ra\u00FAl Iver al millor alumne de la seva promoci\u00F3. \u00C9s m\u00E0ster i doctor en Economia a la Universitat Harvard dels Estats Units. Es va casar amb Cecilia Morel Montes el 1973, amb qui t\u00E9 quatre fills. De pare funcionari p\u00FAblic, la fam\u00EDlia de Pi\u00F1era era de filiaci\u00F3 democristiana. Simpatitzant d'aquest partit, va votar pel \u00ABno\u00BB en el plebiscit de 1988 que decidia sobre la continu\u00EFtat del president Pinochet al poder. Per\u00F2, el 1989 Pi\u00F1era va ser elegit senador per Santiago Orient, pel partit de centredreta Renovaci\u00F3 Nacional, af\u00ED al Govern Militar. Pi\u00F1era romandr\u00E0 en el c\u00E0rrec vuit anys (1990-1998) i va ser elegit pels seus parells com el millor senador. Mentrestant, Pi\u00F1era continuava la seva activitat empresarial, i va prendre el control de la principal aerol\u00EDnia del pa\u00EDs, . El 1989, 1992 i 1999 va intentar en va ser candidat presidencial. El 2005 va postular pel seu partit Renovaci\u00F3 Nacional, competint amb el seu soci de coalici\u00F3, , de la dretana Uni\u00F3 Dem\u00F2crata Independent, i amb la socialista Michelle Bachelet. Va rebre un 25,41% de vots en primera volta (Lav\u00EDn, 23,23%; Bachelet, 45,96%) i un 46,50% en segona volta, i per aix\u00F2 va ser elegit Bachelet, que pertany a la Concertaci\u00F3 de Partits per la Democr\u00E0cia, coalici\u00F3 de centro-esquerra i en el govern. El 2009 va tornar a postular a la presid\u00E8ncia, sota les banderes de la , de centredreta. Va obtenir un 44,06% dels vots en primera volta i un 51,61% en segona. Va derrotar el democristi\u00E0 i membre de la Concertaci\u00F3, l'ex-president Eduardo Frei. Pi\u00F1era aix\u00ED esdev\u00E9 el primer president de dreta des del terme del govern militar del president Augusto Pinochet Ugarte. El seu govern s'ha destacat per la reconstrucci\u00F3 dels danys del terratr\u00E8mol de 2010, el rescat de 33 miners al nord del pa\u00EDs, l'espectacular creixement econ\u00F2mic i la millora de les relacions amb el Per\u00FA, la naci\u00F3 ve\u00EFna del nord." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era (Santiago, 1 december 1949) is een Chileens politicus en zakenman. Tweemaal was hij president van Chili: van 2010 tot 2014 en van 2018 tot 2022. In de jaren negentig was hij lid van de Chileense senaat. Pi\u00F1era is miljardair en heeft een vermogen van om en nabij de 2 miljard euro." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era (Txileko Santiago, 1949ko abenduaren 1a - ), Txileko presidentea izan zen 2010etik 2014ra eta 2018tik 2022ra. Hainbat kargu politiko izan ditu, senatari, alderdiko buru, eta 2009an \"Coalici\u00F3n por el Cambio\" delakoa zuzendu zuen. Txileko gizonik aberatsenen artean dago eta Forbesek 2009an argitaraturiko zerrendaren arabera, 1.000 milioi dolar inguruko jabegoa zeukan." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique, f\u00F6dd 1 december 1949 i Santiago, \u00E4r en chilensk aff\u00E4rsman och politiker. Pi\u00F1era var Chiles president 2010\u20132014 samt 2018\u20132022. Pi\u00F1era uts\u00E5gs till kandidat i presidentvalet i Chile 2009 som representant f\u00F6r center-h\u00F6ger-koalitionen Coalici\u00F3n por el Cambio (\"Koalition f\u00F6r f\u00F6r\u00E4ndring\"). Pi\u00F1era representerar h\u00F6gerpartiet Renovaci\u00F3n Nacional, men st\u00F6ds i kampanjen ocks\u00E5 av Uni\u00F3n Dem\u00F3crata Independiente (UDI). I den f\u00F6rsta valomg\u00E5ngen den 13 december 2009 vann han, men utan att f\u00E5 tillr\u00E4ckligt m\u00E5nga r\u00F6ster f\u00F6r att kunna undvika en andra valomg\u00E5ng mot n\u00E4st b\u00E4sta kandidaten. Han vann \u00E4ven den andra valomg\u00E5ngen den 17 januari, och blev den f\u00F6rste h\u00F6gerkandidaten att vinna ett fritt presidentval i Chile sedan Jorge Alessandri 1958." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique, n\u00E9 le 1er d\u00E9cembre 1949 \u00E0 Santiago, est un homme d'affaires et homme d'\u00C9tat chilien, pr\u00E9sident de la R\u00E9publique de 2010 \u00E0 2014 et de 2018 \u00E0 2022. Apr\u00E8s une carri\u00E8re d'\u00E9conomiste au service de plusieurs institutions, dont la Banque mondiale, il b\u00E2tit sa r\u00E9ussite d'homme d'affaires dans les ann\u00E9es 1980. C'est l'une des personnes les plus riches du pays, avec une fortune estim\u00E9e en 2017 \u00E0 2,7 milliards de dollars. Il est s\u00E9nateur de 1990 \u00E0 1998. Il pr\u00E9side ensuite le parti de droite R\u00E9novation nationale, dont il est le candidat \u00E0 l'\u00E9lection pr\u00E9sidentielle de 2005-2006, remport\u00E9e par Michelle Bachelet. Candidat d'une coalition de droite \u00E0 l'\u00E9lection pr\u00E9sidentielle de 2009-2010, il est \u00E9lu pr\u00E9sident de la R\u00E9publique face \u00E0 l'ancien pr\u00E9sident Eduardo Frei Ruiz-Tagle, mettant ainsi un terme \u00E0 vingt ans de pouvoir du centre gauche. Ne pouvant briguer un second mandat cons\u00E9cutif, il quitte la pr\u00E9sidence en 2014. Il est \u00E9lu pour un nouveau mandat de chef de l'\u00C9tat lors de l'\u00E9lection pr\u00E9sidentielle de 2017. Confront\u00E9 \u00E0 un important mouvement social fin 2019 et aux r\u00E9v\u00E9lations des Pandora Papers, il \u00E9chappe \u00E0 deux tentatives de destitution et se voit contraint d'organiser un r\u00E9f\u00E9rendum en 2020 suivi d'\u00E9lections constituantes en 2021 pour r\u00E9diger une nouvelle Constitution. Il doit \u00E9galement g\u00E9rer les cons\u00E9quences de la pand\u00E9mie de Covid-19." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u0433\u0435\u0301\u043B\u044C \u0425\u0443\u0430\u0301\u043D \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u0301\u043D \u041F\u0438\u043D\u044C\u0435\u0301\u0440\u0430 \u042D\u0447\u0435\u043D\u0438\u0301\u043A\u0435 (\u0438\u0441\u043F. Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique [mi\u02C8\u0263el \u02C8xwan se\u03B2as\u02C8tjan pi\u02C8\u0272e\u027Ea et\u0283e\u02C8nike]; \u0440\u043E\u0434. 1 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1949 \u0433\u043E\u0434\u0430) \u2014 \u0447\u0438\u043B\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0441\u0442, \u0438\u043D\u0432\u0435\u0441\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0427\u0438\u043B\u0438 \u0441 11 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2010 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 11 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2014 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0427\u0438\u043B\u0438 \u0441 11 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2018 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 11 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2022 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041C\u0438\u043B\u043B\u0438\u0430\u0440\u0434\u0435\u0440." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DF\u30B2\u30EB\u30FB\u30D5\u30A2\u30F3\u30FB\u30BB\u30D0\u30B9\u30C6\u30A3\u30A2\u30F3\u30FB\u30D4\u30CB\u30A7\u30E9\u30FB\u30A8\u30C1\u30A7\u30CB\u30B1\uFF08\u897F: Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique\u30011949\u5E7412\u67081\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30C1\u30EA\u5171\u548C\u56FD\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C35\u4EE3\u30FB\u7B2C37\u4EE3\u5927\u7D71\u9818\u3001\u4E0A\u9662\u8B70\u54E1\u3092\u6B74\u4EFB\u3057\u305F\u3002\u30A2\u30A6\u30B0\u30B9\u30C8\u30FB\u30D4\u30CE\u30C1\u30A7\u30C8\u8ECD\u4E8B\u72EC\u88C1\u653F\u6A29\u306E\u6D41\u308C\u3092\u6C72\u3080\u56FD\u6C11\u9769\u65B0\u515A\u6240\u5C5E\u3002 \u30AF\u30EC\u30B8\u30C3\u30C8\u30AB\u30FC\u30C9\u4F1A\u793E\u3084\u30E1\u30C7\u30A3\u30A2\u3001\u822A\u7A7A\u4F1A\u793E\u306A\u3069\u3001\u591A\u304F\u306E\u4F1A\u793E\u3084\u682A\u5F0F\u3092\u6240\u6709\u3002\u7C73\u7D4C\u6E08\u8A8C\u300C\u30D5\u30A9\u30FC\u30D6\u30B9\u300D\u304B\u3089\u7DCF\u8CC7\u752322\u5104\u30C9\u30EB\u3067\u4E16\u754C437\u4F4D\u306B\u30E9\u30F3\u30AF\u3055\u308C\u3001\u4ED6\u306B\u3082\u30B5\u30C3\u30AB\u30FC\u306E\u30AF\u30E9\u30D6\u30C1\u30FC\u30E0\u3092\u6240\u6709\u3059\u308B\u306A\u3069\u3001\u30C1\u30EA\u6709\u6570\u306E\u5927\u5BCC\u8C6A\u3067\u3042\u308B\u3002\u30BB\u30B7\u30EA\u30A2\u30FB\u30E2\u30EC\u30FC\u30EB\u3068\u7D50\u5A5A\u3057\u3001\u5B50\u4F9B\u30924\u4EBA\u3082\u3046\u3051\u3066\u3044\u308B\u3002\u5B9F\u5F1F\u306F\u6B4C\u624B\u3067\u3042\u308B\u30DF\u30B2\u30EB\u30FB\u30D4\u30CB\u30A7\u30E9\u3002\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u4FE1\u5F92\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u064A\u063A\u064A\u0644 \u062E\u0648\u0627\u0646 \u0633\u064A\u0628\u0627\u0633\u062A\u064A\u0627\u0646 \u0628\u064A\u0646\u064A\u0631\u0627 \u0625\u062A\u0634\u064A\u0646\u064A\u0643\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era)\u200F \u0627\u0644\u062D\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u062D\u0642\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062F \u0641\u064A 1 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1949\u060C \u0645\u0644\u064A\u0627\u0631\u062F\u064A\u0631 \u0648\u0631\u062C\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u064D \u0648\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u062A\u0634\u064A\u0644\u064A\u0651 \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u062A\u0634\u064A\u0644\u064A \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2018. \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0633\u0627\u0628\u0642\u064B\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2010 \u062D\u062A\u0649 2014. \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0628\u0646 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0648\u062F\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A \u0627\u0644\u0645\u0633\u064A\u062D\u064A\u060C \u062F\u0631\u0633 \u0647\u0646\u062F\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0648\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062A\u0634\u064A\u0644\u064A \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0635\u0627\u062F \u0641\u064A \u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0647\u0627\u0631\u0641\u0631\u062F. \u0628\u0644\u063A\u062A \u062B\u0631\u0648\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0645\u0627 \u064A\u0642\u062F\u0631 \u0628\u0640 2.8 \u0645\u0644\u064A\u0627\u0631 \u062F\u0648\u0644\u0627\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2019 \u0648\u0641\u0642\u064B\u0627 \u0644\u0641\u0648\u0631\u0628\u0633\u060C \u0645\u0627 \u064A\u062C\u0639\u0644\u0647 \u0648\u0627\u062D\u062F\u064B\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u062B\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0641\u064A \u062A\u0634\u064A\u0644\u064A. \u0628\u0635\u0641\u062A\u0647 \u0639\u0636\u0648\u064B\u0627 \u0641\u064A \u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062A\u062C\u062F\u064A\u062F \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A \u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0644\u0628\u0631\u0627\u0644\u064A\u060C \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0633\u064A\u0646\u0627\u062A\u0648\u0631 \u0639\u0646 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0634\u0631\u0642 \u0633\u0627\u0646\u062A\u064A\u0627\u063A\u0648 \u0628\u064A\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064A 1990 \u06481998\u060C \u0648\u062A\u0631\u0634\u062D \u0644\u0644\u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0627\u062A \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2005\u060C \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062E\u0633\u0631\u0647\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0645\u064A\u0634\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0634\u064A\u0644\u064A\u062A\u060C \u062B\u0645 \u062C\u062F\u062F \u062A\u0631\u0634\u064A\u062D\u0647 \u0648\u0646\u062C\u062D \u0641\u064A 2010. \u0646\u062A\u064A\u062C\u0629 \u0644\u0630\u0644\u0643\u060C \u0635\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638 \u0644\u062A\u0634\u064A\u0644\u064A \u064A\u064F\u0646\u062A\u062E\u0628 \u0628\u0637\u0631\u064A\u0642\u0629 \u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1958\u060C \u0648\u0623\u0648\u0644 \u0634\u0627\u063A\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u0646\u0630 \u0631\u062D\u064A\u0644 \u0623\u0648\u063A\u0633\u062A\u0648 \u0628\u064A\u0646\u0648\u0634\u064A\u0647 \u0641\u064A 1990. \u0641\u064A \u0623\u0639\u0642\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0636\u0637\u0631\u0627\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0627\u0646\u062F\u0644\u0639\u062A \u0641\u064A \u0623\u0648\u0627\u062E\u0631 \u0639\u0627\u0645 2019\u060C \u0623\u062F\u0649 \u062A\u0642\u0644\u0635 \u0642\u062F\u0631\u0629 \u0628\u064A\u0646\u064A\u0631\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0645 \u0648\u0641\u0642 \u0645\u0628\u062F\u0623 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064A \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0632\u0627\u0639\u0645 \u0645\u0641\u0627\u062F\u0647\u0627 \u0623\u0646 \u062A\u0634\u064A\u0644\u064A \u0641\u064A \u062D\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0633\u064A\u0627\u062F\u0629 \u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0628\u062D\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0623\u0648 \u064A\u062C\u0628 \u0623\u0646 \u062A\u0635\u064A\u0631 \u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique [miGEL \u0125\u016Dan sebasTJAN piNJEra e\u0109eNIke] (naski\u011Dis la 1-an de decembro 1949) estas prezidento de \u0108ilio de 2010 \u011Dis 2014 kaj denove ekde 2018. Post kariero kiel ekonomikisto en la servo de pluraj institucioj, inkluzive de la Monda Banko, li konstruis sian sukceson kiel komercisto en la 1980-aj jaroj. Li estas unu el la plej ri\u0109aj homoj en la lando, kun taksita ri\u0109a\u0135o en 2017 al $ 2,7. miliardo. Li estis senatano de 1990 \u011Dis 1998. Li tiam prezidis la dekstrulan partion (RN), de kiu li estis la kandidato en la prezidant-elekto 2005-2006, gajnita fare de Michelle Bachelet. Kandidato de dekstrula koalicio en la prezidant-elekto de 2009-2010, li estis elektita prezidento de la respubliko kontra\u016D la eksprezidanto , tiel \u0109esigante dudek jarojn da potenco por la centro-maldekstra koalicio. Li alfrontis, dum 2011, grandajn movadojn studentajn kiuj depostulis plibonigon de la \u0109ilia edukado. Ne povante kandidati\u011Di por dua sinsekva oficperiodo, li forlasis la prezidantecon en 2014. Li estis elektita por nova periodo kiel \u015Dtatestro en la prezidant-elekto de 2017. Fronte al amasa socia movado de 2019, li organizis konsistigajn elektojn en 2021 por redakti novan Konstitucion. Li anka\u016D devas administri la sekvojn de la Covid-19-pandemio. En novembro 2021 li alfrontis petojn de demisio pro financa skandalo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A3\u03B5\u03BC\u03C0\u03B1\u03C3\u03C4\u03B9\u03AC\u03BD \u03A0\u03B9\u03BD\u03B9\u03AD\u03C1\u03B1 (Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique, 1 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1949-) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BF\u03B9\u03BA\u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03BF\u03BB\u03CC\u03B3\u03BF\u03C2, \u03B5\u03C0\u03B5\u03BD\u03B4\u03C5\u03C4\u03AE\u03C2, \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03C1\u03CE\u03B7\u03BD \u03B3\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03B9\u03B1\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A7\u03B9\u03BB\u03AE\u03C2, \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03A0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A7\u03B9\u03BB\u03AE\u03C2 \u03B4\u03CD\u03BF \u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2, \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2010 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2014 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2018 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2022. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03BF\u03B4\u03B5\u03BE\u03B9\u03BF\u03CD \u03BA\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 (RN) \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BD\u03AE\u03BA\u03B5\u03B9 \u03C3\u03C4\u03BF\u03BD \u03A3\u03C5\u03BD\u03B1\u03C3\u03C0\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD \u0391\u03BB\u03BB\u03B1\u03B3\u03AE." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (* 1. prosince 1949, Santiago de Chile) je chilsk\u00FD politik, ekonom a podnikatel. Od 11. b\u0159ezna 2010 do t\u00E9ho\u017E data roku 2014 vykon\u00E1val funkci prezidenta Chile, v roce 2017 byl pak do t\u00E9to funkce znovuzvolen." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique (bahasa Spanyol: Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique) (lahir 1 Desember 1949) adalah mantan presiden Chili selama dua periode dan presiden konservatif pertama yang terpilih di Chili selama jangka waktu 52 tahun terakhir. Dia memenangkan pemilu sejak 17 Januari 2010 dan dilantik menjadi presiden Chili pada 11 Maret 2010. Pi\u00F1era juga dikenal sebagai dosen, ekonom, politisi, mantan senator, milyuner, investor, dan pebisnis di Chili." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0433\u0435\u043B\u044C \u0425\u0443\u0430\u043D \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D \u041F\u0456\u043D\u044C\u0454\u0440\u0430 \u0415\u0447\u0435\u043D\u0456\u043A\u0435 (\u0456\u0441\u043F. Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique, \u041C\u0424\u0410: [mi\u02C8\u0263el \u02C8xwan se\u03B2as\u02C8tjan pi\u02C8\u0272e\u027Ea e\u02A7e\u02C8nike]; \u043D\u0430\u0440. 1 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1949, \u0421\u0430\u043D\u0442\u044C\u044F\u0433\u043E) \u2014 \u0447\u0438\u043B\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u0441\u0442, \u0431\u0456\u0437\u043D\u0435\u0441\u043C\u0435\u043D \u0456 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A, 34-\u0439 \u0442\u0430 36-\u0439 \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0427\u0438\u043B\u0456 (2010\u20132014, \u0442\u0430 2018\u20142022). \u0427\u043B\u0435\u043D \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 , \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u0456\u0439 \u0441\u0435\u043D\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0432 1990\u20141998 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBBF8\uAC94 \uD6C4\uC548 \uC138\uBC14\uC2A4\uD2F0\uC548 \uD53C\uB15C\uB77C \uC5D0\uCCB4\uB2C8\uCF00(\uC2A4\uD398\uC778\uC5B4: Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique, \uBB38\uD654\uC5B4: \uC384\uBC14\uC2A4\uB760\uC548 \uC090\uB15C\uB77C \uC5D0\uCCB4\uB2C8\uAED8, 1949\uB144 12\uC6D4 1\uC77C~)\uB294 \uCE60\uB808\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 2010\uB144\uBD80\uD130 2014\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4. 2010\uB144 1\uC6D4 17\uC77C \uC77C\uC694\uC77C\uC5D0 \uC5F4\uB9B0 \uC758 \uACB0\uC120\uC5D0\uC11C \uC2B9\uB9AC\uD588\uC73C\uBA70, \uACBD\uC81C\uD559\uC790, \uD22C\uC790\uC790, \uC815\uCE58\uC778, \uC804\uC9C1 \uC73C\uB85C \uC798 \uC54C\uB824\uC838\uC788\uB2E4. \uC911\uB3C4 \uC6B0\uD30C \uAD6D\uBBFC\uD601\uC2E0 (RN)\uC758 \uB2F9\uC6D0, \uC758 \uC120\uAC70\uC778, \uC774\uC804 \uCE60\uB808 \uC5F0\uD569\uC758 \uAD6C\uC131\uC6D0\uC774\uB2E4. 2017\uB144 \uB300\uC120\uC5D0\uC11C \uC54C\uB808\uD55C\uB4DC\uB85C \uAE30\uC774\uC5D0\uB974\uB97C \uB204\uB974\uACE0 \uB2F9\uC120\uB418\uC5B4, 4\uB144 \uB9CC\uC5D0 \uB300\uD1B5\uB839\uC9C1\uC5D0 \uBCF5\uADC0\uD588\uB2E4. 2019\uB144 \uC138\uACC4\uC2DC\uBBFC\uC0C1(Global Citizen Award)\uC744 \uC218\uC0C1\uD588\uB2E4.(\uBBF8\uAD6D \uB300\uC11C\uC591\uD611\uC758\uD68C, Atlantic Council)" , "lang" : "ko" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Hinzpeter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricio_Melero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Sun_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forbes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qui\u00F1enco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gonzalo_Blumel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:PER_Order_of_the_Sun_of_Peru_-_Grand_Cross_BAR.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Pablo_Err\u00E1zuriz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emilio_Santelices" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chilean_transition_to_democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Congress_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00F3nica_Zalaquett" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Business_administration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parliamentarism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valpara\u00EDso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colegio_del_Verbo_Divino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indictment_and_arrest_of_Augusto_Pinochet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019\u201320_Chilean_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Huneeus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Bunster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bob_Gunton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baldo_Prokurica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Candidates_for_President_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CHL_Order_of_Bernardo_O'Higgins_-_Grand_Cross_BAR.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Ignacia_Ben\u00EDtez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009\u201310_Chilean_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chilevisi\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marco_Enr\u00EDquez-Ominami" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Bernardo_O'Higgins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Briones" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Frei_Ruiz-Tagle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gloria_Hutt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camila_Merino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/An\u00EDbal_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_Morel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Julio_Isamit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loreto_Silva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Chadwick" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Allamand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cervantes_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Ma\u00F1alich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Ravinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macarena_Santelices" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Valdivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teodoro_Ribera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Senate_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ena_von_Baer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Ampuero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luciano_Cruz-Coke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Cuevas_Merino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdication" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chilean\u2013Peruvian_maritime_dispute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservative" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pauline_Kantor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colo-Colo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democrat_Party_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Paulsen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Antonio_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scandinavian_Airlines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tantauco_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Rojas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Jos\u00E9_Zald\u00EDvar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Boric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_Chilean_feminist_protests_and_strikes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Larroulet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Warnken" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_O'Neill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:St_Olavs_Orden_storkors_stripe.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Bulnes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Jobet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Javier_Naranjo_Solano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Moreno_Charme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Cruz_Province,_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harald_Beyer_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_33_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eye_injuries_in_the_2019\u20132020_Chilean_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_\u00C1lvarez_Zenteno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_Pichilemu_earthquake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coalition_for_Change" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2005\u201306_Chilean_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Arrate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muhyiddin_Yassin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conflicts_of_interest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Sichel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Economist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Pe\u00F1a_Gonz\u00E1lez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Same-sex_marriage_in_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fulbright_Program" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norway" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Falkland_Islands_sovereignty_dispute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Delgado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Cerda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luis_Mayol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Tromben" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catalina_Parot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Writ_of_habeas_corpus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_named_in_the_Pandora_Papers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santiago_Metropolitan_Region" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blind_trust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chilean_peso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Empathy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia-Pacific_Economic_Cooperation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_General_Secretariat_of_Government_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservatism_in_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_Monckeberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1,000,000,000_(number)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Memorandum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forum_for_the_Progress_and_Development_of_South_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Banco_de_Talca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_the_Interior_and_Public_Security_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_asume_como_Presidente_de_Chile_en_solemne_ceremonia_en_el_Congreso_Nacional.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_Santiago_prison_fire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Sch\u00E4fer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Jos\u00E9_Ossa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right-wing_populism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Collars_of_the_Order_of_Isabella_the_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gross_(economics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Insider_trading" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CHL_Order_of_Merit_GC_and_Collar.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Order_of_Isabella_the_Catholic_-_Sash_of_Collar.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Santiago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sociedad_Qu\u00EDmica_y_Minera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Ram\u00F3n_Valente" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Pizarro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Pa\u00EDs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_Chilean_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Echeverr\u00EDa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidentialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Master_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enersis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Colegio_del_Verbo_Divino_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Evolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Andr\u00E9s_Fontaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F._J._Duarte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_emergency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Partnership" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alejandra_P\u00E9rez_Lecaros" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Telet\u00F3n_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ollanta_Humala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Magdalena_Matte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Infobae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Member_of_Parliament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Finance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_Larra\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_Magallanes_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Pi\u00F1era_Carvallo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Longueira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Huayna_Capac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Javier_Iturriaga_del_Campo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michelle_Bachelet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Herm\u00F3genes_P\u00E9rez_de_Arce_Ibieta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iv\u00E1n_Duque_M\u00E1rquez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baltasar_Garz\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plaza_Baquedano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democratic_Party_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_Copiap\u00F3_mining_accident" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Saint_Olav" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Mining_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Merit_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Time_Warner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile_Vamos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/PhD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claudio_Alvarado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Kast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Inter-American_Dialogue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Bellolio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009\u201310_Chilean_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/For-profit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1949_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Morand\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andes_Iron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harold_Mayne-Nicholls" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00EDn_Lav\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Offshore_company" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inter-American_Dialogue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Postgraduate_studies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torres_del_Paine_National_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Figueroa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Ward" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Schmidt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolfo_Ib\u00E1\u00F1ez_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paedophile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Raineri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Catholic_University_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_people_of_Basque_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_Catholic_University_of_Chile_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcela_Cubillos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile_national_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karla_Rubilar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Riggen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Isabella_the_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Susana_Jim\u00E9nez_Schuster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe,_Prince_of_Asturias" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2005\u201306_Chilean_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_heritage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quintec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_-_David_Cameron.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Matthei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_(2009).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_asume_como_Presidente_de_Chile_y_da_inicio_su_segundo_mandato_5.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Barack_Obama_y_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_pro_tempore_of_the_Community_of_Latin_American_and_Caribbean_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fotograf\u00EDa_oficial_del_Presidente_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_-_2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era,_Fotograf\u00EDa_Oficial_junto_a_su_gabinete_ministerial_(3).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Baranda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Galilea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isabel_Pl\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tierra_del_Fuego_Province_(Argentina)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Alberto_D\u00E9lano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_Maule_earthquake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Larra\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pact_of_Bogota" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bolsonaro_with_Chilean_President_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era,_Santiago,_23_March_2019.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Http_22-02-2012_Primera_Dama_en_Sn_Clemente.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_student_protests_in_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extraordinary_General_Meeting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Aprobacion_Sebastian_Pi\u00F1era.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Presidenta_Bachelet_y_Presidente-electo_Pi\u00F1era.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Princess_Letizia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Presidente_Pi\u00F1era_sostiene_reuni\u00F3n_con_Presidente_Trump_(3).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tsunami_warning_system" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Logo_Pi\u00F1era_Presidente_2V.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pi\u00F1era_Presidente_electo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Kramer_(impressionist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_dollar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_FIFA_World_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Chilean_economists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Renewal_(Chile)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_businesspeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pi\u00F1era_family" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consuelo_Vald\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Ruiz-Tagle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_people_of_Asturian_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_Inca_royalty_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucas_Palacios" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_de_Vicente" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_Araucan\u00EDa_wildfires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loreto_Seguel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecotourist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_de_Solminiha\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Energy_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Desbordes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Guillier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economic_liberalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sustainable_tourism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_billionaires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_people_of_indigenous_peoples_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_media_owners_in_Latin_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernardino_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurence_Golborne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Privately_held_company" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonia_Dignidad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Walker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_humanism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019\u20132020_Chilean_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Emilia_Undurraga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Espina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mujica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augusto_Pinochet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerardo_Varela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Glamour_(presentation)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00EDctor_P\u00E9rez_Varela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_P\u00E9rez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Copa_Libertadores" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chilean_people_of_Spanish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_Puyehue-Cord\u00F3n_Caulle_eruption" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santiago_Stock_Exchange" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Television_Council_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_P\u00E9rez_Mackenna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chilean_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mapuche" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_P\u00E9rez_Goldberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Monckeberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miguel_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/LAN_Airlines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santiago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcelo_Bielsa" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:POV_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Presidents_of_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:YouTube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-dip" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:As_of" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-es" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-new" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Chile_Cabinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Navboxes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-non" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:URL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ppo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-break" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_manner_of_address" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Retrato_Oficial_Presidente_Pi\u00F1era_2018_(cropped7).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124959317 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.gobiernodechile.cl/presidente/en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.genealog.cl/Chile/P.html%23PINERA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.emol.com/especiales/_elecciones_2005/perfiles_pinera.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cidob.org/es/documentacion/biografias_lideres_politicos/america_del_sur/chile/sebastian_pinera_echenique" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "127934" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1889736 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pi\u00F1era" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Offices and distinctions" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Official portrait, 2018" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/segegob" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karla_Rubilar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_P\u00E9rez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ena_von_Baer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Chadwick" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Bellolio" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/healthStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/housingParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalAssetsEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/publicWorksParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/socialdevStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-06-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-06-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/defenseParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foreignAffairsStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-02-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/interiorParty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Evolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foreignAffairsEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-02-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/segegobEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/socialdevParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/segegobStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalAssetsStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/segegobParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/financeEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-01-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/educationEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-12-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-08-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-04-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-02-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foreignAffairs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Valdivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teodoro_Ribera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Moreno_Charme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Ampuero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Allamand" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/financeParty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Evolution" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_(politician)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/transportParty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Evolution" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/conama" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Javier_Naranjo_Solano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcela_Cubillos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Schmidt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Ignacia_Ben\u00EDtez" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/economyStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-05-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/economyEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-04-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/conamaParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/laborParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/publicWorksEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalAssetsParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/miningStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-12-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/conamaEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-11-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-08-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/conamaStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-08-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-11-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foreignAffairsParty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Evolution" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/healthEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/segpresParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Evolution" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sernam" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macarena_Santelices" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Cuevas_Merino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00F3nica_Zalaquett" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isabel_Pl\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Schmidt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loreto_Seguel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/miningParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/transportEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-01-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/educationStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-04-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-02-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-08-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-12-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/socialdevEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-06-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-06-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/segpres" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Larroulet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claudio_Alvarado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Ward" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Monckeberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Jos\u00E9_Ossa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gonzalo_Blumel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/publicWorks" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Moreno_Charme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loreto_Silva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurence_Golborne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Andr\u00E9s_Fontaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_de_Solminiha\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sernamParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sernamStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-05-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-04-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-06-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-03-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/housing" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Ward" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Magdalena_Matte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Monckeberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_P\u00E9rez_Mackenna" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sernamEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-05-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-04-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-06-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-03-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/justiceParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/finance" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Briones" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Larra\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Cerda" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/economy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Longueira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Andr\u00E9s_Fontaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Ram\u00F3n_Valente" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucas_Palacios" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_de_Vicente" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/socialdev" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Moreno_Charme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Sichel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Kast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karla_Rubilar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00EDn_Lav\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Monckeberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Baranda" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/publicWorksStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalAssets" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Ward" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Julio_Isamit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_P\u00E9rez_Mackenna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catalina_Parot" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/segpresEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-01-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-06-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/segpresStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-01-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-06-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/educationParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/transportStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-01-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/healthParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/financeStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-01-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mining" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurence_Golborne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Jobet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baldo_Prokurica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_de_Solminiha\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/economyParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/housingEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-04-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-06-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/miningEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-12-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/housingStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-04-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-06-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/agricultureParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Evolution" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/energyStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-07-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-04-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-01-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/energyEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-01-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-03-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1050879333" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC138\uBC14\uC2A4\uD2F0\uC548_\uD53C\uB15C\uB77C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Sebastyan_Pinyera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430\u043D_\u041F\u0438\u045A\u0435\u0440\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u054D\u0565\u0562\u0561\u057D\u057F\u056B\u0561\u0576_\u054A\u056B\u0576\u0575\u0565\u0580\u0561" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E1\u05D1\u05E1\u05D8\u05D9\u05D0\u05DF_\u05E4\u05D9\u05E0\u05D9\u05D9\u05E8\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0446\u044C\u044F\u043D_\u041F\u0456\u043D\u044C\u0435\u0440\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bar.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A3\u03B5\u03BC\u03C0\u03B1\u03C3\u03C4\u03B9\u03AC\u03BD_\u03A0\u03B9\u03BD\u03B9\u03AD\u03C1\u03B1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yi.dbpedia.org/resource/\u05E1\u05E2\u05D5\u05D5\u05D0\u05E1\u05D8\u05D9\u05D0\u05DF_\u05E4\u05D9\u05E0\u05D9\u05E2\u05E8\u05D0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/121328463" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yo.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0633\u0628\u0627\u0633\u062A\u06CC\u0646_\u067E\u06CC\u0646\u06CC\u0647\u200C\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0633\u0628\u0633\u062A\u064A\u0627\u0646_\u0628\u0646\u064A\u064A\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Sebastianus_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0B9A\u0BC6\u0BAA\u0BB8\u0BCD\u0B9F\u0BBF\u0BAF\u0BBE\u0BA9\u0BCD_\u0BAA\u0BBF\u0BA9\u0BC7\u0BB0\u0BBE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.064095" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hsb.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0633\u0628\u0633\u062A\u064A\u0627\u0646_\u0628\u0646\u064A\u064A\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30BB\u30D0\u30B9\u30C6\u30A3\u30A2\u30F3\u30FB\u30D4\u30CB\u30A7\u30E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u585E\u74E6\u65AF\u8482\u5B89\u00B7\u76AE\u6D85\u62C9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u0438\u0430\u043D_\u041F\u0438\u043D\u0435\u0440\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Sevastjans_Pi\u0146era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09B8\u09C7\u09AC\u09BE\u09B8\u09CD\u09A4\u09BF\u09AF\u09BC\u09BE\u09A8_\u09AA\u09BF\u09A8\u09C7\u09B0\u09BE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u0438\u043D\u044C\u0435\u0440\u0430,_\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bs.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q306" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2qSQL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D_\u041F\u0456\u043D\u044C\u0454\u0440\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mr.dbpedia.org/resource/\u0938\u0947\u092C\u093E\u0938\u094D\u0924\u093F\u092F\u0928_\u092A\u093F\u0928\u094D\u092F\u0947\u0930\u093E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E1\u10D4\u10D1\u10D0\u10E1\u10E2\u10D8\u10D0\u10DC_\u10DE\u10D8\u10DC\u10D8\u10D4\u10E0\u10D0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D38\u0D46\u0D2C\u0D3E\u0D38\u0D4D\u0D31\u0D4D\u0D31\u0D4D\u0D2F\u0D7B_\u0D2A\u0D3F\u0D28\u0D46\u0D31" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sco.dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spoken" : [ { "type" : "literal", "value" : "Your Excellency" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era?oldid=1124959317&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Presidential" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/energy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Bunster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Susana_Jim\u00E9nez_Schuster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurence_Golborne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Raineri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Jobet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Echeverr\u00EDa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_\u00C1lvarez_Zenteno" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/culture" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consuelo_Vald\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Rojas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alejandra_P\u00E9rez_Lecaros" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Ampuero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luciano_Cruz-Coke" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001-05-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1990-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-03-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Senator for Eastern Santiago" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Leader of National Renewal" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "President pro tempore of PROSUR" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "President of Chile" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004-03-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-12-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1998-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era__Tenure__5" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : "National Renewal" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coalition_for_Change" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile_Vamos" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerardo_Varela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcela_Cubillos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Schmidt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Figueroa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00EDn_Lav\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Catholic_University_of_Chile" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harald Beyer" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Bulnes" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harvard University" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageAlt" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of the President of Chile" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : 34 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Santiago, Chile" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1949-12-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santiago" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1949-12-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "December 1973" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_Morel" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Boric" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sergio D\u00EDez" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlos Bombal" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michelle Bachelet" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iv\u00E1n_Duque_M\u00E1rquez" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michelle Bachelet" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Position established" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michelle_Bachelet" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alberto Cardemil" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image2Size" : [ { "type" : "literal", "value" : 50 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/transport" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Morand\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Pablo_Err\u00E1zuriz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gloria_Hutt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/health" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Ma\u00F1alich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emilio_Santelices" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/presidentParty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_(politician)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Merit_(Chile)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherparty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile_Vamos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coalition_for_Change" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alternative" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mr. President" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reference" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/align" : [ { "type" : "literal", "value" : "right" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Miguel Juan Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era Echenique" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 50 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Firma Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era.png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/PhD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Catholic_University_of_Chile" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/agriculture" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Emilia_Undurraga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Walker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luis_Mayol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Galilea" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/interiorEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-11-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/labor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Jobet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camila_Merino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Jos\u00E9_Zald\u00EDvar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricio_Melero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_Monckeberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Matthei" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/interior" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00EDctor_P\u00E9rez_Varela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Chadwick" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gonzalo_Blumel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Hinzpeter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Delgado" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/defense" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Allamand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Espina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Hinzpeter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baldo_Prokurica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Desbordes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Ravinet" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/interiorStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-11-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/laborStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-01-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-04-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-07-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/justice" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_P\u00E9rez_Goldberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Bulnes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_Larra\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teodoro_Ribera" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/presidentEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/justiceEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-12-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/justiceStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-07-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-12-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/presidentStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/laborEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-04-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-01-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-07-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/agricultureEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-12-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/agricultureStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-01-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-12-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/defenseEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-12-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-01-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/defenseStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-12-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-01-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sports" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Ruiz-Tagle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pauline_Kantor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_P\u00E9rez" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image2Alt" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arms of Sebasti\u00E1n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_Morel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arms of Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Firma Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era.png" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sportsEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sportsParty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Evolution" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sportsStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2019-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-11-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cultureEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-08-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2022-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-06-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-08-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cultureParty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cultureStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-06-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-08-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-08-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/energyParty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Renewal_(Chile)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ind." , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Party_of_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Osorno,_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Groundbreaking" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_Peruvian_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00E1clav_Klaus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Chilean_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Humanist_Party_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_Summit_of_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGBT_rights_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_Chilean_presidential_primaries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Metrotr\u00E9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Camiroaga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_presidential_inauguration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Global_Citizen_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crist\u00F3bal_Andrade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ximena_Ossand\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Mart\u00EDnez_Menanteau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basque_Chileans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberal_Party_of_Chile_(2013)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Broad_Front_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ev\u00F3poli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Party_for_Democracy_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile_Vamos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Bombal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Massad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Tromben" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catalina_Parot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Cerda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Delgado" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosanna_Costa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Mart\u00EDnez_Dur\u00E1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julio_Ibarra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Guzm\u00E1n_Millas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Larroulet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Warnken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_de_los_\u00C1ngeles_de_la_Paz_Riveros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Rojas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudio_Grossman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Allamand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Chadwick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Macarena_Santelices" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shooting_of_Camilo_Catrillanca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Goi\u0107_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Moreno_Charme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Flores" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Milad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luciano_Cruz-Coke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iv\u00E1n_Cisternas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Ma\u00F1alich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Ravinet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Javier_Garc\u00EDa_Choque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teodoro_Ribera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teresa_Marinovic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arturo_Longton_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arturo_Longton_(television_personality)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karol_Cariola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcela_Riquelme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Humberto_Oviedo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Briones" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Casale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rebeca_Cofr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caburgua_Lake" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carmen_Cardinali" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_monstruo_(audience)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_for_the_Environment_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_Magallanes_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_CELAC_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Independent_Regionalist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Abbott" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Chile_to_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Romania_to_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Uruguay_to_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_the_State_of_Palestine_to_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_general_directors_of_Carabineros_de_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_parties_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paulina_Urrutia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regionalist_Action_Party_of_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coyhaique_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andes_Iron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maura_Rivera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colegio_de_la_Preciosa_Sangre_de_Pichilemu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_D\u00EDnamo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_National_Defense_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Murder_of_Daniel_Zamudio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_List_of_the_People" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Primera_B_de_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_Alianza_presidential_primary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Animal_Nocturno_(talk_show)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Loreto_Silva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Los_Andes_Province,_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00DAltima_Esperanza_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isabel_Godoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Agriculture_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Education_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Housing_and_Urbanism_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Labor_and_Social_Provision_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Chile_blackout" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Estaci\u00F3n_Polar_Cient\u00EDfica_Conjunta_Glaciar_Uni\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Estadio_Zorros_del_Desierto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Morand\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Castillo_Velasco_metro_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Broad_Left_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nueva_Mayor\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Longueira" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Chilo\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isla_de_Pascua_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Andr\u00E9s_Fontaine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kodama_case" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_Chilean_presidential_primaries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Javier_Naranjo_Solano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tarapac\u00E1_migrant_crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_33" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Jos\u00E9_Zald\u00EDvar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tantauco_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Pan_American_Games_closing_ceremony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chacao_Channel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laguna_Sur_metro_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colegio_del_Verbo_Divino" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ascensor_Concepci\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mario_Rozas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ramal_Talca-Constituci\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chacao_Channel_bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Hinzpeter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Net_neutrality_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Odlanier_Mena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Council_of_Culture_and_the_Arts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_positions_of_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pensions_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Center_of_Political_and_Foreign_Affairs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Ampuero" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Feminism_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cultural_impact_of_Shakira" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ays\u00E9n_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Venezuela" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ministers_of_the_environment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_18" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turner_Broadcasting_System" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_history_of_the_world" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Matthei" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inflation_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Barros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_G20_Los_Cabos_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inauguration_of_Luis_Lacalle_Pou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maria_Paz_Bertoglia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Impact_of_the_COVID-19_pandemic_on_education" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Atacama_Large_Millimeter_Array" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Venezuela_Aid_Live" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Individualists_Tending_to_the_Wild" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Miranda_Zu\u00F1iga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pi\u00F1era_family" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Larra\u00EDn_family" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010s_in_South_American_political_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Sichel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coalition_for_Change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Castro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_same-sex_marriage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Humanitarian_response_to_the_2010_Chile_earthquake" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santiago_Metro_Line_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prisons_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009\u201310_Chilean_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cand" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernardino_Pi\u00F1era" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Kast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uruguay\u2013Argentina\u2013Chile\u2013Paraguay_2030_FIFA_World_Cup_bid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_N\u00E9stor_Kirchner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chilean_rodeo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_Mostrador" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Jackson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conservative_wave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Compa\u00F1\u00EDa_Minera_San_Esteban_Primera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mapuche_conflict" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2005\u201306_Chilean_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cand" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_sexual_abuse_cases_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Latin_American_spring" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Chile-related_topics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Ollanta_Humala_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isla_Salas_y_G\u00F3mez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iv\u00E1n_Duque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00EDn_Lav\u00EDn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_South_American_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officiallyOpenedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camila_Merino" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Amazon_rainforest_wildfires" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Galilea_Vedaurre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Chileans_by_net_worth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_influence_of_Evangelicalism_in_Latin_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plata_Ta_T\u00E1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Group_of_15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afro-Chileans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emilio_Santelices" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carmen_Gloria_Valladares" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Galilea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugo_Herrera_(Chilean_philosopher)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Berm\u00FAdez_Soto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Durana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Silva_Aldunate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricio_Melero" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Bravo_Oliva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Eugenia_Manaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudio_Alvarado" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Bernales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Am\u00E9rico_Acu\u00F1a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_Larra\u00EDn_Matte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karen_Roco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Celis_Montt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_scandals_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Tarud_Kuborn__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile_bombings_from_2005" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Cultures,_Arts_and_Heritage_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albertina_Mart\u00EDnez_Burgos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_Chilean_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cand" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Concertaci\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Convention_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcelo_Bielsa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011\u20132013_Chilean_student_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_impeachments_of_heads_of_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Maldonado_Curti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carol_Bown" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Cuevas_Merino" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Valdivia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rufino_Bernedo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Javiera_Parada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fundaci\u00F3n_para_el_Progreso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gonzalo_Blumel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_marcha_m\u00E1s_grande_de_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gloria_Ana_Chevesich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00F3nica_Madariaga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_Maduro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chilean_transition_to_democracy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Oceania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1949" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Empresa_de_los_Ferrocarriles_del_Estado" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Echenique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ley_Reservada_del_Cobre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Jair_Bolsonaro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_Mike_Pompeo_as_United_States_Secretary_of_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Barack_Obama_presidency_(2013)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_Operation_Pillar_of_Defense" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_and_intergovernmental_reactions_to_the_2022_Russian_invasion_of_Ukraine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Catholic_University_of_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile\u2013Palestine_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Hugo_Ch\u00E1vez_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Health_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Chileans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Jordan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CADE_Ejecutivos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Ram\u00F3n_Valente" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julio_Isamit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paula_Daza" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paula_Narv\u00E1ez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paulina_N\u00FA\u00F1ez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pauline_Kantor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Echeverr\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Latin_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1949" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_11" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chait\u00E9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Larra\u00EDn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Nicol\u00E1s_Maduro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horacio_Cartes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michelle_Bachelet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_Larra\u00EDn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magdalena_Matte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_O'Neill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Boric" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/APEC_Papua_New_Guinea_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_seventy-third_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_seventy-sixth_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_L\u00EDbero" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Harvard_University_politicians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Argentina_Bicentennial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_sexual_abuse_cases" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Chilean_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Great_Military_Parade_of_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Pi\u00F1era" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_St._Olav" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LATAM_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bob_Gunton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Official_state_car" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Raineri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Ecuadorian_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_South_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Princess_Akiko_of_Mikasa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lisette_Vergara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ivanna_Olivares" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Chilean_Primera_Divisi\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chilo\u00E9_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Schmidt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Jaime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile\u2013Japan_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile\u2013Mexico_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudio_El\u00F3rtegui_G\u00F3mez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Mapuche_hunger_strike" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_Morel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_Concertaci\u00F3n_presidential_primary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Chile_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pereira_Palace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Chileans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Copiap\u00F3_mining_accident" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Jos\u00E9_Mine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banco_de_Talca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_visits_to_South_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Jos\u00E9_Ossa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luis_Mayol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Refeudalization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amplitude_(political_party)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Tarud_Kuborn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_seventy-fourth_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Kramer_(impressionist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fabiana_Rosales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerardo_Varela" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Walker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Loreto_Vidal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Ward" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Bellolio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alejandra_P\u00E9rez_Espina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susana_Jim\u00E9nez_Schuster" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Marf\u00E1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcela_Cubillos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Figueroa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Logan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pablo_G\u00F3mez_Niada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Right" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Santiago_prison_fire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Brazilian_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Science,_Technology,_Knowledge_and_Innovation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tim_Willcox" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Summit_of_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Ecuador_crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_seventy-fifth_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Collar_of_the_State_of_Palestine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orders,_decorations,_and_medals_of_the_State_of_Palestine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_G20_Osaka_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2010" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_visits_made_and_received_by_Albert_II_of_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_visits_made_and_received_by_Harald_V_of_Norway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Manuel_Santos__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00EDn_Vizcarra__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_dignitaries_at_the_memorial_service_of_Nelson_Mandela" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Nelson_Mandela" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_debate_of_the_sixty-fifth_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/45th_G7_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Donald_Trump_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palestine_194" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_G20_Buenos_Aires_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_in_politics_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_the_killing_of_Osama_bin_Laden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_trips_made_by_Secretary-General_of_the_United_Nations_Ant\u00F3nio_Guterres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Responses_to_the_COVID-19_pandemic_in_July_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Menem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Nuclear_Security_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_Chilean_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_stock_market_crash" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Venezuelan_presidential_crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Donald_Trump_presidency_(2018_Q3)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comandante_Ferraz_Antarctic_Station_fire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Venezuelan_uprising_attempt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019\u20132022_Chilean_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Taliban_offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Barack_Obama_(2011)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shooting_of_Eugenio_Nain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mario_Desbordes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Oceania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Cornejo_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Morel_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Arrate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CreceChile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forum_for_the_Progress_and_Integration_of_South_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile_ayuda_a_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Illegal_immigration_to_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valdivian_temperate_rain_forest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidents_of_Chile_timeline" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1949_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricia_P\u00E9rez_Goldberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Solari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Monckeberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miguel_Pi\u00F1era" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Opinion_polling_for_the_2021_Chilean_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_Nueva_Mayor\u00EDa_presidential_primary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/An\u00EDbal_Mosa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leonardo_V\u00E9liz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_P\u00E9rez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00EDctor_P\u00E9rez_Varela" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_General_Secretariat_of_the_Presidency_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Sports_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2005_Concertaci\u00F3n_presidential_primary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Espina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Guevara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Lady_of_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laura_Alarc\u00F3n_Rapu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Boyac\u00E1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Jara_Rom\u00E1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Environment_Commission_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_P\u00E9rez_Mackenna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isla_Presidencial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eye_injuries_in_the_2019\u20132020_Chilean_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Independent_Regionalist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chilezuela" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Consuelo_Vald\u00E9s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Ruiz-Tagle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Loreto_Seguel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucas_Palacios" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_de_Vicente" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Energy_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Guillier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Baranda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_Pi\u00F1era" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_image_of_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Penta_case" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Opinion_polling_for_the_2017_Chilean_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luz_Ebensperger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pi\u00F1era" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pi\u00F1era_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Women_and_Gender_Equality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Social_Development_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Caama\u00F1o_Rojas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iv\u00E1n_Moreira" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Rojas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miguel_Juan_Sebastian_Pinera_Echenique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miguel_Juan_Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_Echenique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Prohens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Pinera_Echenique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Pi\u00F1era_Eche\u00F1ique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pinera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pinera_Echenique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era_Echenique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Pinera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paulina_N\u00FA\u00F1ez__Paulina_N\u00FA\u00F1ez__1__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Moreno_Charme__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Humberto_Oviedo__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Javier_Iturriaga_del_Campo__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cristi\u00E1n_Barros__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Ampuero__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karla_Rubilar__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liliana_Jadue__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lisette_Vergara__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Prohens__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Celis_Montt__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Figueroa__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rebeca_Cofr\u00E9__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Berm\u00FAdez_Soto__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Mart\u00EDnez_Dur\u00E1n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Mart\u00EDnez_Dur\u00E1n__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Galilea_Vedaurre__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Durana__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Durana__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Ram\u00F3n_Valente__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Jobet__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Jobet__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Jobet__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Silva_Aldunate__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Jos\u00E9_Martin_Bravo__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Jos\u00E9_Ossa__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julio_Ibarra__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julio_Isamit__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Guevara__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Larra\u00EDn_Bascu\u00F1\u00E1n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Larra\u00EDn_Bascu\u00F1\u00E1n__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Ward__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00EDn_Lav\u00EDn__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00EDn_Lav\u00EDn__Tenure__5" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luz_Ebensperger__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Macarena_Santelices__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Hinojosa__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Marf\u00E1n__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcela_Cubillos__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerardo_Varela__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gloria_Hutt__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Matthei__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ivanna_Olivares__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iv\u00E1n_Cisternas__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iv\u00E1n_Cisternas__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iv\u00E1n_Cisternas__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Bellolio__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Bravo_Oliva__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaime_Ma\u00F1alich__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00F3nica_Zalaquett__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Milad__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricia_P\u00E9rez_Goldberg__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricio_Melero__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paula_Daza__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pauline_Kantor__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susana_Jim\u00E9nez_Schuster__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Loreto_Vidal__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucas_Palacios__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adriana_Mu\u00F1oz_D'Albora__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Espina__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alejandra_P\u00E9rez_Espina__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alejandra_P\u00E9rez_Lecaros__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Bernales__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Briones__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teodoro_Ribera__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teodoro_Ribera__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Valdivia__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_Morel__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_P\u00E9rez__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emilio_Santelices__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Paris__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Echeverr\u00EDa__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Caama\u00F1o_Rojas__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Javier_Iturriaga_del_Campo__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Chadwick__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Chadwick__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arturo_Z\u00FA\u00F1iga__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudio_Alvarado__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Consuelo_Vald\u00E9s__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crist\u00F3bal_Andrade__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_Larra\u00EDn__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mario_Desbordes__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Walker__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laura_Alarc\u00F3n_Rapu__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Sichel__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Emilia_Undurraga__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Eugenia_Manaud__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_de_los_\u00C1ngeles_de_la_Paz_Riveros__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Guzm\u00E1n_Millas__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Mart\u00EDnez_Menanteau__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Cerda__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Delgado__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Galilea__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Logan__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_\u00C1lvarez_Zenteno__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_Monckeberg__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_Monckeberg__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michelle_Bachelet__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iv\u00E1n_Duque__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Boric__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Bombal__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michelle_Bachelet__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Naci\u00F3n_(Chile)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Jos\u00E9_Ossand\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile_and_the_World_Bank" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Chile_to_Israel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile\u2013Israel_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chilean_corvette_Esmeralda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Manuel_Amador_Guerrero" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_pro_tempore_of_the_Community_of_Latin_American_and_Caribbean_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Natividad_Llanquileo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Francisco_Church_(Valpara\u00EDso)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Pablo_Err\u00E1zuriz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ] }}