{  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charente-Maritime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carbon_neutrality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Same-sex_marriage_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_March_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Freycinet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudine_Cassereau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne_Spiegel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Bourgine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_here_ia_Porinetia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Seine-et-Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Centrist_Union_group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-H\u00E9l\u00E8ne_Cardot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Hijabeuses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Raoult" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Lagauche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Fontaine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isabel_Pfeiffer-Poensgen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Bonduel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lana_Tetuanui" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_legislatures_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_status_of_Nagorno-Karabakh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberalism_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1900" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nuit_debout" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matthias_Kollatz-Ahnen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_protectorate_of_Tunisia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1902" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/League_of_Legends_EMEA_Championship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ESCP_Business_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Artsakh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Sadoul_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laval" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_1913" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_March_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_1912" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_French_Socialist_Party_presidential_primary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Administrative_divisions_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Panunzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_of_the_Republic_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/succeededBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anatole_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Independent_Ecological_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Movement_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Union_of_Democrats_and_Independents" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Anticapitalist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Independent_Workers'_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Republican_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_France_Insoumise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Compagnie_fran\u00E7aise_des_expositions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corinne_F\u00E9ret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Konna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hannelore_Kraft" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_Missoffe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_tariff_of_1881" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Billiet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_B\u00E9cam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Mana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniela_Schmitt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilbert-Luc_Devinaz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Vallon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bourgeois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gis\u00E8le_Jourda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Bangou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francisque-Joseph_Ramey_de_Sugny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Senate_(France)" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Faidherbe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/upperhouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Hinault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palace_of_Versailles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conf\u00E9rence_Olivaint" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1958" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eco_(currency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Union\u2013Ukraine_Association_Agreement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Djemila_Benhabib" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_aircraft_carrier_B\u00E9arn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1900" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1921" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mayor_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parliamentary_Office_for_the_Evaluation_of_Scientific_and_Technological_Choices" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laffitte_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annegret_Kramp-Karrenbauer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hauts-de-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Od\u00E9on-Th\u00E9\u00E2tre_de_l'Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comprehensive_Economic_and_Trade_Agreement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Whistleblower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_systems_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Left_Party_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Electoral_college" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adhe_Tapontsang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_July_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_Conway-Mouret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Garaudy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_January_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_October_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Thouvenel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_May_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baraye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institut_national_des_\u00E9tudes_territoriales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7afrique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Macedonia\u2013NATO_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Cazeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Fournier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Joly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hubert_Haenel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julie_Siegfried" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrice_G\u00E9lard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Schillinger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Bor\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Kanner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Loridant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Natali" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Garrec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Yung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val\u00E9rie_Boyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Capo-Canellas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_de_Rothschild" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9my_Pointereau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Bonnet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Cambon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Haut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudine_Lepage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Calvet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Fortassin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pillet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Trucy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Viellard-Migeon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Berthoulat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Belin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Chabroux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monique_Cerisier-ben_Guiga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9lanie_Vogel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thierry_Repentin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_M\u00E9ric" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Vallini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne-Marie_Escoffier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leila_A\u00EFchi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lionel_de_Tinguy_du_Pou\u00EBt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Tillaye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luc_Carvounas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Perrier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Ravier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_D\u00E9traigne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_Pozzo_di_Borgo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Courtial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Pailleron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9liane_Assassi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ric_Dolig\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tienne_Blanc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Gilles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Retailleau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Sido" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Deroche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Dumas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Morin-Desailly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Chatillon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_N\u00E9ri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alb\u00E9ric_de_Montgolfier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alima_Boumediene-Thiery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alphonse_Lecointe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ambroise_Dupont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Soulage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Florence_Portelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francisque_Collomb" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicole_Bonnefoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicole_Borvo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nuihau_Laurey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pascal_Allizard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Collomb" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_D\u00E9riot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Larcher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Laudier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herv\u00E9_Marseille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herv\u00E9_Maurey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hippolyte_Fortoul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Debr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Fernique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Muller_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_de_Juign\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Carle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Lenoir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Hyest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Joseph_Farre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Masson_(politician,_1947)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-L\u00E9once_Dupont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Girault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Godefroy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Sueur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Yves_Leconte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Bonhomme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Dumont_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Germain_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_M\u00E9zard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Ceccaldi-Raynaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Guen\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Louppe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00E9r\u00F4me_Bignon_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ladislas_Poniatowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laure_Darcos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Bonnevay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lazare_Escarguel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sylviane_No\u00EBl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Didier_Borotra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dinah_Derycke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Estrosi_Sassone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Lam\u00E9nie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Fanny_Gournay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Th\u00E9r\u00E8se_Brugui\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Dallier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Leroy_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Madrelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Marini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Nachbar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Paul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Richert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laurent_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sonia_de_La_Prov\u00F4t\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sophie_Primas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Bouvard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Fontaine_(French_politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michelle_Meunier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mich\u00E8le_Andr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Natacha_Bouchart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Odette_Herviaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yannick_Botrel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colette_Giudicelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Oudin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joachim,_6th_Prince_Murat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Delpuech" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Menton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Savianges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Rachline" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Danesi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Unitary_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viviane_Artigalas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sabine_Andrivon-Milton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Dilain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7oise_F\u00E9rat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ga\u00EBtan_Gorce" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Othily" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ang\u00E8le_Pr\u00E9ville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne-Marie_Payet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Arago" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Welschinger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cathy_Apourceau-Poly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Law_on_the_fight_against_terrorism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/enactedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Administrative_meeting_of_senators_not_appearing_on_the_list_of_any_group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amuitahira'a_o_te_Nuna'a_Maohi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cukierman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ballets_roses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Beauvau,_Prince_of_Beauvau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dick_Ukeiw\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Graphic_charter_of_government_communication_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haute_Autorit\u00E9_pour_la_transparence_de_la_vie_publique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Raimond-Pavero" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Fraysse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-No\u00EBl_Gu\u00E9rini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Bizet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tapura_Huiraatira" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdourahamane_Soilihi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Divonne-les-Bains" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Th\u00E9r\u00E8se_Goutmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marion_Leboyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martine_Berthet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Bas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Christian_Taittinger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plougastel_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Senate_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Houel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Gaming_Authority" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xavier_Iacovelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Taxe_poids_lourds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Jacques_Fran\u00E7ois_Achard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Enjalbert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Arrighi_de_Casanova" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis-Ferdinand_de_Rocca_Serra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Artano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Gatuing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Jacques_Pluchet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Gontard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Le_Breton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_Mocquard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Achille_Joseph_Delamare" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Labaz\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Jean_Verzelen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Conconne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Chaize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Braye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Leclerc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lie_Brun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christophe-Andr\u00E9_Frassa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-No\u00EBl_Buffet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Ginoux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Saugey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simon_Loueckhote" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Grignon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_B\u00E9cot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Guerry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Raison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adeline_Gousseau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Janine_Rozier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mireille_Oudit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Houpert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Milon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Marc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Vasselle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9dric_Perrin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pascale_Gruny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Grosperrin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Le_Nay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Faure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Revet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jackie_Pierre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Juilhard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Emorine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Cantegrit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Chauveau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominique_de_Legge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Andr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Doublet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Troendl\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christiane_Long\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bordier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victoire_Jasmin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9nat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Teulade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Andreoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xavier_Darcos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1889_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Tony-R\u00E9villon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_R\u00E9publique_En_Marche_group_(Senate)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Number_of_parliamentarians_in_the_Fifth_French_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gatel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thani_Mohamed_Soilihi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_9th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_B\u00E9rit-D\u00E9bat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Saunier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Vera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Grillot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_Goussebaire-Dupin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Hamille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Marc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Vendasi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Elby_(1918\u20131986)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josy_Moinet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Antiste" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Berson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Billout" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sogny_piano_method" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Souplet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvon_Collin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Fournier_(French_politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Chervy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Le_Cam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Bertrand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fabien_Gay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Vantomme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georgian\u2013French_day_of_Leuville-sur-Orge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2001_French_Senate_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ivan_Renar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Golliet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Boffinton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_J\u00E9gou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Likuvalu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacky_Le_Menn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Danglot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Mirassou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Fichet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Pastor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Amoudry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Bertaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Bossus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teva_Rohfritsch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Claude_Beaudeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olivier_L\u00E9onhardt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Marcq-en-Bar\u0153ul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Gaudin_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Fran\u00E7oise_P\u00E9rol-Dumont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sergent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roselle_Cros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Barbier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Lise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Labeyrie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Morhet-Richaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Tuheiava" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senator_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Senator" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_senate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pr\u00E9sident_du_S\u00E9nat_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senate_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senate_of_france" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9nat_(Second_Empire)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senator_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Member_of_the_Senate_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capital_city" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nils_Schmid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bourgogne-Franche-Comt\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Party_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_Hugo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Republicans_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cayenne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alpes-Maritimes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Var_(department)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Touche_pas_\u00E0_mon_poste_!" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guy_de_Lubersac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Hennessy_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Girault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Fabry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Bompard_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Impeachment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Age_of_candidacy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1958" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fabian_Ware" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Unity_Government_of_Myanmar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_battleship_I\u00E9na" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_parliaments_of_the_European_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cap_\u00C9cologie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernadette_Bourzai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aline_Archimbaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horizons_(political_party)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_parties_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renaissance_(party)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republican_and_Socialist_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Hue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Union_of_the_Right_and_Centre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_July_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_March_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_May_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_October_2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_September_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inter-Parliamentary_Alliance_on_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist,_Republican,_Citizen_and_Ecologist_group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Revolutionary_Party_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christophe_B\u00E9chu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Citizen_and_Republican_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Malhuret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/En_Commun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ensemble_Citoyens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moldova\u2013European_Union_Association_Agreement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Patriots_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenian_genocide_recognition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magdeleine_Anglade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Accession_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walwari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_French_Senate_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agir_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Poher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Royale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Cadec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ecologist_Pole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Europe_Ecology_\u2013_The_Greens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federation_of_the_Republican_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Weber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_Pintat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/League_of_the_South_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Voynet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Arlette_Carlotti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_R\u00E9union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radical_Party_of_the_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yannick_Vaugrenard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bogny-sur-Meuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_October_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Dreyfus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_della_Chiesa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Esther_Benbassa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Killing_of_Olivier_Maire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hivernage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sophie_Joissains" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Christophe_Combe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_New_Caledonia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_Khomri_law" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soyons_libres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Tasso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Joissains" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roland_Povinelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_Picheral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Elby" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Toribio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Belmont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Goldet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Jung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christine_Prunaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Chauveau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuelle_Swiercz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haute-Savoie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Caledonia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalRepresentationType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Polynesia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalRepresentationType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_2022_Armenia\u2013Azerbaijan_clashes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_of_Ancients" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Governor_of_the_Bank_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Legislator" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cour_de_Justice_de_la_R\u00E9publique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writing106362953" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LegalDocument106479665" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Document106470073" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Building" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConstitutionsOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenCommunication106349220" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Gathering107975026" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Legislature108163273" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Assembly108163792" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalLegislatures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FundamentalLaw106533648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Law106532330" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0393\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 (\u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1)" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senado da Fran\u00E7a" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u043D\u0430\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5143\u8001\u9662 (\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9)" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u043D\u0430\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senaat (Frankrijk)" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senato de Francio" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senat Prancis" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sen\u00E1t (Francie)" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Franska senaten" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4 \uC0C1\uC6D0" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senate (France)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00E9nat (France)" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senato (Francia)" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senat (Frankreich)" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senat franc\u00E8s" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u53C2\u8BAE\u9662 (\u6CD5\u56FD)" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senat (Francja)" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frantziako Senatua" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senado de Francia" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u043D\u0430\u0442 (\u0444\u0440. S\u00E9nat) \u2014 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u044F\u044F \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430 \u0441\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438, \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043A\u043E\u043D\u043E\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438. \u0412 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043E\u0442 \u043D\u0438\u0436\u043D\u0435\u0439 \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u044B \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u2014 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u2014 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043C \u0436\u0430\u0440\u043A\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0431\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0438 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0432\u043D\u0438\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u043C\u0430\u0441\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0438\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0438\u0438. \u0421\u0435\u043D\u0430\u0442\u043E\u043C \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438 \u0432 1799\u20141804 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Senate (French: S\u00E9nat, [se\u02C8na]) is the upper house of the French Parliament, with the lower house being the National Assembly, the two houses constituting the legislature of France. The French Senate is made up of 348 senators (s\u00E9nateurs and s\u00E9natrices) elected by part of the country's local councillors (in indirect elections), as well as by representatives of French citizens living abroad. Senators have six-year terms, with half of the seats up for election every three years." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frantziako Senatua (frantsesez: S\u00E9nat de France) Frantziako goi ganbera da, 1958ko Frantziako Konstituzioaren arabera Frantziako Nazio Biltzarrarekin batera botere legegilea duena. 348 senatariz osaturik, zeharkako hautaketak egiten dituzte. Lurralde-ordezkaritza du." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senat (fr. S\u00E9nat) \u2013 izba wy\u017Csza francuskiego parlamentu. Tworzy go 348 senator\u00F3w, a przewodnicz\u0105cym jest G\u00E9rard Larcher." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frankrikes senat (franska: Le S\u00E9nat), senaten, \u00E4r det franska parlamentets f\u00F6rsta kammare. Senaten har sitt s\u00E4te i Palais du Luxembourg. Ledam\u00F6terna \u2013 senatorerna \u2013 v\u00E4ljs av lokala f\u00F6rsamlingar, till skillnad fr\u00E5n den direktvalda nationalf\u00F6rsamlingen. Fram till 2004 hade kammaren 321 ledam\u00F6ter, valda p\u00E5 nio \u00E5r. Det \u00E5ret \u00E4ndrades mandatperioden till sex \u00E5r, samtidigt som antalet ledam\u00F6ter successivt \u00F6kade till 348 f\u00F6r att \u00E5terspegla f\u00F6r\u00E4ndringarna i landets demografi." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u0393\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 (\u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: S\u00E9nat) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03BF\u03B9\u03BD\u03BF\u03B2\u03BF\u03C5\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5, \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03C0\u03C1\u03BF\u0390\u03C3\u03C4\u03B1\u03C4\u03B1\u03B9 \u03BF . \u0397 \u0393\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03BB\u03B9\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF \u03B5\u03BE\u03AD\u03C7\u03BF\u03C5\u03C3\u03B1 \u03B8\u03AD\u03C3\u03B7 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u03BA\u03AC\u03C4\u03C9 \u03B2\u03BF\u03C5\u03BB\u03AE, \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03B5\u03C5\u03B8\u03B5\u03AF\u03B1\u03C2 \u03B5\u03BA\u03BB\u03B5\u03B3\u03BC\u03AD\u03BD\u03B7 \u0395\u03B8\u03BD\u03BF\u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03BB\u03B5\u03C5\u03C3\u03B7\u00B7 \u03BF\u03B9 \u03C3\u03C5\u03B6\u03B7\u03C4\u03AE\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7 \u0393\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B5\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5\u03BD \u03BD\u03B1 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BB\u03B9\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF \u03C4\u03B5\u03C4\u03B1\u03BC\u03AD\u03BD\u03B5\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B3\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC \u03AD\u03C7\u03BF\u03C5\u03BD \u03BB\u03B9\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03BA\u03AC\u03BB\u03C5\u03C8\u03B7 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03BC\u03AD\u03C3\u03B1 \u03B5\u03BD\u03B7\u03BC\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Senato (S\u00E9nat) \u00E8 un ramo del Parlamento francese. Il Senato \u00E8 eletto a suffragio indiretto, e anche per questo ha minore visibilit\u00E0 rispetto all'altro ramo, l'Assemblea Nazionale; i dibattiti al Senato sono di solito meno intensi e sono meno seguiti da parte dei mezzi di comunicazione. Il suo peso nella storia francese non \u00E8 per\u00F2 d'altra parte da sottovalutarsi, tanto che proprio alla bocciatura del referendum sulla riforma del Senato si leg\u00F2 la fine della carriera politica di Charles de Gaulle nel 1969. Il Senato \u00E8 inoltre escluso dal voto di fiducia all'esecutivo." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der franz\u00F6sische Senat (S\u00E9nat) ist das Oberhaus (franz\u00F6sisch chambre haute) des franz\u00F6sischen Parlaments neben dem Unterhaus (franz\u00F6sisch chambre basse), der Nationalversammlung. Senatoren werden mittelbar durch etwa 150.000 Abgeordnete und Lokalpolitiker gew\u00E4hlt. Die Zahl der W\u00E4hler einer Region ist dabei abh\u00E4ngig von der Bev\u00F6lkerungszahl, aber nicht proportional zu dieser: L\u00E4ndliche Regionen haben bei der Wahl im Verh\u00E4ltnis mehr Stimmen als St\u00E4dte." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u043D\u0430\u0442 (\u0444\u0440. S\u00E9nat) \u2014 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u044F \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457, \u0454 \u043E\u0434\u043D\u0456\u0454\u044E \u0437 \u0433\u0456\u043B\u043E\u043A \u0437\u0430\u043A\u043E\u043D\u043E\u0434\u0430\u0432\u0447\u043E\u0457 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457. \u041D\u0430 \u0432\u0456\u0434\u043C\u0456\u043D\u0443 \u0432\u0456\u0434 \u043D\u0438\u0436\u043D\u044C\u043E\u0457 \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0438 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u041D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0430\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0457 \u0432\u0438\u0440\u0456\u0437\u043D\u044F\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044E \u0433\u043E\u0441\u0442\u0440\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0431\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0442\u0430 \u043F\u0438\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0443\u0432\u0430\u0433\u0438 \u0437 \u0431\u043E\u043A\u0443 \u0437\u0430\u0441\u043E\u0431\u0456\u0432 \u043C\u0430\u0441\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0456\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0456\u0457. \u0421\u0435\u043D\u0430\u0442\u043E\u043C \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043D\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044F \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u044F \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u0437\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0456\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0457 1799\u20141804 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Senado da Fran\u00E7a (em franc\u00EAs: S\u00E9nat) \u00E9 a c\u00E2mara alta do Parlamento da Fran\u00E7a, sendo a outra a Assembleia Nacional. O Senado \u00E9 composto por 348 membros cuja fun\u00E7\u00E3o \u00E9 representar os interesses da Coletividade territorial, bem como dos cidad\u00E3os franceses residentes no exterior. O Senado possui menos membros em rela\u00E7\u00E3o a Assembleia Nacional, estando sujeito a menor impacto pol\u00EDtico do que a mesma. Contudo, ambas as c\u00E2maras exercem a mesma influ\u00EAncia pol\u00EDtica quando reunidas em Parlamento. O atual presidente do Senado franc\u00EAs \u00E9 G\u00E9rard Larcher, membro do Os Republicanos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Senat (S\u00E9nat) de Fran\u00E7a constitueix la cambra alta del Parlament franc\u00E8s. T\u00E9 el poder legislatiu juntament amb l'Assemblea Nacional. \u00C9s, en virtut de l'article 24 de la Constituci\u00F3 de la V Rep\u00FAblica, la cambra de representaci\u00F3 de les entitats territorials i dels francesos a l'estranger. \u00C9s conegut tamb\u00E9 col\u00B7loquialment com Alta Assemblea. La seu del Senat \u00E9s al , al de Par\u00EDs i est\u00E0 vigilat per la . Davant de l'edifici hi ha el jard\u00ED del Senat, el Jard\u00ED de Luxemburg, que est\u00E0 obert al p\u00FAblic." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5143\u8001\u9662\uFF08\u3052\u3093\u308D\u3046\u3044\u3093\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: S\u00E9nat\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u56FD\u4F1A\u306E\u8B70\u9662\u306E\u3072\u3068\u3064\u3002\u4E0A\u9662\u306B\u76F8\u5F53\u3057\u3001\u56FD\u6C11\u8B70\u4F1A\u3068\u3068\u3082\u306B\u4E21\u9662\u5236\u306E\u56FD\u4F1A\u3092\u69CB\u6210\u3059\u308B\u3002 \u540D\u79F0\u306F\u53E4\u4EE3\u30ED\u30FC\u30DE\u6642\u4EE3\u306E\u5143\u8001\u9662\uFF08\u30E9\u30C6\u30F3\u8A9E: Senatus\uFF09\u306B\u7531\u6765\u3059\u308B\u3002 \u56FD\u6C11\u8B70\u4F1A\u304C\u30D6\u30EB\u30DC\u30F3\u5BAE\u6BBF\u3092\u8B70\u4E8B\u5802\u3068\u3057\u3066\u3044\u308B\u306E\u306B\u5BFE\u3057\u3001\u5143\u8001\u9662\u306F\u30EA\u30E5\u30AF\u30B5\u30F3\u30D6\u30FC\u30EB\u5BAE\u6BBF\u3092\u8B70\u4E8B\u5802\u3068\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Senato de Francio (S\u00E9nat) krom la Nacia Asembleo estas la dua \u0109ambro de la parlamento de Francio. La senatanoj elekti\u011Das nerekte pere de proksimume 150.000 regionaj deputitoj kaj politikistoj. La nombro de elektistoj de certa regiono dependas de la nombro de lo\u011Dantoj, sed ne proporcie rilatas al \u011Di: senurbaj regionoj dum la elektoproceso havas proporcie pli da vo\u0109oj ol urbaj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4 \uC0C1\uC6D0 \uB610\uB294 \uC138\uB098(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: S\u00E9nat)\uB294 \uC591\uC6D0\uC81C\uB97C \uCC44\uD0DD\uD558\uACE0 \uC788\uB294 \uD504\uB791\uC2A4 \uC758\uD68C\uC758 \uC0C1\uC6D0\uC5D0 \uD574\uB2F9\uD55C\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC0C1\uC6D0\uD68C\uC758\uB294 \uD558\uC6D0\uC5D0 \uBE44\uD574 \uC5B8\uB860 \uBE44\uC911\uC774 \uC801\uC744 \uBFD0\uB9CC \uC544\uB2C8\uB77C \uC0AC\uC548\uC5D0 \uB300\uD55C \uB3C4\uCD9C, \uD1A0\uB860 \uACFC\uC815\uB3C4 \uC911\uC694\uC131\uC774 \uB5A8\uC5B4\uC9C4\uB2E4\uB294 \uC778\uC0C1\uC744 \uC900\uB2E4. \uC774\uB294 \uD558\uC6D0\uACFC \uB2E4\uB974\uAC8C \uAD6D\uBBFC \uC9C1\uC120\uC81C\uAC00 \uC544\uB2C8\uAE30 \uB54C\uBB38\uC73C\uB85C \uAD6D\uBBFC\uB4E4\uB3C4 \uC9C0\uB300\uD55C \uAD00\uC2EC\uC744 \uAC00\uC9C0\uC9C0 \uC54A\uB294 \uD3B8\uC774\uB2E4. \uC9C0\uAE08\uC758 \uD504\uB791\uC2A4 \uC0C1\uC6D0\uC740 \uC9D1\uC815 \uC815\uBD80 \uC2DC\uB300(1799-1804) \uB54C\uC5D0\uB3C4 \uC0C1\uC6D0\uC758 \uC9C0\uC704\uB97C \uB204\uB9AC\uBA70 \uB098\uD3F4\uB808\uC639 \uBCF4\uB098\uD30C\uB974\uD2B8\uC758 \uC784\uC2DC\uC815\uBD80\uB97C \uC9C0\uC6D0\uD558\uB294 \uC5ED\uD560\uB3C4 \uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u53C2\u8BAE\u9662\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AS\u00E9nat\uFF0C[se\u02C8na]\uFF09\u662F\u6CD5\u56FD\u4E24\u9662\u5236\u8BAE\u4F1A\u4E2D\u7684\u4E0A\u8BAE\u9662\uFF0C\u4E0B\u8BAE\u9662\u662F\u570B\u6C11\u8B70\u6703\u3002\u53C2\u8BAE\u5458\u662F\u7531\u7EA615\u4E07\u540D\u5730\u65B9\u4EE3\u8868\u95F4\u63A5\u9009\u4E3E\u7684\u3002\u4E00\u4E2A\u5730\u533A\u7684\u5730\u65B9\u4EE3\u8868\u4EBA\u6570\u4E0E\u8BE5\u5730\u533A\u7684\u4EBA\u53E3\u6570\u91CF\u6709\u5173\uFF0C\u4F46\u4E0D\u5B8C\u5168\u6210\u6B63\u6BD4\uFF0C\u603B\u7684\u6765\u8BF4\u4E61\u6751\u5730\u533A\u8F83\u57CE\u5E02\u5730\u533A\u7684\u9009\u7968\u591A\u3002 \u53C2\u8BAE\u5458\u7684\u4EFB\u671F\u4E3A\u516D\u5E74\uFF0C\u5728\u6CD5\u56FD\u653F\u6CBB\u4E2D\u4ED6\u5011\u662F\u7ACB\u6CD5\u6B0A\u69CB\u7684\u4E00\u90E8\u5206\uFF0C\u4F46\u662F\u4ED6\u4EEC\u7684\u51B3\u5B9A\u53EF\u4EE5\u88AB\u570B\u6C11\u8B70\u6703\u5426\u51B3\u3002\u53C2\u8BAE\u9662\u5BF9\u653F\u5E9C\u7684\u76D1\u7763\u6743\u529B\u6709\u9650\uFF1A\u867D\u7136\u53C2\u8BAE\u9662\u53EF\u4EE5\u5411\u653F\u5E9C\u63D0\u95EE\u548C\u516C\u5F00\u8C03\u67E5\u7ED3\u679C\uFF0C\u4F46\u662F\u5F62\u5F0F\u4E0A\u53C2\u8BAE\u9662\u6CA1\u6709\u5236\u88C1\u653F\u5E9C\u7684\u6743\u529B\u3002 \u6CD5\u56FD\u53C2\u8BAE\u9662\u76EE\u524D\u7684\u72B6\u6001\u662F\u6CD5\u862D\u897F\u7B2C\u4E94\u5171\u548C\u570B\u7684\u5BAA\u6CD5\u89C4\u5B9A\u7684\u3002\u8FD9\u90E8\u5BAA\u6CD5\u6700\u91CD\u8981\u7684\u66F4\u6539\u5728\u4E8E\u52A0\u5F3A\u603B\u7EDF\u548C\u653F\u5E9C\u7684\u6743\u529B\uFF0C\u540C\u65F6\u524A\u5F31\u570B\u6C11\u8B70\u4F1A\u7684\u6743\u529B\u3002\u6CD5\u56FD\u653F\u5E9C\u62E5\u6709\u591A\u79CD\u6E20\u9053\u6765\u4ECB\u5165\u53C2\u8BAE\u9662\u7684\u5185\u90E8\u5DE5\u4F5C\u7A0B\u5E8F\u3002\u56E0\u6B64\u5728\u6CD5\u56FD\u793E\u4F1A\u4E0A\u59CB\u7EC8\u6709\u5BF9\u53C2\u8BAE\u9662\u7684\u6279\u8BC4\uFF0C\u751A\u81F3\u6709\u4EBA\u8D28\u7591\u8FD9\u6837\u4E00\u4E2A\u865A\u5F31\u7684\u8BAE\u4F1A\u662F\u5426\u6709\u5FC5\u8981\u3002\u4E0D\u904E\uFF0C\u4E00\u65E6\u7576\u7E3D\u7D71\u8FAD\u8077\u6216\u53BB\u4E16\uFF0C\u53C3\u8B70\u9662\u8B70\u9577\u5C07\u6703\u4EE3\u884C\u8077\u6B0A\u76F4\u81F3\u65B0\u7E3D\u7D71\u4E0A\u4EFB\u70BA\u6B62\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senat (bahasa Prancis: S\u00E9nat) adalah majelis tinggi dari Parlemen Prancis. S\u00E9nat juga merupakan majelis tinggi pada masa Konsulat Prancis pada 1799-1804. Senat Prancis tidak begitu terkenal dibandingkan dengan majelis rendahnya, yaitu yang anggotanya dipilih langsung. Perdebatan-perdebatan di Senat cenderung tidak begitu tegang dan kurang mendapatkan liputan media." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Senado (en franc\u00E9s: S\u00E9nat) es la c\u00E1mara alta del Parlamento franc\u00E9s, que junto con la Asamblea Nacional, la c\u00E1mara baja, constituye al poder legislativo de Francia. Est\u00E1 conformado por 348 senadores elegidos por parte de los concejales locales del pa\u00EDs, en una elecci\u00F3n indirecta, as\u00ED como por representantes de ciudadanos franceses residentes en el extranjero. Los senadores tienen un mandato de seis a\u00F1os, y la mitad de los esca\u00F1os se someten a elecciones cada tres a\u00F1os." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Senaat (Frans: S\u00E9nat) is het hogerhuis van het tweekamerparlement van de Franse Republiek. Het lagerhuis van het Parlement van Frankrijk heet de Nationale Vergadering (Assembl\u00E9e nationale). De Senaat bestaat uit 348 leden, die s\u00E9nateurs (senatoren) worden genoemd. Elk lid is gekozen voor een termijn van zes jaar voor een departement, met van een tot twaalf (Parijs) leden per departement, maar ook voor de Franse overzeese gebieden en burgers woonachtig buiten Frankrijk. De huidige voorzitter van de Senaat is . De voorzitter, die drie leden van de Grondwettelijke Raad mag benoemen voor een termijn van negen jaar, wordt bijgestaan door de andere leden van het bureau: acht ondervoorzitters, drie quaestores en veertien secretarissen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: S\u00E9nat) \u0647\u0648 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064A\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u060C \u064A\u0634\u0643\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 - \u0627\u0644\u063A\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0646\u064A\u0627 - \u0627\u0644\u0647\u064A\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0634\u0631\u064A\u0639\u064A\u0629 \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u064A\u062A\u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0645\u0646 348 \u0639\u0636\u0648\u064B\u0627 \u064A\u0646\u062A\u062E\u0628\u0647\u0645 150 \u0623\u0644\u0641 \u0639\u0636\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0644\u064A\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u064A\u0639\u064A\u0634\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C. \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0639\u0642\u0627\u062F \u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0647\u064A \u0633\u062A \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062A\u062C\u062F\u064A\u062F \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641\u064A \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0639\u062F \u0628\u0627\u0644\u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628 \u0643\u0644 \u062B\u0644\u0627\u062B \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A. \u0648\u0641\u0642\u064B\u0627 \u0644\u0644\u062F\u0633\u062A\u0648\u0631\u060C \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u062A\u062F\u062E\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0643\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0646\u064A\u0627\u0628\u0629 \u0644\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062D\u0627\u0644\u0629 \u062D\u062F\u0648\u062B \u0639\u062C\u0632 \u0623\u0648 \u0634\u063A\u0648\u0631 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u062D\u062F\u062B \u0622\u062E\u0631 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1974." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Francouzsk\u00FD Sen\u00E1t (francouzsky S\u00E9nat) je horn\u00ED komora (fr. chambre haute) vedle doln\u00ED komory (fr. chambre basse), kter\u00E1 se naz\u00FDv\u00E1 N\u00E1rodn\u00ED shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED. Sen\u00E1to\u0159i jsou voleni na \u0161est let nep\u0159\u00EDmo prost\u0159ednictv\u00EDm zhruba 150 000 obecn\u00EDch zastupitel\u016F a dal\u0161\u00EDch lok\u00E1ln\u00EDch politik\u016F. Po\u010Det voli\u010D\u016F dan\u00E9ho volebn\u00EDho obvodu je proto z\u00E1visl\u00FD na po\u010Dtu obyvatel, ale nen\u00ED proporcion\u00E1ln\u00ED, tak\u017Ee venkovsk\u00E9 regiony maj\u00ED p\u0159i volb\u00E1ch v\u00EDce hlas\u016F ne\u017E m\u011Bsta. Sen\u00E1t se ve francouzsk\u00E9m politick\u00E9m syst\u00E9mu pod\u00EDl\u00ED na p\u0159ij\u00EDm\u00E1n\u00ED z\u00E1kon\u016F, ale m\u016F\u017Ee b\u00FDt p\u0159ehlasov\u00E1n N\u00E1rodn\u00EDm shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00EDm. Kontrola vl\u00E1dy je jen velmi omezen\u00E1: Sen\u00E1t m\u00E1 pr\u00E1vo vl\u00E1du interpelovat a zve\u0159ej\u0148ovat zpr\u00E1vy, ale nem\u00E1 \u017E\u00E1dn\u00E9 sank\u010Dn\u00ED mo\u017Enosti. Sen\u00E1t ve sv\u00E9 sou\u010Dasn\u00E9 form\u011B vych\u00E1z\u00ED z \u00FAstavy P\u00E1t\u00E9 francouzsk\u00E9 republiky, kter\u00E1 d\u00E1v\u00E1 z\u00E1sadn\u00ED rozhodovac\u00ED pravomoci fran" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le S\u00E9nat constitue la chambre haute du Parlement fran\u00E7ais selon le syst\u00E8me du bicam\u00E9risme et d\u00E9tient le pouvoir l\u00E9gislatif avec l'Assembl\u00E9e nationale. En vertu de l'article 24 de la Constitution de la Ve R\u00E9publique, il est le repr\u00E9sentant des collectivit\u00E9s territoriales. Il si\u00E8ge au palais du Luxembourg \u00E0 Paris." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 48.84833145141602 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 2.337222337722778 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S\u00E9nat-4_(47547673571).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S\u00E9nat_fran\u00E7ais_2020.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G\u00E9rard_Larcher,_Pr\u00E9sident_du_S\u00E9nat_fran\u00E7ais,_biblioth\u00E8que_du_S\u00E9nat.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/French_Senate_Logo.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palais_du_Luxembourg,_South_View_140116_1.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Senate_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_upper_houses" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Frantziako Senatua (frantsesez: S\u00E9nat de France) Frantziako goi ganbera da, 1958ko Frantziako Konstituzioaren arabera Frantziako Nazio Biltzarrarekin batera botere legegilea duena. 348 senatariz osaturik, zeharkako hautaketak egiten dituzte. Lurralde-ordezkaritza du." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4 \uC0C1\uC6D0 \uB610\uB294 \uC138\uB098(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: S\u00E9nat)\uB294 \uC591\uC6D0\uC81C\uB97C \uCC44\uD0DD\uD558\uACE0 \uC788\uB294 \uD504\uB791\uC2A4 \uC758\uD68C\uC758 \uC0C1\uC6D0\uC5D0 \uD574\uB2F9\uD55C\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC0C1\uC6D0\uD68C\uC758\uB294 \uD558\uC6D0\uC5D0 \uBE44\uD574 \uC5B8\uB860 \uBE44\uC911\uC774 \uC801\uC744 \uBFD0\uB9CC \uC544\uB2C8\uB77C \uC0AC\uC548\uC5D0 \uB300\uD55C \uB3C4\uCD9C, \uD1A0\uB860 \uACFC\uC815\uB3C4 \uC911\uC694\uC131\uC774 \uB5A8\uC5B4\uC9C4\uB2E4\uB294 \uC778\uC0C1\uC744 \uC900\uB2E4. \uC774\uB294 \uD558\uC6D0\uACFC \uB2E4\uB974\uAC8C \uAD6D\uBBFC \uC9C1\uC120\uC81C\uAC00 \uC544\uB2C8\uAE30 \uB54C\uBB38\uC73C\uB85C \uAD6D\uBBFC\uB4E4\uB3C4 \uC9C0\uB300\uD55C \uAD00\uC2EC\uC744 \uAC00\uC9C0\uC9C0 \uC54A\uB294 \uD3B8\uC774\uB2E4. \uC9C0\uAE08\uC758 \uD504\uB791\uC2A4 \uC0C1\uC6D0\uC740 \uC9D1\uC815 \uC815\uBD80 \uC2DC\uB300(1799-1804) \uB54C\uC5D0\uB3C4 \uC0C1\uC6D0\uC758 \uC9C0\uC704\uB97C \uB204\uB9AC\uBA70 \uB098\uD3F4\uB808\uC639 \uBCF4\uB098\uD30C\uB974\uD2B8\uC758 \uC784\uC2DC\uC815\uBD80\uB97C \uC9C0\uC6D0\uD558\uB294 \uC5ED\uD560\uB3C4 \uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senat (fr. S\u00E9nat) \u2013 izba wy\u017Csza francuskiego parlamentu. Tworzy go 348 senator\u00F3w, a przewodnicz\u0105cym jest G\u00E9rard Larcher." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frankrikes senat (franska: Le S\u00E9nat), senaten, \u00E4r det franska parlamentets f\u00F6rsta kammare. Senaten har sitt s\u00E4te i Palais du Luxembourg. Ledam\u00F6terna \u2013 senatorerna \u2013 v\u00E4ljs av lokala f\u00F6rsamlingar, till skillnad fr\u00E5n den direktvalda nationalf\u00F6rsamlingen. Fram till 2004 hade kammaren 321 ledam\u00F6ter, valda p\u00E5 nio \u00E5r. Det \u00E5ret \u00E4ndrades mandatperioden till sex \u00E5r, samtidigt som antalet ledam\u00F6ter successivt \u00F6kade till 348 f\u00F6r att \u00E5terspegla f\u00F6r\u00E4ndringarna i landets demografi." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5143\u8001\u9662\uFF08\u3052\u3093\u308D\u3046\u3044\u3093\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: S\u00E9nat\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u56FD\u4F1A\u306E\u8B70\u9662\u306E\u3072\u3068\u3064\u3002\u4E0A\u9662\u306B\u76F8\u5F53\u3057\u3001\u56FD\u6C11\u8B70\u4F1A\u3068\u3068\u3082\u306B\u4E21\u9662\u5236\u306E\u56FD\u4F1A\u3092\u69CB\u6210\u3059\u308B\u3002 \u540D\u79F0\u306F\u53E4\u4EE3\u30ED\u30FC\u30DE\u6642\u4EE3\u306E\u5143\u8001\u9662\uFF08\u30E9\u30C6\u30F3\u8A9E: Senatus\uFF09\u306B\u7531\u6765\u3059\u308B\u3002 \u56FD\u6C11\u8B70\u4F1A\u304C\u30D6\u30EB\u30DC\u30F3\u5BAE\u6BBF\u3092\u8B70\u4E8B\u5802\u3068\u3057\u3066\u3044\u308B\u306E\u306B\u5BFE\u3057\u3001\u5143\u8001\u9662\u306F\u30EA\u30E5\u30AF\u30B5\u30F3\u30D6\u30FC\u30EB\u5BAE\u6BBF\u3092\u8B70\u4E8B\u5802\u3068\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Senat (S\u00E9nat) de Fran\u00E7a constitueix la cambra alta del Parlament franc\u00E8s. T\u00E9 el poder legislatiu juntament amb l'Assemblea Nacional. \u00C9s, en virtut de l'article 24 de la Constituci\u00F3 de la V Rep\u00FAblica, la cambra de representaci\u00F3 de les entitats territorials i dels francesos a l'estranger. \u00C9s conegut tamb\u00E9 col\u00B7loquialment com Alta Assemblea. D'en\u00E7\u00E0 de la darrera reforma legislativa, a partir del 2011 el Senat est\u00E0 compost per 348 membres. D'aquests, 326 s\u00F3n elegits als departaments de l'estat franc\u00E8s i representen les col\u00B7lectivitats territorials. Els altres 22, s\u00F3n elegits i representen els territoris d'ultramar (10 senadors en total) i els francesos residents a l'estranger (12 senadors). El nombre de senadors elegits a cada departament o territori varia en funci\u00F3 de la poblaci\u00F3 que hi ha en cada una d'aquestes circumscripcions; la llei disposa del nombre atribu\u00EFt en cada cas. Tots tenen un mandat de 6 anys, per\u00F2 s\u00F3n elegits per meitat cada 3 anys. Els senadors representant als departaments s\u00F3n elegits per sufragi indirecte: s\u00F3n elegits no pas directament per la poblaci\u00F3 sin\u00F3 per un col\u00B7legi de grans electors, format per tots els c\u00E0rrecs electes de la circumscripci\u00F3 (diputats, senadors, consellers regionals, consellers departamentals, i consellers municipals \u2013o delegats d'aquests\u2013). En els departaments on s'elegeixen nom\u00E9s 2 senadors o menys, el m\u00E8tode d'elecci\u00F3 \u00E9s l'escrutini majoritari a dues voltes (si cal); i en els departaments on s'elegeixen 3 o m\u00E9s senadors, el m\u00E8tode \u00E9s la representaci\u00F3 proporcional. Pel que fa als senadors representant els territoris d'ultramar i els francesos residents a l'estranger, s'apliquen m\u00E8todes lleugerament particulars per a cada cas. La seu del Senat \u00E9s al , al de Par\u00EDs i est\u00E0 vigilat per la . Davant de l'edifici hi ha el jard\u00ED del Senat, el Jard\u00ED de Luxemburg, que est\u00E0 obert al p\u00FAblic. Aquesta cambra tradicionalment ha estat controlada per forces conservadores, durant la V Rep\u00FAblica (l'actual), des del 1959 fins al 2011 aix\u00ED ha estat fins que a les eleccions senatorials del 25 de setembre de 2011 l'esquerra s'emport\u00E0 la majoria absoluta." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Francouzsk\u00FD Sen\u00E1t (francouzsky S\u00E9nat) je horn\u00ED komora (fr. chambre haute) vedle doln\u00ED komory (fr. chambre basse), kter\u00E1 se naz\u00FDv\u00E1 N\u00E1rodn\u00ED shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00ED. Sen\u00E1to\u0159i jsou voleni na \u0161est let nep\u0159\u00EDmo prost\u0159ednictv\u00EDm zhruba 150 000 obecn\u00EDch zastupitel\u016F a dal\u0161\u00EDch lok\u00E1ln\u00EDch politik\u016F. Po\u010Det voli\u010D\u016F dan\u00E9ho volebn\u00EDho obvodu je proto z\u00E1visl\u00FD na po\u010Dtu obyvatel, ale nen\u00ED proporcion\u00E1ln\u00ED, tak\u017Ee venkovsk\u00E9 regiony maj\u00ED p\u0159i volb\u00E1ch v\u00EDce hlas\u016F ne\u017E m\u011Bsta. Sen\u00E1t se ve francouzsk\u00E9m politick\u00E9m syst\u00E9mu pod\u00EDl\u00ED na p\u0159ij\u00EDm\u00E1n\u00ED z\u00E1kon\u016F, ale m\u016F\u017Ee b\u00FDt p\u0159ehlasov\u00E1n N\u00E1rodn\u00EDm shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00EDm. Kontrola vl\u00E1dy je jen velmi omezen\u00E1: Sen\u00E1t m\u00E1 pr\u00E1vo vl\u00E1du interpelovat a zve\u0159ej\u0148ovat zpr\u00E1vy, ale nem\u00E1 \u017E\u00E1dn\u00E9 sank\u010Dn\u00ED mo\u017Enosti. Sen\u00E1t ve sv\u00E9 sou\u010Dasn\u00E9 form\u011B vych\u00E1z\u00ED z \u00FAstavy P\u00E1t\u00E9 francouzsk\u00E9 republiky, kter\u00E1 d\u00E1v\u00E1 z\u00E1sadn\u00ED rozhodovac\u00ED pravomoci francouzsk\u00E9mu prezidentovi a vl\u00E1d\u011B a rozhodov\u00E1n\u00ED parlamentu omezila. Vl\u00E1da m\u00E1 mnoho mo\u017Enost\u00ED zas\u00E1hnout do vnit\u0159n\u00EDho rozhodov\u00E1n\u00ED Sen\u00E1tu. Proto\u017Ee je Sen\u00E1t slab\u0161\u00ED z obou komor francouzsk\u00E9ho parlamentu, je pravideln\u011B c\u00EDlem kritiky, kter\u00E1 zpochyb\u0148uje jeho existenci. \u00DAstavn\u00ED zm\u011Bna v roce 2001 p\u0159iznala Sen\u00E1tu v\u00EDce , zkr\u00E1tila funk\u010Dn\u00ED obdob\u00ED z dev\u00EDti na \u0161est let a sn\u00ED\u017Eila minim\u00E1ln\u00ED v\u011Bk sen\u00E1tor\u016F ze 35 na 30 let. Vzhledem ke zp\u016Fsobu volby panovala v Sen\u00E1tu od jeho vzniku v roce 1959 a\u017E do sen\u00E1tn\u00EDch voleb v roce 2011 v\u017Edy ob\u010Dansko-pravicov\u00E1 v\u011Bt\u0161ina. Od sen\u00E1tn\u00EDch voleb z roku 2014 m\u00E1 v sen\u00E1tu op\u011Bt p\u0159evahu pravice. S\u00EDdlem Sen\u00E1tu je Lucembursk\u00FD pal\u00E1c v Pa\u0159\u00ED\u017Ei." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Senato (S\u00E9nat) \u00E8 un ramo del Parlamento francese. Il Senato \u00E8 eletto a suffragio indiretto, e anche per questo ha minore visibilit\u00E0 rispetto all'altro ramo, l'Assemblea Nazionale; i dibattiti al Senato sono di solito meno intensi e sono meno seguiti da parte dei mezzi di comunicazione. Il suo peso nella storia francese non \u00E8 per\u00F2 d'altra parte da sottovalutarsi, tanto che proprio alla bocciatura del referendum sulla riforma del Senato si leg\u00F2 la fine della carriera politica di Charles de Gaulle nel 1969. Il Senato \u00E8 inoltre escluso dal voto di fiducia all'esecutivo. L'attuale presidente \u00E8 G\u00E9rard Larcher eletto il 1\u00BA ottobre 2014. Il Senato era presente anche durante il Consolato francese, il Primo ed il Secondo Impero francese, e la Terza Repubblica." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der franz\u00F6sische Senat (S\u00E9nat) ist das Oberhaus (franz\u00F6sisch chambre haute) des franz\u00F6sischen Parlaments neben dem Unterhaus (franz\u00F6sisch chambre basse), der Nationalversammlung. Senatoren werden mittelbar durch etwa 150.000 Abgeordnete und Lokalpolitiker gew\u00E4hlt. Die Zahl der W\u00E4hler einer Region ist dabei abh\u00E4ngig von der Bev\u00F6lkerungszahl, aber nicht proportional zu dieser: L\u00E4ndliche Regionen haben bei der Wahl im Verh\u00E4ltnis mehr Stimmen als St\u00E4dte. Senatoren werden f\u00FCr sechs Jahre gew\u00E4hlt. Sie sind im politischen System Frankreichs an der Gesetzgebung beteiligt, k\u00F6nnen aber im Zweifelsfall von der Nationalversammlung \u00FCberstimmt werden. Die Kontrollrechte gegen\u00FCber der Regierung sind nur schwach ausgepr\u00E4gt: Der Senat hat das Recht, sie zu befragen und Berichte zu ver\u00F6ffentlichen, aber keine formellen Sanktionsm\u00F6glichkeiten. Der Senat in seiner heutigen Form ist das Ergebnis der Verfassung der F\u00FCnften Franz\u00F6sischen Republik, die im Wesentlichen den franz\u00F6sischen Pr\u00E4sidenten und die Regierung st\u00E4rkte und das Parlament schw\u00E4chte. Die Regierung hat zahlreiche Eingriffsm\u00F6glichkeiten in das innere Verfahren des Senats. Da der Senat die schw\u00E4chere der beiden Kammern ist, war er in der Vergangenheit immer wieder Ziel prominenter Kritik, die seine Existenzberechtigung in Frage stellte. Eine \u00C4nderung von 2003 gab dem Senat etwas mehr Autonomie, verk\u00FCrzte die Amtszeit von neun auf sechs Jahre und setzte das Mindestalter von 35 auf 30 Jahre herab. Aufgrund der l\u00E4ndlich gepr\u00E4gten W\u00E4hlerschaft hat im Senat seit seiner Entstehung 1959 mit nur einer Ausnahme (Legislatur 2011\u20132014) immer eine b\u00FCrgerlich-konservative Mehrheit bestanden." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Senat (bahasa Prancis: S\u00E9nat) adalah majelis tinggi dari Parlemen Prancis. S\u00E9nat juga merupakan majelis tinggi pada masa Konsulat Prancis pada 1799-1804. Senat Prancis tidak begitu terkenal dibandingkan dengan majelis rendahnya, yaitu yang anggotanya dipilih langsung. Perdebatan-perdebatan di Senat cenderung tidak begitu tegang dan kurang mendapatkan liputan media." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Senado da Fran\u00E7a (em franc\u00EAs: S\u00E9nat) \u00E9 a c\u00E2mara alta do Parlamento da Fran\u00E7a, sendo a outra a Assembleia Nacional. O Senado \u00E9 composto por 348 membros cuja fun\u00E7\u00E3o \u00E9 representar os interesses da Coletividade territorial, bem como dos cidad\u00E3os franceses residentes no exterior. O Senado possui menos membros em rela\u00E7\u00E3o a Assembleia Nacional, estando sujeito a menor impacto pol\u00EDtico do que a mesma. Contudo, ambas as c\u00E2maras exercem a mesma influ\u00EAncia pol\u00EDtica quando reunidas em Parlamento. O atual presidente do Senado franc\u00EAs \u00E9 G\u00E9rard Larcher, membro do Os Republicanos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Senado (en franc\u00E9s: S\u00E9nat) es la c\u00E1mara alta del Parlamento franc\u00E9s, que junto con la Asamblea Nacional, la c\u00E1mara baja, constituye al poder legislativo de Francia. Est\u00E1 conformado por 348 senadores elegidos por parte de los concejales locales del pa\u00EDs, en una elecci\u00F3n indirecta, as\u00ED como por representantes de ciudadanos franceses residentes en el extranjero. Los senadores tienen un mandato de seis a\u00F1os, y la mitad de los esca\u00F1os se someten a elecciones cada tres a\u00F1os. El bicameralismo se introdujo por primera vez en Francia en 1795; como en muchos pa\u00EDses, asign\u00F3 a la segunda c\u00E1mara el papel de moderadora de la primera, aunque durante mucho tiempo como aliada del ejecutivo. El actual modo de selecci\u00F3n del Senado se remonta al inicio de la Tercera Rep\u00FAblica, cuando se transform\u00F3 el llamado Gran consejo de las comunas de Francia. Con el tiempo, desarroll\u00F3 un sentido de independencia como guardi\u00E1n de las instituciones y guardi\u00E1n de las libertades, favorecido por el hecho de que los senadores son en promedio mayores que los miembros de la Asamblea Nacional, y se incorporan a la casa en la \u00FAltima parte de su carrera pol\u00EDtica. Los debates en el Senado tienden a ser menos tensos y generalmente reciben menos cobertura de los medios. El Senado ha tenido una mayor\u00EDa de derecha desde 1958, con solo una excepci\u00F3n de tres a\u00F1os en 2011-2014. La izquierda se ha opuesto hist\u00F3ricamente a la existencia misma de una segunda c\u00E1mara, mientras que la derecha la defiende, y las controversias sobre el papel del Senado se reavivan de vez en cuando. El presidente del Senado tambi\u00E9n puede asumir el cargo de presidente interino de Francia en caso de incapacitaci\u00F3n o vacante, lo que ocurri\u00F3 por \u00FAltima vez en 1974. El titular actual del cargo es el senador G\u00E9rard Larcher, de Los Republicanos." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u0393\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 (\u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: S\u00E9nat) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03BF\u03B9\u03BD\u03BF\u03B2\u03BF\u03C5\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5, \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03C0\u03C1\u03BF\u0390\u03C3\u03C4\u03B1\u03C4\u03B1\u03B9 \u03BF . \u0397 \u0393\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03BB\u03B9\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF \u03B5\u03BE\u03AD\u03C7\u03BF\u03C5\u03C3\u03B1 \u03B8\u03AD\u03C3\u03B7 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u03BA\u03AC\u03C4\u03C9 \u03B2\u03BF\u03C5\u03BB\u03AE, \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03B5\u03C5\u03B8\u03B5\u03AF\u03B1\u03C2 \u03B5\u03BA\u03BB\u03B5\u03B3\u03BC\u03AD\u03BD\u03B7 \u0395\u03B8\u03BD\u03BF\u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03BB\u03B5\u03C5\u03C3\u03B7\u00B7 \u03BF\u03B9 \u03C3\u03C5\u03B6\u03B7\u03C4\u03AE\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7 \u0393\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B5\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5\u03BD \u03BD\u03B1 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BB\u03B9\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF \u03C4\u03B5\u03C4\u03B1\u03BC\u03AD\u03BD\u03B5\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B3\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC \u03AD\u03C7\u03BF\u03C5\u03BD \u03BB\u03B9\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03BA\u03AC\u03BB\u03C5\u03C8\u03B7 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03BC\u03AD\u03C3\u03B1 \u03B5\u03BD\u03B7\u03BC\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u043D\u0430\u0442 (\u0444\u0440. S\u00E9nat) \u2014 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u044F \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457, \u0454 \u043E\u0434\u043D\u0456\u0454\u044E \u0437 \u0433\u0456\u043B\u043E\u043A \u0437\u0430\u043A\u043E\u043D\u043E\u0434\u0430\u0432\u0447\u043E\u0457 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457. \u041D\u0430 \u0432\u0456\u0434\u043C\u0456\u043D\u0443 \u0432\u0456\u0434 \u043D\u0438\u0436\u043D\u044C\u043E\u0457 \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0438 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u041D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0430\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0457 \u0432\u0438\u0440\u0456\u0437\u043D\u044F\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044E \u0433\u043E\u0441\u0442\u0440\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0431\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0442\u0430 \u043F\u0438\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0443\u0432\u0430\u0433\u0438 \u0437 \u0431\u043E\u043A\u0443 \u0437\u0430\u0441\u043E\u0431\u0456\u0432 \u043C\u0430\u0441\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0456\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0456\u0457. \u0421\u0435\u043D\u0430\u0442\u043E\u043C \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043D\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044F \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u044F \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u0437\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0456\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0457 1799\u20141804 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Senato de Francio (S\u00E9nat) krom la Nacia Asembleo estas la dua \u0109ambro de la parlamento de Francio. La senatanoj elekti\u011Das nerekte pere de proksimume 150.000 regionaj deputitoj kaj politikistoj. La nombro de elektistoj de certa regiono dependas de la nombro de lo\u011Dantoj, sed ne proporcie rilatas al \u011Di: senurbaj regionoj dum la elektoproceso havas proporcie pli da vo\u0109oj ol urbaj. La senatanoj estas elektataj por ofica periodo de ses jaroj. La\u016D la politika sistemo de la Kvina Respubliko de Francio ili partoprenas en la kreado de naciaj le\u011Doj, sed en konfliktaj kazoj povas esti superataj per decidoj de la Nacia Asembleo. La rajtoj kontroli la \u015Dtatan registaron estas relative malfortaj: la senato havas la rajton pridemandi la registaron a\u016D unuopajn ministrojn kaj rajtas publikigi raportojn, sed ne posedas formalajn eblecojn pli draste influi la registaran politikon. La senato en sia nuna formo estas rezulto de la konstitucio de la Kvina Respubliko de Francio, kiu esence fortigis la pozicion de la prezidanto de Francio kaj de la registaro koste de la parlamento. La registaro havas multajn eblecojn influi internajn procesojn de la senato. \u0108ar la senato estas la pli malforta el la du \u0109ambroj de la nacia parlamento, \u011Di ripete estas la celo de kritiko fare de konataj politikistoj, kiuj pridubas \u011Dian ekzistorajton. Konstitucia \u015Dan\u011Do de la 2001 permesas al la senato iom pli da a\u016Dtonomio, mallongigis la ofican periodon de na\u016D \u011Dis ses jaroj kaj malaltigis la minimuman a\u011Don de senatanoj de 35 al 30 jaroj. Pro la relativa domino de elektistoj el malurbaj regionoj en la senato ekde sia ekfunkcio dum la jaro 1959 \u011Dis nun \u0109iam estis kristandemokrata-konservativa plimulto." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Senaat (Frans: S\u00E9nat) is het hogerhuis van het tweekamerparlement van de Franse Republiek. Het lagerhuis van het Parlement van Frankrijk heet de Nationale Vergadering (Assembl\u00E9e nationale). De Senaat bestaat uit 348 leden, die s\u00E9nateurs (senatoren) worden genoemd. Elk lid is gekozen voor een termijn van zes jaar voor een departement, met van een tot twaalf (Parijs) leden per departement, maar ook voor de Franse overzeese gebieden en burgers woonachtig buiten Frankrijk. De huidige voorzitter van de Senaat is . De voorzitter, die drie leden van de Grondwettelijke Raad mag benoemen voor een termijn van negen jaar, wordt bijgestaan door de andere leden van het bureau: acht ondervoorzitters, drie quaestores en veertien secretarissen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Senate (French: S\u00E9nat, [se\u02C8na]) is the upper house of the French Parliament, with the lower house being the National Assembly, the two houses constituting the legislature of France. The French Senate is made up of 348 senators (s\u00E9nateurs and s\u00E9natrices) elected by part of the country's local councillors (in indirect elections), as well as by representatives of French citizens living abroad. Senators have six-year terms, with half of the seats up for election every three years. The Senate enjoys less prominence than the first, or lower house, the National Assembly, which is elected on direct universal ballot and upon the majority of which the Government has to rely: in case of disagreement, the Assembly can in many cases have the last word, although the Senate keeps a role in some key procedures, such as constitutional amendments and most importantly legislation about itself. Bicameralism was first introduced in France in 1795; as in many countries, it assigned the second chamber with the role of moderating the first, although for a long time as an ally of the executive. The present selection mode of the Senate dates back to the start of the Third Republic, when it was turned into what L\u00E9on Gambetta famously called a \"grand council of the communes of France\". Over time, it developed a sense of independence as a \"guardian of the institutions\" and \"guardian of liberties\", favoured by the fact that senators are on average older than members of the National Assembly, and join the house in the last part of their career. Debates in the Senate tend to be less tense and generally receive less media coverage. As a result of its election relying on what is often summed up as rural mayors, it has had a right-wing majority since 1958, with only a three-year exception in 2011\u20132014. The left has historically opposed the very existence of a second chamber, while the right defends it, and controversies over the Senate's role are revived from time to time. The common phrase \"a Senator\u2019s pace\" (un train de s\u00E9nateur) mocks the upper house's perceived slow rhythm and readiness to let new legislation die. The president of the Senate is to step in as Acting President of France in case of an incapacitation or a vacancy, which last happened in 1974. The current officeholder is G\u00E9rard Larcher. The Senate is housed inside the Luxembourg Palace in the 6th arrondissement of Paris. It is guarded by Republican Guards. In front of the building lies the Senate's garden, the Jardin du Luxembourg, open to the public." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: S\u00E9nat) \u0647\u0648 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064A\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u060C \u064A\u0634\u0643\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 - \u0627\u0644\u063A\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0646\u064A\u0627 - \u0627\u0644\u0647\u064A\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0634\u0631\u064A\u0639\u064A\u0629 \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u064A\u062A\u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0645\u0646 348 \u0639\u0636\u0648\u064B\u0627 \u064A\u0646\u062A\u062E\u0628\u0647\u0645 150 \u0623\u0644\u0641 \u0639\u0636\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0644\u064A\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u064A\u0639\u064A\u0634\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C. \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0639\u0642\u0627\u062F \u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0647\u064A \u0633\u062A \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062A\u062C\u062F\u064A\u062F \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641\u064A \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0639\u062F \u0628\u0627\u0644\u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628 \u0643\u0644 \u062B\u0644\u0627\u062B \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A. \u064A\u062A\u0645\u062A\u0639 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0628\u0623\u0647\u0645\u064A\u0629 \u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062F\u0646\u0649 (\u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629) \u0627\u0644\u062A\u064A \u064A\u062A\u0645 \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u060C \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u064A\u062A\u0639\u064A\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062A\u0645\u0627\u062F \u0639\u0644\u0649 \u0623\u063A\u0644\u0628\u064A\u062A\u0647\u0627\u060C \u0641\u064A \u062D\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0644\u0627\u0641 \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0644\u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0641\u064A \u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0644\u0627\u062A \u0623\u0646 \u062A\u0643\u0648\u0646 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629\u060C \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063A\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u064A\u062D\u062A\u0641\u0638 \u0628\u062F\u0648\u0631 \u0641\u064A \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0625\u062C\u0631\u0627\u0621\u0627\u062A \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A\u0629 \u0645\u062B\u0644 \u0627\u0644\u062A\u0639\u062F\u064A\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u062F\u0633\u062A\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0634\u0631\u064A\u0639\u0627\u062A \u0627\u0644\u062E\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0647. \u062A\u0645 \u0625\u062F\u062E\u0627\u0644 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0641\u062A\u064A\u0646 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1795\u060C \u064A\u0639\u0648\u062F \u0646\u0645\u0637 \u0627\u0644\u0627\u062E\u062A\u064A\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0644\u064A \u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0625\u0644\u0649 \u0628\u062F\u0627\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0644\u062B\u0629\u060C \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u062A\u062D\u0648\u0644\u062A \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064A\u0647 \u0644\u064A\u0648\u0646 \u063A\u0627\u0645\u0628\u064A\u062A\u0627 \u0627\u0633\u0645 \u00AB\u0627\u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064A\u0631 \u0644\u0645\u062C\u062A\u0645\u0639\u0627\u062A \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064A\u0648\u0646\u0627\u062A \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u00BB. \u062A\u0645\u064A\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u0627\u062A \u0641\u064A \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u062A\u0643\u0648\u0646 \u0623\u0642\u0644 \u062A\u0648\u062A\u0631\u0627\u064B \u0648\u062A\u062A\u0644\u0642\u0649 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u062A\u063A\u0637\u064A\u0629 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0623\u0642\u0644. \u0645\u0646\u062D \u062A\u0639\u062F\u064A\u0644 \u062F\u0633\u062A\u0648\u0631\u064A \u0635\u062F\u0631 \u0639\u0627\u0645 2003 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0642\u062F\u0631\u064B\u0627 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u0642\u0644\u0627\u0644\u064A\u0629\u060C \u0648\u062E\u0641\u0651\u0636 \u0645\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u0646 \u062A\u0633\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u062A \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u062D\u062F \u0627\u0644\u0623\u062F\u0646\u0649 \u0644\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648\u064A\u0629 \u0645\u0646 35 \u0625\u0644\u0649 30 \u0639\u0627\u0645\u064B\u0627. \u0628\u0633\u0628\u0628 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u064A\u0641\u060C \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u062F\u0627\u0626\u0645\u064B\u0627 \u0623\u063A\u0644\u0628\u064A\u0629 \u064A\u0645\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u062A\u0634\u0643\u064A\u0644\u0647 \u0639\u0627\u0645 1959 \u0628\u0627\u0633\u062A\u062B\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0627\u062D\u062F \u0641\u0642\u0637 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062F\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0634\u0631\u064A\u0639\u064A\u0629 \u0645\u0646 2011 \u062D\u062A\u0649 2014. \u0648\u0641\u0642\u064B\u0627 \u0644\u0644\u062F\u0633\u062A\u0648\u0631\u060C \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u062A\u062F\u062E\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0643\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0646\u064A\u0627\u0628\u0629 \u0644\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062D\u0627\u0644\u0629 \u062D\u062F\u0648\u062B \u0639\u062C\u0632 \u0623\u0648 \u0634\u063A\u0648\u0631 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u062D\u062F\u062B \u0622\u062E\u0631 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1974. \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0627\u0644\u062D\u0627\u0644\u064A \u0647\u0648 \u062C\u064A\u0631\u0627\u0631\u062F \u0644\u0627\u0631\u0634\u064A\u0647. \u064A\u0642\u0639 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u062F\u0627\u062E\u0644 \u0642\u0635\u0631 \u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0628\u0648\u0631\u063A \u0641\u064A \u0627\u0644\u062F\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062F\u0633\u0629 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064A\u0633\u060C \u0648\u064A\u0642\u0648\u0644\u0649 \u062D\u0631\u0627\u0633\u062A\u0647 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0633 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A. \u062A\u0642\u0639 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0646\u0649 \u062D\u062F\u064A\u0642\u0629 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Jardin du Luxembourg) \u0648\u0647\u064A \u0645\u0641\u062A\u0648\u062D\u0629 \u0644\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u043D\u0430\u0442 (\u0444\u0440. S\u00E9nat) \u2014 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043D\u044F\u044F \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430 \u0441\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438, \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043A\u043E\u043D\u043E\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438. \u0412 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043E\u0442 \u043D\u0438\u0436\u043D\u0435\u0439 \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u044B \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u2014 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F \u2014 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043C \u0436\u0430\u0440\u043A\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0431\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0438 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0432\u043D\u0438\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u043C\u0430\u0441\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0438\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0438\u0438. \u0421\u0435\u043D\u0430\u0442\u043E\u043C \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438 \u0432 1799\u20141804 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u53C2\u8BAE\u9662\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AS\u00E9nat\uFF0C[se\u02C8na]\uFF09\u662F\u6CD5\u56FD\u4E24\u9662\u5236\u8BAE\u4F1A\u4E2D\u7684\u4E0A\u8BAE\u9662\uFF0C\u4E0B\u8BAE\u9662\u662F\u570B\u6C11\u8B70\u6703\u3002\u53C2\u8BAE\u5458\u662F\u7531\u7EA615\u4E07\u540D\u5730\u65B9\u4EE3\u8868\u95F4\u63A5\u9009\u4E3E\u7684\u3002\u4E00\u4E2A\u5730\u533A\u7684\u5730\u65B9\u4EE3\u8868\u4EBA\u6570\u4E0E\u8BE5\u5730\u533A\u7684\u4EBA\u53E3\u6570\u91CF\u6709\u5173\uFF0C\u4F46\u4E0D\u5B8C\u5168\u6210\u6B63\u6BD4\uFF0C\u603B\u7684\u6765\u8BF4\u4E61\u6751\u5730\u533A\u8F83\u57CE\u5E02\u5730\u533A\u7684\u9009\u7968\u591A\u3002 \u53C2\u8BAE\u5458\u7684\u4EFB\u671F\u4E3A\u516D\u5E74\uFF0C\u5728\u6CD5\u56FD\u653F\u6CBB\u4E2D\u4ED6\u5011\u662F\u7ACB\u6CD5\u6B0A\u69CB\u7684\u4E00\u90E8\u5206\uFF0C\u4F46\u662F\u4ED6\u4EEC\u7684\u51B3\u5B9A\u53EF\u4EE5\u88AB\u570B\u6C11\u8B70\u6703\u5426\u51B3\u3002\u53C2\u8BAE\u9662\u5BF9\u653F\u5E9C\u7684\u76D1\u7763\u6743\u529B\u6709\u9650\uFF1A\u867D\u7136\u53C2\u8BAE\u9662\u53EF\u4EE5\u5411\u653F\u5E9C\u63D0\u95EE\u548C\u516C\u5F00\u8C03\u67E5\u7ED3\u679C\uFF0C\u4F46\u662F\u5F62\u5F0F\u4E0A\u53C2\u8BAE\u9662\u6CA1\u6709\u5236\u88C1\u653F\u5E9C\u7684\u6743\u529B\u3002 \u6CD5\u56FD\u53C2\u8BAE\u9662\u76EE\u524D\u7684\u72B6\u6001\u662F\u6CD5\u862D\u897F\u7B2C\u4E94\u5171\u548C\u570B\u7684\u5BAA\u6CD5\u89C4\u5B9A\u7684\u3002\u8FD9\u90E8\u5BAA\u6CD5\u6700\u91CD\u8981\u7684\u66F4\u6539\u5728\u4E8E\u52A0\u5F3A\u603B\u7EDF\u548C\u653F\u5E9C\u7684\u6743\u529B\uFF0C\u540C\u65F6\u524A\u5F31\u570B\u6C11\u8B70\u4F1A\u7684\u6743\u529B\u3002\u6CD5\u56FD\u653F\u5E9C\u62E5\u6709\u591A\u79CD\u6E20\u9053\u6765\u4ECB\u5165\u53C2\u8BAE\u9662\u7684\u5185\u90E8\u5DE5\u4F5C\u7A0B\u5E8F\u3002\u56E0\u6B64\u5728\u6CD5\u56FD\u793E\u4F1A\u4E0A\u59CB\u7EC8\u6709\u5BF9\u53C2\u8BAE\u9662\u7684\u6279\u8BC4\uFF0C\u751A\u81F3\u6709\u4EBA\u8D28\u7591\u8FD9\u6837\u4E00\u4E2A\u865A\u5F31\u7684\u8BAE\u4F1A\u662F\u5426\u6709\u5FC5\u8981\u3002\u4E0D\u904E\uFF0C\u4E00\u65E6\u7576\u7E3D\u7D71\u8FAD\u8077\u6216\u53BB\u4E16\uFF0C\u53C3\u8B70\u9662\u8B70\u9577\u5C07\u6703\u4EE3\u884C\u8077\u6B0A\u76F4\u81F3\u65B0\u7E3D\u7D71\u4E0A\u4EFB\u70BA\u6B62\u3002 2001\u5E74\u5BAA\u6CD5\u4FEE\u6B63\u7ED9\u4E88\u53C2\u8BAE\u9662\u66F4\u591A\u7684\u81EA\u4E3B\u6743\uFF0C\u628A\u53C2\u8BAE\u5458\u7684\u4EFB\u671F\u4ECE\u4E5D\u5E74\u7F29\u77ED\u5230\u516D\u5E74\uFF0C\u53C2\u8BAE\u5458\u7684\u6700\u4F4E\u5E74\u9F84\u4ECE35\u5C81\u964D\u4F4E\u523030\u5C81\uFF0C\u6BCF\u6B21\u6539\u9078\u4E09\u5206\u4E4B\u4E00\u6539\u70BA\u4E00\u534A\u3002\u7531\u4E8E\u519C\u6751\u5730\u533A\u7684\u9009\u6C11\u5360\u591A\u6570\uFF0C\u56E0\u6B64\u4ECE1959\u5E74\u53C2\u8BAE\u9662\u8BBE\u7ACB\u4EE5\u6765\u4FDD\u5B88\u6D3E\u59CB\u7D42\u7DAD\u6301\u591A\u6578\u3002\u4F46\u57282011\u5E749\u670825\u65E5\u4E3E\u884C\u7684\u6CD5\u56FD\u53C2\u8BAE\u9662\u90E8\u5206\u8BAE\u5458\u6362\u5C4A\u9009\u4E3E\uFF0C\u4E00\u5982\u6B64\u524D\u6CD5\u56FD\u5A92\u4F53\u7684\u5927\u80C6\u63A8\u6D4B\uFF0C\u7531\u5728\u91CE\u7684\u5DE6\u7FFC\u9635\u8425\u83B7\u5F97\u5386\u53F2\u6027\u7684\u80DC\u5229\u3002\u4ECE\u800C\u9996\u5EA6\u6253\u7834\u4E86\u6CD5\u56FD\u53C2\u8BAE\u9662\u81EA1958\u5E74\u7B2C\u4E94\u5171\u548C\u56FD\u8BDE\u751F\u4EE5\u6765\u90FD\u7531\u53F3\u6D3E\u628A\u6301\u7EDD\u5927\u591A\u6570\u7684\u5C40\u9762\u3002\u4F46\u52302014\u5E74\u53C3\u8B70\u9662\u6539\u9078\uFF0C\u53F3\u6D3E\u91CD\u65B0\u53D6\u5F97\u591A\u6578\u81F3\u4ECA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le S\u00E9nat constitue la chambre haute du Parlement fran\u00E7ais selon le syst\u00E8me du bicam\u00E9risme et d\u00E9tient le pouvoir l\u00E9gislatif avec l'Assembl\u00E9e nationale. En vertu de l'article 24 de la Constitution de la Ve R\u00E9publique, il est le repr\u00E9sentant des collectivit\u00E9s territoriales. Il si\u00E8ge au palais du Luxembourg \u00E0 Paris. Lors du vote d'une loi, en cas de positions divergentes du S\u00E9nat et de l'Assembl\u00E9e nationale, le Premier ministre peut donner le dernier mot \u00E0 l'Assembl\u00E9e nationale. Cette derni\u00E8re ne peut donc l\u00E9gif\u00E9rer qu'avec l'accord du S\u00E9nat ou du Premier ministre, mais jamais seule. Dans le cas des r\u00E9visions constitutionnelles, les deux chambres doivent s\u2019entendre sur le m\u00EAme texte. Le S\u00E9nat, qui compte 348 s\u00E9nateurs depuis le renouvellement de 2011, a subi plusieurs r\u00E9formes de son mode d'\u00E9lection. Depuis l'adoption de la loi no 2003-697 du 30 juillet 2003, le mandat des s\u00E9nateurs est de six ans, et le renouvellement s'effectue par moiti\u00E9, tous les trois ans depuis 2011. Les s\u00E9nateurs sont \u00E9lus au suffrage universel indirect, par 150 000 grands \u00E9lecteurs. Le scrutin est soit proportionnel (52 %), soit uninominal \u00E0 deux tours (48 %) au niveau d\u00E9partemental. La chambre haute est domin\u00E9e par la droite et le centre depuis le d\u00E9but de la Ve R\u00E9publique jusqu'\u00E0 aujourd'hui, la gauche n'ayant d\u00E9tenu la majorit\u00E9 qu'entre 2011 et 2014. Depuis cette derni\u00E8re date, le groupe majoritaire est le groupe Les R\u00E9publicains et G\u00E9rard Larcher est le pr\u00E9sident du S\u00E9nat." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_French_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_upper_houses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_French_Senate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Democratic_and_Social_Rally_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Larcher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Gontard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Executive_branch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_French_Senate_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alain_Poher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Masson_(politician,_1947)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Herv\u00E9_Marseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indirect_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Direct_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9nat_conservateur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Fifth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regions_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_of_Lords" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chamber_of_Peers_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jardin_du_Luxembourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Administrative_meeting_of_senators_not_appearing_on_the_list_of_any_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centrist_Union_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist,_Republican,_Citizen_and_Ecologist_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_France_by_department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Socialist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Republicans_group_(Senate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg_Palace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_Senate_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Malhuret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Pompidou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senator_for_life_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Gambetta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Departments_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_the_Republic_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Republicans_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Union_for_a_Popular_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leader_of_the_Opposition_in_the_French_Senate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:G\u00E9rard_Larcher,_Pr\u00E9sident_du_S\u00E9nat_fran\u00E7ais,_biblioth\u00E8que_du_S\u00E9nat.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2023_French_senate_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_R\u00E9publique_En_Marche_group_(Senate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Senate_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Palais_du_Luxembourg,_South_View_140116_1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Directory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_Ancients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_French_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Patriat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bicameralism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Senate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congress_of_the_French_Parliament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2008_French_Senate_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bourbon_Restoration_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Territorial_collectivity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9liane_Assassi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Bel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican_Guard_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legislature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Independents_\u2013_Republic_and_Territories_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2020_French_Senate_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaullism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bill_(proposed_law)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_French_Senate_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Retailleau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Rally_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1959_French_Senate_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecologist_group_(Senate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_the_Year_III" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/6th_arrondissement_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Requier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Kanner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Upper_house" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fifth_French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fourth_French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_and_Republican_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Second_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_France_Insoumise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/July_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_French_Senate_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Parliament" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Distinguish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Color_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:End_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coords" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:URL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Political_groups_of_the_French_Senate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:French_Senate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Senators_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:National_upper_houses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Politics_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_British_English" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_legislature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date_and_age" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/French_Senate_Logo.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1110859049 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.google.com/culturalinstitute/beta/partner/senat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.senat.fr/senateurs/grp.html%7Cpublisher=S%C3%A9nat%7Caccess-date=6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.senat.fr/fileadmin/Fichiers/Images/lng/Standing_orders_of_the_Senate.pdf" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "18212" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 567323 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Senate" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Franska_senaten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/S\u00E9nat_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u043D\u0430\u0442_(\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Sened_gall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0645\u062C\u0644\u0633_\u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E_\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/133730602" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E27\u0E38\u0E12\u0E34\u0E2A\u0E20\u0E32\u0E1D\u0E23\u0E31\u0E48\u0E07\u0E40\u0E28\u0E2A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u0633\u06CC\u0646\u06CC\u0679_(\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Senaat_(Frankrijk)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u53C2\u8BAE\u9662_(\u6CD5\u56FD)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Sen\u00E1t_(Francie)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u043D\u0430\u0442_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u044B\u0456" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Frantziako_Senatua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Senato_(Francia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u043D\u0430\u0442_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215987" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0633\u0646\u0627_(\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Senate_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/151862819" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD504\uB791\uC2A4_\uC0C1\uC6D0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Senat_(Prantsusmaa)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/S\u00E9nat_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Senat_franc\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Szen\u00E1tus_(Franciaorsz\u00E1g)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Senat_(Francuska)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02qt6y" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Senato_de_Francio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4295979-2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Senat_Perancis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/35993-2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E1\u10D0\u10E4\u10E0\u10D0\u10DC\u10D2\u10D4\u10D7\u10D8\u10E1_\u10E1\u10D4\u10DC\u10D0\u10E2\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Ranskan_senaatti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Frankrikes_senat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/23Spx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Senat_franc\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Francuski_senat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Senat_(Francja)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Frankrigs_senat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0393\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1_(\u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Senado_de_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5143\u8001\u9662_(\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u043D\u0430\u0442_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D4\u05E1\u05E0\u05D0\u05D8_\u05D4\u05E6\u05E8\u05E4\u05EA\u05D9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Senat_Prancis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Senat_(Frankreich)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Senado_da_Fran\u00E7a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Th\u01B0\u1EE3ng_vi\u1EC7n_Ph\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Pranc\u016Bzijos_senatas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Senado_de_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/110858800X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1087188555" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Senato_(Fransa)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Senat_(Frankr\u00E4ich)" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "48.848333333333336 2.337222222222222" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sessionRoom" : [ { "type" : "literal", "value" : "S\u00E9nat-4 .jpg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/133730602" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Senate_(France)?oldid=1110859049&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foundation" : [ { "type" : "literal", "value" : "1958-10-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Republicans_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeNameLang" : [ { "type" : "literal", "value" : "fr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats" : [ { "type" : "literal", "value" : 348 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nextElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2023_French_senate_election" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lastElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2020_French_Senate_election" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/backgroundColor" : [ { "type" : "literal", "value" : "red" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(2.3372223377228 48.848331451416)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/firstElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1959_French_Senate_election" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "S\u00E9nat" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Larcher" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/newSession" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-10-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/constitution" : [ { "type" : "literal", "value" : "--10-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/meetingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Salle des S\u00E9ances" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg_Palace" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/votingSystem" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indirect_election" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/structure1Res" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/precededBy" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_the_Republic_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/election" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-10-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/structure" : [ { "type" : "literal", "value" : "S\u00E9nat fran\u00E7ais 2020.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/houseType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Upper house" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/politicalGroups" : [ { "type" : "literal", "value" : "* LR \n* SER \n* UC \n* RDPI \n* RDSE \n* CRCE \n* LIRT \n* EST \n* RASNAG" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "1.893456E8" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rules" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.senat.fr/fileadmin/Fichiers/Images/lng/Standing_orders_of_the_Senate.pdf" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader1Type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_Senate_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/legislature" : [ { "type" : "literal", "value" : 21 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/logoPic" : [ { "type" : "literal", "value" : "French Senate Logo.svg" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edmond_Herv\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Ecological_and_Social_People's_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ensemble!" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_September_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women's_rights_in_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00EBlle_Garriaud-Maylam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Seghir_Boushaki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beno\u00EEt_C\u0153ur\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caisse_des_d\u00E9p\u00F4ts_et_consignations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Jersey_dispute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/14th_legislature_of_the_French_Fifth_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indigo_Publications" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_National_Assembly_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Law_2013-404" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roland_Courteau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maryvonne_Blondin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Demuynck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colette_M\u00E9lot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7oise_Laborde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Karam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_Daudigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ric_Bocquet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9velyne_Didier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Le_Vern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Percheron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Florence_Blatrix-Contat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_Reux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Lozach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Tourenne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Todeschini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Goy-Chavent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Annick_Duch\u00EAne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Folliot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Citizens_Convention_for_Climate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1967_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1968_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Estier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Bordeneuve" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Colin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Joseph_Bellel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ard\u00E8che" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bicameralism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Barth\u00E9lemy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalRepresentationType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrice_de_MacMahon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constituencies_for_French_residents_overseas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_of_Liberals_and_Democrats_for_Europe_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Necker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Hamel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_2_Panth\u00E9on-Assas_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_Dalbiez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Legality_of_conversion_therapy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_November_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_October_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senator_for_life_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Kamil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Donald_Trump_2016_presidential_campaign_endorsements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_March_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_May_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Donald_Trump_2020_presidential_campaign_political_endorsements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wallis_and_Futuna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalRepresentationType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annie_Sugier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/house" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/house" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/houses" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'Alarme:_soci\u00E9t\u00E9_fran\u00E7aise_d'action_contre_l'alcoolisme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Maman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turks_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sogny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Gautier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Affair_of_the_Cards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_March_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_November_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_of_Roug\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mathieu_Dreyfus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georg_Eisenreich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Eug\u00E8ne_Charles_Beauvisage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Ange_Vieillard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Savoie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Brayelle_Airfield" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thierry_Foucaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senate_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Grosdidier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mayor_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Rally" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rald_Darmanin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germaine_Coty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Progressive_Republicans_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Georges-du-Bois,_Sarthe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Language_policy_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Brenier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Charasse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_M\u00E9zard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Godard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1929" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Bardoux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_June_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_de_Cuverville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Fran\u00E7ois-Poncet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Melanie_Huml" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas-Marie-Joseph_Gousset" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Lavalley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tienne_Cl\u00E9mentel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Justin_de_Selves" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augustin_de_Lespinasse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tienne_Ngounio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chamber_of_Deputies_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Pierre_and_Miquelon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalRepresentationType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xdolls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bariza_Khiari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Gr\u00E9vy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9odore_Steeg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Deschanel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tulle_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jean_Georges_Cabanis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_electoral_systems_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_trifecta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-No\u00EBlle_Lienemann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camille_Ournac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camille_Vallin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_del_Picchia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Madec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roland_Muzeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rue_de_Vaugirard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Samia_Ghali" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sandrine_Hurel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_B\u00E9rard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Charente" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_France_by_department" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Manche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Mayenne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Tarn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9-Pierre_Sign\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Delebarre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013United_Kingdom_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Fifth_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/upperHouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_reactions_to_the_Second_Nagorno-Karabakh_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ric_Ciotti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ric_Zemmour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Accession_of_Moldova_to_the_European_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_May_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Taiwan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Staggered_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agence_nationale_de_la_s\u00E9curit\u00E9_des_syst\u00E8mes_d'information" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Washington_de_La_Fayette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Hugo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Talon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Birgit_Hon\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne_Emery-Dumas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annie_David" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Serlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Vallier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julien_Bargeton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Ain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Aisne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Allier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Alpes-Maritimes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Alpes-de-Haute-Provence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Ardennes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Ard\u00E8che" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Aube" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Aude" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Aveyron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Bas-Rhin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Calvados" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Cantal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Charente-Maritime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Cher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Corr\u00E8ze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Corse-du-Sud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Corsica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Creuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_C\u00F4te-d'Or" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_C\u00F4tes-d'Armor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Deux-S\u00E8vres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Dordogne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Doubs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Dr\u00F4me" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Eure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Eure-et-Loir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Finist\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_French_Guiana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_French_India" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_French_Polynesia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_French_West_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_French_citizens_living_abroad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Gard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Gers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Gironde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Haut-Rhin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Haute-Corse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Haute-Garonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Haute-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Haute-Savoie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Haute-Sa\u00F4ne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Haute-Vienne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Hautes-Alpes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Hauts-de-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_H\u00E9rault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Ille-et-Vilaine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Indre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Indre-et-Loire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Is\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Jura" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Landes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Loir-et-Cher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Loire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Loire-Atlantique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Loiret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Lot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Lot-et-Garonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Loz\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Maine-et-Loire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Martinique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Mayotte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Meurthe-et-Moselle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Meuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Morbihan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Moselle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Ni\u00E8vre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Nord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Orne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Pas-de-Calais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Puy-de-D\u00F4me" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Rh\u00F4ne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_R\u00E9union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Saint_Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Saint_Pierre_and_Miquelon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Sarthe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Savoie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Sa\u00F4ne-et-Loire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Seine-Maritime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Seine-Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Somme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Tarn-et-Garonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Territoire_de_Belfort" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Val-de-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Var" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Vaucluse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Vend\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Vienne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Vosges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Yonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Dubrule" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paulette_Brisepierre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Laget" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ingbert_Liebing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auguste_Pomel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_French_Senate_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Mitterrand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Raffarin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Overseas_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Fillon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Hollande" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_French_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yellow_vests_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_January_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_January_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_July_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_November_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_September_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Napol\u00E9on_Lannes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Azerbaijan\u2014France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Global_security_law" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges-Eug\u00E8ne_Haussmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Delano\u00EB" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_Senate_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/department" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tobias_Hans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_French_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Honnorat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_G\u00E9nisson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Achille_Le_Tonnelier_de_Breteuil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Baston_de_Lariboisi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aldebert_de_Chambrun_(1821\u20131899)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Morizet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alphonse_Fiquet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_senators_(2008\u20132011)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_senators_(2011\u20132014)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Caffet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leader_of_the_Opposition_in_the_Senate_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Desessard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Cazeneuve" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9o_Hamon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Centre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Napoleon_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pavillon_de_Flore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louvre_Palace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jardin_du_Luxembourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Collectivity_of_Saint_Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalRepresentationType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Longuet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Saint_Barth\u00E9lemy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Badinter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_French_Senate_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Laure_Phin\u00E9ra-Horth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Patient" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Montsin\u00E9ry-Tonnegrande" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_senators_(2014\u20132017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_Peytral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1881_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Bellanger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aurillac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1988_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Secular_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc-Philippe_Daubresse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conseil_national_du_num\u00E9rique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commission_nationale_de_l'informatique_et_des_libert\u00E9s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Palace_of_Versailles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pouvanaa_a_Oopa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Decauville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lot_(department)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Attack-class_submarine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Chev\u00E8nement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mauroy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9vry,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1902_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Senate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_deputies_of_the_14th_National_Assembly_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Economic,_Social_and_Environmental_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louvre_Abu_Dhabi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mathieu_Klein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Gaudin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Samantha_Cazebonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucien_Neuwirth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auzat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_European_Union_member_states_by_political_system" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_French_East_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Okala" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_law_of_2_November_1945" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric_Bourguet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Cukierman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germaine_Deschanel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGBT_history_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yva_L\u00E9ro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Le_Jeune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Gros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waldeck_L'Huillier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernand_Tardy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Dominati" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Moulin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Biaggi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Worms-Germinal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Willard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_de_Gaulle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_Lipietz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_Keun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Coty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Guadeloupe,_Solidary_and_Responsible" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Loi_Huriet_S\u00E9rusclat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Goulet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Bordas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jourdan_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Babary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Assouline" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Bertier_de_Sauvigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nassimah_Dindar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_Cuttoli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Mac\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Kemel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Democratic_and_Social_Rally_group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Alfonsi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1877_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Petelo_Sea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Intelligence_Act_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mikaele_Kulimoetoke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Autain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Gruillot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thierry_Carcenac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Orvo\u00EBn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Demilly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Vojetta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Bayrou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_d'Ailli\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Muriel_Roques-\u00C9tienne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amadou_Lamine-Gu\u00E8ye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernand_Cr\u00E9mieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicole_de_Hauteclocque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucien_Brun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Goetschy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Mah\u00E9as" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Dauphin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kamilo_Gata" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Djama_Ali_Moussa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Vauthier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guillon_(distillery)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Budget_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00E9chard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Mor\u00E8ve" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Tarcy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Iracoubo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Breton_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Clemenceau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pakistan_Air_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marine_Le_Pen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Boulard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elections_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Association_fran\u00E7aise_pour_l'information_scientifique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vocational_panel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Winfried_Kretschmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capital_punishment_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georgia\u2013European_Union_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Luc_M\u00E9lenchon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bosnia_and_Herzegovina\u2013NATO_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reconqu\u00EAte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fabienne_Keller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Dassault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Killing_of_Yacov_Barsimantov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annick_Petrus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Marson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anicet_Le_Pors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Boyer_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Dausset" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Lauvray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Maupoil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Pouget" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Gravier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_la_Caze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Cr\u00E9mieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Claude_Tjibaou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marius_Roustan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Rajon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Requier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Boyer_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/upperHouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Head_of_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Language_shift" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Landes_(department)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ni\u00E8vre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Ribot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_alumni_of_Aix-Marseille_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_December_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_December_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_December_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_July_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_June_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Genocide_of_Yazidis_by_the_Islamic_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Finland\u2013NATO_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sweden\u2013NATO_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ukraine\u2013NATO_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_presidents_of_legislatures" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_the_Year_VIII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9nat_conservateur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prince_Napol\u00E9on_Bonaparte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prosper_de_Chasseloup-Laubat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palais_Bourbon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conservatoire_national_des_arts_et_m\u00E9tiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rutger_Jan_Schimmelpenninck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1804_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Certain_de_Canrobert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1905_French_law_on_the_Separation_of_the_Churches_and_the_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_de_Rostolan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg_Palace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/currentTenants" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vergonha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Referendums_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_arrondissement_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Antoine_d'Ornano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Germain_Pelet-Clozeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Mathieu-Philibert_S\u00E9rurier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ars\u00E8ne_Lambert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radical_Party_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chamber_of_Representatives_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Overseas_departments_and_regions_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Lemoine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protests_against_responses_to_the_COVID-19_pandemic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1912" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caroline_Cayeux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benalla_affair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Journal_officiel_de_la_R\u00E9publique_fran\u00E7aise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Girod" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regional_Council_of_Lorraine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val\u00E9rie_L\u00E9tard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1978_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1981_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matthias_Fekl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Patriat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congress_of_the_French_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thierry,_Prince_d'H\u00E9nin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_The_Republicans_(France)_leadership_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annick_Girardin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Pinay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Richard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ecologist_group_(Senate)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Gourault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Baumel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Grand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Arthuis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Independents_\u2013_Republic_and_Territories_group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chantal_Jouanno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'\u00C9mission_politique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurence_Rossignol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Didier_Guillaume" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marguerite_de_Witt-Schlumberger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Goujon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spin_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_re-education_camps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Amiel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xavier_de_Villepin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilets_noirs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1930" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Didier_Robert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heiner_Garg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ecologist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auguste_Feyen-Perrin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Constitutional_Law_of_1940" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Elby_(1894\u20131974)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adrien_Andr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eug\u00E8ne_Chanal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Barthe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Guadeloupe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_French_Senate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Bialski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colette_Beaune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Th\u00E9r\u00E8se_Auffray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joanny_Th\u00E9venoud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Leroy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Republicans_group_(Senate)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fillon_affair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_senators_of_Wallis_and_Futuna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Laufoaulu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oise's_1st_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermeline_Malherbe-Laurent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Ren\u00E9_Lecerf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_France_Audacieuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Mortemousque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialist_and_Republican_group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Micheline_Jacques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moselle's_6th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germain_Garnier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christophe_Kalenzaga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S.A.S._v._France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)" } ] }}