{  "http://en.wikipedia.org/wiki/September_2009_Vietnam_tropical_depression" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Typhoon_Ketsana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_Pacific_typhoon_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_2009_Pacific_typhoon_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/storm" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tropical_Storm_Vamco_(2015)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tropical_cyclones_in_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tropical_Storm_Linfa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_2016_Vietnam_tropical_depression" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tropical_Depression_18W_(2013)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AtmosphericPhenomenon111425580" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTyphoonsInVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Storm111462526" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Windstorm111527014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalPhenomenon111419404" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Typhoon111521145" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/NaturalPhenomenon111408559" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Phenomenon100034213" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Process100029677" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Hurricane111467018" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/AnatomicalStructure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Cyclone111443721" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009\u5E749\u6708\u8D8A\u5357\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Depress\u00E3o tropical Vietnam de setembro de 2009" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "September 2009 Vietnam tropical depression" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "A depress\u00E3o tropical Vietnam em setembro de 2009 foi uma depress\u00E3o tropical fraca que causou inunda\u00E7\u00F5es mortais em toda a regi\u00E3o central do Vietn\u00E3 no in\u00EDcio de setembro. Sair de uma \u00E1rea de baixa press\u00E3o em 3 de setembro, a depress\u00E3o dificilmente intensificou-se quando serpenteava na costa do Vietn\u00E3. Inicialmente situados num ambiente favor\u00E1vel, os efeitos de bandas convectivas come\u00E7aram a se desenvolver e a atividade de chuva e trovoada formou-se perto do centro. Em 4 de setembro, o Joint Typhoon Warning Center emitiu um alerta de forma\u00E7\u00E3o de ciclones tropicais ; no entanto, um aumento repentino no cisalhamento do vento fez com que o sistema rapidamente se desorganizasse, levando ao cancelamento do alerta no dia seguinte. O sistema continuou a rastrear lentamente a costa do Vietn\u00E3, quase " , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2009\u5E749\u6708\u8D8A\u5357\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\u662F2009\u5E74\u592A\u5E73\u6D0B\u98B1\u98A8\u5B63\u7684\u4E00\u500B\u71B1\u5E36\u4F4E\u6C23\u58D3\uFF0C\u6B64\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\u57289\u6708\u4E0A\u65EC\u70BA\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u5730\u5340\u5E36\u4F86\u5F37\u70C8\u7684\u964D\u96E8\u4E26\u9020\u6210\u7576\u5730\u6DF9\u6C34\u3002\u65E9\u65BC9\u67081\u65E5\uFF0C\u4E00\u9053\u5EE3\u95CA\u4F4E\u58D3\u5340\u65BC\u5317\u90E8\u7063\u5F62\u6210\uFF0C\u53D7\u5230\u826F\u597D\u7684\u74B0\u5883\u5F71\u97FF\uFF0C\u9010\u6F38\u767C\u5C55\u30029\u67084\u65E5\uFF0C\u806F\u5408\u98B1\u98A8\u8B66\u5831\u4E2D\u5FC3\u5C0D\u5176\u767C\u5E03\u71B1\u5E36\u6C23\u65CB\u5F62\u6210\u8B66\u544A\u3002\u53D7\u5230\u5357\u6D77\u9AD8\u98A8\u5207\u7684\u5F71\u97FF\uFF0C\u5C0E\u81F4\u806F\u5408\u98B1\u98A8\u8B66\u5831\u4E2D\u5FC3\u5728\u7FCC\u65E5\u64A4\u92B7\u91DD\u5C0D\u5B83\u6240\u767C\u5E03\u7684\u8B66\u544A\u30029\u67084\u65E5\uFF0C\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\u66FE\u4E00\u5EA6\u767B\u9678\u8D8A\u5357\u5CF4\u6E2F\u5E02\uFF0C\u4F46\u6578\u5C0F\u6642\u5F8C\u518D\u5EA6\u51FA\u6D77\uFF0C\u9032\u5165\u5357\u6D77\u4E2D\u90E8\uFF0C\u671D\u5411\u897F\u6C99\u7FA4\u5CF6\u4E00\u5E36\u3002\u57289\u67088\u65E5\uFF0C\u7531\u65BC\u71B1\u5E36\u98A8\u66B4\u5F69\u8679\u7684\u524D\u8EAB\u64FE\u52D5\u4E5F\u65BC\u5357\u6D77\u5F62\u6210\u70BA\u4E00\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\uFF0C\u5176\u5F37\u5EA6\u56E0\u800C\u8FC5\u901F\u4E0B\u6E1B\uFF0C\u7FCC\u65E5\u66F4\u8207\u5F69\u8679\u7684\u96F2\u7CFB\u7D50\u5408\u6210\u4E00\u500B\u7CFB\u7D71\u3002 \u5118\u7BA1\u6B64\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\u4E26\u672A\u76F4\u63A5\u767B\u9678\u9678\u5730\uFF0C\u4F46\u5176\u5916\u90E8\u74B0\u6D41\u7684\u5F71\u97FF\u4E5F\u4F7F\u5F97\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u5730\u5340\u7684\u964D\u96E8\u91CF\u9054\u5230430\u6BEB\u7C73\u3002\u5F37\u70C8\u7684\u964D\u96E8\u9020\u6210\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u591A\u8655\u6DF9\u6C34\uFF0C\u4E26\u9020\u6210\u67096\u4EBA\u6B7B\u4EA1\u30013\u4EBA\u5931\u8E64\u3002\u6B64\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\u9020\u6210\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u5730\u5340\u591A\u8655\u623F\u5C4B\u53D7\u640D\u53CA\u8FB2\u696D\u707D\u5BB3\u3002\u64DA\u8D8A\u5357\u5B98\u65B9\u7D71\u8A08\u8CC7\u6599\u986F\u793A\uFF0C\u5EE3\u5357\u7701\u7684\u640D\u5931\u4F30\u8A08\u7D04\u70BA252\u842C\u7F8E\u5143\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The September 2009 Vietnam tropical depression was a weak tropical depression that caused deadly flooding throughout central Vietnam in early September. Forming out of an area of low pressure on September 3, the depression hardly intensified as it meandered off the coast of Vietnam. Initially situated in a favorable environment, convective banding features began to develop and shower and thunderstorm activity formed near the center. On September 4, the Joint Typhoon Warning Center issued a Tropical Cyclone Formation Alert; however, a sudden increase in wind shear caused the system to rapidly become disorganized, leading to the cancellation of the alert the next day. The system continued to slowly track off the coast of Vietnam, nearly dissipating on September 5, before becoming better orga" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMA_TD_20_2009-09-05_0325Z.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMA_TD_20_2009_track.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMA_TD_20_2009-09-03_0335Z.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tropical_cyclones_in_2009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_Pacific_typhoon_season" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Typhoons_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_disasters_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Western_Pacific_tropical_depressions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_in_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009\u5E749\u6708\u8D8A\u5357\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\u662F2009\u5E74\u592A\u5E73\u6D0B\u98B1\u98A8\u5B63\u7684\u4E00\u500B\u71B1\u5E36\u4F4E\u6C23\u58D3\uFF0C\u6B64\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\u57289\u6708\u4E0A\u65EC\u70BA\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u5730\u5340\u5E36\u4F86\u5F37\u70C8\u7684\u964D\u96E8\u4E26\u9020\u6210\u7576\u5730\u6DF9\u6C34\u3002\u65E9\u65BC9\u67081\u65E5\uFF0C\u4E00\u9053\u5EE3\u95CA\u4F4E\u58D3\u5340\u65BC\u5317\u90E8\u7063\u5F62\u6210\uFF0C\u53D7\u5230\u826F\u597D\u7684\u74B0\u5883\u5F71\u97FF\uFF0C\u9010\u6F38\u767C\u5C55\u30029\u67084\u65E5\uFF0C\u806F\u5408\u98B1\u98A8\u8B66\u5831\u4E2D\u5FC3\u5C0D\u5176\u767C\u5E03\u71B1\u5E36\u6C23\u65CB\u5F62\u6210\u8B66\u544A\u3002\u53D7\u5230\u5357\u6D77\u9AD8\u98A8\u5207\u7684\u5F71\u97FF\uFF0C\u5C0E\u81F4\u806F\u5408\u98B1\u98A8\u8B66\u5831\u4E2D\u5FC3\u5728\u7FCC\u65E5\u64A4\u92B7\u91DD\u5C0D\u5B83\u6240\u767C\u5E03\u7684\u8B66\u544A\u30029\u67084\u65E5\uFF0C\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\u66FE\u4E00\u5EA6\u767B\u9678\u8D8A\u5357\u5CF4\u6E2F\u5E02\uFF0C\u4F46\u6578\u5C0F\u6642\u5F8C\u518D\u5EA6\u51FA\u6D77\uFF0C\u9032\u5165\u5357\u6D77\u4E2D\u90E8\uFF0C\u671D\u5411\u897F\u6C99\u7FA4\u5CF6\u4E00\u5E36\u3002\u57289\u67088\u65E5\uFF0C\u7531\u65BC\u71B1\u5E36\u98A8\u66B4\u5F69\u8679\u7684\u524D\u8EAB\u64FE\u52D5\u4E5F\u65BC\u5357\u6D77\u5F62\u6210\u70BA\u4E00\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\uFF0C\u5176\u5F37\u5EA6\u56E0\u800C\u8FC5\u901F\u4E0B\u6E1B\uFF0C\u7FCC\u65E5\u66F4\u8207\u5F69\u8679\u7684\u96F2\u7CFB\u7D50\u5408\u6210\u4E00\u500B\u7CFB\u7D71\u3002 \u5118\u7BA1\u6B64\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\u4E26\u672A\u76F4\u63A5\u767B\u9678\u9678\u5730\uFF0C\u4F46\u5176\u5916\u90E8\u74B0\u6D41\u7684\u5F71\u97FF\u4E5F\u4F7F\u5F97\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u5730\u5340\u7684\u964D\u96E8\u91CF\u9054\u5230430\u6BEB\u7C73\u3002\u5F37\u70C8\u7684\u964D\u96E8\u9020\u6210\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u591A\u8655\u6DF9\u6C34\uFF0C\u4E26\u9020\u6210\u67096\u4EBA\u6B7B\u4EA1\u30013\u4EBA\u5931\u8E64\u3002\u6B64\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3\u9020\u6210\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u5730\u5340\u591A\u8655\u623F\u5C4B\u53D7\u640D\u53CA\u8FB2\u696D\u707D\u5BB3\u3002\u64DA\u8D8A\u5357\u5B98\u65B9\u7D71\u8A08\u8CC7\u6599\u986F\u793A\uFF0C\u5EE3\u5357\u7701\u7684\u640D\u5931\u4F30\u8A08\u7D04\u70BA252\u842C\u7F8E\u5143\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A depress\u00E3o tropical Vietnam em setembro de 2009 foi uma depress\u00E3o tropical fraca que causou inunda\u00E7\u00F5es mortais em toda a regi\u00E3o central do Vietn\u00E3 no in\u00EDcio de setembro. Sair de uma \u00E1rea de baixa press\u00E3o em 3 de setembro, a depress\u00E3o dificilmente intensificou-se quando serpenteava na costa do Vietn\u00E3. Inicialmente situados num ambiente favor\u00E1vel, os efeitos de bandas convectivas come\u00E7aram a se desenvolver e a atividade de chuva e trovoada formou-se perto do centro. Em 4 de setembro, o Joint Typhoon Warning Center emitiu um alerta de forma\u00E7\u00E3o de ciclones tropicais ; no entanto, um aumento repentino no cisalhamento do vento fez com que o sistema rapidamente se desorganizasse, levando ao cancelamento do alerta no dia seguinte. O sistema continuou a rastrear lentamente a costa do Vietn\u00E3, quase se dissipando em 5 de setembro, antes de se tornar organizado. No entanto, a depress\u00E3o permaneceu fraca, com o JTWC relatando em 7 de setembro que a depress\u00E3o j\u00E1 se tinha dissipado, embora a Ag\u00EAncia Meteorol\u00F3gica do Jap\u00E3o (JMA) continuasse emitindo alertas texto longo para tirar at\u00E9 que a depress\u00E3o se dissipasse durante o 9 de setembro. Embora a depress\u00E3o n\u00E3o tenha atingido o solo, as bandas de chuva externas da tempestade levaram a chuvas fortes em todo o centro do Vietname, chegando a 430 mm (17 in). As inunda\u00E7\u00F5es que se seguiram mataram pelo menos seis pessoas e deixaram outras tr\u00EAs desaparecidas. Grandes \u00E1reas de terras agr\u00EDcolas foram inundadas pelas \u00E1guas e numerosas casas foram texto longo para tirar danificadas. Na prov\u00EDncia de Qu\u1EA3ng Nam, os danos do sistema foram estimados em 45 bilh\u00E3o ( VND ; US $ 2,52 milh\u00F5es de d\u00F3lares )." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The September 2009 Vietnam tropical depression was a weak tropical depression that caused deadly flooding throughout central Vietnam in early September. Forming out of an area of low pressure on September 3, the depression hardly intensified as it meandered off the coast of Vietnam. Initially situated in a favorable environment, convective banding features began to develop and shower and thunderstorm activity formed near the center. On September 4, the Joint Typhoon Warning Center issued a Tropical Cyclone Formation Alert; however, a sudden increase in wind shear caused the system to rapidly become disorganized, leading to the cancellation of the alert the next day. The system continued to slowly track off the coast of Vietnam, nearly dissipating on September 5, before becoming better organized. However, the depression remained weak, with the JTWC reporting on September 7 that the depression had dissipated, though the Japan Meteorological Agency (JMA) continued to issue advisories until the depression dissipated during September 9. Although the depression did not make landfall, the outer rainbands of the storm led to heavy rainfall throughout central Vietnam, peaking at 430 mm (17 in). The ensuing floods killed at least six people and left three others missing. Large areas of cropland were inundated by the waters and numerous homes were damaged. In Qu\u1EA3ng Nam Province, damages from the system were estimated at 45 billion (VND; $2.52 million USD)." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diffluence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atmospheric_convection" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:JMA_TD_20_2009-09-05_0325Z.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_disasters_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/November_2016_Vietnam_tropical_depression" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tropical_Storm_Kajiki_(2019)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Typhoon_Mirinae_(2009)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_dollar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tropical_cyclones_in_2009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_China_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Western_Pacific_tropical_depressions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rainband" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sea_surface_temperature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Typhoons_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joint_Typhoon_Warning_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_Pacific_typhoon_season" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tropical_Cyclone_Formation_Alert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_\u0111\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japan_Meteorological_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u01A1n_T\u1ECBnh_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eye_(cyclone)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wind_shear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_Pacific_typhoon_season" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Da_Nang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tropical_Depression_18W_(2013)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Outflow_(meteorology)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Low-pressure_area" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anticyclone" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:2009_Pacific_typhoon_season_buttons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_tropical_cyclone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Storm_path" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Good_article" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMA_TD_20_2009-09-03_0335Z.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118278448 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100301105349/http:/www.usno.navy.mil/JTWC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.usno.navy.mil/JTWC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20091020131546/http:/www.nchmf.gov.vn/website/en-US/104/102/2075/Default.aspx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.jma.go.jp/en/typh/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "16263" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 24257148 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "September 2009 Vietnam tropical depression" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/10MinWinds" : [ { "type" : "literal", "value" : 30 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Depress\u00E3o_tropical_Vietnam_de_setembro_de_2009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/2009\u5E749\u6708\u8D8A\u5357\u71B1\u5E36\u6027\u4F4E\u6C23\u58D3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/51ujo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q8731082" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u00C1p_th\u1EA5p_nhi\u1EC7t_\u0111\u1EDBi_JMA_TD_20_(2009)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.07s6xxh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Depression" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/September_2009_Vietnam_tropical_depression?oldid=1118278448&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tropical disturbance" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fatalities" : [ { "type" : "literal", "value" : 9 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100301105349/http:/www.usno.navy.mil/JTWC" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dissipated" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-09-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pressure" : [ { "type" : "literal", "value" : 1000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/damages" : [ { "type" : "literal", "value" : 2.52 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/basin" : [ { "type" : "literal", "value" : "WPac" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/year" : [ { "type" : "literal", "value" : 2009 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/formed" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-09-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areas" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/hurricaneSeason" : [ { "type" : "literal", "value" : 2009 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageLocation" : [ { "type" : "literal", "value" : "JMA TD 20 2009-09-03 0335Z.jpg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2010-03-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageName" : [ { "type" : "literal", "value" : "The tropical depression off the coast of Vietnam on September 3" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tropical_cyclones_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2009_Vietnam_tropical_depression" } ] }}