{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Serge_Thion" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Faurisson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Graf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yann_Moix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dieudonn\u00E9_M'bala_M'bala" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Guillaume" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Legality_of_Holocaust_denial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sociologist110620758" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryFrenchWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSociologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0438\u043E\u043D, \u0421\u0435\u0440\u0436" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0440\u0436 \u0422\u0456\u043E\u043D" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion (* 25. April 1942 in Issy-les-Moulineaux; \u2020 15. Oktober 2017 in Cr\u00E9teil) war ein franz\u00F6sischer Soziologe mit den Schwerpunkten Afrika und S\u00FCdostasien insbesondere Kambodscha. Bekannt war er als Holocaustleugner." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion (Issy-les-Moulineaux, 25 aprile 1942 \u2013 Cr\u00E9teil, 15 ottobre 2017) \u00E8 stato un giornalista francese, ex ricercatore del CNRS, noto per le sue posizioni negazioniste dell'Olocausto. Thion ha lavorato come ricercatore nel Centro Nazionale Francese per la Ricerca Scientifica (CNRS) dal 1971 al 2000. Molte delle sue ricerche si concentrano su Cambogia e Vietnam.Thion \u00E8 stato oggetto di alcune controversie quando scrisse che il \"genocidio\", relativamente ai fatti della Cambogia durante la stagione dei Khmer Rossi, non \u00E8 stato correttamente descritto tecnicamente perch\u00E9 non fu un tentativo di massacro basato su ragioni di purezza razziale." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion (1942-15 de octubre de 2017\u200B) fue un soci\u00F3logo, ensayista e investigador franc\u00E9s de larga trayectoria en temas pol\u00EDticos y sociales. Fue doctor en sociolog\u00EDa y autor de varios libros. Hasta el a\u00F1o 2000, fue investigador del CNRS franc\u00E9s, pero ese a\u00F1o fue destituido por afirmar la no existencia de los cr\u00EDmenes contra la humanidad. A partir de ese momento, manej\u00F3 un sitio en Internet dedicado a difundir tesis negacionistas y a atacar a sus antiguos colegas en el CNRS.\u200B En el 2002, fue encontrado culpable de difamaci\u00F3n en contra del escritor , y en septiembre del 2003 fue declarado culpable de falsificaci\u00F3n, por reproducir sin permiso de los autores y extensamente modificados con sus comentarios, textos con derechos de autor.[cita requerida]" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion, n\u00E9 le 25 avril 1942 \u00E0 Issy-les-Moulineaux et mort \u00E0 Cr\u00E9teil le 15 octobre 2017, est un sociologue fran\u00E7ais, sp\u00E9cialiste de l'Asie du Sud-Est, ancien chercheur au CNRS, militant anticolonialiste devenu n\u00E9gationniste \u00E0 partir des ann\u00E9es 1970." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0440\u0436 \u0422\u0456\u043E\u043D (Serge Thion, 1942, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u2014 15 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 2017, \u041A\u0440\u0435\u0442\u0435\u0439) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0456\u043E\u043B\u043E\u0433, \u043A\u043E\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0441\u043F\u0435\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0437\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u0446\u0456 \u0442\u0430 \u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E-\u0421\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0410\u0437\u0456\u0457, \u0437\u043E\u043A\u0440\u0435\u043C\u0430 \u041A\u0430\u043C\u0431\u043E\u0434\u0436\u0456. \u0412\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0439 \u044F\u043A \u0440\u0435\u0432\u0456\u0437\u0456\u043E\u043D\u0456\u0441\u0442 \u0413\u043E\u043B\u043E\u043A\u043E\u0441\u0442\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion (25 April 1942 \u2013 15 October 2017, Cr\u00E9teil) was a French sociologist. A former researcher at the French National Center for Scientific Research, he was dismissed from his position at the center for Holocaust denial activities." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0440\u0436 \u0422\u0438\u043E\u043D (\u0444\u0440. Serge Thion, 25 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1942, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u2014 15 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2017 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439 \u0441\u043F\u0435\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0435 \u0438 \u042E\u0433\u043E-\u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 \u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043D\u0430 \u041A\u0430\u043C\u0431\u043E\u0434\u0436\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043E\u043D\u0438\u0441\u0442 \u0425\u043E\u043B\u043E\u043A\u043E\u0441\u0442\u0430." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_of_birth_missing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_sociologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1942_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2017_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Holocaust_deniers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion, n\u00E9 le 25 avril 1942 \u00E0 Issy-les-Moulineaux et mort \u00E0 Cr\u00E9teil le 15 octobre 2017, est un sociologue fran\u00E7ais, sp\u00E9cialiste de l'Asie du Sud-Est, ancien chercheur au CNRS, militant anticolonialiste devenu n\u00E9gationniste \u00E0 partir des ann\u00E9es 1970." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion (1942-15 de octubre de 2017\u200B) fue un soci\u00F3logo, ensayista e investigador franc\u00E9s de larga trayectoria en temas pol\u00EDticos y sociales. Fue doctor en sociolog\u00EDa y autor de varios libros. Hasta el a\u00F1o 2000, fue investigador del CNRS franc\u00E9s, pero ese a\u00F1o fue destituido por afirmar la no existencia de los cr\u00EDmenes contra la humanidad. A partir de ese momento, manej\u00F3 un sitio en Internet dedicado a difundir tesis negacionistas y a atacar a sus antiguos colegas en el CNRS.\u200B En el 2002, fue encontrado culpable de difamaci\u00F3n en contra del escritor , y en septiembre del 2003 fue declarado culpable de falsificaci\u00F3n, por reproducir sin permiso de los autores y extensamente modificados con sus comentarios, textos con derechos de autor.[cita requerida] Serge Thion fue coautor, con Robert Faurisson, de escritos que niegan la existencia de c\u00E1maras de gas en los campos de exterminio nazis.[cita requerida]" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion (Issy-les-Moulineaux, 25 aprile 1942 \u2013 Cr\u00E9teil, 15 ottobre 2017) \u00E8 stato un giornalista francese, ex ricercatore del CNRS, noto per le sue posizioni negazioniste dell'Olocausto. Thion ha lavorato come ricercatore nel Centro Nazionale Francese per la Ricerca Scientifica (CNRS) dal 1971 al 2000. Molte delle sue ricerche si concentrano su Cambogia e Vietnam.Thion \u00E8 stato oggetto di alcune controversie quando scrisse che il \"genocidio\", relativamente ai fatti della Cambogia durante la stagione dei Khmer Rossi, non \u00E8 stato correttamente descritto tecnicamente perch\u00E9 non fu un tentativo di massacro basato su ragioni di purezza razziale. Secondo Thion: \"La verit\u00E0 \u00E8 che il genocidio, il massacro, la cancellazione di interi popoli o culture, e altre atrocit\u00E0 disumane, le torture, le corruzioni totali, e cos\u00EC via, sono parte integrante delle politiche di governo, di solito rivolte ai paesi stranieri. Non c'\u00E8 altra legge che la legge della giungla. Se vogliamo cambiare la situazione, dobbiamo prima riformare le nostre leggi, privare le autorit\u00E0 della loro immunit\u00E0 politica, abolire la \"Ragione di Stato\" e il sistema del segreto di stato che copre tutti questi crimini. Se potessimo arrivare a raggiungere uno stadio in cui ogni funzionario vorrebbe essere giudicato in accordo con le stesse regole che si applicano a te e a me, a ogni altro essere umano, noi non avremmo bisogno di tutti questi straordinari concetti perch\u00E9 la regola comune \u00E8 del tutto sufficiente.\" Nel 2000 \u00E8 stato dimesso dal Centro Nazionale Francese per la Ricerca Scientifica (CNRS) per osservazioni fatte da lui negando l'Olocausto. Nel 2002, \u00E8 stato dichiarato colpevole per diffamazione contro lo scrittore Didier Daeninckx e nel settembre del 2003 fu dichiarato colpevole di falsificazione di testi con diritti d'autore, per riproduzione senza il permesso degli autori e radicali modifiche dei testi con propri commenti. Serge Thion \u00E8 coature con Robert Faurisson di scritti che negano l'esistenza di camere a gas nei campi di sterminio nazisti." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion (25 April 1942 \u2013 15 October 2017, Cr\u00E9teil) was a French sociologist. A former researcher at the French National Center for Scientific Research, he was dismissed from his position at the center for Holocaust denial activities." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Serge Thion (* 25. April 1942 in Issy-les-Moulineaux; \u2020 15. Oktober 2017 in Cr\u00E9teil) war ein franz\u00F6sischer Soziologe mit den Schwerpunkten Afrika und S\u00FCdostasien insbesondere Kambodscha. Bekannt war er als Holocaustleugner." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0440\u0436 \u0422\u0438\u043E\u043D (\u0444\u0440. Serge Thion, 25 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1942, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u2014 15 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2017 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439 \u0441\u043F\u0435\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0435 \u0438 \u042E\u0433\u043E-\u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 \u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043D\u0430 \u041A\u0430\u043C\u0431\u043E\u0434\u0436\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043E\u043D\u0438\u0441\u0442 \u0425\u043E\u043B\u043E\u043A\u043E\u0441\u0442\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0440\u0436 \u0422\u0456\u043E\u043D (Serge Thion, 1942, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u2014 15 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 2017, \u041A\u0440\u0435\u0442\u0435\u0439) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0456\u043E\u043B\u043E\u0433, \u043A\u043E\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0441\u043F\u0435\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0437\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u0446\u0456 \u0442\u0430 \u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E-\u0421\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0410\u0437\u0456\u0457, \u0437\u043E\u043A\u0440\u0435\u043C\u0430 \u041A\u0430\u043C\u0431\u043E\u0434\u0436\u0456. \u0412\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0439 \u044F\u043A \u0440\u0435\u0432\u0456\u0437\u0456\u043E\u043D\u0456\u0441\u0442 \u0413\u043E\u043B\u043E\u043A\u043E\u0441\u0442\u0443." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E9teil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Noam_Chomsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge_Tribunal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Faurisson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Holocaust_deniers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alain_Guionnet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Court_of_Appeal_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Filip_M\u00FCller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_sociologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pol_Pot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Guillaume" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1942_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2017_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_National_Centre_for_Scientific_Research" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Conference_to_Review_the_Global_Vision_of_the_Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_denial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_of_birth_missing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Didier_Daeninckx" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Historical_revisionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1072965693 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20050123233419/http:/aefek.free.fr/travaux/news000103d9.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://aefek.free.fr/travaux/news000103d9.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9223" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1757133 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0440\u0436_\u0422\u0456\u043E\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4ki8Y" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0633\u064A\u0631\u062C_\u062B\u064A\u0648\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1118535022" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0422\u0438\u043E\u043D,_\u0421\u0435\u0440\u0436" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05tkrl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Serge_Thion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p119513587" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/114639179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q557849" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sociologist" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/114639179" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Serge_Thion?oldid=1072965693&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Serge_Thion" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20050123233419/http:/aefek.free.fr/travaux/news000103d9.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2005-01-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Faurisson_affair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(S)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sergius_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_October_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K\u00E9mi_S\u00E9ba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Pomonti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Cambodia-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Thion" } ] }}