{  "http://dbpedia.org/resource/Not_My_Life" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dianna_Agron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Global_Leadership_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_trafficking_in_popular_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prostitution_in_Cambodia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Cambodia_Daily" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eden_(2012_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_abolitionists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thira_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flashpoint_Human_Rights_Film_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Somaly_Mam" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Logo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adana_Mam-Legros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Cambodia-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Cambodians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Queen_Sof\u00EDa_of_Spain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erwiana_Sulistyaningsih" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Panmela_Castro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_charitable_foundations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Redlight_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatInternationalHumanRightsOrganizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Feminist110084635" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCambodianWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHumanRightsActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFeminists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatInternationalNon-profitOrganizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOrganizationsOpposedToHumanTrafficking" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCambodianActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen'sRightsActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCambodianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCambodianWomen" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u043C \u0421\u043E\u043C\u0430\u043B\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u0648\u0645\u0627\u0644\u064A \u0645\u0627\u0645" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "nl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (ur. 1970 lub 1971) \u2013 kambod\u017Ca\u0144ska pisarka, obro\u0144ca praw cz\u0142owieka, koncentruj\u0105ca si\u0119 przede wszystkim na potrzebach ofiar handlu lud\u017Ami i przemocy seksualnej. Za\u0142o\u017Cycielka dw\u00F3ch fundacji, kt\u00F3rych dzia\u0142ania s\u0105 ukierunkowane na wyzwalanie os\u00F3b kt\u00F3re s\u0105 bezprawnie niewolone i cz\u0119sto wykorzystywane seksualnie, a tak\u017Ce ich resocjalizacj\u0119: AFESIP, czyli: Action for Women in Distressing Situations (1996), oraz Somaly Mam Foundation (2007). Jej staraniem w 2004 roku w Phnom Pehn powsta\u0142 o\u015Brodek Tom Dy Center, kt\u00F3ry niesie praktyczn\u0105 pomoc skrzywdzonym dziewczynkom i kobietom." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (Khmer: \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BB\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8 [m\u0251\u02D0m soma\u02D0li\u02D0]; born 1970 or 1971) is a Cambodian anti-trafficking advocate who focuses primarily on sex trafficking. From 1996 to 2014, Mam was involved in campaigns against sex trafficking. She set up the Somaly Mam Foundation, raised money, appeared on major television programs, and spoke at many international events." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam, f\u00F6dd 1970 eller 1971 i byn Bou Sra i provinsen Mondulkiri, Kambodja, \u00E4r en kambodjansk hj\u00E4lparbetare, som arbetar med flickor som har blivit s\u00E5lda till bordeller. Somaly Mam, som \u00E4r fr\u00E5n den etniska minoritetsfolket Phnong, blev under sin uppv\u00E4xt vid flera tillf\u00E4llen tvingad till prostitution fram till 1991, n\u00E4r hennes blivande man, Pierre Legros, hj\u00E4lpte henne fr\u00E5n en bordell i Pnom Penh. Paret flyttade till Paris 1993, och \u00E5terv\u00E4nde till Kambodja 1995 tillsammans med hj\u00E4lparbetare fr\u00E5n L\u00E4kare utan gr\u00E4nser. Hon grundade med sin make 1997 i Kambodja organisationen Afesip Kambodja, Agir pour les femmes en situation pr\u00E9caire (p\u00E5 svenska: K\u00E4mpa f\u00F6r kvinnor i en kritisk situation) f\u00F6r att frita och hj\u00E4lpa andra flickor som s\u00E5lts till bordeller, en organisation som hon d\u00E4refter ledd" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (: \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BB\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8 /m\u0251\u02D0m s\u0254mali\u02D0/, nacida en la Provincia de Mondolkir\u00ED, Camboya en 1970) es una activista camboyana en favor de los derechos humanos especialmente de las mujeres y que se ha dedicado a combatir el problema del tr\u00E1fico humano.\u200B Entre 1996 y 2014, Somaly se involucr\u00F3 en campa\u00F1as contra el tr\u00E1fico sexual y cre\u00F3 la para recoger fondos en beneficio de ni\u00F1as y mujeres v\u00EDctimas de tr\u00E1fico, lo que la llev\u00F3 a aparecer en programas de televisi\u00F3n de varios pa\u00EDses y a ser invitada a eventos internacionales." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (* 1970 in Bou Sra in der kambodschanischen Provinz Mondulkiri) ist eine Aktivistin im Kampf gegen die sexuelle Ausbeutung von jungen M\u00E4dchen und Frauen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (Cambodja, 1970) \u00E9s una activista cambodjana en favor dels drets humans. Des de ben petita fou reclosa en un bordell a Cambodja: fou torturada i violada en diferents ocasions. El 1991 Pierre Legros aconsegu\u00ED treure-la d'aquest m\u00F3n, i es trasllad\u00E0 fins a Par\u00EDs. El 1995 retorn\u00E0 al seu pa\u00EDs en una missi\u00F3 de Metges Sense Fronteres i als 30 anys va esdevenir portaveu de les dones i criatures maltractades i torturades al seu pa\u00EDs, cosa que li ha valgut m\u00E9s d'una amena\u00E7a de mort." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (khmer : \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BB\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8 /m\u0251\u02D0m s\u0254mali\u02D0/ \u00E9galement orthographi\u00E9 \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BC\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8), n\u00E9e en 1970 ou 1971, est une personnalit\u00E9 cambodgienne responsable d'une association de protection contre les m\u00E9faits du trafic d'\u00EAtres humains." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u0648\u0645\u0627\u0644\u064A \u0645\u0627\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0645\u064A\u0631\u064A\u0629: \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BB\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8 /m\u0251\u02D0m s\u0254mali\u02D0/ \u0648\u064A\u0644\u0641\u0638 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BC\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 1970 \u0623\u0648 1971) \u0647\u064A \u0643\u0645\u0628\u0648\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0635\u0631\u064A \u0645\u0643\u0627\u0641\u062D\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062C\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0631\u0643\u0632 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633\u064A \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062C\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0644\u062C\u0646\u0633. \u0634\u0627\u0631\u0643\u062A \u0645\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1996 \u0648\u062D\u062A\u0649 \u0639\u0627\u0645 2014 \u0641\u064A \u062D\u0645\u0644\u0627\u062A \u0636\u062F \u0627\u0644\u0627\u062A\u062C\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0644\u062C\u0646\u0633. \u0648\u0623\u0633\u0633\u062A \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0633\u0648\u0645\u0627\u0644\u064A \u0645\u0627\u0645\u060C \u0648\u062C\u0645\u0639\u062A \u0627\u0644\u0646\u0642\u0648\u062F\u060C \u0648\u0638\u0647\u0631\u062A \u0641\u064A \u0628\u0631\u0627\u0645\u062C \u062A\u0644\u0641\u0632\u064A\u0648\u0646\u064A\u0629 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629\u060C \u0648\u062A\u062D\u062F\u062B\u062A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (Bou Sra (Mondulkiri), 1970 o 1971) \u00E8 un'attivista cambogiana contro la tratta di esseri umani e in particolare contro quella a scopo di sfruttamento sessuale.Dal 1996 al 2014, \u00E8 stata coinvolta in campagne contro la tratta di sesso: ha istituito la AFESIP e la Somaly Mam Foundation (SMF), raccolto fondi, \u00E8 apparsa in importanti programmi televisivi e ha partecipato a numerosi eventi internazionali. Ha ricevuto il premio Donna dell'anno 2006 della rivista Glamour ed \u00E8 stata nominata da TIME una delle 100 persone pi\u00F9 influenti nel 2009." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (?, 1970 of 1971) is een Cambodjaanse schrijfster en voorvechtster van de mensenrechten, die zich vooral richt tegen seksueel misbruik en slavernij. Haar verhaal was dat ze jarenlang slavin was geweest en tot prostitutie gedwongen, werd door Newsweek in april 2014 als verzonnen gemeld. In Marie Claire werd daarentegen haar verdediging opgenomen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u043C \u0421\u043E\u043C\u0430\u043B\u0438 (\u043A\u0445\u043C\u0435\u0440. \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BB\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8, \u0440\u043E\u0434. \u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440\u043D\u043E \u0432 1970 \u0438\u043B\u0438 \u0432 1971 \u0433\u043E\u0434\u0443) \u2014 \u043A\u0430\u043C\u0431\u043E\u0434\u0436\u0438\u0439\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0430, \u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430, \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043D\u0438\u0446\u0430.\u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u043E\u0439 \u0441 \u0441\u0435\u043A\u0441\u0443\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0440\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C (\u0441 \u043F\u0440\u0438\u043D\u0443\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u043A \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438),\u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043F\u043E\u043C\u043E\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u043C \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043A\u0430\u043C \u0432 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0430\u0431\u0438\u043B\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u0434\u0430\u043F\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438;\u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0430 \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0435\u044E \u0434\u043B\u044F \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u0431\u043B\u0430\u0433\u043E\u0442\u0432\u043E\u0440\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ABAFESIP\u00BB;\u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0431\u0438\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0438 \u00AB\u00BB (\u043E \u0441\u0435\u043A\u0441\u0443\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u043C \u0440\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0435 AFESIP)." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Somaly_Mam,_2013.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sex_crimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-prostitution_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1996_hoaxes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Human_trafficking_in_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti\u2013human_trafficking_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_underage_prostitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:False_allegations_of_sex_crimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1970s_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (* 1970 in Bou Sra in der kambodschanischen Provinz Mondulkiri) ist eine Aktivistin im Kampf gegen die sexuelle Ausbeutung von jungen M\u00E4dchen und Frauen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (Cambodja, 1970) \u00E9s una activista cambodjana en favor dels drets humans. Des de ben petita fou reclosa en un bordell a Cambodja: fou torturada i violada en diferents ocasions. El 1991 Pierre Legros aconsegu\u00ED treure-la d'aquest m\u00F3n, i es trasllad\u00E0 fins a Par\u00EDs. El 1995 retorn\u00E0 al seu pa\u00EDs en una missi\u00F3 de Metges Sense Fronteres i als 30 anys va esdevenir portaveu de les dones i criatures maltractades i torturades al seu pa\u00EDs, cosa que li ha valgut m\u00E9s d'una amena\u00E7a de mort. El 1997, junt amb el seu marit Pierre Legros, van crear l'Agir pour les Femmes en Situation Pr\u00E9caire (AFESIP), una ONG que treballa a Cambodja, Tail\u00E0ndia, Vietnam i Laos per reintegrar socialment v\u00EDctimes d'abusos sexuals, dones i nenes majorit\u00E0riament. El 1998 fou guardonada amb el Premi Pr\u00EDncep d'Ast\u00FAries de Cooperaci\u00F3 Internacional, juntament amb Fatiha Boudiaf, Rigoberta Mench\u00FA, Fatana Ishaq Gailani, Emma Bonino, Gra\u00E7a Machel i Olayinka Koso-Thomas pel seu treball, per separat, en defensa i dignificaci\u00F3 de les dones." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u043C \u0421\u043E\u043C\u0430\u043B\u0438 (\u043A\u0445\u043C\u0435\u0440. \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BB\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8, \u0440\u043E\u0434. \u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440\u043D\u043E \u0432 1970 \u0438\u043B\u0438 \u0432 1971 \u0433\u043E\u0434\u0443) \u2014 \u043A\u0430\u043C\u0431\u043E\u0434\u0436\u0438\u0439\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0430, \u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430, \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043D\u0438\u0446\u0430.\u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u043E\u0439 \u0441 \u0441\u0435\u043A\u0441\u0443\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0440\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C (\u0441 \u043F\u0440\u0438\u043D\u0443\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u043A \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438),\u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043F\u043E\u043C\u043E\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u043C \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043A\u0430\u043C \u0432 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0430\u0431\u0438\u043B\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u0434\u0430\u043F\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438;\u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0430 \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0435\u044E \u0434\u043B\u044F \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u0431\u043B\u0430\u0433\u043E\u0442\u0432\u043E\u0440\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ABAFESIP\u00BB;\u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0431\u0438\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0438 \u00AB\u00BB (\u043E \u0441\u0435\u043A\u0441\u0443\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u043C \u0440\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0435 AFESIP)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (Khmer: \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BB\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8 [m\u0251\u02D0m soma\u02D0li\u02D0]; born 1970 or 1971) is a Cambodian anti-trafficking advocate who focuses primarily on sex trafficking. From 1996 to 2014, Mam was involved in campaigns against sex trafficking. She set up the Somaly Mam Foundation, raised money, appeared on major television programs, and spoke at many international events. After allegations of lying had appeared in The Cambodia Daily in 2012 and 2013, Newsweek ran a cover-story in May 2014 claiming that Mam had fabricated stories of abuse about herself and others. After the Somaly Mam Foundation undertook its own investigation through Goodwin Procter, a Boston-based law firm, she resigned from her position and the foundation shut down in October 2014. She moved back to live in Cambodia before returning to the US later that year to begin new fundraising activities." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (ur. 1970 lub 1971) \u2013 kambod\u017Ca\u0144ska pisarka, obro\u0144ca praw cz\u0142owieka, koncentruj\u0105ca si\u0119 przede wszystkim na potrzebach ofiar handlu lud\u017Ami i przemocy seksualnej. Za\u0142o\u017Cycielka dw\u00F3ch fundacji, kt\u00F3rych dzia\u0142ania s\u0105 ukierunkowane na wyzwalanie os\u00F3b kt\u00F3re s\u0105 bezprawnie niewolone i cz\u0119sto wykorzystywane seksualnie, a tak\u017Ce ich resocjalizacj\u0119: AFESIP, czyli: Action for Women in Distressing Situations (1996), oraz Somaly Mam Foundation (2007). Jej staraniem w 2004 roku w Phnom Pehn powsta\u0142 o\u015Brodek Tom Dy Center, kt\u00F3ry niesie praktyczn\u0105 pomoc skrzywdzonym dziewczynkom i kobietom. W 1998 roku otrzyma\u0142a presti\u017Cow\u0105 Nagrod\u0119 Ksi\u0119cia Asturii." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (Bou Sra (Mondulkiri), 1970 o 1971) \u00E8 un'attivista cambogiana contro la tratta di esseri umani e in particolare contro quella a scopo di sfruttamento sessuale.Dal 1996 al 2014, \u00E8 stata coinvolta in campagne contro la tratta di sesso: ha istituito la AFESIP e la Somaly Mam Foundation (SMF), raccolto fondi, \u00E8 apparsa in importanti programmi televisivi e ha partecipato a numerosi eventi internazionali. Ha ricevuto il premio Donna dell'anno 2006 della rivista Glamour ed \u00E8 stata nominata da TIME una delle 100 persone pi\u00F9 influenti nel 2009. Nel maggio 2014 la rivista Newsweek ha pubblicato un'inchiesta, sostenendo che Somaly Mam aveva inventato storie di abusi su s\u00E9 stessa e sugli altri, a seguito della quale Mam si \u00E8 dimessa dalla SMF e la fondazione \u00E8 stata chiusa. Un'indagine della rivista Marie Claire \u00E8 giunta a una conclusione diversa, trovando testimoni che sostenevano la storia di Mam e contraddicevano le accuse di Newsweek. \u00C8 tornata a vivere in Cambogia prima di tornare negli Stati Uniti pi\u00F9 tardi nello stesso anno per iniziare nuove attivit\u00E0 di raccolta fondi." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (: \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BB\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8 /m\u0251\u02D0m s\u0254mali\u02D0/, nacida en la Provincia de Mondolkir\u00ED, Camboya en 1970) es una activista camboyana en favor de los derechos humanos especialmente de las mujeres y que se ha dedicado a combatir el problema del tr\u00E1fico humano.\u200B Entre 1996 y 2014, Somaly se involucr\u00F3 en campa\u00F1as contra el tr\u00E1fico sexual y cre\u00F3 la para recoger fondos en beneficio de ni\u00F1as y mujeres v\u00EDctimas de tr\u00E1fico, lo que la llev\u00F3 a aparecer en programas de televisi\u00F3n de varios pa\u00EDses y a ser invitada a eventos internacionales. Entre 2012 y 2013 el peri\u00F3dico camboyano en ingl\u00E9s The Cambodia Daily y en mayo de 2014 Newsweek, presentaron reportes en los cuales denunciaban que las historias presentadas por Somaly acerca de que ella misma hab\u00EDa sido una v\u00EDctima de tr\u00E1fico sexual durante su ni\u00F1ez, eran todas fabricadas. Las alegaciones hicieron que los directivos de su propia Fundaci\u00F3n iniciaran una investigaci\u00F3n al contratar a , una firma de leyes de Boston, para corroborar todos los datos que hab\u00EDan sido la principal inspiraci\u00F3n de Somaly en su lucha, as\u00ED como el caso de varias de sus protegidas, que se presentaron como mujeres rescatadas de la esclavitud sexual. Los resultados de dicha investigaci\u00F3n hicieron que Somaly renunciara de manera inmediata y que la Fundaci\u00F3n fuera clausurada en octubre de 2014.\u200B\u200B\u200B En la actualidad, ella contin\u00FAa en sus campa\u00F1as de recoger fondos para ayudar a v\u00EDctimas de tr\u00E1fico humano y niega que sus historias fueran inventadas. Por su parte, la revista femenina Marie Claire present\u00F3 su propia investigaci\u00F3n contradiciendo las versiones de The Cambodia Daily y Newsweek.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (khmer : \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BB\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8 /m\u0251\u02D0m s\u0254mali\u02D0/ \u00E9galement orthographi\u00E9 \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BC\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8), n\u00E9e en 1970 ou 1971, est une personnalit\u00E9 cambodgienne responsable d'une association de protection contre les m\u00E9faits du trafic d'\u00EAtres humains." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u0648\u0645\u0627\u0644\u064A \u0645\u0627\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0645\u064A\u0631\u064A\u0629: \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BB\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8 /m\u0251\u02D0m s\u0254mali\u02D0/ \u0648\u064A\u0644\u0641\u0638 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u1798\u17C9\u1798 \u179F\u17BC\u1798\u17C9\u17B6\u179B\u17B8) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 1970 \u0623\u0648 1971) \u0647\u064A \u0643\u0645\u0628\u0648\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0635\u0631\u064A \u0645\u0643\u0627\u0641\u062D\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062C\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0631\u0643\u0632 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633\u064A \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062C\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0644\u062C\u0646\u0633. \u0634\u0627\u0631\u0643\u062A \u0645\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1996 \u0648\u062D\u062A\u0649 \u0639\u0627\u0645 2014 \u0641\u064A \u062D\u0645\u0644\u0627\u062A \u0636\u062F \u0627\u0644\u0627\u062A\u062C\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0644\u062C\u0646\u0633. \u0648\u0623\u0633\u0633\u062A \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0633\u0648\u0645\u0627\u0644\u064A \u0645\u0627\u0645\u060C \u0648\u062C\u0645\u0639\u062A \u0627\u0644\u0646\u0642\u0648\u062F\u060C \u0648\u0638\u0647\u0631\u062A \u0641\u064A \u0628\u0631\u0627\u0645\u062C \u062A\u0644\u0641\u0632\u064A\u0648\u0646\u064A\u0629 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629\u060C \u0648\u062A\u062D\u062F\u062B\u062A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0629. \u0628\u0639\u062F \u0627\u062F\u0639\u0627\u0621\u0627\u062A \u0627\u0644\u0643\u0630\u0628 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0638\u0647\u0631\u062A \u0641\u064A \u0630\u0627 \u0643\u0627\u0645\u0628\u0648\u062F\u064A\u0627 \u062F\u064A\u0644\u064A \u0639\u0627\u0645 2012 \u06482013\u060C \u0646\u0634\u0631\u062A \u0646\u064A\u0648\u0632\u0648\u064A\u0643 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639 \u063A\u0644\u0627\u0641 \u0641\u064A \u0645\u0627\u064A\u0648 2014 \u0645\u062F\u0639\u064A\u0629\u064B \u0623\u0646 \u0645\u0627\u0645 \u0632\u064A\u064E\u0651\u0641\u062A \u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062A\u062F\u0627\u0621 \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0648\u0642\u0635\u0635 \u0622\u062E\u0631\u064A\u0646. \u0648\u0628\u0639\u062F \u0625\u062C\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0633\u0648\u0645\u0627\u0644\u064A \u0645\u0627\u0645 \u062A\u062D\u0642\u064A\u0642\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062E\u0627\u0635 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u062C\u0648\u062F\u0648\u064A\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0643\u062A\u0631\u060C \u0648\u0647\u064A \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064A\u0629 \u0645\u0642\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0628\u0648\u0633\u0637\u0646\u060C \u0627\u0633\u062A\u0642\u0627\u0644\u062A \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0647\u0627 \u0648\u0623\u064F\u063A\u0644\u0642\u062A \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 2014. \u0648\u0639\u0627\u062F\u062A \u0644\u062A\u0639\u064A\u0634 \u0641\u064A \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064A\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u062A\u0639\u0648\u062F \u0645\u062C\u062F\u062F\u064B\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0644\u062A\u0628\u062F\u0623 \u0646\u0634\u0627\u0637\u0627\u062A \u062C\u062F\u064A\u062F\u0629 \u0644\u062C\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062A\u0628\u0631\u0639\u0627\u062A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam, f\u00F6dd 1970 eller 1971 i byn Bou Sra i provinsen Mondulkiri, Kambodja, \u00E4r en kambodjansk hj\u00E4lparbetare, som arbetar med flickor som har blivit s\u00E5lda till bordeller. Somaly Mam, som \u00E4r fr\u00E5n den etniska minoritetsfolket Phnong, blev under sin uppv\u00E4xt vid flera tillf\u00E4llen tvingad till prostitution fram till 1991, n\u00E4r hennes blivande man, Pierre Legros, hj\u00E4lpte henne fr\u00E5n en bordell i Pnom Penh. Paret flyttade till Paris 1993, och \u00E5terv\u00E4nde till Kambodja 1995 tillsammans med hj\u00E4lparbetare fr\u00E5n L\u00E4kare utan gr\u00E4nser. Hon grundade med sin make 1997 i Kambodja organisationen Afesip Kambodja, Agir pour les femmes en situation pr\u00E9caire (p\u00E5 svenska: K\u00E4mpa f\u00F6r kvinnor i en kritisk situation) f\u00F6r att frita och hj\u00E4lpa andra flickor som s\u00E5lts till bordeller, en organisation som hon d\u00E4refter ledde. Hon fick 1998, tillsammans med bland andra Rigoberta Mench\u00FA, Emma Bonino och Gra\u00E7a Machel, . \u00C5r 2006 uts\u00E5gs hon till \u00C5rets kvinna av tidskriften Glamour. Den amerikanska bist\u00E5ndsorganisationen Somaly Mam Foundation, som arbetar mot trafficking i Kambodja, Laos och Vietnam, grundades av Somaly Mam och Nicholas Lumpp. Somaly Mam \u00E4r styrelseodf\u00F6rande." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam (?, 1970 of 1971) is een Cambodjaanse schrijfster en voorvechtster van de mensenrechten, die zich vooral richt tegen seksueel misbruik en slavernij. Haar verhaal was dat ze jarenlang slavin was geweest en tot prostitutie gedwongen, werd door Newsweek in april 2014 als verzonnen gemeld. In Marie Claire werd daarentegen haar verdediging opgenomen." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie_Claire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mondulkiri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-prostitution_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1970s_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Advocacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prince_of_Asturias_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Time_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Daily_Beast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newsweek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Guardian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Texas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sexual_slavery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honorary_degree" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia_Daily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CNN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phnom_Penh_Post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Publicity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:False_allegations_of_sex_crimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2006_Winter_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regis_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Queen_Sofia_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelina_Jolie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2006_Winter_Olympics_Opening_Ceremony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Human_trafficking_in_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battambang_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1996_hoaxes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Public_Service" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France_2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Glamour_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World's_Children's_Prize_for_the_Rights_of_the_Child" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sex_crimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Time_100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AFESIP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Marder_&_Company" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Global_Post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prostitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goodwin_Procter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam_Foundation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AnnaLynne_McCord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Facebook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Condom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti\u2013human_trafficking_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Cambodia_Daily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_underage_prostitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Susan_Sarandon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_A._Mussomeli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9decins_Sans_Fronti\u00E8res" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mondulkiri_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Envoy\u00E9_sp\u00E9cial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clarify" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Western_name_order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-km" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Prince_of_Asturias_Award_for_International_Cooperation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Glamour_Awards_Woman_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Rp" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Somaly_Mam,_2013.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118226158 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.somaly.org/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "22319" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4034614 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Somaly Mam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mam in June 2013" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2W4CM" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09B8\u09CB\u09AE\u09BE\u09B2\u09BF_\u09AE\u09BE\u09AE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0bdm57" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/131487191" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0633\u0648\u0645\u0627\u0644\u064A_\u0645\u0627\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/79204464" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1146795912" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0633\u0648\u0645\u0627\u0644\u06CC_\u0645\u0627\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q266327" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p292687079" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u054D\u0578\u0574\u0561\u056C\u056B_\u0544\u0561\u0574" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u043C_\u0421\u043E\u043C\u0430\u043B\u0438" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Advocate" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/79204464" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Somaly_Mam?oldid=1118226158&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Somaly_Mam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mondulkiri" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1970 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mondulkiri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Former CEO of Somaly Mam Foundation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1970" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pierre Legros" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cambodian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anti-sex-trafficking" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2006_Winter_Olympics_opening_ceremony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Oslo_Freedom_Forum_participants" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Lumpp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Glamour_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russell_Simmons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Princess_of_Asturias_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rose_Livingston" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ade_A._Olufeko" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spiegel_&_Grau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chloe_Flower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucy_Liu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colin_Keith_Gray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_V\u00E9rit\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASmallWorld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somaly_Mam" } ] }}