{  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Col_de_Monteiro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commander-in-chief_of_the_Royal_Cambodian_Armed_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Sosthene_Fernandez." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Sosth\u00E8ne_Fernandez." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Sosth\u00E8ne_Fernandez" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Cambodians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sosthene_Fernandez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCambodianExiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCambodianGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatKhmerKromPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCambodianPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0435\u0440\u043D\u0430\u043D\u0434\u0435\u0441, \u0421\u043E\u0441\u0442\u0435\u043D\u0435" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sosth\u00E8ne Fernandez" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sosth\u00E8ne Fernandez" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7D22\u65AF\u4E39\u5C3C\u00B7\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sosth\u00E8ne Fernandez, n\u00E9 le 28 novembre 1923 \u00E0 Pursat et mort \u00E0 Paris 5e le 11 juillet 2006, est un g\u00E9n\u00E9ral et homme politique cambodgien, secr\u00E9taire d\u2019\u00C9tat \u00E0 la s\u00E9curit\u00E9 nationale durant la monarchie et puis chef d\u2019\u00C9tat major g\u00E9n\u00E9ral et commandant en chef de l'arm\u00E9e de la R\u00E9publique khm\u00E8re de 1970 \u00E0 1975. En 1974, il devint l'un des quatre dirigeants du conseil ex\u00E9cutif de la R\u00E9publique, compos\u00E9 de Lon Nol, de Long Boret, du prince Sisovath et de lui-m\u00EAme. Le g\u00E9n\u00E9ral Sosth\u00E8ne Fernandez a quitt\u00E9 la Cambodge en mars 1975, quelques mois avant que Phnom Penh ne tombe aux mains des Khmers rouges." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7D22\u65AF\u4E39\u5C3C\u00B7\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1ASosth\u00E8ne Fernandez\uFF0C\u9AD8\u68C9\u8A9E\uFF1A\u179F\u17BC\u179F\u17D2\u178F\u17C2\u1793 \u17A0\u17D2\u179C\u17BA\u178E\u17B6\u1793\u178A\u17C1\u179F\uFF0C1923\u5E7411\u670828\u65E5\uFF0D2006\u5E74\uFF09\uFF0C\u67EC\u57D4\u5BE8\u519B\u4E8B\u4EBA\u7269\u3002 \u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u51FA\u751F\u5728\u91D1\u8FB9\uFF0C\u7236\u4EB2\u662F\u83F2\u5F8B\u5BBE\u4EBA\uFF0C\u6BCD\u4EB2\u662F\u6765\u81EA\u8D8A\u5357\u7684\u4E0B\u9AD8\u68C9\u4EBA\u3002\u4ED6\u6700\u521D\u662F\u4E00\u540D\u6CD5\u5B98\u30021940\u5E74\u4EE3\u4ED6\u4E0E\u8BFA\u7F57\u6566\u00B7\u8BFA\u6797\u5FB7\u4E00\u8D77\u521B\u7ACB\u4E86\u3002\u540E\u6765\u88AB\u4EFB\u547D\u4E3A\u8B66\u5BDF\u5C40\u957F\u3002 1970\u5E74\uFF0C\u6717\u8BFA\u63A8\u7FFB\u897F\u54C8\u52AA\u514B\u540E\u6210\u7ACB\u9AD8\u68C9\u5171\u548C\u56FD\uFF0C\u4ED6\u88AB\u4EFB\u547D\u4E3A\u9AD8\u68C9\u56FD\u5BB6\u519B\u961F\u603B\u53F8\u4EE4\u30021975\u5E74\uFF0C\u7531\u4E8E\u7F8E\u56FD\u524A\u51CF\u63F4\u52A9\uFF0C\u5185\u9601\u60F3\u8981\u4E0E\u7EA2\u8272\u9AD8\u68C9\u8FDB\u884C\u548C\u5E73\u8C08\u5224\u7EC8\u6B62\u5185\u6218\u3002\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u58F0\u79F0\u82E5\u662F\u653F\u5E9C\u4E0B\u4EE4\u519B\u961F\u5728\u8C08\u5224\u671F\u95F4\u653E\u4E0B\u6B66\u5668\uFF0C\u4ED6\u5C31\u62D2\u7EDD\u548C\u8C08\u3002\u56E0\u4E3A\u8FD9\u4E2A\u7F18\u6545\uFF0C\u4ED6\u6700\u7EC8\u8F9E\u53BB\u603B\u53F8\u4EE4\u804C\u52A1\u3002\u7EA2\u8272\u9AD8\u68C9\u5305\u56F4\u9996\u90FD\u91D1\u8FB9\u7684\u65F6\u5019\uFF0C\u5C06\u6717\u8BFA\u3001\u897F\u7D22\u74E6\u00B7\u65BD\u91CC\u739B\u8FBE\u3001\u82F1\u4E39\u3001\u9686\u6CE2\u70C8\u3001\u5C71\u7389\u6210\u3001\u90D1\u5174\u3001\u7D22\u65AF\u4E39\u5C3C\u00B7\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u5217\u4E3A\u201C\u4E03\u5927\u5356\u56FD\u8D3C\u201D\uFF0C\u58F0\u79F0\u5728\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u9769\u547D\u80DC\u5229\u540E\u8981\u5C06\u4ED6\u4EEC\u5C31\u5730\u5904\u51B3\u3002\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u4E0E\u6717\u8BFA\u4E00\u8D77\u79BB\u5F00\u91D1\u8FB9\u6D41\u4EA1\u6D77\u5916\uFF0C\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u53BB\u4E86\u6CD5\u56FD\uFF0C\u6717\u8BFA\u53BB\u4E86\u7F8E\u56FD\u3002 1998\u5E74\uFF0C\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u56DE\u5230\u67EC\u57D4\u5BE8\u4F1A\u89C1\u81EA\u5DF1\u4EE5\u524D\u7684\u90E8\u4E0B\u3002\u540E\u6765\uFF0C\u4ED6\u64B0\u5199\u4E86\u81EA\u5DF1\u62C5\u4EFB\u603B\u53F8\u4EE4\u671F\u95F4\u7684\u56DE\u5FC6\u5F55\u30022006\u5E74\u56E0\u7CD6\u5C3F\u75C5\u5E76\u53D1\u75C7\u5728\u6CD5\u56FD\u901D\u4E16\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "General Sosth\u00E8ne Fernandez (Khmer: \u179F\u17BC\u179F\u17D2\u178F\u17C2\u1793 \u17A0\u17D2\u179C\u17BA\u178E\u17B6\u1793\u178A\u17C1\u179F; born on 28 November 1923 in Phnom Penh; died 2006 in France) was the Commander-in-Chief of the Khmer National Armed Forces (FANK) and chief of general staff of the Khmer Republic after Prince Sihanouk was deposed as head of state in 1970. Prior to 1970, he was a prominent politician and a former chief of the police." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u043E\u0441\u0442\u0435\u043D\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043D\u0430\u043D\u0434\u0435\u0441 (\u0444\u0440. Sosth\u00E8ne Fernandez; 28 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1923, \u041F\u043E\u0443\u0441\u0430\u0442 \u2014 2006, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u043A\u0430\u043C\u0431\u043E\u0434\u0436\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0432\u043E\u0435\u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A, \u0432\u0435\u0440\u0445\u043E\u0432\u043D\u044B\u0439 \u0433\u043B\u0430\u0432\u043D\u043E\u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u041A\u0445\u043C\u0435\u0440\u0441\u043A\u0438\u043C\u0438 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0412\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0421\u0438\u043B\u0430\u043C\u0438 \u2014 \u0424\u0410\u041D\u041A (1970\u20141975), \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0448\u0442\u0430\u0431\u0430 \u041A\u0430\u043C\u0431\u043E\u0434\u0436\u0438 (\u041A\u0445\u043C\u0435\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438), \u0440\u0430\u043D\u0435\u0435 \u0431\u044B\u043B \u0432\u0438\u0434\u043D\u044B\u043C \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C \u0438 \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sosth\u00E8ne Fernandez" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2006_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_people_of_Filipino_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Khmer_Krom_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_generals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u7D22\u65AF\u4E39\u5C3C\u00B7\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1ASosth\u00E8ne Fernandez\uFF0C\u9AD8\u68C9\u8A9E\uFF1A\u179F\u17BC\u179F\u17D2\u178F\u17C2\u1793 \u17A0\u17D2\u179C\u17BA\u178E\u17B6\u1793\u178A\u17C1\u179F\uFF0C1923\u5E7411\u670828\u65E5\uFF0D2006\u5E74\uFF09\uFF0C\u67EC\u57D4\u5BE8\u519B\u4E8B\u4EBA\u7269\u3002 \u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u51FA\u751F\u5728\u91D1\u8FB9\uFF0C\u7236\u4EB2\u662F\u83F2\u5F8B\u5BBE\u4EBA\uFF0C\u6BCD\u4EB2\u662F\u6765\u81EA\u8D8A\u5357\u7684\u4E0B\u9AD8\u68C9\u4EBA\u3002\u4ED6\u6700\u521D\u662F\u4E00\u540D\u6CD5\u5B98\u30021940\u5E74\u4EE3\u4ED6\u4E0E\u8BFA\u7F57\u6566\u00B7\u8BFA\u6797\u5FB7\u4E00\u8D77\u521B\u7ACB\u4E86\u3002\u540E\u6765\u88AB\u4EFB\u547D\u4E3A\u8B66\u5BDF\u5C40\u957F\u3002 1970\u5E74\uFF0C\u6717\u8BFA\u63A8\u7FFB\u897F\u54C8\u52AA\u514B\u540E\u6210\u7ACB\u9AD8\u68C9\u5171\u548C\u56FD\uFF0C\u4ED6\u88AB\u4EFB\u547D\u4E3A\u9AD8\u68C9\u56FD\u5BB6\u519B\u961F\u603B\u53F8\u4EE4\u30021975\u5E74\uFF0C\u7531\u4E8E\u7F8E\u56FD\u524A\u51CF\u63F4\u52A9\uFF0C\u5185\u9601\u60F3\u8981\u4E0E\u7EA2\u8272\u9AD8\u68C9\u8FDB\u884C\u548C\u5E73\u8C08\u5224\u7EC8\u6B62\u5185\u6218\u3002\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u58F0\u79F0\u82E5\u662F\u653F\u5E9C\u4E0B\u4EE4\u519B\u961F\u5728\u8C08\u5224\u671F\u95F4\u653E\u4E0B\u6B66\u5668\uFF0C\u4ED6\u5C31\u62D2\u7EDD\u548C\u8C08\u3002\u56E0\u4E3A\u8FD9\u4E2A\u7F18\u6545\uFF0C\u4ED6\u6700\u7EC8\u8F9E\u53BB\u603B\u53F8\u4EE4\u804C\u52A1\u3002\u7EA2\u8272\u9AD8\u68C9\u5305\u56F4\u9996\u90FD\u91D1\u8FB9\u7684\u65F6\u5019\uFF0C\u5C06\u6717\u8BFA\u3001\u897F\u7D22\u74E6\u00B7\u65BD\u91CC\u739B\u8FBE\u3001\u82F1\u4E39\u3001\u9686\u6CE2\u70C8\u3001\u5C71\u7389\u6210\u3001\u90D1\u5174\u3001\u7D22\u65AF\u4E39\u5C3C\u00B7\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u5217\u4E3A\u201C\u4E03\u5927\u5356\u56FD\u8D3C\u201D\uFF0C\u58F0\u79F0\u5728\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u9769\u547D\u80DC\u5229\u540E\u8981\u5C06\u4ED6\u4EEC\u5C31\u5730\u5904\u51B3\u3002\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u4E0E\u6717\u8BFA\u4E00\u8D77\u79BB\u5F00\u91D1\u8FB9\u6D41\u4EA1\u6D77\u5916\uFF0C\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u53BB\u4E86\u6CD5\u56FD\uFF0C\u6717\u8BFA\u53BB\u4E86\u7F8E\u56FD\u3002 1998\u5E74\uFF0C\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7\u56DE\u5230\u67EC\u57D4\u5BE8\u4F1A\u89C1\u81EA\u5DF1\u4EE5\u524D\u7684\u90E8\u4E0B\u3002\u540E\u6765\uFF0C\u4ED6\u64B0\u5199\u4E86\u81EA\u5DF1\u62C5\u4EFB\u603B\u53F8\u4EE4\u671F\u95F4\u7684\u56DE\u5FC6\u5F55\u30022006\u5E74\u56E0\u7CD6\u5C3F\u75C5\u5E76\u53D1\u75C7\u5728\u6CD5\u56FD\u901D\u4E16\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "General Sosth\u00E8ne Fernandez (Khmer: \u179F\u17BC\u179F\u17D2\u178F\u17C2\u1793 \u17A0\u17D2\u179C\u17BA\u178E\u17B6\u1793\u178A\u17C1\u179F; born on 28 November 1923 in Phnom Penh; died 2006 in France) was the Commander-in-Chief of the Khmer National Armed Forces (FANK) and chief of general staff of the Khmer Republic after Prince Sihanouk was deposed as head of state in 1970. Prior to 1970, he was a prominent politician and a former chief of the police." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u043E\u0441\u0442\u0435\u043D\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043D\u0430\u043D\u0434\u0435\u0441 (\u0444\u0440. Sosth\u00E8ne Fernandez; 28 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1923, \u041F\u043E\u0443\u0441\u0430\u0442 \u2014 2006, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u043A\u0430\u043C\u0431\u043E\u0434\u0436\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0432\u043E\u0435\u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A, \u0432\u0435\u0440\u0445\u043E\u0432\u043D\u044B\u0439 \u0433\u043B\u0430\u0432\u043D\u043E\u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u041A\u0445\u043C\u0435\u0440\u0441\u043A\u0438\u043C\u0438 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0412\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0421\u0438\u043B\u0430\u043C\u0438 \u2014 \u0424\u0410\u041D\u041A (1970\u20141975), \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0448\u0442\u0430\u0431\u0430 \u041A\u0430\u043C\u0431\u043E\u0434\u0436\u0438 (\u041A\u0445\u043C\u0435\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438), \u0440\u0430\u043D\u0435\u0435 \u0431\u044B\u043B \u0432\u0438\u0434\u043D\u044B\u043C \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C \u0438 \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sosth\u00E8ne Fernandez, n\u00E9 le 28 novembre 1923 \u00E0 Pursat et mort \u00E0 Paris 5e le 11 juillet 2006, est un g\u00E9n\u00E9ral et homme politique cambodgien, secr\u00E9taire d\u2019\u00C9tat \u00E0 la s\u00E9curit\u00E9 nationale durant la monarchie et puis chef d\u2019\u00C9tat major g\u00E9n\u00E9ral et commandant en chef de l'arm\u00E9e de la R\u00E9publique khm\u00E8re de 1970 \u00E0 1975. En 1974, il devint l'un des quatre dirigeants du conseil ex\u00E9cutif de la R\u00E9publique, compos\u00E9 de Lon Nol, de Long Boret, du prince Sisovath et de lui-m\u00EAme. Ses anc\u00EAtres, des musiciens espagnols, sont venus au Cambodge au XVIIe si\u00E8cle \u00E0 l'invitation du souverain pour former une fanfare royale \u00AB C'est ainsi qu'on retrouve des Lopez et des Fernandez au Cambodge \u00BB. Le g\u00E9n\u00E9ral Sosth\u00E8ne Fernandez a quitt\u00E9 la Cambodge en mars 1975, quelques mois avant que Phnom Penh ne tombe aux mains des Khmers rouges. Commandant en chef de l'arm\u00E9e Khm\u00E8re, le g\u00E9n\u00E9ral Fernandez est consult\u00E9 par le pr\u00E9sident Lon Nol le 11 mars \u00AB Sosth\u00E8ne, m'a dit le mar\u00E9chal, les \u00C9tats-Unis ne nous donnent plus d'aide. Il ne nous reste qu'une solution : n\u00E9gocier avec les Khmers rouges. Quel est votre avis de militaire ? \u00BB Le g\u00E9n\u00E9ral Sosth\u00E8ne Fernandez s'\u00E9l\u00E8ve contre cette situation qu'il jugeait dramatique pour le peuple cambodgien. Il souhaitait prot\u00E9ger le mod\u00E8le ex indochinois (cambodge, laos, vietnam) et la paix face aux influences id\u00E9ologiques et aux menaces militaires communistes. Il refuse cat\u00E9goriquement de n\u00E9gocier avec les Khmers rouges qui selon lui d\u00E9j\u00E0 imposaient leur condition en requ\u00E9rant le d\u00E9sarment total de l'arm\u00E9e. En effet, il estimait que l'action du pouvoir militaire devait s'acheminer naturellement vers la n\u00E9gociation politique. Il exprimait toutefois, la r\u00E9serve que l'arm\u00E9e ne d\u00E9pose pas les armes durant la discussion. Dans le cas contraire, il voulait continuer, comme il a souvent d\u00E9clar\u00E9 dans ses interviews, \"\u00E0 lutter de toutes ses forces pour la paix au Cambodge\". Bien que le pr\u00E9sident du S\u00E9nat, celui de l'Assembl\u00E9e, le Premier ministre et les divers chefs politiques aient donn\u00E9 leur accord \u00E0 une n\u00E9gociation avec les Khmers rouges qui exigent le d\u00E9sarmement total des soldats r\u00E9publicains, le g\u00E9n\u00E9ral Fernandez refuse de s'aligner. \u00AB Il m'\u00E9tait impossible de n\u00E9gocier avec ces adversaires m\u00EAme si le mar\u00E9chal me demandait et me disait qu'ils \u00E9taient nos fr\u00E8res ennemis\". Le jour m\u00EAme, il pr\u00E9sentait une demande de permission diplomatique afin d'aller en France pour 3 mois, qui lui a \u00E9t\u00E9 accord\u00E9e. Parall\u00E8lement, la grande croix de l'ordre du Cambodge lui a \u00E9t\u00E9 d\u00E9cern\u00E9e. A ce titre, le gouvernement r\u00E9publicain le nomma ambassadeur itin\u00E9rant. Il ne revint \u00E0 Phnom Penh qu'en 1998 et r\u00E9digea un m\u00E9moire de guerre." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_National_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sisowath_Sirik_Matak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Krom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_War_in_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_coup_of_1970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norodom_Sihanouk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prince_Sihanouk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Filipino_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prince_Norindeth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Khmer_Krom_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lon_Non" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_Boret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2006_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lon_Nol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cambodian_people_of_Filipino_descent" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fact" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Eastern_name_order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1092636219 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.youtube.com/watch%3Fv=5t4vARn-s7g" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=R94PAAAAIAAJ&q=sosth%C3%A8ne+fernandez&dq=sosth%C3%A8ne+fernandez&pgis=1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://reuters.screenocean.com/record/1066060" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5089" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3524550 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sosth\u00E8ne Fernandez" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Sosthene_Fernandez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0435\u0440\u043D\u0430\u043D\u0434\u0435\u0441,_\u0421\u043E\u0441\u0442\u0435\u043D\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09jc94" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u7D22\u65AF\u4E39\u5C3C\u00B7\u8D39\u5C14\u5357\u5FB7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1646118" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E0B\u0E47\u0E2D\u0E2A\u0E41\u0E15\u0E19_\u0E40\u0E1F\u0E23\u0E4C\u0E19\u0E31\u0E19\u0E40\u0E14\u0E0B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/dB5D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chief" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Sosth\u00E8ne_Fernandez?oldid=1092636219&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Sosth\u00E8ne_Fernandez" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeNameLang" : [ { "type" : "literal", "value" : "kh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_National_Armed_Forces" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_National_Armed_Forces" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phnom_Penh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923-11-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u179F\u17BC\u179F\u17D2\u178F\u17C2\u1793 \u17A0\u17D2\u179C\u17BA\u178E\u17B6\u1793\u178A\u17C1\u179F" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006-07-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryCommand" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chief of Police" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chief of Police" , "lang" : "en" } ] }}