{  "http://dbpedia.org/resource/Balfour_Declaration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00FCddeutsche_Monatshefte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_State_of_Bavaria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Kapp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermann_von_Kuhl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joachim_Peiper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Sch\u00FCrer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosenstrasse_protest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Hess" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Proclamation_of_the_republic_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Der_T\u00FCrmer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Babylon_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_and_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler's_rise_to_power" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albrecht_von_Thaer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/East_African_campaign_(World_War_I)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Former_German_nobility_in_the_Nazi_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Jewish_military_personnel_of_World_War_I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Jeschonnek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Talaat_Pasha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_views_of_Adolf_Hitler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neill_Malcolm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pan-Germanism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aktion_Gitter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Goebbels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anton_Drexler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Austria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Maurice_(military_historian)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Stab-in-the-back_myth" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Racial_policy_of_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_collapse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Causes_of_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antisemitic_trope" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nibelungenlied" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fritz_Bauer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_trauma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pour_le_M\u00E9rite_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lost_Cause_of_the_Confederacy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Seldes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism_in_Islam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_the_Lys_and_the_Escaut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_criminals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_criminal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-Back_Legend" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stab_in_the_back_myth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolchstoslegende" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolchstoss_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolchstoblegende" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolchstosstheorie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolchsto\u00DF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolschtoss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Betrayal_myth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stabbed-in-the-back_myth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Knife_in_the_back" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_November_Crime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermann_G\u00F6ring" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kapp_Putsch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Themes_in_Nazi_propaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Fatherland_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_von_Hindenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_Ludendorff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demagogue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Big_lie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTheoriesOfHistory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Fiction106367107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writing106362953" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LiteraryComposition106364329" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Story106369829" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Falsehood106756407" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Message106598915" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPropagandaLegends" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Process105701363" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Legend106371413" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HigherCognitiveProcess105770664" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Thinking105770926" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConspiracyTheories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenCommunication106349220" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theory105989479" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Explanation105793000" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Statement106722453" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConspiracyTheoriesInvolvingJews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Fabrication106757891" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAntisemiticCanards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Canard106758135" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u80CC\u5F8C\u306E\u4E00\u7A81\u304D" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dolkst\u00F6tslegenden" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stab-in-the-back myth" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lenda da punhalada pelas costas" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "M\u00FDtus d\u00FDky v z\u00E1dech" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Leyenda de la pu\u00F1alada por la espalda" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitos pengkhianatan" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dolkstootlegende" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bizkarretik sastakada eman izanaren mitoa" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dolchsto\u00DFlegende" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Legenda o ciosie w plecy" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5200\u523A\u5728\u80CC\u4F20\u8BF4" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dolchsto\u00DFlegende" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u043F\u0440\u043E \u0443\u0434\u0430\u0440 \u043D\u043E\u0436\u0435\u043C \u0443 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0639\u0646\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039C\u03CD\u03B8\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03B9\u03C3\u03CE\u03C0\u03BB\u03B1\u03C4\u03B7\u03C2 \u03BC\u03B1\u03C7\u03B1\u03B9\u03C1\u03B9\u03AC\u03C2" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC30\uD6C4\uC911\uC0C1\uC124" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Llegenda de la punyalada per l'esquena" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dolchsto\u00DFlegende" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u043E\u0431 \u0443\u0434\u0430\u0440\u0435 \u043D\u043E\u0436\u043E\u043C \u0432 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Dolchsto\u00DFlegende (prononc\u00E9 : [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259] ; en fran\u00E7ais : \u00AB l\u00E9gende du coup de poignard [dans le dos] \u00BB) est une tentative de disculper l'Arm\u00E9e allemande de la d\u00E9faite de 1918, en attribuant la responsabilit\u00E9 \u00E0 la population civile \u00E0 l'arri\u00E8re du front, aux Juifs, aux milieux de gauche et aux r\u00E9volutionnaires de novembre 1918. Ce mythe est repris et largement r\u00E9pandu par les anciens combattants et les mouvements de droite et nationalistes, comme le Stahlhelm. Il \u00AB intoxique \u00BB la r\u00E9publique de Weimar et contribue \u00E0 l'essor du NSDAP." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La llegenda de la punyalada per l'esquena (en alemany: Dolchsto\u00DFlegende / Dolchsto\u00DFlegende) fa refer\u00E8ncia a un mite social i a la teoria popular de persecuci\u00F3 i propaganda a Alemanya durant el per\u00EDode d'entreguerres (1918-1939). Aquesta teoria atribueix la derrota d'Alemanya en la Primera Guerra Mundial a un determinat nombre d'assumptes interns dom\u00E8stics, en lloc de a una fallada geoestrat\u00E8gica o militar. En concret, la teoria subratlla que el poble alemany no va saber respondre a la \"crida patri\u00F2tica\" en el moment crucial de la guerra i que alguns \"elements\" haurien \"sabotejat l'esfor\u00E7 b\u00E8l\u00B7lic\" a prop\u00F2sit. Aquests elements despr\u00E9s van ser identificats per Hitler com jueus i esquerrans." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Dolchsto\u00DFlegende (auch Dolchsto\u00DFl\u00FCge) war eine von der deutschen Obersten Heeresleitung (OHL) in die Welt gesetzte Verschw\u00F6rungstheorie, die die Schuld an der von ihr verantworteten milit\u00E4rischen Niederlage des Deutschen Reiches im Ersten Weltkrieg vor allem auf die Sozialdemokratie, andere demokratische Politiker und das \u201Ebolschewistische Judentum\u201C abw\u00E4lzen sollte. Sie besagte, das deutsche Heer sei im Weltkrieg \u201Eim Felde unbesiegt\u201C geblieben und habe erst durch oppositionelle \u201Evaterlandslose\u201C Zivilisten aus der Heimat einen \u201EDolchsto\u00DF von hinten\u201C erhalten. Antisemiten verkn\u00FCpften \u201Einnere\u201C und \u201E\u00E4u\u00DFere Reichsfeinde\u201C dabei zus\u00E4tzlich mit dem Trugbild vom \u201Einternationalen Judentum\u201C." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The stab-in-the-back myth (German: Dolchsto\u00DFlegende, pronounced [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259], lit.\u2009'dagger-stab legend') was an antisemitic conspiracy theory that was widely believed and promulgated in Germany after 1918. It maintained that the Imperial German Army did not lose World War I on the battlefield, but was instead betrayed by certain citizens on the home front\u2014especially Jews, revolutionary socialists who fomented strikes and labor unrest, and other republican politicians who had overthrown the House of Hohenzollern in the German Revolution of 1918\u20131919. Advocates of the myth denounced the German government leaders who had signed the Armistice of 11 November 1918 as the \"November criminals\" (November\u00ADverbrecher)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitos pengkhianatan atau mitos ditikam dari belakang (bahasa Jerman: Dolchsto\u00DFlegende, diucapkan [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259]) adalah sebuah pernyataan, yang banyak dipercaya dalam lingkup sayap kanan di Jerman setelah tahun 1918, bahwa Tentara Jerman bukan kalah pada Perang Dunia I di medan tempur namun karena dikhianati oleh warga sipil di front dalam negeri, khususnya kaum republikan yang melengserkan monarki dalam Revolusi Jerman 1918\u201319. Para advokat mengutuk para pemimpin pemerintah Jerman yang menandatangani Gencatan Senjata pada 11 November 1918, sebagai \"Para Penjahat November\" (bahasa Jerman: November\u00ADverbrecher)." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il termine Dolchsto\u00DFlegende, traducibile in italiano come \"leggenda della pugnalata alla schiena\", \u00E8 un mito sociale ed una mossa propagandistica con la quale i nazionalisti tedeschi addossarono le colpe della sconfitta della Germania imperiale nella prima guerra mondiale non all'inferiorit\u00E0 militare delle forze armate germaniche nei confronti delle potenze alleate, ma al crollo del cosiddetto fronte interno, alla presunta sedizione e al preteso disfattismo anti-nazionale delle correnti politiche tedesche democratiche e popolari." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03BC\u03CD\u03B8\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03B9\u03C3\u03CE\u03C0\u03BB\u03B1\u03C4\u03B7\u03C2 \u03BC\u03B1\u03C7\u03B1\u03B9\u03C1\u03B9\u03AC\u03C2 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC: Dolchsto\u00DFlegende\u200E, \u03C0\u03C1\u03BF\u03C6\u03AD\u03C1\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259]) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B7 \u03B4\u03B9\u03B1\u03B4\u03B5\u03B4\u03BF\u03BC\u03AD\u03BD\u03B7 \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03C4\u03BF 1918 \u03C3\u03B5 \u03B4\u03B5\u03BE\u03B9\u03BF\u03CD\u03C2 \u03BA\u03CD\u03BA\u03BB\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C0\u03BF\u03AF\u03B8\u03B7\u03C3\u03B7, \u03CC\u03C4\u03B9 \u03BF \u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03CC\u03C2 \u03B4\u03B5\u03BD \u03AD\u03C7\u03B1\u03C3\u03B5 \u03C4\u03BF\u03BD \u0391\u0384 \u03A0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03BF \u03A0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF \u03C3\u03C4\u03BF \u03C0\u03B5\u03B4\u03AF\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BC\u03AC\u03C7\u03B7\u03C2, \u03B1\u03BB\u03BB\u03AC \u03B1\u03BD\u03C4' \u03B1\u03C5\u03C4\u03BF\u03CD \u03C0\u03C1\u03BF\u03B4\u03CC\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B1\u03BC\u03AC\u03C7\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03C4\u03BF \u03B5\u03C3\u03C9\u03C4\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC \u03BC\u03AD\u03C4\u03C9\u03C0\u03BF, \u03B5\u03B9\u03B4\u03B9\u03BA\u03AC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BD\u03AD\u03C4\u03C1\u03B5\u03C8\u03B1\u03BD \u03C4\u03B7 \u03BC\u03BF\u03BD\u03B1\u03C1\u03C7\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u03B5\u03C0\u03B1\u03BD\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 1918-19. \u039F\u03B9 \u03C5\u03C0\u03BF\u03C3\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03BA\u03C4\u03AD\u03C2 \u03B1\u03C5\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C0\u03BF\u03AF\u03B8\u03B7\u03C3\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C0\u03BF\u03BA\u03AE\u03C1\u03C5\u03BE\u03B1\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03BA\u03B5\u03C6\u03B1\u03BB\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C5\u03C0\u03AD\u03B3\u03C1\u03B1\u03C8\u03B1\u03BD \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03BD\u03B1\u03BA\u03C9\u03C7\u03AE \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 11 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1918 \u03C9\u03C2 \u00AB\u03B5\u03B3\u03BA\u03BB\u03B7\u03BC\u03B1\u03C4\u03AF\u03B5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5\u00BB (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC: November\u00ADverbrecher\u200E)." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Dolkstootlegende is een complottheorie die tussen de beide wereldoorlogen vooral onder de nationalisten en conservatieven in Duitsland leefde, die inhield dat de Eerste Wereldoorlog niet op het slagveld verloren was, maar doordat de linkse revolutionairen het land met hun Novemberrevolutie hadden ondermijnd en vervolgens een (linkse) burgerlijke regering aan de macht hadden gebracht die het bevel aan de legerleiding gaf om de strijd te staken." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bizkarretik sastakada eman izanaren mitoa (alemanez: \u00ABDolchstosslegende\u00BB) konspirazio teoria antisemita bat zen, 1918az geroztik Alemanian eskuin alderdietako zirkuluetan oso sinetsita eta aldarrikatuta izan zena. Sinesmen horren arabera, Alemaniako armadak ez zuen Lehen Mundu Gerra gudu-zelaian galdu; gerra fronte zibilaren traizioaren ondorioz galdu zen baizik. Traidoreak juduak izan ziren, sozialista iraultzaileen laguntzarekin. Nolabait, horren bidez, militarren ardura eta ohorea zuritu nahi zuten, nahiz eta gerra berez galdu zuten; halaber, aurretik zabalduta zegoen antisemitismoa elikatzen zuten kondaira horrekin." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u043E\u0431 \u0443\u0434\u0430\u0440\u0435 \u043D\u043E\u0436\u043E\u043C \u0432 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443 (\u043D\u0435\u043C. Dolchsto\u00DFlegende) \u2014 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0438\u044F \u0437\u0430\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0430, \u043E\u0431\u044A\u044F\u0441\u043D\u044F\u0432\u0448\u0430\u044F \u043F\u043E\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0432 \u041F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u0435 \u043E\u0431\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430\u043C\u0438 \u043D\u0435 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E, \u0430 \u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0438\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0430. \u0421\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u043E \u044D\u0442\u043E\u0439 \u043B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0435, \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0430\u0440\u043C\u0438\u044F \u0432\u044B\u0448\u043B\u0430 \u043D\u0435\u043F\u043E\u0431\u0435\u0436\u0434\u0451\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0441 \u043F\u043E\u043B\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B, \u043D\u043E \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B\u0430 \u00AB\u0443\u0434\u0430\u0440 \u0432 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443\u00BB \u043E\u0442 \u043E\u043F\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u044B\u0445 \u00AB\u0431\u0435\u0437\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445\u00BB \u0448\u0442\u0430\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430 \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0435. \u0410\u043D\u0442\u0438\u0441\u0435\u043C\u0438\u0442\u044B \u043F\u0440\u0438 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0443\u0432\u044F\u0437\u044B\u0432\u0430\u043B\u0438 \u00AB\u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0435\u043D\u043D\u0438\u0445\u00BB \u0438 \u00AB\u0432\u043D\u0435\u0448\u043D\u0438\u0445\u00BB \u0432\u0440\u0430\u0433\u043E\u0432 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u043C \u0437\u0430\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u043E\u043C. \u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u0437\u0430\u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u0432 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438 \u043A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0445 \u043A\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438, \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043D\u0430 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u043F\u0430\u0433\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F\u043C\u0438 \u0432\u044B\u0441\u0448\u0435\u0433\u043E \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u043A\u043B\u0430\u0434\u044B\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0432\u0438\u043D\u0443 \u0437\u0430 \u043F\u043E\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u043E\u0439\u043D\u0435 \u0441 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438 \u043D\u0430 \u0442\u0443 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 (\u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B-\u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u044B, \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u044B, \u0435\u0432\u0440\u0435\u0438), \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u0432 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0433\u043E\u0434\u044B \u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0438 \u0430\u0440\u043C\u0438\u044E, \u043E\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Lenda da Punhalada pelas Costas (em alem\u00E3o: Dolchsto\u00DFlegende) foi uma popular lenda pol\u00EDtica do per\u00EDodo entre-guerras na Alemanha, que se manteve at\u00E9 \u00E0s v\u00E9speras da Segunda Guerra Mundial. A lenda atribu\u00EDa a derrota do Imp\u00E9rio Alem\u00E3o na Primeira Guerra Mundial ao fracasso do povo em responder ao \"chamado patri\u00F3tico\" e \u00E0 sabotagem do esfor\u00E7o de guerra pelos socialistas, bolcheviques e judeus alem\u00E3es, e n\u00E3o pela incapacidade do Reichsheer de participar da batalha, exonerando os militares do pa\u00EDs de sua perda." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5200\u523A\u5728\u80CC\u4F20\u8BF4\uFF08\u53C8\u8BD1\u4E3A\u5315\u9996\u4F20\u8BF4\u6216\u80CC\u540E\u4E00\u5200\u4F20\u8BF4\uFF1B\u5FB7\u8BED\uFF1A\uFF09\uFF0C\u662F\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u540E\uFF0C\u5728\u5FB7\u56FD\u6D41\u4F20\u7684\u4F20\u8A00\uFF0C\u5177\u6709\u653F\u6CBB\u5BA3\u4F20\u7684\u4F5C\u7528\u3002\u8A72\u50B3\u8A00\u8A8D\u70BA\uFF0C\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6230\u5FB7\u570B\u6703\u6230\u6557\uFF0C\u662F\u56E0\u70BA\u5FB7\u8ECD\u5728\u524D\u7DDA\u4F5C\u6230\uFF0C\u800C\u7336\u592A\u4EBA\u3001\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u8005\u537B\u5728\u570B\u5167\u717D\u52D5\u9769\u547D\u548C\u8F3F\u8AD6\uFF0C\u4F7F\u653F\u5E9C\u4E0D\u5F97\u4E0D\u5411\u6575\u570B\u6295\u964D\u3002\u7531\u4E8E\u5FB7\u56FD\u6218\u8D25\uFF0C\u4E0D\u5C11\u5FB7\u56FD\u6C11\u65CF\u4E3B\u4E49\u8005\u6000\u6068\u5728\u5FC3\uFF0C\u5C31\u7528\u8FD9\u4E2A\u4F20\u8BF4\u8C34\u8D23\u5916\u56FD\u4EBA\u4E0E\u975E\u6C11\u65CF\u4E3B\u4E49\u8005\u51FA\u5356\u5FB7\u56FD\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u043F\u0440\u043E \u0443\u0434\u0430\u0440 \u043D\u043E\u0436\u0435\u043C \u0443 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443 (\u043D\u0456\u043C. Dolchsto\u00DFlegende) \u2014 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0456\u044F \u0437\u043C\u043E\u0432\u0438, \u044F\u043A\u0430 \u0440\u043E\u0437\u043F\u043E\u0432\u0441\u044E\u0434\u0436\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0432\u0438\u0449\u043E\u0433\u043E \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0438 \u0456 \u043F\u0435\u0440\u0435\u043A\u043B\u0430\u0434\u0430\u0454 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0443 \u0437\u0430 \u043F\u043E\u0440\u0430\u0437\u043A\u0443 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0432 \u041F\u0435\u0440\u0448\u0456\u0439 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u0456\u0439 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0456 \u043D\u0430 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B-\u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0456\u044E. \u0417\u0433\u0456\u0434\u043D\u043E \u0437 \u0446\u0456\u0454\u044E \u043B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u043E\u044E, \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0430\u0440\u043C\u0456\u044F \u0432\u0438\u0439\u0448\u043B\u0430 \u043D\u0435\u043F\u0435\u0440\u0435\u043C\u043E\u0436\u0435\u043D\u043E\u044E \u0437 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0432 \u0431\u0438\u0442\u0432 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438, \u0430\u043B\u0435 \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430 \u00AB\u0443\u0434\u0430\u0440 \u0443 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443\u00BB \u0432\u0456\u0434 \u043E\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u00AB\u0431\u0435\u0437\u0440\u0456\u0434\u043D\u0438\u0445\u00BB \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0430 \u0431\u0430\u0442\u044C\u043A\u0456\u0432\u0449\u0438\u043D\u0456. \u0410\u043D\u0442\u0438\u0441\u0435\u043C\u0456\u0442\u0438 \u043F\u0440\u0438 \u0446\u044C\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E\u0432'\u044F\u0437\u0430\u043B\u0438 \u00AB\u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043D\u0456\u0445\u00BB \u0456 \u00AB\u0437\u043E\u0432\u043D\u0456\u0448\u043D\u0456\u0445\u00BB \u0432\u043E\u0440\u043E\u0433\u0456\u0432 \u0456\u043C\u043F\u0435\u0440\u0456\u0457 \u0437 \u0454\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u044E \u0437\u043C\u043E\u0432\u043E\u044E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC30\uD6C4\uC911\uC0C1\uC124(\u80CC\u5F8C\u91CD\u50B7\u8AAA, \uB3C5\uC77C\uC5B4: Dolchsto\u00DFlegende \uB3CC\uD788\uC288\uD1A0\uC2AC\uB808\uAC90\uB370[*]\u2192\uB4F1 \uB4A4\uC5D0\uC11C \uCE7C \uCC0C\uB974\uAE30)\uB294 1918\uB144 \uD6C4\uC758 \uB3C5\uC77C \uADF9\uC6B0\uAC00 \uB110\uB9AC \uAC00\uC84C\uB358 \uC0DD\uAC01\uC73C\uB85C, \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804\uC5D0\uC11C \uB3C5\uC77C\uC758 \uD328\uBC30\uAC00 \uB3C5\uC77C \uAD70\uC778\uC758 \uC798\uBABB\uC774 \uC544\uB2C8\uB77C \uB0B4\uBD80\uC758 \uBC30\uC2E0\uC790\uB4E4(\uD2B9\uD788 \uAD70\uC8FC\uC81C\uB97C \uC804\uBCF5\uD55C \uACF5\uD654\uC8FC\uC758\uC790\uB4E4) \uB54C\uBB38\uC774\uB77C\uB294 \uBBFF\uC74C\uC774\uB2E4. \uB4F1 \uB4A4\uC758 \uCE7C \uCC0C\uB974\uAE30 \uC774\uC57C\uAE30\uB97C \uBBFF\uB294 \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC740 1918\uB144 11\uC6D4 11\uC77C \uD734\uC804 \uD611\uC815\uC5D0 \uC11C\uBA85\uD55C \uB3C5\uC77C \uC815\uBD80 \uC9C0\uB3C4\uC790\uB4E4\uC744 \"11\uC6D4 \uC5ED\uC801\"\uC774\uB77C\uACE0 \uCE6D\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La leyenda de la pu\u00F1alada por la espalda (en alem\u00E1n: Dolchsto\u00DFlegende / Dolchstosslegende) era una teor\u00EDa de la conspiraci\u00F3n antisemita, ampliamente cre\u00EDda y promulgada en los c\u00EDrculos de la derecha en Alemania despu\u00E9s de 1918. La creencia era que el ej\u00E9rcito alem\u00E1n no perdi\u00F3 la Primera Guerra Mundial en el campo de batalla, sino que fue traicionado por los civiles en el frente interno, especialmente los jud\u00EDos, los socialistas revolucionarios que fomentaron las huelgas y los disturbios laborales,\u200B y otros pol\u00EDticos republicanos que hab\u00EDan derrocado a la monarqu\u00EDa Hohenzollern en la Revoluci\u00F3n Alemana de 1918-1919. Los defensores del mito denunciaron a los l\u00EDderes del gobierno alem\u00E1n que hab\u00EDan firmado el Armisticio el 11 de noviembre de 1918 como los \u00ABcriminales de noviembre\u00BB (en alem\u00E1n: " , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0639\u0646\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Dolchsto\u00DFlegende\u060C \u062A\u0644\u0641\u0638 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A: [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259]\u060C \u062A\u062A\u0631\u062C\u0645 \u062D\u0631\u0641\u064A\u0627.\u2009\u00AB\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0637\u0639\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0646\u062C\u0631\u00BB)\u060C \u0647\u064A \u0646\u0638\u0631\u064A\u0629 \u0645\u0624\u0627\u0645\u0631\u0629 \u0645\u0639\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0627\u0645\u064A\u0629\u060C \u0622\u0645\u0646\u062A \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0627\u0637 \u0627\u0644\u064A\u0645\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0648\u0635\u062F\u0631\u062A\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062F \u0639\u0627\u0645 1918. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062A\u0642\u0627\u062F \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u062F \u0647\u0648 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0644\u0645 \u064A\u062E\u0633\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064A \u0633\u0627\u062D\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629\u060C \u0628\u0644 \u062A\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0644\u062E\u064A\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062F\u0646\u064A\u064A\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062C\u0628\u0647\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0627\u062E\u0644\u064A\u0629\u060C \u0648\u062E\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u064A\u0647\u0648\u062F \u0648\u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u0623\u0637\u0627\u062D\u0648\u0627 \u0628\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0622\u0644 \u0647\u0648\u0647\u0646\u062A\u0633\u0648\u0644\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064A \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0639\u0627\u0645\u064A 1918-1919. \u0623\u062F\u0627\u0646 \u0645\u0624\u064A\u062F\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0642\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u0648\u0642\u0639\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0647\u062F\u0646\u0629 \u0641\u064A 11 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1918\u060C \u0645\u0637\u0644\u0642\u064A\u0646 \u0639\u0644\u064A\u0647\u0645 \u0644\u0642\u0628 \u00AB\u0645\u062C\u0631\u0645\u064A \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631\u00BB (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: November\u00ADverbrecher)." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "M\u00FDtus d\u00FDky v z\u00E1dech, n\u011Bmecky Dolchsto\u00DFlegende, byla p\u0159edstava, kter\u00E1 se masivn\u011B roz\u0161\u00ED\u0159ila po prohran\u00E9 prvn\u00ED sv\u011Btov\u00E9 v\u00E1lce v pravicov\u00FDch kruz\u00EDch v N\u011Bmecku. \u0158\u00EDkala, \u017Ee n\u011Bmeck\u00E1 arm\u00E1da by na boji\u0161t\u00EDch nikdy neprohr\u00E1la, kdyby ji nezradili civilist\u00E9 v z\u00E1zem\u00ED, zejm\u00E9na republik\u00E1ni, kte\u0159\u00ED svrhli dynastii Hohenzollern\u016F b\u011Bhem listopadov\u00E9 revoluce roku 1918, a kte\u0159\u00ED 11. listopadu 1918 podepsali p\u0159\u00EDm\u011B\u0159\u00ED. Teorie byla z\u00E1kladn\u00ED v\u00FDbavou nacistick\u00E9 ideologie od 20. let. I kdy\u017E zpo\u010D\u00E1tku nebyla prim\u00E1rn\u011B antisemitskou, nejextr\u00E9mn\u011Bj\u0161\u00ED s\u00EDly, jako nacist\u00E9, ji jako antisemitskou od po\u010D\u00E1tku rozpracov\u00E1vali, nebo\u0165 \u201Elistopadov\u00E9 zr\u00E1dce\u201C definovali jako \u201Emarxisty, \u017Didy a kulturn\u00ED bol\u0161eviky\u201C. Cel\u00FD syst\u00E9m V\u00FDmarsk\u00E9 republiky (tedy demokratick\u00FD syst\u00E9m) pak ozna\u010Dovali za produkt t\u00E9to n\u00E1rodn\u00ED zrady a symbol n\u011Bmeck\u00E9ho pon\u00ED\u017Een\u00ED" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dolkst\u00F6tslegenden (tyska: Die Dolchsto\u00DFlegende: [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259]) var en konspirationsteori som uppkom i Tyskland omedelbart efter f\u00F6rsta v\u00E4rldskrigets slut den 11 november 1918 och som under mellankrigstiden anv\u00E4ndes i propagandan av tyska h\u00F6gerextrema grupper. Inneh\u00E5llet i dolkst\u00F6tslegenden var att den tyska arm\u00E9n egentligen var \"obesegrad i f\u00E4lt\" under kriget, men hade blivit tvingad att kapitulera efter att ha f\u00E5tt en \"dolkst\u00F6t i ryggen\" av politikerna och den tyska hemmafronten som svikit kejsarriket och arm\u00E9n genom att sluta fred med fienden. De grupper som genomf\u00F6rde novemberrevolutionen hemma i Tyskland betraktades av teorins f\u00F6respr\u00E5kare som \"novemberf\u00F6rbrytare\" eftersom de ans\u00E5gs ha f\u00F6rhindrat Tysklands milit\u00E4ra seger i kriget." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Legenda o ciosie w plecy (niem. ) \u2013 teoria spiskowa rozpowszechniona w niemieckich kr\u0119gach narodowych po 1918, g\u0142osz\u0105ca, \u017Ce win\u0119 za przegran\u0105 I wojn\u0119 \u015Bwiatow\u0105 ponosz\u0105 socjali\u015Bci (rz\u0105d Eberta), kt\u00F3rzy podpisali rozejm w Compi\u00E8gne ko\u0144cz\u0105cy wojn\u0119." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u80CC\u5F8C\u306E\u4E00\u7A81\u304D\uFF08\u306F\u3044\u3054\u306E\u3072\u3068\u3064\u304D\u3001\u72EC: \uFF09\u3068\u306F\u3001\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6226\u3067\u306E\u30C9\u30A4\u30C4\u5E1D\u56FD\u306E\u6557\u6226\u306F\u3001\u6226\u5834\u3067\u306E\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u306E\u6557\u5317\u306B\u3088\u3063\u3066\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u9283\u5F8C\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u672C\u56FD\u5185\uFF09\u306B\u304A\u3051\u308B\u30C9\u30A4\u30C4\u793E\u4F1A\u6C11\u4E3B\u515A\u3092\u7B46\u982D\u3068\u3059\u308B\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u52E2\u529B\u3084\u30E6\u30C0\u30E4\u4EBA\u306B\u3088\u308B\u6226\u4E89\u59A8\u5BB3\u30FB\u88CF\u5207\u308A\u306B\u3088\u3063\u3066\u3082\u305F\u3089\u3055\u308C\u305F\u3068\u3059\u308B\u30C7\u30DE\u30B4\u30AE\u30FC\u7684\u8AAC\u660E\u3067\u3042\u308B\u3002\u8ECD\u90E8\u306A\u3069\u5E1D\u653F\u652F\u914D\u5C64\u306E\u8CAC\u4EFB\u3092\u514D\u9664\u3057\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u9769\u547D\u3084\u30F4\u30A1\u30A4\u30DE\u30EB\u5171\u548C\u56FD\u3092\u975E\u96E3\u3059\u308B\u305F\u3081\u306B\u4FDD\u5B88\u6D3E\u30FB\u53F3\u6D3E\u306B\u3088\u3063\u3066\u76DB\u3093\u306B\u5E83\u3081\u3089\u308C\u305F\u3002 \u300C\u80CC\u5F8C\u304B\u3089\u306E\u4E00\u7A81\u304D\u300D\u3001\u3042\u308B\u3044\u306F\u76F4\u8A33\u3057\u3066\u300C\u5315\u9996\u4F1D\u8AAC\uFF08\u3042\u3044\u304F\u3061\u3067\u3093\u305B\u3064\uFF09\u300D\u3068\u3082\u547C\u3070\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PvHindenburg_02-10-1924.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegfrieds_Tod.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stab-in-the-back_cartoon_1924.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stab-in-the-back_postcard.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1920_poster_12000_Jewish_soldiers_KIA_for_the_fatherland.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_102-00015,_Friedrich_Ebert_(loose_crop).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jo\u017Ee_Beranek_-_V_usodnem_trenutku_no\u017E_v_hrbet.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_146-2005-0168,_Alfred_Rosenberg.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erich_Ludendorff.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Aftermath_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Revolution_of_1918\u20131919" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_negationism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Antisemitism_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Right-wing_antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Antisemitic_canards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Propaganda_legends" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historiography_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victimology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_history_of_Germany_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Weimar_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conspiracy_theories_involving_Jews" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u80CC\u5F8C\u306E\u4E00\u7A81\u304D\uFF08\u306F\u3044\u3054\u306E\u3072\u3068\u3064\u304D\u3001\u72EC: \uFF09\u3068\u306F\u3001\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6226\u3067\u306E\u30C9\u30A4\u30C4\u5E1D\u56FD\u306E\u6557\u6226\u306F\u3001\u6226\u5834\u3067\u306E\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u306E\u6557\u5317\u306B\u3088\u3063\u3066\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u9283\u5F8C\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u672C\u56FD\u5185\uFF09\u306B\u304A\u3051\u308B\u30C9\u30A4\u30C4\u793E\u4F1A\u6C11\u4E3B\u515A\u3092\u7B46\u982D\u3068\u3059\u308B\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u52E2\u529B\u3084\u30E6\u30C0\u30E4\u4EBA\u306B\u3088\u308B\u6226\u4E89\u59A8\u5BB3\u30FB\u88CF\u5207\u308A\u306B\u3088\u3063\u3066\u3082\u305F\u3089\u3055\u308C\u305F\u3068\u3059\u308B\u30C7\u30DE\u30B4\u30AE\u30FC\u7684\u8AAC\u660E\u3067\u3042\u308B\u3002\u8ECD\u90E8\u306A\u3069\u5E1D\u653F\u652F\u914D\u5C64\u306E\u8CAC\u4EFB\u3092\u514D\u9664\u3057\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u9769\u547D\u3084\u30F4\u30A1\u30A4\u30DE\u30EB\u5171\u548C\u56FD\u3092\u975E\u96E3\u3059\u308B\u305F\u3081\u306B\u4FDD\u5B88\u6D3E\u30FB\u53F3\u6D3E\u306B\u3088\u3063\u3066\u76DB\u3093\u306B\u5E83\u3081\u3089\u308C\u305F\u3002 \u300C\u80CC\u5F8C\u304B\u3089\u306E\u4E00\u7A81\u304D\u300D\u3001\u3042\u308B\u3044\u306F\u76F4\u8A33\u3057\u3066\u300C\u5315\u9996\u4F1D\u8AAC\uFF08\u3042\u3044\u304F\u3061\u3067\u3093\u305B\u3064\uFF09\u300D\u3068\u3082\u547C\u3070\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Dolkstootlegende is een complottheorie die tussen de beide wereldoorlogen vooral onder de nationalisten en conservatieven in Duitsland leefde, die inhield dat de Eerste Wereldoorlog niet op het slagveld verloren was, maar doordat de linkse revolutionairen het land met hun Novemberrevolutie hadden ondermijnd en vervolgens een (linkse) burgerlijke regering aan de macht hadden gebracht die het bevel aan de legerleiding gaf om de strijd te staken." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bizkarretik sastakada eman izanaren mitoa (alemanez: \u00ABDolchstosslegende\u00BB) konspirazio teoria antisemita bat zen, 1918az geroztik Alemanian eskuin alderdietako zirkuluetan oso sinetsita eta aldarrikatuta izan zena. Sinesmen horren arabera, Alemaniako armadak ez zuen Lehen Mundu Gerra gudu-zelaian galdu; gerra fronte zibilaren traizioaren ondorioz galdu zen baizik. Traidoreak juduak izan ziren, sozialista iraultzaileen laguntzarekin. Nolabait, horren bidez, militarren ardura eta ohorea zuritu nahi zuten, nahiz eta gerra berez galdu zuten; halaber, aurretik zabalduta zegoen antisemitismoa elikatzen zuten kondaira horrekin. Adolf Hitlerrek eta Alderdi Naziak 1933an boterea eskuratu zutenean, elezaharra 20ko hamarkadako beren historia ofizialaren parte bihurtu zuten, Weimarko Errepublika \u00ABazaroko kriminalen\u00BB obra gisa aurkeztuz: boterea eskuratzeko \u00ABnazioa bizkarretik sastatu\u00BB zutenak. Propaganda naziak horrela deskribatu zuen Weimar: \u00AB\"oposizio nazional\" zintzoaren jazarpen gupidagabeko eta ustelkeria, endekapen eta umiliazio nazionaleko zingira; hamalau urtez judu, marxista eta boltxebike kulturalen gobernua pairatu ondoren, azkenean Hitlerrek eta haren mugimendu nazionalsozialistak 1933ko \"iraultza nazionalaren\" garaipena ekarri arte\u00BB. Errealitateak, bestetik, eskuineko mitoaren erabateko faltsukeria adierazten du. Alemaniako eta Alemaniatik kanpoko historialariek aho batez arbuiatzen dute kondaira adieraziz armada alemaniarra erreserbarik gabe geratu zela, batez ere Estatu Batuak gerran sartu zirelako; ordurako, Alemania ezinean zebilen. 1918ko amaieran Alemaniako militarrek gerra galdua zuten. Alemaniar askori \u00ABbizkarretik sastada\u00BB esamoldeak Richard Wagnerren 1876ko G\u00F6tterd\u00E4mmerung opera gogorarazten zien; opera horretan Hagenek bere etsai Sigfrido -historiako heroia- bizkarrean lantza bat sartuz hil zuen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Lenda da Punhalada pelas Costas (em alem\u00E3o: Dolchsto\u00DFlegende) foi uma popular lenda pol\u00EDtica do per\u00EDodo entre-guerras na Alemanha, que se manteve at\u00E9 \u00E0s v\u00E9speras da Segunda Guerra Mundial. A lenda atribu\u00EDa a derrota do Imp\u00E9rio Alem\u00E3o na Primeira Guerra Mundial ao fracasso do povo em responder ao \"chamado patri\u00F3tico\" e \u00E0 sabotagem do esfor\u00E7o de guerra pelos socialistas, bolcheviques e judeus alem\u00E3es, e n\u00E3o pela incapacidade do Reichsheer de participar da batalha, exonerando os militares do pa\u00EDs de sua perda. Historicamente, a Dolchsto\u00DFlegende revelou-se importante para a ascens\u00E3o pol\u00EDtica de Adolf Hitler e para o crescimento do Partido Nazista, j\u00E1 que muito de sua base pol\u00EDtica original consistia de veteranos da Primeira Guerra Mundial e muitos estavam pr\u00F3ximos \u00E0 interpreta\u00E7\u00E3o Dolchsto\u00DF da hist\u00F3ria recente alem\u00E3." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The stab-in-the-back myth (German: Dolchsto\u00DFlegende, pronounced [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259], lit.\u2009'dagger-stab legend') was an antisemitic conspiracy theory that was widely believed and promulgated in Germany after 1918. It maintained that the Imperial German Army did not lose World War I on the battlefield, but was instead betrayed by certain citizens on the home front\u2014especially Jews, revolutionary socialists who fomented strikes and labor unrest, and other republican politicians who had overthrown the House of Hohenzollern in the German Revolution of 1918\u20131919. Advocates of the myth denounced the German government leaders who had signed the Armistice of 11 November 1918 as the \"November criminals\" (November\u00ADverbrecher). When Adolf Hitler and the Nazi Party rose to power in 1933, they made the conspiracy theory an integral part of their official history of the 1920s, portraying the Weimar Republic as the work of the \"November criminals\" who had \"stabbed the nation in the back\" in order to seize power. Nazi propaganda depicted Weimar Germany as \"a morass of corruption, degeneracy, national humiliation, ruthless persecution of the honest 'national opposition'\u2014fourteen years of rule by Jews, Marxists, and 'cultural Bolsheviks', who had at last been swept away by the National Socialist movement under Hitler and the victory of the 'national revolution' of 1933\". Historians inside and outside of Germany unanimously reject the myth, pointing out that the Imperial German Army was out of reserves, was being overwhelmed by the entrance of the United States into the war, and had already lost the war militarily by late 1918." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dolkst\u00F6tslegenden (tyska: Die Dolchsto\u00DFlegende: [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259]) var en konspirationsteori som uppkom i Tyskland omedelbart efter f\u00F6rsta v\u00E4rldskrigets slut den 11 november 1918 och som under mellankrigstiden anv\u00E4ndes i propagandan av tyska h\u00F6gerextrema grupper. Inneh\u00E5llet i dolkst\u00F6tslegenden var att den tyska arm\u00E9n egentligen var \"obesegrad i f\u00E4lt\" under kriget, men hade blivit tvingad att kapitulera efter att ha f\u00E5tt en \"dolkst\u00F6t i ryggen\" av politikerna och den tyska hemmafronten som svikit kejsarriket och arm\u00E9n genom att sluta fred med fienden. De grupper som genomf\u00F6rde novemberrevolutionen hemma i Tyskland betraktades av teorins f\u00F6respr\u00E5kare som \"novemberf\u00F6rbrytare\" eftersom de ans\u00E5gs ha f\u00F6rhindrat Tysklands milit\u00E4ra seger i kriget." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u043E\u0431 \u0443\u0434\u0430\u0440\u0435 \u043D\u043E\u0436\u043E\u043C \u0432 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443 (\u043D\u0435\u043C. Dolchsto\u00DFlegende) \u2014 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0438\u044F \u0437\u0430\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0430, \u043E\u0431\u044A\u044F\u0441\u043D\u044F\u0432\u0448\u0430\u044F \u043F\u043E\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0432 \u041F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u0435 \u043E\u0431\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430\u043C\u0438 \u043D\u0435 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E, \u0430 \u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0438\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0430. \u0421\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u043E \u044D\u0442\u043E\u0439 \u043B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0435, \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0430\u0440\u043C\u0438\u044F \u0432\u044B\u0448\u043B\u0430 \u043D\u0435\u043F\u043E\u0431\u0435\u0436\u0434\u0451\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0441 \u043F\u043E\u043B\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B, \u043D\u043E \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B\u0430 \u00AB\u0443\u0434\u0430\u0440 \u0432 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443\u00BB \u043E\u0442 \u043E\u043F\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u044B\u0445 \u00AB\u0431\u0435\u0437\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445\u00BB \u0448\u0442\u0430\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430 \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0435. \u0410\u043D\u0442\u0438\u0441\u0435\u043C\u0438\u0442\u044B \u043F\u0440\u0438 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0443\u0432\u044F\u0437\u044B\u0432\u0430\u043B\u0438 \u00AB\u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0435\u043D\u043D\u0438\u0445\u00BB \u0438 \u00AB\u0432\u043D\u0435\u0448\u043D\u0438\u0445\u00BB \u0432\u0440\u0430\u0433\u043E\u0432 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u043C \u0437\u0430\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u043E\u043C. \u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u0437\u0430\u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u0432 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438 \u043A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0445 \u043A\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438, \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043D\u0430 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u043F\u0430\u0433\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F\u043C\u0438 \u0432\u044B\u0441\u0448\u0435\u0433\u043E \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u043A\u043B\u0430\u0434\u044B\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0432\u0438\u043D\u0443 \u0437\u0430 \u043F\u043E\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u043E\u0439\u043D\u0435 \u0441 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438 \u043D\u0430 \u0442\u0443 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 (\u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B-\u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u044B, \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u044B, \u0435\u0432\u0440\u0435\u0438), \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u0432 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0433\u043E\u0434\u044B \u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0438 \u0430\u0440\u043C\u0438\u044E, \u043E\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u043B\u0430 \u0432\u043E\u0439\u043D\u0443, \u0441\u043E\u043B\u0438\u0434\u0430\u0440\u0438\u0437\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0441 \u0437\u0430\u0431\u0430\u0441\u0442\u043E\u0432\u043E\u0447\u043D\u044B\u043C \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0438 \u043D\u0435 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043F\u0430\u0442\u0440\u0438\u043E\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u0435\u043D\u0438\u0439. \u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u043E\u0431 \u0443\u0434\u0430\u0440\u0435 \u043D\u043E\u0436\u043E\u043C \u0432 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0438\u0434\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433\u0430\u043C\u0438 \u041D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0439 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432\u044B\u0445 \u044D\u043A\u0441\u0442\u0440\u0435\u043C\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043F\u0440\u043E\u043F\u0430\u0433\u0430\u043D\u0434\u0435 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u041D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438, \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0434\u043E\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0430, \u043B\u0435\u0432\u044B\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439, \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043E\u0430\u043B\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0412\u0435\u0439\u043C\u0430\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0438 \u0412\u0435\u0439\u043C\u0430\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438. \u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u043E\u0431 \u0443\u0434\u0430\u0440\u0435 \u043D\u043E\u0436\u043E\u043C \u0432 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443 \u0432\u043E\u0448\u043B\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u041D\u043E\u0432\u0435\u0439\u0448\u0435\u0433\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0438 \u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440 \u0441\u043E\u0437\u043D\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u0441\u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0444\u0430\u043B\u044C\u0441\u0438\u0444\u0438\u043A\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u0434\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0438 \u043E\u043F\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u043D\u0438\u044F \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0438 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E-\u043A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u044D\u043B\u0438\u0442 \u043A\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u043E\u0432\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u0431\u043B\u0430\u0433\u043E\u0434\u0430\u0442\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043E\u0447\u0432\u043E\u0439 \u0434\u043B\u044F \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B-\u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0438\u0434\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u043F\u0440\u043E \u0443\u0434\u0430\u0440 \u043D\u043E\u0436\u0435\u043C \u0443 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443 (\u043D\u0456\u043C. Dolchsto\u00DFlegende) \u2014 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0456\u044F \u0437\u043C\u043E\u0432\u0438, \u044F\u043A\u0430 \u0440\u043E\u0437\u043F\u043E\u0432\u0441\u044E\u0434\u0436\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0432\u0438\u0449\u043E\u0433\u043E \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0438 \u0456 \u043F\u0435\u0440\u0435\u043A\u043B\u0430\u0434\u0430\u0454 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0443 \u0437\u0430 \u043F\u043E\u0440\u0430\u0437\u043A\u0443 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0432 \u041F\u0435\u0440\u0448\u0456\u0439 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u0456\u0439 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0456 \u043D\u0430 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B-\u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0456\u044E. \u0417\u0433\u0456\u0434\u043D\u043E \u0437 \u0446\u0456\u0454\u044E \u043B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u043E\u044E, \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0430\u0440\u043C\u0456\u044F \u0432\u0438\u0439\u0448\u043B\u0430 \u043D\u0435\u043F\u0435\u0440\u0435\u043C\u043E\u0436\u0435\u043D\u043E\u044E \u0437 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0432 \u0431\u0438\u0442\u0432 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438, \u0430\u043B\u0435 \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430 \u00AB\u0443\u0434\u0430\u0440 \u0443 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443\u00BB \u0432\u0456\u0434 \u043E\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u00AB\u0431\u0435\u0437\u0440\u0456\u0434\u043D\u0438\u0445\u00BB \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0430 \u0431\u0430\u0442\u044C\u043A\u0456\u0432\u0449\u0438\u043D\u0456. \u0410\u043D\u0442\u0438\u0441\u0435\u043C\u0456\u0442\u0438 \u043F\u0440\u0438 \u0446\u044C\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E\u0432'\u044F\u0437\u0430\u043B\u0438 \u00AB\u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043D\u0456\u0445\u00BB \u0456 \u00AB\u0437\u043E\u0432\u043D\u0456\u0448\u043D\u0456\u0445\u00BB \u0432\u043E\u0440\u043E\u0433\u0456\u0432 \u0456\u043C\u043F\u0435\u0440\u0456\u0457 \u0437 \u0454\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u044E \u0437\u043C\u043E\u0432\u043E\u044E. \u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u043F\u0440\u043E \u0443\u0434\u0430\u0440 \u043D\u043E\u0436\u0435\u043C \u0443 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443 \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044F \u0456\u0434\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433\u0430\u043C\u0438 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457, \u0424\u0435\u043B\u044C\u043A\u0456\u0448\u0435 \u0431\u0435\u0432\u0435\u0433\u0443\u043D\u0433 \u0442\u0430 \u0456\u043D\u0448\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0445 \u0435\u043A\u0441\u0442\u0440\u0435\u043C\u0456\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0439 \u0456 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0439 \u0443 \u043F\u0440\u043E\u043F\u0430\u0433\u0430\u043D\u0434\u0456 \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u041B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0457, \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0434\u043E\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0443, \u043B\u0456\u0432\u0438\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0439, \u043F\u0435\u0440\u0448\u0438\u0445 \u0443\u0440\u044F\u0434\u043E\u0432\u0438\u0445 \u043A\u043E\u0430\u043B\u0456\u0446\u0456\u0439 \u0412\u0435\u0439\u043C\u0430\u0440\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0456 \u0412\u0435\u0439\u043C\u0430\u0440\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0456\u0457. \u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430 \u043F\u0440\u043E \u0443\u0434\u0430\u0440 \u043D\u043E\u0436\u0435\u043C \u0443 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0443 \u0443\u0432\u0456\u0439\u0448\u043B\u0430 \u0434\u043E \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u041D\u043E\u0432\u0456\u0442\u043D\u044C\u043E\u0433\u043E \u0447\u0430\u0441\u0443 \u044F\u043A \u043F\u0440\u0438\u043A\u043B\u0430\u0434 \u0441\u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u043E \u0441\u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0443\u0439\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E\u0457 \u0444\u0430\u043B\u044C\u0441\u0438\u0444\u0456\u043A\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0456\u0434\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u0457 \u0432\u0438\u043F\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u043D\u043D\u044F \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0456 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E-\u043A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0457 \u0435\u043B\u0456\u0442 \u043A\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u0456\u0432\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0438 \u0456 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u0491\u0440\u0443\u043D\u0442\u043E\u043C \u0434\u043B\u044F \u0440\u043E\u0437\u043A\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B-\u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0456\u0434\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u0457." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La leyenda de la pu\u00F1alada por la espalda (en alem\u00E1n: Dolchsto\u00DFlegende / Dolchstosslegende) era una teor\u00EDa de la conspiraci\u00F3n antisemita, ampliamente cre\u00EDda y promulgada en los c\u00EDrculos de la derecha en Alemania despu\u00E9s de 1918. La creencia era que el ej\u00E9rcito alem\u00E1n no perdi\u00F3 la Primera Guerra Mundial en el campo de batalla, sino que fue traicionado por los civiles en el frente interno, especialmente los jud\u00EDos, los socialistas revolucionarios que fomentaron las huelgas y los disturbios laborales,\u200B y otros pol\u00EDticos republicanos que hab\u00EDan derrocado a la monarqu\u00EDa Hohenzollern en la Revoluci\u00F3n Alemana de 1918-1919. Los defensores del mito denunciaron a los l\u00EDderes del gobierno alem\u00E1n que hab\u00EDan firmado el Armisticio el 11 de noviembre de 1918 como los \u00ABcriminales de noviembre\u00BB (en alem\u00E1n: Novemberverbrecher). Cuando Adolf Hitler y el Partido Nazi llegaron al poder en 1933, convirtieron la leyenda en parte integrante de su historia oficial de los a\u00F1os 20, presentando a la Rep\u00FAblica de Weimar como obra de los \u00ABcriminales de noviembre\u00BB que hab\u00EDan \u00ABapu\u00F1alado a la naci\u00F3n por la espalda\u00BB para hacerse con el poder. La propaganda nazi describi\u00F3 Weimar como \u00ABuna ci\u00E9naga de corrupci\u00F3n, degeneraci\u00F3n, humillaci\u00F3n nacional, persecuci\u00F3n despiadada de la honesta \"oposici\u00F3n nacional\"; catorce a\u00F1os de gobierno de jud\u00EDos, marxistas y \"bolcheviques culturales\", que por fin hab\u00EDan sido barridos por el movimiento nacionalsocialista bajo Hitler y la victoria de la \"revoluci\u00F3n nacional\" de 1933\u00BB.\u200B Los historiadores de dentro y fuera de Alemania rechazan un\u00E1nimemente el mito, se\u00F1alando que el ej\u00E9rcito alem\u00E1n se hab\u00EDa quedado sin reservas, estaba siendo desbordado por la entrada de Estados Unidos en la guerra, y a finales de 1918 hab\u00EDa perdido la guerra militarmente.\u200B\u200B Para muchos alemanes, la expresi\u00F3n \u00ABpu\u00F1alada por la espalda\" evocaba la \u00F3pera de Richard Wagner de 1876 G\u00F6tterd\u00E4mmerung, en la que Hagen asesina a su enemigo Sigfrido -el h\u00E9roe de la historia- con una lanza en la espalda.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03BC\u03CD\u03B8\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03B9\u03C3\u03CE\u03C0\u03BB\u03B1\u03C4\u03B7\u03C2 \u03BC\u03B1\u03C7\u03B1\u03B9\u03C1\u03B9\u03AC\u03C2 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC: Dolchsto\u00DFlegende\u200E, \u03C0\u03C1\u03BF\u03C6\u03AD\u03C1\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259]) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B7 \u03B4\u03B9\u03B1\u03B4\u03B5\u03B4\u03BF\u03BC\u03AD\u03BD\u03B7 \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03C4\u03BF 1918 \u03C3\u03B5 \u03B4\u03B5\u03BE\u03B9\u03BF\u03CD\u03C2 \u03BA\u03CD\u03BA\u03BB\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C0\u03BF\u03AF\u03B8\u03B7\u03C3\u03B7, \u03CC\u03C4\u03B9 \u03BF \u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03CC\u03C2 \u03B4\u03B5\u03BD \u03AD\u03C7\u03B1\u03C3\u03B5 \u03C4\u03BF\u03BD \u0391\u0384 \u03A0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03BF \u03A0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF \u03C3\u03C4\u03BF \u03C0\u03B5\u03B4\u03AF\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BC\u03AC\u03C7\u03B7\u03C2, \u03B1\u03BB\u03BB\u03AC \u03B1\u03BD\u03C4' \u03B1\u03C5\u03C4\u03BF\u03CD \u03C0\u03C1\u03BF\u03B4\u03CC\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B1\u03BC\u03AC\u03C7\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03C4\u03BF \u03B5\u03C3\u03C9\u03C4\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC \u03BC\u03AD\u03C4\u03C9\u03C0\u03BF, \u03B5\u03B9\u03B4\u03B9\u03BA\u03AC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BD\u03AD\u03C4\u03C1\u03B5\u03C8\u03B1\u03BD \u03C4\u03B7 \u03BC\u03BF\u03BD\u03B1\u03C1\u03C7\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u03B5\u03C0\u03B1\u03BD\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 1918-19. \u039F\u03B9 \u03C5\u03C0\u03BF\u03C3\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03BA\u03C4\u03AD\u03C2 \u03B1\u03C5\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C0\u03BF\u03AF\u03B8\u03B7\u03C3\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C0\u03BF\u03BA\u03AE\u03C1\u03C5\u03BE\u03B1\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03BA\u03B5\u03C6\u03B1\u03BB\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C5\u03C0\u03AD\u03B3\u03C1\u03B1\u03C8\u03B1\u03BD \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03BD\u03B1\u03BA\u03C9\u03C7\u03AE \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 11 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1918 \u03C9\u03C2 \u00AB\u03B5\u03B3\u03BA\u03BB\u03B7\u03BC\u03B1\u03C4\u03AF\u03B5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5\u00BB (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC: November\u00ADverbrecher\u200E). \u038C\u03C4\u03B1\u03BD \u03BF\u03B9 \u039D\u03B1\u03B6\u03AF \u03AE\u03C1\u03B8\u03B1\u03BD \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BE\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF 1933, \u03AD\u03BA\u03B1\u03BD\u03B1\u03BD \u03C4\u03BF\u03BD \u03BC\u03CD\u03B8\u03BF \u03B1\u03BD\u03B1\u03C0\u03CC\u03C3\u03C0\u03B1\u03C3\u03C4\u03BF \u03BC\u03AD\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03BC\u03B7\u03C2 \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 1920, \u03B1\u03C0\u03B5\u03B9\u03BA\u03BF\u03BD\u03AF\u03B6\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03C2 \u03C4\u03B7 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0392\u03B1\u03CA\u03BC\u03AC\u03C1\u03B7\u03C2 \u03C9\u03C2 \u03AD\u03C1\u03B3\u03BF \u03C4\u03C9\u03BD \u00AB\u03B5\u03B3\u03BA\u03BB\u03B7\u03BC\u03B1\u03C4\u03B9\u03CE\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5\u00BB \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C7\u03C1\u03B7\u03C3\u03B9\u03BC\u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B7\u03C3\u03B1\u03BD \u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03B9\u03C3\u03CE\u03C0\u03BB\u03B1\u03C4\u03B7 \u03BC\u03B1\u03C7\u03B1\u03B9\u03C1\u03B9\u03AC \u03B3\u03B9\u03B1 \u03BD\u03B1 \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03BB\u03AC\u03B2\u03BF\u03C5\u03BD \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BE\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1, \u03B5\u03BD\u03CE \u03C0\u03C1\u03CC\u03B4\u03B9\u03B4\u03B1\u03BD \u03C4\u03BF \u03AD\u03B8\u03BD\u03BF\u03C2. \u0397 \u03BD\u03B1\u03B6\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03C1\u03BF\u03C0\u03B1\u03B3\u03AC\u03BD\u03B4\u03B1 \u03B1\u03C0\u03B5\u03B9\u03BA\u03CC\u03BD\u03B9\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B7 \u0392\u03B1\u03CA\u03BC\u03AC\u03C1\u03B7 \u03C9\u03C2 \u00AB\u03AD\u03BD\u03B1 \u03C4\u03AD\u03BB\u03BC\u03B1 \u03B4\u03B9\u03B1\u03C6\u03B8\u03BF\u03C1\u03AC\u03C2, \u03B5\u03BA\u03C6\u03C5\u03BB\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD, \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B1\u03C0\u03B5\u03AF\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2, \u03B1\u03B4\u03AF\u03C3\u03C4\u03B1\u03BA\u03C4\u03B7\u03C2 \u03B4\u03AF\u03C9\u03BE\u03B7\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B5\u03B9\u03BB\u03B9\u03BA\u03C1\u03B9\u03BD\u03BF\u03CD\u03C2 \u00AB\u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03BF\u03BB\u03AF\u03C4\u03B5\u03C5\u03C3\u03B7\u03C2\u00BB- \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03C4\u03AD\u03C3\u03C3\u03B5\u03C1\u03B1 \u03C7\u03C1\u03CC\u03BD\u03B9\u03B1 \u03BA\u03C5\u03C1\u03B9\u03B1\u03C1\u03C7\u03AF\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u0395\u03B2\u03C1\u03B1\u03AF\u03BF\u03C5\u03C2, \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u039C\u03B1\u03C1\u03BE\u03B9\u03C3\u03C4\u03AD\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u00AB\u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03BC\u03C0\u03BF\u03BB\u03C3\u03B5\u03B2\u03AF\u03BA\u03BF\u03C5\u03C2\u00BB, \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C4\u03B5\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC \u03C3\u03B1\u03C1\u03CE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B1\u03BD \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0395\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03A3\u03BF\u03C3\u03B9\u03B1\u03BB\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u039A\u03AF\u03BD\u03B7\u03BC\u03B1 \u03C5\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u0391\u03B4\u03CC\u03BB\u03C6\u03BF \u03A7\u03AF\u03C4\u03BB\u03B5\u03C1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7 \u03BD\u03AF\u03BA\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u00AB\u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B1\u03BD\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7\u03C2\u00BB \u03C4\u03BF\u03C5 1933\u00BB. \u039F\u03B9 \u03BC\u03B5\u03BB\u03B5\u03C4\u03B7\u03C4\u03AD\u03C2 \u03C3\u03C4\u03BF \u03B5\u03C3\u03C9\u03C4\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03BF \u03B5\u03BE\u03C9\u03C4\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C1\u03C1\u03AF\u03C0\u03C4\u03BF\u03C5\u03BD \u03BF\u03BC\u03CC\u03C6\u03C9\u03BD\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B9\u03B4\u03AD\u03B1, \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03BD\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03C2 \u03CC\u03C4\u03B9 \u03BF \u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03CC\u03C2 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03C7\u03C9\u03C1\u03AF\u03C2 \u03B5\u03C6\u03B5\u03B4\u03C1\u03B5\u03AF\u03B5\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B8\u03BB\u03B9\u03B2\u03CC\u03C4\u03B1\u03BD \u03C3\u03C4\u03B1 \u03C4\u03AD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 1918. \u0393\u03B9\u03B1 \u03C0\u03BF\u03BB\u03BB\u03BF\u03CD\u03C2 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03BF\u03CD\u03C2, \u03B7 \u03AD\u03BA\u03C6\u03C1\u03B1\u03C3\u03B7 \u00AB\u03BC\u03B1\u03C7\u03B1\u03AF\u03C1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03BB\u03AC\u03C4\u03B7\u00BB \u03C5\u03C0\u03BF\u03B4\u03B7\u03BB\u03CE\u03BD\u03B5\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03CC\u03C0\u03B5\u03C1\u03B1 \u00AB\u03A4\u03BF \u039B\u03C5\u03BA\u03CC\u03C6\u03C9\u03C2 \u03C4\u03C9\u03BD \u0398\u03B5\u03CE\u03BD\u00BB \u03C4\u03BF\u03C5 1896 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A1\u03AF\u03C7\u03B1\u03C1\u03BD\u03C4 \u0392\u03AC\u03B3\u03BA\u03BD\u03B5\u03C1, \u03CC\u03C0\u03BF\u03C5 \u03BF \u03A7\u03AC\u03B3\u03BA\u03B5\u03BD \u03B4\u03BF\u03BB\u03BF\u03C6\u03BF\u03BD\u03B5\u03AF \u03C4\u03BF\u03BD \u03B5\u03C7\u03B8\u03C1\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5 \u0396\u03AF\u03B3\u03BA\u03C6\u03C1\u03B9\u03BD\u03C4 \u03BC\u03B5 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B4\u03CC\u03C1\u03C5 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03BB\u03AC\u03C4\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5200\u523A\u5728\u80CC\u4F20\u8BF4\uFF08\u53C8\u8BD1\u4E3A\u5315\u9996\u4F20\u8BF4\u6216\u80CC\u540E\u4E00\u5200\u4F20\u8BF4\uFF1B\u5FB7\u8BED\uFF1A\uFF09\uFF0C\u662F\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u540E\uFF0C\u5728\u5FB7\u56FD\u6D41\u4F20\u7684\u4F20\u8A00\uFF0C\u5177\u6709\u653F\u6CBB\u5BA3\u4F20\u7684\u4F5C\u7528\u3002\u8A72\u50B3\u8A00\u8A8D\u70BA\uFF0C\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6230\u5FB7\u570B\u6703\u6230\u6557\uFF0C\u662F\u56E0\u70BA\u5FB7\u8ECD\u5728\u524D\u7DDA\u4F5C\u6230\uFF0C\u800C\u7336\u592A\u4EBA\u3001\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u8005\u537B\u5728\u570B\u5167\u717D\u52D5\u9769\u547D\u548C\u8F3F\u8AD6\uFF0C\u4F7F\u653F\u5E9C\u4E0D\u5F97\u4E0D\u5411\u6575\u570B\u6295\u964D\u3002\u7531\u4E8E\u5FB7\u56FD\u6218\u8D25\uFF0C\u4E0D\u5C11\u5FB7\u56FD\u6C11\u65CF\u4E3B\u4E49\u8005\u6000\u6068\u5728\u5FC3\uFF0C\u5C31\u7528\u8FD9\u4E2A\u4F20\u8BF4\u8C34\u8D23\u5916\u56FD\u4EBA\u4E0E\u975E\u6C11\u65CF\u4E3B\u4E49\u8005\u51FA\u5356\u5FB7\u56FD\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "M\u00FDtus d\u00FDky v z\u00E1dech, n\u011Bmecky Dolchsto\u00DFlegende, byla p\u0159edstava, kter\u00E1 se masivn\u011B roz\u0161\u00ED\u0159ila po prohran\u00E9 prvn\u00ED sv\u011Btov\u00E9 v\u00E1lce v pravicov\u00FDch kruz\u00EDch v N\u011Bmecku. \u0158\u00EDkala, \u017Ee n\u011Bmeck\u00E1 arm\u00E1da by na boji\u0161t\u00EDch nikdy neprohr\u00E1la, kdyby ji nezradili civilist\u00E9 v z\u00E1zem\u00ED, zejm\u00E9na republik\u00E1ni, kte\u0159\u00ED svrhli dynastii Hohenzollern\u016F b\u011Bhem listopadov\u00E9 revoluce roku 1918, a kte\u0159\u00ED 11. listopadu 1918 podepsali p\u0159\u00EDm\u011B\u0159\u00ED. Teorie byla z\u00E1kladn\u00ED v\u00FDbavou nacistick\u00E9 ideologie od 20. let. I kdy\u017E zpo\u010D\u00E1tku nebyla prim\u00E1rn\u011B antisemitskou, nejextr\u00E9mn\u011Bj\u0161\u00ED s\u00EDly, jako nacist\u00E9, ji jako antisemitskou od po\u010D\u00E1tku rozpracov\u00E1vali, nebo\u0165 \u201Elistopadov\u00E9 zr\u00E1dce\u201C definovali jako \u201Emarxisty, \u017Didy a kulturn\u00ED bol\u0161eviky\u201C. Cel\u00FD syst\u00E9m V\u00FDmarsk\u00E9 republiky (tedy demokratick\u00FD syst\u00E9m) pak ozna\u010Dovali za produkt t\u00E9to n\u00E1rodn\u00ED zrady a symbol n\u011Bmeck\u00E9ho pon\u00ED\u017Een\u00ED. Velk\u00E1 \u010D\u00E1st st\u0159edn\u00ED t\u0159\u00EDdy m\u00FDtus kudly v z\u00E1dech p\u0159ij\u00EDmala jako \u00FAlevn\u00FD, proto\u017Ee por\u00E1\u017Eka ve v\u00E1lce s d\u00E1vn\u00FDm nep\u0159\u00EDtelem Franci\u00ED byla pro ni nesm\u00EDrn\u011B frustruj\u00EDc\u00ED. Historici v\u0161ak p\u0159edstavu, \u017Ee N\u011Bmecko prohr\u00E1lo v\u00E1lku v z\u00E1zem\u00ED, odm\u00EDtli. A\u010Dkoli Francie byla v\u00E1lkou podobn\u011B zdecimov\u00E1na jako N\u011Bmecko a sotva by se zmohla na invazi na n\u011Bmeck\u00E9 \u00FAzem\u00ED, m\u00FDtus podle nich nebere v \u00FAvahu vstup Spojen\u00FDch st\u00E1t\u016F do v\u00E1lky a jejich mimo\u0159\u00E1dn\u00E9 a dosud v\u00E1lkou nevy\u010Derpan\u00E9 zdroje. Stejn\u011B tak pom\u00EDj\u00ED fakt, \u017Ee spojenci N\u011Bmecka \u2013 Osmansk\u00E1 \u0159\u00ED\u0161e a Rakousko-Uhersko \u2013 se zhroutili a necht\u011Bli d\u00E1le bojovat. N\u011Bmecko vedlo v\u00E1lku \u00FAto\u010Dnou a nikoli obrannou - na konci roku 1918 prohr\u00E1lo, proto\u017Ee vy\u010Derpalo sv\u00E9 zdroje, ani\u017E mohlo dos\u00E1hnout sv\u00FDch \u00FAto\u010Dn\u00FDch c\u00EDl\u016F, bez ohledu na to, \u017Ee francouzsk\u00E1 arm\u00E1da by asi nedobyla n\u011Bmeck\u00E9 \u00FAzem\u00ED, kdyby o to usilovala." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il termine Dolchsto\u00DFlegende, traducibile in italiano come \"leggenda della pugnalata alla schiena\", \u00E8 un mito sociale ed una mossa propagandistica con la quale i nazionalisti tedeschi addossarono le colpe della sconfitta della Germania imperiale nella prima guerra mondiale non all'inferiorit\u00E0 militare delle forze armate germaniche nei confronti delle potenze alleate, ma al crollo del cosiddetto fronte interno, alla presunta sedizione e al preteso disfattismo anti-nazionale delle correnti politiche tedesche democratiche e popolari." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Dolchsto\u00DFlegende (auch Dolchsto\u00DFl\u00FCge) war eine von der deutschen Obersten Heeresleitung (OHL) in die Welt gesetzte Verschw\u00F6rungstheorie, die die Schuld an der von ihr verantworteten milit\u00E4rischen Niederlage des Deutschen Reiches im Ersten Weltkrieg vor allem auf die Sozialdemokratie, andere demokratische Politiker und das \u201Ebolschewistische Judentum\u201C abw\u00E4lzen sollte. Sie besagte, das deutsche Heer sei im Weltkrieg \u201Eim Felde unbesiegt\u201C geblieben und habe erst durch oppositionelle \u201Evaterlandslose\u201C Zivilisten aus der Heimat einen \u201EDolchsto\u00DF von hinten\u201C erhalten. Antisemiten verkn\u00FCpften \u201Einnere\u201C und \u201E\u00E4u\u00DFere Reichsfeinde\u201C dabei zus\u00E4tzlich mit dem Trugbild vom \u201Einternationalen Judentum\u201C. Die L\u00FCge vom \u201EDolchsto\u00DF\u201C gilt in der Zeitgeschichte als bewusst konstruierte Geschichtsf\u00E4lschung und Rechtfertigungsideologie der milit\u00E4rischen und nationalkonservativen Eliten des Kaiserreichs. Mit zunehmendem zeitlichem Abstand vom Krieg wurde sie zu einem zentralen Propagandainstrument monarchistischer, deutschnationaler, v\u00F6lkischer und anderer rechtsextremer Gruppen und Parteien, die gegen die Ergebnisse der Novemberrevolution, gegen Demokratie und Republik agitierten. Insbesondere sollten damit die Verfassung und die Regierungen der Weimarer Republik, linke Parteien und Juden diskreditiert und der als \u201ESchanddiktat\u201C bezeichnete Versailler Vertrag delegitimiert werden. Die Nationalsozialisten etwa sprachen von demokratischen Politikern stets als \u201ENovemberverbrecher\u201C." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Dolchsto\u00DFlegende (prononc\u00E9 : [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259] ; en fran\u00E7ais : \u00AB l\u00E9gende du coup de poignard [dans le dos] \u00BB) est une tentative de disculper l'Arm\u00E9e allemande de la d\u00E9faite de 1918, en attribuant la responsabilit\u00E9 \u00E0 la population civile \u00E0 l'arri\u00E8re du front, aux Juifs, aux milieux de gauche et aux r\u00E9volutionnaires de novembre 1918. Ce mythe est repris et largement r\u00E9pandu par les anciens combattants et les mouvements de droite et nationalistes, comme le Stahlhelm. Il \u00AB intoxique \u00BB la r\u00E9publique de Weimar et contribue \u00E0 l'essor du NSDAP." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La llegenda de la punyalada per l'esquena (en alemany: Dolchsto\u00DFlegende / Dolchsto\u00DFlegende) fa refer\u00E8ncia a un mite social i a la teoria popular de persecuci\u00F3 i propaganda a Alemanya durant el per\u00EDode d'entreguerres (1918-1939). Aquesta teoria atribueix la derrota d'Alemanya en la Primera Guerra Mundial a un determinat nombre d'assumptes interns dom\u00E8stics, en lloc de a una fallada geoestrat\u00E8gica o militar. En concret, la teoria subratlla que el poble alemany no va saber respondre a la \"crida patri\u00F2tica\" en el moment crucial de la guerra i que alguns \"elements\" haurien \"sabotejat l'esfor\u00E7 b\u00E8l\u00B7lic\" a prop\u00F2sit. Aquests elements despr\u00E9s van ser identificats per Hitler com jueus i esquerrans. El Dolchsto\u00DF es t\u00E9 com un dels factors m\u00E9s importants per explicar l'ascens al poder d'Adolf Hitler m\u00E9s endavant, ja que gran part de la base pol\u00EDtica inicial del Partit Nazi la componien veterans de la Primera Guerra Mundial i molts dels quals eren propers a aquesta interpretaci\u00F3 de la hist\u00F2ria recent alemanya." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0639\u0646\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Dolchsto\u00DFlegende\u060C \u062A\u0644\u0641\u0638 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A: [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259]\u060C \u062A\u062A\u0631\u062C\u0645 \u062D\u0631\u0641\u064A\u0627.\u2009\u00AB\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0637\u0639\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0646\u062C\u0631\u00BB)\u060C \u0647\u064A \u0646\u0638\u0631\u064A\u0629 \u0645\u0624\u0627\u0645\u0631\u0629 \u0645\u0639\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0627\u0645\u064A\u0629\u060C \u0622\u0645\u0646\u062A \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0627\u0637 \u0627\u0644\u064A\u0645\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0648\u0635\u062F\u0631\u062A\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062F \u0639\u0627\u0645 1918. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062A\u0642\u0627\u062F \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u062F \u0647\u0648 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0644\u0645 \u064A\u062E\u0633\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064A \u0633\u0627\u062D\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629\u060C \u0628\u0644 \u062A\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0644\u062E\u064A\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062F\u0646\u064A\u064A\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062C\u0628\u0647\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0627\u062E\u0644\u064A\u0629\u060C \u0648\u062E\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u064A\u0647\u0648\u062F \u0648\u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u0623\u0637\u0627\u062D\u0648\u0627 \u0628\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0622\u0644 \u0647\u0648\u0647\u0646\u062A\u0633\u0648\u0644\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064A \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0639\u0627\u0645\u064A 1918-1919. \u0623\u062F\u0627\u0646 \u0645\u0624\u064A\u062F\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0642\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u0648\u0642\u0639\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0647\u062F\u0646\u0629 \u0641\u064A 11 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1918\u060C \u0645\u0637\u0644\u0642\u064A\u0646 \u0639\u0644\u064A\u0647\u0645 \u0644\u0642\u0628 \u00AB\u0645\u062C\u0631\u0645\u064A \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631\u00BB (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: November\u00ADverbrecher). \u062D\u064A\u0646 \u0648\u0635\u0644 \u0623\u062F\u0648\u0644\u0641 \u0647\u062A\u0644\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1933\u060C \u062C\u0639\u0644\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u062C\u0632\u0621\u064B\u0627 \u0644\u0627 \u064A\u062A\u062C\u0632\u0623 \u0645\u0646 \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064A \u0641\u064A \u0639\u0634\u0631\u064A\u0646\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646\u060C \u0625\u0630 \u0635\u0648\u0631\u0648\u0627 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u0627\u064A\u0645\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0635\u0646\u0639 \u00AB\u0645\u062C\u0631\u0645\u064A \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631\u00BB \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u0637\u0639\u0646\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0629 \u0641\u064A \u0638\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u062C\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u064A\u0644\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062E\u064A\u0627\u0646\u0629. \u0635\u0648\u0631\u062A \u0627\u0644\u062F\u0639\u0627\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u0629 \u0641\u0627\u064A\u0645\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u00AB\u0645\u0633\u062A\u0646\u0642\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0633\u0627\u062F \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062D\u0644\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0630\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064A \u0648\u0627\u0644\u0627\u0636\u0637\u0647\u0627\u062F \u0627\u0644\u0642\u0627\u0633\u064A (\u0644\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0642\u064A\u0642\u064A\u0629)\u060C \u062F\u0627\u0645 \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0639\u0627\u0645\u064B\u0627 \u062A\u062D\u062A \u062D\u0643\u0645 \u0627\u0644\u064A\u0647\u0648\u062F \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0643\u0633\u064A\u064A\u0646 \u0648(\u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0634\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0642\u0627\u0641\u064A\u064A\u0646)\u060C \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u062A\u062E\u0644\u0635\u062A \u0645\u0646\u0647\u0645 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062A\u0631\u0627\u0643\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0623\u062E\u064A\u0631\u064B\u0627 \u0628\u0641\u0636\u0644 \u0647\u062A\u0644\u0631 \u0648\u0627\u0646\u062A\u0635\u0627\u0631 (\u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629) \u0639\u0627\u0645 1933\u00BB. \u0631\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062E\u0648\u0646 \u062F\u0627\u062E\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0648\u062E\u0627\u0631\u062C\u0647\u0627 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u062C\u0645\u0627\u0639\u060C \u0648\u0623\u0634\u0627\u0631\u0648\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0627\u0633\u062A\u0646\u0641\u0630 \u0627\u062D\u062A\u064A\u0627\u0637\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0622\u0646\u0630\u0627\u0643\u060C \u0648\u0623\u0636\u0639\u0641\u0647 \u062F\u062E\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628\u060C \u0648\u0628\u062D\u0644\u0648\u0644 \u0623\u0648\u0627\u062E\u0631 \u0639\u0627\u0645 1918 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062F \u062E\u0633\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u064B\u0627. \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u060C \u0627\u0633\u062A\u062D\u0636\u0631\u062A \u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u00AB\u0637\u0639\u0646\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631\u00BB \u0641\u064A \u0628\u0627\u0644\u0647\u0645 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u063A\u0648\u062A\u0631\u062F\u0627\u0645\u064A\u0631\u0648\u0646\u063A 1976 \u0644\u0631\u064A\u062A\u0634\u0627\u0631\u062F \u0641\u0627\u063A\u0646\u0631\u060C \u0627\u0644\u062A\u064A \u0642\u062A\u0644 \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0647\u0627\u063A\u0646 \u0639\u062F\u0648\u0647 \u0633\u064A\u063A\u0641\u0631\u064A\u062F\u060C \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0629\u060C \u0628\u0631\u0645\u062D \u0641\u064A \u0638\u0647\u0631\u0647." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Legenda o ciosie w plecy (niem. ) \u2013 teoria spiskowa rozpowszechniona w niemieckich kr\u0119gach narodowych po 1918, g\u0142osz\u0105ca, \u017Ce win\u0119 za przegran\u0105 I wojn\u0119 \u015Bwiatow\u0105 ponosz\u0105 socjali\u015Bci (rz\u0105d Eberta), kt\u00F3rzy podpisali rozejm w Compi\u00E8gne ko\u0144cz\u0105cy wojn\u0119." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC30\uD6C4\uC911\uC0C1\uC124(\u80CC\u5F8C\u91CD\u50B7\u8AAA, \uB3C5\uC77C\uC5B4: Dolchsto\u00DFlegende \uB3CC\uD788\uC288\uD1A0\uC2AC\uB808\uAC90\uB370[*]\u2192\uB4F1 \uB4A4\uC5D0\uC11C \uCE7C \uCC0C\uB974\uAE30)\uB294 1918\uB144 \uD6C4\uC758 \uB3C5\uC77C \uADF9\uC6B0\uAC00 \uB110\uB9AC \uAC00\uC84C\uB358 \uC0DD\uAC01\uC73C\uB85C, \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804\uC5D0\uC11C \uB3C5\uC77C\uC758 \uD328\uBC30\uAC00 \uB3C5\uC77C \uAD70\uC778\uC758 \uC798\uBABB\uC774 \uC544\uB2C8\uB77C \uB0B4\uBD80\uC758 \uBC30\uC2E0\uC790\uB4E4(\uD2B9\uD788 \uAD70\uC8FC\uC81C\uB97C \uC804\uBCF5\uD55C \uACF5\uD654\uC8FC\uC758\uC790\uB4E4) \uB54C\uBB38\uC774\uB77C\uB294 \uBBFF\uC74C\uC774\uB2E4. \uB4F1 \uB4A4\uC758 \uCE7C \uCC0C\uB974\uAE30 \uC774\uC57C\uAE30\uB97C \uBBFF\uB294 \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC740 1918\uB144 11\uC6D4 11\uC77C \uD734\uC804 \uD611\uC815\uC5D0 \uC11C\uBA85\uD55C \uB3C5\uC77C \uC815\uBD80 \uC9C0\uB3C4\uC790\uB4E4\uC744 \"11\uC6D4 \uC5ED\uC801\"\uC774\uB77C\uACE0 \uCE6D\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitos pengkhianatan atau mitos ditikam dari belakang (bahasa Jerman: Dolchsto\u00DFlegende, diucapkan [\u02C8d\u0254l\u00E7\u0283to\u02D0sle\u02CC\u0261\u025Bnd\u0259]) adalah sebuah pernyataan, yang banyak dipercaya dalam lingkup sayap kanan di Jerman setelah tahun 1918, bahwa Tentara Jerman bukan kalah pada Perang Dunia I di medan tempur namun karena dikhianati oleh warga sipil di front dalam negeri, khususnya kaum republikan yang melengserkan monarki dalam Revolusi Jerman 1918\u201319. Para advokat mengutuk para pemimpin pemerintah Jerman yang menandatangani Gencatan Senjata pada 11 November 1918, sebagai \"Para Penjahat November\" (bahasa Jerman: November\u00ADverbrecher). Saat Nazi meraih kekuasaan pada 1933, mereka membuat legenda tersebut sebagai bagian dalam sejarah resmi mereka pada 1920an, yang menggambarkan Republik Weimar sebagai hasil perbuatan dari \"para penjahat November\" yang melakukan penikaman dari belakang untuk meraih kekuasaan sesambil mengkhianati negara tersebut. Propaganda Nazi menggambarkan Weimar sebagai \"sebuahwujud dari korupsi, degenerasi, humiliasi nasional, penganiayaan tak semestinya terhadap 'oposisi nasional' yang jujur\u2014empat belas tahun kekuasaan oleh Yahudi, Marxis, dan 'kebudayaan Bolshevik', telah disapu oleh gerakan Sosialis Nasional di bawah Adolf Hitler dan kemenangan 'revolusi nasional' 1933\". Para cendekiawan di dalam dan di luar Jerman meyangkal pernyataan tersebut, dengan menekankan bahwa tentara Jerman memang kalah jumlah dan hal tersebut terlalu dilebih-lebihkan pada akhir 1918. Bagi beberapa orang Jerman, ekspresi \"ditikam dari belakang\" adalah sebuah rujukan dari opera tahun 1976 karya Richard Wagner , dimana membunuh musuhnya Siegfried menggunakan tombak dari arah belakang." , "lang" : "in" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Wheeler-Bennett" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Ebert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_trauma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neill_Malcolm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aftermath_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_entry_into_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutschv\u00F6lkischer_Schutz_und_Trutzbund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macedonian_front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Propaganda_legends" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00F6tterd\u00E4mmerung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fourteen_Points" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reichstag_(German_Empire)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defamation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Balfour_Declaration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bavarian_Soviet_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quartermaster_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Max_Bauer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:1920_poster_12000_Jewish_soldiers_KIA_for_the_fatherland.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Antisemitism_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hindenburg_Line" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria_victim_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_of_Mudros" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_dictatorship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigurd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Rosenberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prince_Maximilian_of_Baden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Woodrow_Wilson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Right-wing_antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/High_Seas_Fleet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Brest-Litovsk_(Russia\u2013Central_Powers)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Front_(World_War_I)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conspiracy_theories_involving_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Meinecke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allies_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_front_(World_War_I)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lost_Cause_of_the_Confederacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Groener" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_of_11_November_1918" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hagen_(legend)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Eisner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Antisemitic_canards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Revolution_of_1918\u20131919" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antisemitic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_German_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar_National_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Steigmann-Gall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_in_Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_war_conspiracy_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Progressive_People's_Party_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Noske" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paramilitary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Doehring" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Padua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikipedia:COMMONNAME" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Revolution_of_1918\u201319" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defeatism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Ludendorff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_von_Hindenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Racial_policy_of_Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hugenberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reichstag_Peace_Resolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_spring_offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georg_von_Hertling" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secondary_antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_of_Salonica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georg_Michaelis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_146-2005-0168,_Alfred_Rosenberg.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Aftermath_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria-Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Germany_during_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_negationism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Weimar_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freikorps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_of_Hohenzollern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centre_for_the_Study_of_the_Causes_of_the_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victimology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mein_Kampf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Versailles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republicanism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beer_Hall_Putsch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chancellor_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_history_of_Germany_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Generalfeldmarschall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Bulgaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genocide_justification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Helmreich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theobald_von_Bethmann_Hollweg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matthias_Erzberger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Maurice_(soldier,_born_1871)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Stab-in-the-back_postcard.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florida_Holocaust_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ottoman_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unconditional_surrender" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jo\u017Ee_Beranek_-_V_usodnem_trenutku_no\u017E_v_hrbet.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Stab-in-the-back_cartoon_1924.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_inversion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_102-00015,_Friedrich_Ebert_(loose_crop).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hundred_Days_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Materiel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Roth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_L._Shirer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neue_Freie_Presse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00FCddeutsche_Monatshefte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judenz\u00E4hlung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Front_(World_War_I)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Wagner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Siegfrieds_Tod.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_psychology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_with_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walther_Rathenau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_of_Villa_Giusti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Revolution_of_1918\u20131919" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolsheviks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reichswehr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Coming_of_the_Third_Reich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historiography_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_II,_German_Emperor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Causes_of_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_hellback" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fact" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Antisemitism_footer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Literally" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Antisemitism_sidebar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nazi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stab-in-the-back_postcard.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123022989 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.germanjewishsoldiers.com/introduction.php" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.history.ucsb.edu/faculty/marcuse/publications/reviews/BarthRev069.htm%23ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=RywrDwAAQBAJ&pg=PA296" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.questia.com/PM.qst%3Fa=o&d=5030407169" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=JTtGXWzfD10C&pg=PA66" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ushmm.org/wlc/en/article.php%3FModuleId=10005175" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "40166" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 8594 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "First Quartermaster General Erich Ludendorff" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Field Marshal Paul von Hindenburg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430_\u043E_\u0443\u0431\u043E\u0434\u0443_\u0443_\u043B\u0435\u0452\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Llegenda_de_la_punyalada_per_l'esquena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430_\u0437\u0430_\u0443\u0434\u0430\u0440_\u0441_\u043D\u043E\u0436_\u0432_\u0433\u044A\u0440\u0431\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D0\u05D2\u05D3\u05EA_\u05EA\u05E7\u05D9\u05E2\u05EA_\u05D4\u05E1\u05DB\u05D9\u05DF_\u05D1\u05D2\u05D1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Dolchsto\u00DFlegende" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/R\u00FDtingurinn_\u00ED_baki\u00F0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Arkadan_b\u0131\u00E7aklanma_efsanesi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Selk\u00E4\u00E4npuukotusteoria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Huy\u1EC1n_tho\u1EA1i_\u0111\u00E2m_sau_l\u01B0ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Legenda_o_no\u017Eu_v_hrbet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u0641\u0633\u0627\u0646\u0647_\u062E\u0646\u062C\u0631_\u0632\u062F\u0646_\u0627\u0632_\u067E\u0634\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/bKyQ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Legenda_o_ciosie_w_plecy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/M\u00FDtus_d\u00FDky_v_z\u00E1dech" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Mitos_pengkhianatan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Dolchsto\u00DFlegende" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4150387-9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBC30\uD6C4\uC911\uC0C1\uC124" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Noa_selga_l\u00F6\u00F6mise_m\u00FC\u00FCt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430_\u043F\u0440\u043E_\u0443\u0434\u0430\u0440_\u043D\u043E\u0436\u0435\u043C_\u0443_\u0441\u043F\u0438\u043D\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Dolkstootlegende" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041B\u0435\u0433\u0435\u043D\u0434\u0430_\u043E\u0431_\u0443\u0434\u0430\u0440\u0435_\u043D\u043E\u0436\u043E\u043C_\u0432_\u0441\u043F\u0438\u043D\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Dolkest\u00F8dslegenden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Dolkst\u00F6tslegenden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E15\u0E33\u0E19\u0E32\u0E19\u0E41\u0E17\u0E07\u0E02\u0E49\u0E32\u0E07\u0E2B\u0E25\u0E31\u0E07" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Mitul_cu\u021Bitului_\u00EEnfipt_\u00EEn_spate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u80CC\u5F8C\u306E\u4E00\u7A81\u304D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Dolkest\u00F8tlegenden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039C\u03CD\u03B8\u03BF\u03C2_\u03C4\u03B7\u03C2_\u03C0\u03B9\u03C3\u03CE\u03C0\u03BB\u03B1\u03C4\u03B7\u03C2_\u03BC\u03B1\u03C7\u03B1\u03B9\u03C1\u03B9\u03AC\u03C2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q160944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Lenda_da_punhalada_pelas_costas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629_\u0627\u0644\u0637\u0639\u0646\u0629_\u0641\u064A_\u0627\u0644\u0638\u0647\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Mit_o_no\u017Eu_u_le\u0111a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5200\u523A\u5728\u80CC\u4F20\u8BF4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Mit_o_no\u017Eu_u_le\u0111a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Dolchsto\u00DFlegende" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Dolchsto\u00DFlegende" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02d50" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0BA8\u0BB5\u0BAE\u0BCD\u0BAA\u0BB0\u0BCD_\u0B95\u0BC1\u0BB1\u0BCD\u0BB1\u0BB5\u0BBE\u0BB3\u0BBF\u0B95\u0BB3\u0BCD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Leyenda_de_la_pu\u00F1alada_por_la_espalda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Lleenda_de_la_pu\u00F1alada_pel_costazu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Bizkarretik_sastakada_eman_izanaren_mitoa" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Notion" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Stab-in-the-back_myth?oldid=1123022989&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/footerAlign" : [ { "type" : "literal", "value" : "centerhett" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/footer" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ludendorff and Hindenburg, supreme commanders of the German army, were primarily responsible for the creation and popularization of the myth that the army was not defeated on the battlefield, but was betrayed on the German home front." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/align" : [ { "type" : "literal", "value" : "left" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : 210 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 201 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "PvHindenburg 02-10-1924.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Ludendorff.jpg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/direction" : [ { "type" : "literal", "value" : "horizontal" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Early_timeline_of_Nazism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beer_Hall_Putsch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freikorps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clemens_August_Graf_von_Galen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fourteen_Points" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historical_negationism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zionist_Occupation_Government_conspiracy_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler's_bodyguard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_crimes_of_the_Wehrmacht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Reich_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazism_and_the_Wehrmacht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolchstosslegende" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armistice_of_11_November_1918" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Germany_during_World_War_I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Centre_Party_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Friedrich_Goerdeler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Night_of_the_Long_Knives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolchstoss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Grunwald" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1929_German_referendum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Spitting_Image" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_stab-in-the-back_myth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Unconditional_surrender" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matthias_Erzberger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_homosexual_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Holocaust" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turkish_textbook_controversies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nibelungentreue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freemasonry_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_legend" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_guilt_question" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hitler_Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franklin_Prophecy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erwin_Rommel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Western_Front_(World_War_I)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Southern_Victory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eric_Hoffer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolschtosslegende" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Instrument_of_Surrender" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wyndham_Lewis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Revolution_of_1918\u20131919" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Nikolaus_Cossmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stab_in_the_back_legend" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolchsto\u00DFlegende" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_von_Mackensen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stab_in_the_back" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_war_conspiracy_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Events_preceding_World_War_II_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Severity_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Stumpf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_J\u00F8rgen_Lysglimt_Johansen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pan-German_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_Army_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00F6tterd\u00E4mmerung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_Criminals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Versailles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blockade_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germanic_heroic_legend" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_von_Faulhaber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cultural_Marxism_conspiracy_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Cartellieri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigurd" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politischer_Arbeiter-Zirkel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stab_in_the_back_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stab-in-the-back_myth" } ] }}