{  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Assistance_Mission_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Afghan_parliamentary_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Syrian_civil_war_(September\u2013December_2017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lakhdar_Brahimi__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manouchehr_Mottaki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Swedish_Italians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_violations_during_the_Syrian_civil_war" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Donald_Trump_presidency_(2017_Q1)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Badakhshan_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Diplomat110013927" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedNationsOfficials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedishDiplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedishPeopleOfItalianDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B9\u30BF\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30DF\u30B9\u30C8\u30A5\u30E9" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435 \u041C\u0438\u0441\u0442\u0443\u0440\u0430, \u0421\u0442\u0430\u0444\u0444\u0430\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u062A\u0627\u0641\u0627\u0646 \u062F\u064A \u0645\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u0627" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura" , "lang" : "cs" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura, f\u00F6dd 25 januari 1947 i Stockholm, \u00E4r en svensk-italiensk diplomat. Under fyra \u00E5rtionden har han arbetat inom F\u00F6renta nationerna med olika uppdrag. Han har bland annat varit s\u00E4ndebud i 19 l\u00E4nder, s\u00E5som Afghanistan, Irak och Somalia. Mellan 2014 och 2019 var han F\u00F6renta nationernas s\u00E4ndebud i Syrien. de Mistura har \u00E4ven varit bitr\u00E4dande utrikesminister i Mario Montis regering i Italien 2011-2013, och har varit intendent f\u00F6r Villa San Michele p\u00E5 Capri. Han \u00E4r sommarv\u00E4rd i P1 sommaren 2020." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u062A\u0627\u0641\u0627\u0646 \u062F\u064A \u0645\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629: Staffan de Mistura)\u200F (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 25 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1947 \u0641\u064A \u0633\u062A\u0648\u0643\u0647\u0648\u0644\u0645\u060C \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F) \u0647\u0648 \u062F\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064A \u0633\u0648\u064A\u062F\u064A \u0648\u062D\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629. \u0628\u0639\u062F \u0645\u0633\u064A\u0631\u0629 40 \u0633\u0646\u0629 \u0641\u064A \u0645\u062E\u062A\u0644\u0641 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629\u060C \u062A\u0645 \u062A\u0639\u064A\u064A\u0646\u0647 \u0648\u0643\u064A\u0644 \u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C\u064A\u0629 (\u0648\u0632\u064A\u0631 \u062C\u062F\u064A\u062F) \u0644\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0628\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0627\u0631\u064A\u0648 \u0645\u0648\u0646\u062A\u064A. \u0648\u0647\u0648 \u062D\u0627\u0644\u064A\u0627 \u0645\u062F\u064A\u0631 \u0641\u064A\u0644\u0627 \u0633\u0627\u0646 \u0645\u064A\u0634\u064A\u0644 \u0641\u064A \u0643\u0627\u0628\u0631\u064A\u060C \u0648\u0645\u0628\u0639\u0648\u062B \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0627\u0635 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u064A\u0629 \u062E\u0644\u064A\u0641\u0629 \u0644\u0644\u0623\u062E\u0636\u0631 \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064A\u0645\u064A. \u0623\u0639\u0644\u0646 \u062F\u064A \u0645\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u0627 \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 17 \u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 / \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 2018 \u0623\u0646\u0647 \u0633\u064A\u0633\u062A\u0642\u064A\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0647 \u0646\u0647\u0627\u064A\u0629 \u0634\u0647\u0631 \u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A / \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0630\u0627\u062A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0628 \u0639\u0627\u0626\u0644\u064A\u0629\u060C \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064A\u0648 \u063A\u0648\u062A\u064A\u0631\u064A\u0634 \u0628\u062A\u0639\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064A\u062C\u064A \u063A\u064A\u0631 \u0628\u064A\u062F\u0631\u0633\u0648\u0646 \u062E\u0644\u0641\u0627\u064B \u0644\u0647. \u0648\u062A\u0645 \u062A\u0639\u064A\u0646\u0647 \u0641\u064A 6 \u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 / \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 2021 \u0643\u0645\u0628\u0639\u0648\u062B \u062E\u0627\u0635 \u0641\u064A \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura (born 25 January 1947) is an Italian-Swedish diplomat, United Nations official and former member of the Italian government. After a 40-year career in various United Nations agencies, he was appointed Undersecretary of State for Foreign Affairs and thereafter Deputy Foreign Minister in the Italian cabinet headed by Mario Monti. In 2013, he was director of operations at the Foundation Villa San Michele in Anacapri. From 2014 to 2019 he was the United Nations Special Envoy for Syria." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B9\u30BF\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30DF\u30B9\u30C8\u30A5\u30E9\uFF08\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u8A9E: Staffan de Mistura 1947\u5E741\u670825\u65E5 - \uFF09\u306F\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u3068\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u306E\u4E8C\u91CD\u56FD\u7C4D\u3092\u6301\u3064\u5916\u4EA4\u5B98\u3067\u3042\u308B\u3002 \u56FD\u9023\u306740\u5E74\u52E4\u52D9\u3057\u305F\u5F8C\u3001\u30DE\u30EA\u30AA\u30FB\u30E2\u30F3\u30C6\u30A3\u653F\u6A29\u3067\u5916\u52D9\u7701\u6B21\u5B98\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002 \u73FE\u5728\u306F\u30CA\u30DD\u30EA\u306E30km\u5357\u306B\u6D6E\u304B\u3076\u30AB\u30D7\u30EA\u5CF6\u306E\u306E\u4EE3\u8868\u3068\u3001\u56FD\u9023\u3068\u30A2\u30E9\u30D6\u9023\u76DF\u304B\u3089\u306E\u5171\u540C\u7279\u4F7F\u3068\u3057\u3066\u30B7\u30EA\u30A2\u5185\u6226\u3092\u62C5\u5F53\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan Domingo de Mistura (* 25. Januar 1947 in Stockholm) ist ein italienisch-schwedischer Diplomat. Er wurde im Juli 2014 zum UN-Sondergesandten f\u00FCr Syrien (Special Envoy for Syria) ernannt und wurde einer breiten \u00D6ffentlichkeit im Zusammenhang mit dem Kampf um Koban\u00EA und den Vermittlungsbem\u00FChungen der UNO im Syrischen B\u00FCrgerkrieg bekannt. Seit Oktober 2021 ist er UN-Sondergesandter f\u00FCr die Westsahara." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura (Stockholm, 25 januari 1947) is een Italiaans-Zweeds diplomaat. Sinds de jaren 70 heeft hij als VN-vertegenwoordiger allerlei functies uitgeoefend en deelgenomen aan humanitaire programma's in verschillende delen van de wereld. Ook heeft hij deel uitgemaakt van de Italiaanse regering. De Mistura's vader kwam uit een Italiaanse adellijke familie, die vanuit \u0160ibenik (destijds een deel van Dalmati\u00EB) was gevlucht nadat dit gebied Kroatisch was geworden met Tito als nieuwe machthebber. De Mistura's moeder was Zweedse." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura (Estocolmo, 25 de enero de 1947) es un diplom\u00E1tico italo-sueco, funcionario de las Naciones Unidas y exmiembro del gobierno italiano. Desde el 1 de noviembre de 2021 es el enviado especial de la Secretar\u00EDa General de Naciones Unidas para el S\u00E1hara Occidental." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura, n\u00E9 le 25 janvier 1947 \u00E0 Stockholm, est un diplomate italo-su\u00E9dois, fonctionnaire des Nations Unies et ancien membre du gouvernement italien. Apr\u00E8s une carri\u00E8re de 40 ans dans divers organismes des Nations unies, il a \u00E9t\u00E9 nomm\u00E9 sous-secr\u00E9taire d'\u00C9tat aux Affaires \u00E9trang\u00E8res puis ministre adjoint des Affaires \u00E9trang\u00E8res au sein du cabinet italien dirig\u00E9 par Mario Monti. En 2013, il a \u00E9t\u00E9 directeur des op\u00E9rations \u00E0 la Villa San Michele, situ\u00E9e \u00E0 Anacapri. De 2014 \u00E0 2019, il a \u00E9t\u00E9 Envoy\u00E9 sp\u00E9cial des Nations unies pour la Syrie." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u0430\u0444\u0444\u0430\u043D \u0434\u0435 \u041C\u0438\u0441\u0442\u0443\u0440\u0430 (25 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1947 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0421\u0442\u043E\u043A\u0433\u043E\u043B\u044C\u043C, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0417\u0430\u043C\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0434\u0435\u043B \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u0438 (2011\u20142013). \u0421\u043F\u0435\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u0443 (2010\u20142011), \u0441\u043F\u0435\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u0421\u0438\u0440\u0438\u0438 (2014\u20142019)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura (Stoccolma, 25 gennaio 1947) \u00E8 un diplomatico e alto ufficiale delle Nazioni Unite italiano e svedese. \u00C8 stato rappresentante speciale delle Nazioni Unite per l'Iraq dal 2007 al 2009, rappresentante speciale per l'Afghanistan nel 2010 e inviato speciale per la Siria dal 2014 al 2018. Dal 2011 al 2013 ha ricoperto cariche politiche nel governo Monti presso il Ministero degli Affari esteri e della Cooperazione internazionale, sia come sottosegretario di Stato che come viceministro." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura (* 25. ledna 1947, Stockholm, \u0160v\u00E9dsko) je dlouholet\u00FD \u0161v\u00E9dsko-italsk\u00FD diplomat OSN. Gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk OSN Ban Ki-moon ozn\u00E1mil 10. \u010Dervence 2014, \u017Ee jmenoval de Misturu nov\u00FDm zvl\u00E1\u0161tn\u00EDm zmocn\u011Bncem Organizace spojen\u00FDch n\u00E1rod\u016F pro hled\u00E1n\u00ED m\u00EDrov\u00E9ho \u0159e\u0161en\u00ED konfliktu v S\u00FDrii. V z\u00E1\u0159\u00ED 2021 Maroko souhlasilo se jmenov\u00E1n\u00EDm Staffana de Mistury, osobn\u00EDho vyslance OSN pro Z\u00E1padn\u00ED Saharu." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ITA_OMRI_2001_GUff_BAR-2.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Staffan_de_Mistura_MSC_2018_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Staffan_de_Mistura_-_Supporting_Syria_Conference_(24712904542)_-_2016_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_Honneur_Commandeur_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/UN_Envoy_for_Western_Sahara_de_Mistura_Signs_Secretary_Blinken's_Guestbook_(51859519137).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ITA_OMRI_2001_GC_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ITA_OMRI_2001_Com_BAR.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_operations_in_Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Special_Envoys_of_the_Secretary-General_of_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_officials_of_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_people_of_Italian_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Special_Representatives_of_the_Secretary-General_of_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dalmatian_Italians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_involved_in_the_Syrian_peace_process" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1947_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_people_of_Swedish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_diplomats" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u0430\u0444\u0444\u0430\u043D \u0434\u0435 \u041C\u0438\u0441\u0442\u0443\u0440\u0430 (25 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1947 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0421\u0442\u043E\u043A\u0433\u043E\u043B\u044C\u043C, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0417\u0430\u043C\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0434\u0435\u043B \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u0438 (2011\u20142013). \u0421\u043F\u0435\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u0443 (2010\u20142011), \u0441\u043F\u0435\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u0421\u0438\u0440\u0438\u0438 (2014\u20142019)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura, n\u00E9 le 25 janvier 1947 \u00E0 Stockholm, est un diplomate italo-su\u00E9dois, fonctionnaire des Nations Unies et ancien membre du gouvernement italien. Apr\u00E8s une carri\u00E8re de 40 ans dans divers organismes des Nations unies, il a \u00E9t\u00E9 nomm\u00E9 sous-secr\u00E9taire d'\u00C9tat aux Affaires \u00E9trang\u00E8res puis ministre adjoint des Affaires \u00E9trang\u00E8res au sein du cabinet italien dirig\u00E9 par Mario Monti. En 2013, il a \u00E9t\u00E9 directeur des op\u00E9rations \u00E0 la Villa San Michele, situ\u00E9e \u00E0 Anacapri. De 2014 \u00E0 2019, il a \u00E9t\u00E9 Envoy\u00E9 sp\u00E9cial des Nations unies pour la Syrie. Parmi les postes pr\u00E9c\u00E9dents de Staffan De Mistura \u00E0 l'ONU figurent notamment celui de Repr\u00E9sentant sp\u00E9cial du Secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral des Nations Unies en Irak (2007-2009) et en Afghanistan (2010-2011), Repr\u00E9sentant personnel du Secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral pour le Sud-Liban (2001-2004) et Directeur du Centre d'information des Nations unies \u00E0 Rome (2000-2001). Ses missions l'ont notamment conduit \u00E0 se rendre en Afghanistan, en Iraq, au Rwanda, en Somalie, au Soudan ou encore en ex-Yougoslavie. \u00C0 la t\u00EAte de pr\u00E8s d'une trentaine de missions des Nations unies (ONU), Staffan de Mistura a encourag\u00E9 le dialogue politique, dirig\u00E9 les efforts d'assistance humanitaire, de d\u00E9veloppement, de reconstruction ou encore encadr\u00E9 la supervision d'\u00E9lections. Depuis septembre 2019, Staffan de Mistura est Professeur \u00E0 la Paris School of International Affairs (PSIA) de Sciences Po Paris et il est Senior Visiting Fellow au Jackson Institute for Global Affairs de l'Universit\u00E9 de Yale.Apr\u00E8s plusieurs candidatures, Staffan de Mistura est nomm\u00E9 comme envoy\u00E9 sp\u00E9cial du secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral de l'ONU afin de trouver un consensus sur le conflit du Sahara occidental." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u062A\u0627\u0641\u0627\u0646 \u062F\u064A \u0645\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629: Staffan de Mistura)\u200F (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 25 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1947 \u0641\u064A \u0633\u062A\u0648\u0643\u0647\u0648\u0644\u0645\u060C \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F) \u0647\u0648 \u062F\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064A \u0633\u0648\u064A\u062F\u064A \u0648\u062D\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629. \u0628\u0639\u062F \u0645\u0633\u064A\u0631\u0629 40 \u0633\u0646\u0629 \u0641\u064A \u0645\u062E\u062A\u0644\u0641 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629\u060C \u062A\u0645 \u062A\u0639\u064A\u064A\u0646\u0647 \u0648\u0643\u064A\u0644 \u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C\u064A\u0629 (\u0648\u0632\u064A\u0631 \u062C\u062F\u064A\u062F) \u0644\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0628\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0627\u0631\u064A\u0648 \u0645\u0648\u0646\u062A\u064A. \u0648\u0647\u0648 \u062D\u0627\u0644\u064A\u0627 \u0645\u062F\u064A\u0631 \u0641\u064A\u0644\u0627 \u0633\u0627\u0646 \u0645\u064A\u0634\u064A\u0644 \u0641\u064A \u0643\u0627\u0628\u0631\u064A\u060C \u0648\u0645\u0628\u0639\u0648\u062B \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0627\u0635 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u064A\u0629 \u062E\u0644\u064A\u0641\u0629 \u0644\u0644\u0623\u062E\u0636\u0631 \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064A\u0645\u064A. \u0623\u0639\u0644\u0646 \u062F\u064A \u0645\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u0627 \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 17 \u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 / \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 2018 \u0623\u0646\u0647 \u0633\u064A\u0633\u062A\u0642\u064A\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0647 \u0646\u0647\u0627\u064A\u0629 \u0634\u0647\u0631 \u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A / \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0630\u0627\u062A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0628 \u0639\u0627\u0626\u0644\u064A\u0629\u060C \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064A\u0648 \u063A\u0648\u062A\u064A\u0631\u064A\u0634 \u0628\u062A\u0639\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064A\u062C\u064A \u063A\u064A\u0631 \u0628\u064A\u062F\u0631\u0633\u0648\u0646 \u062E\u0644\u0641\u0627\u064B \u0644\u0647. \u0648\u062A\u0645 \u062A\u0639\u064A\u0646\u0647 \u0641\u064A 6 \u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 / \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 2021 \u0643\u0645\u0628\u0639\u0648\u062B \u062E\u0627\u0635 \u0641\u064A \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura, f\u00F6dd 25 januari 1947 i Stockholm, \u00E4r en svensk-italiensk diplomat. Under fyra \u00E5rtionden har han arbetat inom F\u00F6renta nationerna med olika uppdrag. Han har bland annat varit s\u00E4ndebud i 19 l\u00E4nder, s\u00E5som Afghanistan, Irak och Somalia. Mellan 2014 och 2019 var han F\u00F6renta nationernas s\u00E4ndebud i Syrien. de Mistura har \u00E4ven varit bitr\u00E4dande utrikesminister i Mario Montis regering i Italien 2011-2013, och har varit intendent f\u00F6r Villa San Michele p\u00E5 Capri. Han \u00E4r sommarv\u00E4rd i P1 sommaren 2020." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura (Estocolmo, 25 de enero de 1947) es un diplom\u00E1tico italo-sueco, funcionario de las Naciones Unidas y exmiembro del gobierno italiano. Desde el 1 de noviembre de 2021 es el enviado especial de la Secretar\u00EDa General de Naciones Unidas para el S\u00E1hara Occidental." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B9\u30BF\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30DF\u30B9\u30C8\u30A5\u30E9\uFF08\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u8A9E: Staffan de Mistura 1947\u5E741\u670825\u65E5 - \uFF09\u306F\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u3068\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u306E\u4E8C\u91CD\u56FD\u7C4D\u3092\u6301\u3064\u5916\u4EA4\u5B98\u3067\u3042\u308B\u3002 \u56FD\u9023\u306740\u5E74\u52E4\u52D9\u3057\u305F\u5F8C\u3001\u30DE\u30EA\u30AA\u30FB\u30E2\u30F3\u30C6\u30A3\u653F\u6A29\u3067\u5916\u52D9\u7701\u6B21\u5B98\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002 \u73FE\u5728\u306F\u30CA\u30DD\u30EA\u306E30km\u5357\u306B\u6D6E\u304B\u3076\u30AB\u30D7\u30EA\u5CF6\u306E\u306E\u4EE3\u8868\u3068\u3001\u56FD\u9023\u3068\u30A2\u30E9\u30D6\u9023\u76DF\u304B\u3089\u306E\u5171\u540C\u7279\u4F7F\u3068\u3057\u3066\u30B7\u30EA\u30A2\u5185\u6226\u3092\u62C5\u5F53\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura (born 25 January 1947) is an Italian-Swedish diplomat, United Nations official and former member of the Italian government. After a 40-year career in various United Nations agencies, he was appointed Undersecretary of State for Foreign Affairs and thereafter Deputy Foreign Minister in the Italian cabinet headed by Mario Monti. In 2013, he was director of operations at the Foundation Villa San Michele in Anacapri. From 2014 to 2019 he was the United Nations Special Envoy for Syria. De Mistura's previous UN posts have included that of Special Representative of the Secretary-General in Iraq (2007\u20132009) and Afghanistan (2010\u20132011), Personal Representative of the Secretary-General for Southern Lebanon (2001\u20132004), and director of the UN Information Center in Rome (2000\u20132001). His work has taken him to many of the world's most volatile trouble-spots including Afghanistan, Iraq, Rwanda, Somalia, Sudan and the former Yugoslavia. Since September 2019, Staffan de Mistura is Associate Professor at Sciences Po Paris School of International Affairs (PSIA) and he is a distinguished Senior Visiting Fellow at the Jackson Institute for Global Affairs at Yale University." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura (* 25. ledna 1947, Stockholm, \u0160v\u00E9dsko) je dlouholet\u00FD \u0161v\u00E9dsko-italsk\u00FD diplomat OSN. Gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk OSN Ban Ki-moon ozn\u00E1mil 10. \u010Dervence 2014, \u017Ee jmenoval de Misturu nov\u00FDm zvl\u00E1\u0161tn\u00EDm zmocn\u011Bncem Organizace spojen\u00FDch n\u00E1rod\u016F pro hled\u00E1n\u00ED m\u00EDrov\u00E9ho \u0159e\u0161en\u00ED konfliktu v S\u00FDrii. V z\u00E1\u0159\u00ED 2021 Maroko souhlasilo se jmenov\u00E1n\u00EDm Staffana de Mistury, osobn\u00EDho vyslance OSN pro Z\u00E1padn\u00ED Saharu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan Domingo de Mistura (* 25. Januar 1947 in Stockholm) ist ein italienisch-schwedischer Diplomat. Er wurde im Juli 2014 zum UN-Sondergesandten f\u00FCr Syrien (Special Envoy for Syria) ernannt und wurde einer breiten \u00D6ffentlichkeit im Zusammenhang mit dem Kampf um Koban\u00EA und den Vermittlungsbem\u00FChungen der UNO im Syrischen B\u00FCrgerkrieg bekannt. Seit Oktober 2021 ist er UN-Sondergesandter f\u00FCr die Westsahara." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura (Stockholm, 25 januari 1947) is een Italiaans-Zweeds diplomaat. Sinds de jaren 70 heeft hij als VN-vertegenwoordiger allerlei functies uitgeoefend en deelgenomen aan humanitaire programma's in verschillende delen van de wereld. Ook heeft hij deel uitgemaakt van de Italiaanse regering. De Mistura's vader kwam uit een Italiaanse adellijke familie, die vanuit \u0160ibenik (destijds een deel van Dalmati\u00EB) was gevlucht nadat dit gebied Kroatisch was geworden met Tito als nieuwe machthebber. De Mistura's moeder was Zweedse." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura (Stoccolma, 25 gennaio 1947) \u00E8 un diplomatico e alto ufficiale delle Nazioni Unite italiano e svedese. \u00C8 stato rappresentante speciale delle Nazioni Unite per l'Iraq dal 2007 al 2009, rappresentante speciale per l'Afghanistan nel 2010 e inviato speciale per la Siria dal 2014 al 2018. Dal 2011 al 2013 ha ricoperto cariche politiche nel governo Monti presso il Ministero degli Affari esteri e della Cooperazione internazionale, sia come sottosegretario di Stato che come viceministro. Poliglotta, oltre a italiano e svedese, sue lingue madri, parla correntemente inglese, francese, tedesco, spagnolo e arabo." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_School_of_International_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Special_Envoy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Interpeace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Food_and_Agriculture_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berghof_Foundation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marquess" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Libera_Universit\u00E0_Internazionale_degli_Studi_Sociali_Guido_Carli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_officials_of_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Children's_Fund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dubrovnik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Villa_San_Michele" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNICEF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethiopia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maria_Pia_Garavaglia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kosovo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:ITA_OMRI_2001_GC_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giulio_Terzi_di_Sant'Agata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:ITA_OMRI_2001_GUff_BAR-2.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chef_de_Cabinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croatia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fribourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Institute_of_Peace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rwanda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Assistance_Mission_in_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Former_Yugoslavia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peace_and_Sport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_Guterres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kai_Eide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Undersecretary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Information_Center_Washington" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prince_Carl_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Secretary-General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Assistance_Mission_for_Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashraf_Qazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sciences_Po" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Gu\u00E9henno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Information_Centre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dag_Hammarskj\u00F6ld" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_operations_in_Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lakhdar_Brahimi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ad_Melkert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trilateral_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Lebanon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kosovska_Mitrovica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_people_of_Swedish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Swede_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:ITA_OMRI_2001_Com_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Honour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Red_Cross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Woodrow_Wilson_School_of_Public_and_International_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Special_Representative_of_the_Secretary-General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sudan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monti_Cabinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_Republic_of_Northern_Cyprus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ian_Martin_(UN_official)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_involved_in_the_Syrian_peace_process" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horst_K\u00F6hler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Turin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yale_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kofi_Annan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Monti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Undersecretary_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geir_Otto_Pedersen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Special_Envoys_of_the_Secretary-General_of_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0160ibenik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enrica_Lexie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Sahara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Holbrooke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cyprus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Merit_of_the_Italian_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baghdad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_people_of_Italian_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Legion_Honneur_Commandeur_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universit\u00E9_catholique_de_Louvain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1947_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syrian_civil_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Food_Programme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Al-Nusra_Front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sapienza_University_of_Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_Italian_Navy_Marines_shooting_incident_in_the_Laccadive_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:UN_Envoy_for_Western_Sahara_de_Mistura_Signs_Secretary_Blinken's_Guestbook_(51859519137).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Scelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dalmatian_Italians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Staffan_de_Mistura_MSC_2018_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sarajevo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jackson_Institute_for_Global_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Special_Representatives_of_the_Secretary-General_of_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dalmatian_Italians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Princeton_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UN_Secretary_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/High_Commissioner_for_Refugees" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-diplomatic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:C-SPAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-npo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_bar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Staffan_de_Mistura_-_Supporting_Syria_Conference_(24712904542)_-_2016_(cropped).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1096307342 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.johncabot.edu/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.un.org/press/en/2010/sga1217.doc.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "29279" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 14025038 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "UN Special Envoy to Iraq" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Red_Cross" } ,      { "type" : "literal", "value" : "United Nations and Arab League Envoy to Syria" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Staffan de Mistura in 2016" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u0633\u062A\u0641\u0627\u0646_\u062F\u06CC_\u0645\u06CC\u0633\u062A\u0648\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/tkKC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435_\u041C\u0438\u0441\u0442\u0443\u0440\u0430,_\u0421\u0442\u0430\u0444\u0444\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B9\u30BF\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30DF\u30B9\u30C8\u30A5\u30E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0633\u062A\u0627\u0641\u0627\u0646_\u062F\u0649_\u0645\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E1\u05D8\u05E4\u05DF_\u05D3\u05D4_\u05DE\u05D9\u05E1\u05D8\u05D5\u05E8\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E2A\u0E15\u0E31\u0E1F\u0E1F\u0E31\u0E19_\u0E40\u0E14_\u0E21\u0E34\u0E2A\u0E15\u0E39\u0E23\u0E32" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1984290" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03crccg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0633\u062A\u0627\u0641\u0627\u0646_\u062F\u064A_\u0645\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomat" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Staffan_de_Mistura?oldid=1096307342&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_Guterres" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ant\u00F3nio Guterres" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-03-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-11-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-10-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2007 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-05-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "United Nations Personal Envoy for Western Sahara" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "United Nations Special Envoy for Syria" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Special Representative for the" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Italy)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "United Nations Assistance Mission for Iraq" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-04-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013-03-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2009 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-10-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura__Tenure__3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Secretary General" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Secretary-General" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Monti" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stockholm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-01-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-01-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2007 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2002 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2014 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Diplomat" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ad_Melkert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geir_Otto_Pedersen" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horst_K\u00F6hler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashraf_Qazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lakhdar_Brahimi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Monti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giulio_Terzi_di_Sant'Agata" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00E1n_Kubi\u0161" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_Iraqi_governorate_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monti_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nadahan_wedding_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/High_Negotiations_Committee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Douma_massacre_(2015)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Casualties_of_the_Syrian_civil_war" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Zabadani_(2015)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geneva_peace_talks_on_Syria_(2016)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geneva_peace_talks_on_Syria_(2017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_Kirkuk_governorate_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aleppo_offensive_(November\u2013December_2016)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aleppo_offensive_(October\u2013November_2016)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Four_committees_initiative" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kai_Eide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Assistance_Mission_for_Iraq" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volker_Perthes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Staffan_de_Mistura" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turkish_military_operation_in_Idlib_Governorate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Keating_(UN_official)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Observatory_on_Digital_Communication" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Southern_Syria_offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mariapia_Garavaglia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elections_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Special_Envoy_of_the_Secretary-General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Swede_of_the_Year" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_Mazar-i-Sharif_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iraq_War_troop_surge_of_2007" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khatri_Addouh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Western_Sahara_conflict" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Interim_Force_in_Lebanon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Primakov_Readings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_Rex_Tillerson_as_United_States_Secretary_of_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Rojava" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Interpeace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ad_Melkert__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lakhdar_Brahimi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aleppo_bombings_(April\u2013July_2016)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Movement_of_the_Pluralistic_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Centre_for_Sport_Security" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turkish_involvement_in_the_Syrian_civil_war" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Egeland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nickolay_Mladenov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kirkuk_status_referendum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vienna_peace_talks_for_Syria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geir_Otto_Pedersen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ashraf_Qazi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Syrian_peace_process" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Institute_of_Peace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aleppo_Revolutionary_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iman_Shahoud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geir_Otto_Pedersen__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Staffan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_John_Kerry_as_United_States_Secretary_of_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Western_Saharan_clashes_(2020\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_trips_made_by_Secretary-General_of_the_United_Nations_Ban_Ki-moon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/53rd_Munich_Security_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republican_marches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ad_Melkert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Aleppo_(2012\u20132016)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Michel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_mistura" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Staffan_Di_Mistura" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Staffan_di_Mistura" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00E1n_Kubi\u0161__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staffan_de_Mistura" } ] }}