{  "http://dbpedia.org/resource/German_Christians_(movement)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Army_(1935\u20131945)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SSK_90_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yildirim_Army_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/BrickArms" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antichrist_Superstar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Militaria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stormtroopers_(Imperial_Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/equipment" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M1942_Modelo_Z" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Modular_Integrated_Communications_Helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demmin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sino-German_cooperation_(1926\u20131941)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_War_II_uniforms_and_clothing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M33_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakian_M53_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Combatants_of_the_Second_Sino-Japanese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monument_of_Lihula" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kerberos_Panzer_Cop" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kettle_hat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uniforms_of_the_Luftwaffe_(1935\u20131945)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adrian_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chiang_Kai-shek_rifle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Einsatzstaffel_(Independent_State_of_Croatia)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SSh-36" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Museum_of_Military_History,_Vienna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Glossary_of_German_military_terms" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dead_to_the_World_Tour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Wroc\u0142aw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u0119si\u00F3wka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boiled_leather" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M1935" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brow_plate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M1935_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berndorf_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rammstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Names_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/96th_Siege_Battery,_Royal_Garrison_Artillery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Defense_of_Sihang_Warehouse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Felix_Dzerzhinsky_Guards_Regiment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Strichtarn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm-Fraktion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Stahlhelm" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Star_Wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chilean_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ralph_McQuarrie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Army_of_Colombia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Star_Wars_original_trilogy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Nevsky_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leibniz_University_Hannover" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elastolin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Der_Stahlhelm,_Bund_der_Frontsoldaten" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/namedAfter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Soong_Sisters_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Infiltration_tactics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coal_scuttle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deadliest_Warrior_(season_2)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Deadliest_Warrior_episodes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eric_Thorsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Savage_Nomads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Savage_Skulls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sallet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bashford_Dean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lugubre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pickelhaube" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SS-Verf\u00FCgungstruppe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_King_and_the_Mockingbird" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambridge_War_Memorial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Netherlands_M34" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herbert_von_Bose" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Burgonet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_inventions_and_discoveries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czapka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Firefighter's_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mongrel_Mob" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_The_Big_O_characters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georg-Henning_Graf_von_Bassewitz-Behr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Collaboration_with_the_Axis_powers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_Liberation_Army_(Lebanon)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Murderers_Are_Among_Us" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M42" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_camouflage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_combat_helmets" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Personnel_Armor_System_for_Ground_Troops" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lightweight_Helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brodie_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Uniform104509592" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryUniform103763968" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ProtectiveCovering104014297" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanMilitaryUniforms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCombatHelmetsOfGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Commodity103076708" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ConsumerGoods103093574" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clothing103051540" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Plate103959701" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCombatHelmets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ArmorPlate102740764" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Helmet103513376" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Shield104192858" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHelmets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Covering103122748" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u5FB7\u5F0F\u92FC\u76D4" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm (casque)" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC288\uD0C8\uD5EC\uB984" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm (helm)" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0442\u0430\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0442\u0430\u043B\u044C\u0445\u0435\u043B\u044C\u043C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8 (\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD)" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0648\u0630\u0629 \u0633\u062A\u0648\u0644\u0647\u0644\u0645" , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Stahlhelm ('steel helmet') is a German military steel combat helmet intended to provide protection against shrapnel and fragments of grenades. The term Stahlhelm refers both to a generic steel helmet and more specifically to the distinctive German military design." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Stahlhelm je n\u011Bmeck\u00FD n\u00E1zev pro \u201Eocelovou p\u0159ilbu\u201C. Term\u00EDn se pou\u017E\u00EDv\u00E1 ve dvoj\u00EDm r\u016Fzn\u00E9m smyslu slova, a to 1) pro p\u0159ilbu p\u016Fvodem n\u011Bmeck\u00E9 arm\u00E1dy, u\u017E\u00EDvanou do sou\u010Dasnosti. 2) pro n\u011Bmeck\u00FD polovojensk\u00FD spolek frontov\u00FDch voj\u00E1k\u016F z let 1918-1935 a od roku 1951." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u306E\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u3050\u3093\u306E\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8\uFF09\u306F\u300120\u4E16\u7D00\u4EE5\u964D\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u3067\u4F7F\u7528\u3055\u308C\u305F\u6226\u95D8\u7528\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8\u306B\u3064\u3044\u3066\u8FF0\u3079\u308B\u3002 \u4E00\u822C\u7684\u306B\u3001\u30D7\u30ED\u30A4\u30BB\u30F3\u738B\u56FD\u6642\u4EE3\u304B\u3089\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6226\u9803\u307E\u3067\u6C4E\u7528\u3055\u308C\u305F\u30D4\u30C3\u30B1\u30EB\u30CF\u30A6\u30D9\uFF08Pickelhaube\u3001\u9769\u88FD\u306E\u89D2\u4ED8\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8\uFF09\u3068\u3001\u305D\u306E\u5F8C\u5C0E\u5165\u3055\u308C\u3001\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6226\u5F8C\u307E\u3067\u5E83\u304F\u4F7F\u7528\u3055\u308C\u305F\u30B7\u30E5\u30BF\u30FC\u30EB\u30D8\u30EB\u30E0\uFF08Stahlhelm\u3001\u92FC\u306E\u515C\uFF09\u304C\u6709\u540D\u3067\u3001\u5171\u306B\u5404\u6642\u4EE3\u306E\u300C\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u300D\u3084\u300C\u30C9\u30A4\u30C4\u5175\u300D\u306E\u8C61\u5FB4\u3068\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u4ED6\u56FD\u3067\u306F\u3001\u3053\u306E2\u3064\u306E\u8A00\u8449\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E\u306E\u539F\u8A9E\u306E\u307E\u307E\u300C\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u306E\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8\u300D\u3092\u6307\u3059\u56FA\u6709\u540D\u8A5E\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0648\u0630\u0629 \u0633\u062A\u0648\u0644\u0647\u0644\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Stahlhelm) \u0647\u064A \u062E\u0648\u0630\u0629 \u0635\u0645\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064A \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1916. \u0623\u0635\u0628\u062D\u062A \u0631\u0645\u0632\u0627 \u0644\u0644\u062C\u0646\u062F\u064A \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u062D\u062A\u0649 \u0646\u0647\u0627\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ein Stahlhelm ist eine aus Stahl bestehende milit\u00E4rische Kopfbedeckung, die prim\u00E4r Schutz vor Granatsplittern bieten soll. Im Verlauf des Ersten Weltkriegs f\u00FChrten die Armeen der europ\u00E4ischen Gro\u00DFm\u00E4chte derartige Helme ein. Im engeren Sinne sind mit der Bezeichnung Stahlhelm nur die deutschen Formen dieses Helmtyps gemeint, jedoch hat sich der Begriff mittlerweile f\u00FCr jeden aus Stahl hergestellten milit\u00E4rischen Helm durchgesetzt. Der Helm wird manchmal auch nach dem franz\u00F6sischen Offizier Adrianhelm genannt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm (plurale, Stahlhelme) \u00E8 l'espressione tedesca per \"elmetto d'acciaio\". Il termine Stahlhelm si riferisce sia ad un generico elmetto in acciaio, sia pi\u00F9 specificamente a quello tedesco, dal tipico disegno: introdotto durante il primo conflitto mondiale nel 1916, col suo inconfondibile aspetto a \"secchio di carbone\" divenne un simbolo immediatamente riconoscibile nell'iconografia militare, ed un elemento comune di propaganda per entrambi gli schieramenti, come il Pickelhaube era stato in precedenza." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5FB7\u5F0F\u92FC\u76D4\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AStahlhelm\uFF0C\u8907\u6578\u70BAStahlhelme\uFF0C\u5373\u5FB7\u8A9E\u7684\u300C\u92FC\u76D4\u300D\uFF09\uFF0C\u5FB7\u610F\u5FD7\u5E1D\u570B\u8ECD\u968A\u81EA1916\u5E74\uFF0C\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6230\u671F\u9593\u958B\u59CB\u7528\u5FB7\u5F0F\u92FC\u76D4\u53D6\u4EE3\u50B3\u7D71\u7684\u5FB7\u5F0F\u91D8\u76D4\u3002\u5FB7\u8A9E\u7684Stahlhelm\u610F\u6307\u4E00\u822C\u901A\u7A31\u7684\u92FC\u76D4\u4EE5\u53CA\u7279\u5225\u662F\u7528\u65BC\u63CF\u8FF0\u9019\u4E00\u7A2E\u5F62\u72C0\u7684\u5FB7\u5F0F\u92FC\u76D4\u3002 \u5FB7\u5F0F\u92FC\u76D4\u64C1\u6709\u7279\u6B8A\u7684\u300C\u7164\u6597\u300D\u5F62\u72C0\uFF0C\u56E0\u6B64\u6210\u70BA\u660E\u986F\u53EF\u8FA8\u7684\u8ECD\u4E8B\u8C61\u5FB5\u4E26\u4E14\u5C0D\u65BC\u4EA4\u6230\u96D9\u65B9\u662F\u4E00\u7A2E\u666E\u904D\u7684\u8ECD\u4E8B\u653F\u6CBB\u5BA3\u50B3\uFF0C\u5C31\u50CF\u65E9\u5148\u88AB\u53D6\u4EE3\u7684\u9489\u76D4\u4E00\u6A23\u3002 Stahlhelm\u9019\u500B\u5B57\u4E5F\u662F1918\u5E74\u672B\u671F\uFF0C\u5FB7\u570B\u6230\u6557\u6642\u6240\u51FA\u73FE\u7684\u6E96\u8ECD\u4E8B\u6C11\u65CF\u4E3B\u7FA9\u7D44\u7E54\u300C\u94A2\u76D4\u56E2\u300D\u7684\u540D\u5B57\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Stahlhelm (en alem\u00E1n, \u00ABcasco de acero\u00BB; Stahlhelme en plural) fue un casco de combate de acero introducido por el Ej\u00E9rcito Imperial Alem\u00E1n en 1916 durante la Primera Guerra Mundial para reemplazar al tradicional Pickelhaube de cuero endurecido, que no ofrec\u00EDa una protecci\u00F3n adecuada en la guerra de trincheras.\u200B La palabra stahlhelm se refiere tanto a un casco de acero gen\u00E9rico, como m\u00E1s espec\u00EDficamente al dise\u00F1o alem\u00E1n. Su nombre tambi\u00E9n fue empleado por la Stahlhelm, Bund der Frontsoldaten, una organizaci\u00F3n paramilitar nacionalista fundada a fines de 1918." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Stahlhelm is een Duitse stalen legerhelm. Het Duitse woord 'Stahlhelm' betekent simpelweg \"stalen helm\"." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0442\u0430\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C (\u043D\u0456\u043C. Stahlhelm, \u0441\u0442\u0430\u043B\u0435\u0432\u0438\u0439 \u0448\u043E\u043B\u043E\u043C) \u2014 \u043F\u0456\u0445\u043E\u0442\u043D\u0438\u0439 \u0448\u043E\u043B\u043E\u043C, \u0449\u043E \u043F\u0435\u0440\u0435\u0431\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0443 \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456 \u0437\u0431\u0440\u043E\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043B \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0438 \u0437 1916 \u043F\u043E 1945 \u0440\u0456\u043A. \u0417\u0430\u043C\u0456\u043D\u0438\u0432 \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u041F\u0435\u0440\u0448\u043E\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u043F\u0456\u043A\u0435\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C, \u043F\u0456\u0437\u043D\u0456\u0448\u0435 \u0448\u0442\u0430\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0437 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0432\u043F\u0456\u0437\u043D\u0430\u0432\u0430\u043D\u0438\u0445 \u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u0456\u0432 \u0432\u043E\u044F\u043A\u0456\u0432 \u0412\u0435\u0440\u043C\u0430\u0445\u0442\u0443. \u0422\u0430\u043A\u043E\u0436, \u0448\u0442\u0430\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044F \u0432 \u0434\u0435\u044F\u043A\u0438\u0445 \u0456\u043D\u0448\u0438\u0445 \u0430\u0440\u043C\u0456\u044F\u0445 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u044F\u0433\u043E\u043C \u0425\u0425 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm (plural, Stahlhelme) \u00E9 a tradu\u00E7\u00E3o literal da designa\u00E7\u00E3o alem\u00E3 para \"capacete de a\u00E7o\". O Ex\u00E9rcito Imperial Alem\u00E3o iniciou a substitui\u00E7\u00E3o do Pickelhaube pelo Stahlhelm em 1916, durante a Primeira Guerra Mundial. O termo Stahlhelm designa o cl\u00E1ssico e simb\u00F3lico design alem\u00E3o, mas pode tamb\u00E9m referir-se gen\u00E9ricamente a qualquer outro capacete em metal." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm (pol. he\u0142m stalowy) \u2013 funkcjonuj\u0105ca potocznie nazwa niemieckiego he\u0142mu wojskowego, z \u0142atwo rozpoznawalnym, charakterystycznym wydatnym nakarczkiem (Stahlhelm M1916 i M1935 oraz ich pochodne). W szerszym znaczeniu: og\u00F3\u0142 zr\u00F3\u017Cnicowanych modeli niemieckich he\u0142m\u00F3w stalowych opracowanych w latach 1916\u20131971 oraz konstrukcji silnie do nich nawi\u0105zuj\u0105cych." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0442\u0430\u043B\u044C\u0445\u0435\u043B\u044C\u043C (\u043D\u0435\u043C. Stahlhelm, \u0441\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0448\u043B\u0435\u043C) \u2014 \u043F\u0435\u0445\u043E\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u0441\u043A\u0430, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u043F\u043E\u0434 \u044D\u0442\u0438\u043C \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u0430\u0441\u0441\u043E\u0446\u0438\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E \u0441 \u0432\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0451\u043D\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0441\u0438\u043B\u0430\u043C\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0441 1916 \u043F\u043E 1945 \u0433\u043E\u0434. \u0417\u0430\u043C\u0435\u043D\u0438\u0432 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u041F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u043F\u0438\u043A\u0435\u043B\u044C\u0445\u0435\u043B\u044C\u043C, \u043F\u043E\u0437\u0436\u0435 \u0448\u0442\u0430\u043B\u044C\u0445\u0435\u043B\u044C\u043C \u0441\u0442\u0430\u043B \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0443\u0437\u043D\u0430\u0432\u0430\u0435\u043C\u044B\u0445 \u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u043E\u0432 \u0441\u043E\u043B\u0434\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u043C\u0430\u0445\u0442\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm var den typ av hj\u00E4lmar som anv\u00E4ndes i Tyskland fr\u00E5n 1916 och fram till andra v\u00E4rldskriget. Efter andra v\u00E4rldskriget anv\u00E4ndes den i viss utstr\u00E4ckning i b\u00E5de \u00D6st- och V\u00E4sttyskland. Denna typ av hj\u00E4lmar har ofta blivit symboliska f\u00F6r nazismen, trots att hj\u00E4lmtypen \u00E4r framtagen l\u00E5ngt innan nazismen ens fanns. I Tyskland blev hj\u00E4lmtypen alltf\u00F6r symbolisk med nazismen. D\u00E4rf\u00F6r ersattes de efter andra v\u00E4rldskriget av andra typer. Men hj\u00E4lmtypen har d\u00E4remot levt vidare i flera andra l\u00E4nder l\u00E5ngt senare, bland annat i Chile. Stahlhelm ersatte pickelhuvan (gjord i l\u00E4der) i tysk tj\u00E4nst." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC288\uD0C8\uD5EC\uB984(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Stahlhelm)\uC740 \uB3C5\uC77C\uC5B4\uB85C \"\uCCA0\uBAA8\"(\u9435\u5E3D)\uB97C \uC758\uBBF8\uD558\uB294 \uB2E8\uC5B4\uC774\uB2E4. \uD558\uC9C0\uB9CC \uD754\uD788 \uC288\uD0C8\uD5EC\uB984\uC774\uB77C \uD558\uBA74 \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804 \uB9D0\uC5FD\uBD80\uD130 \uD53C\uCF08\uD558\uC6B0\uBCA0\uB97C \uB300\uCCB4\uD558\uC5EC \uB4F1\uC7A5\uD55C \uB3C5\uC77C\uC758 \uD22C\uAD6C\uB97C \uAC00\uB9AC\uD0A4\uB294 \uB9D0\uB85C \uC4F0\uC778\uB2E4. \uADC0 \uBD80\uBD84\uC744 \uB36E\uC5B4\uC8FC\uB294 \uCC59\uC774 \uD2B9\uC9D5\uC801\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm est un terme allemand signifiant litt\u00E9ralement \u00AB casque (Helm) d'acier (Stahl) \u00BB. Il d\u00E9signe le casque en fer forg\u00E9 de forme caract\u00E9ristique, d\u00E9velopp\u00E9 vers la fin du XVe si\u00E8cle (on retrouve d\u00E9j\u00E0 sa forme dans certaines gravures d'Albrecht D\u00FCrer) puis am\u00E9lior\u00E9 lors de la Premi\u00E8re Guerre mondiale, et qui deviendra le symbole du soldat allemand jusqu'\u00E0 la fin de la Seconde Guerre mondiale. Un mod\u00E8le en acier fut en effet introduit \u00E0 la fin de janvier 1916 pour remplacer sur le champ de bataille le casque \u00E0 pointe, fabriqu\u00E9 en cuir bouilli. Plusieurs mod\u00E8les modernis\u00E9s furent ensuite d\u00E9velopp\u00E9s \u00E0 partir de 1935, notamment pour les parachutistes (mod\u00E8le au pourtour rogn\u00E9). Il existe \u00E9galement une organisation politique (Stahlhelm) dont l'embl\u00E8me est le casque allemand." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helm_Pdorf04.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AM.021751.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pripadniki_17._pe\u0161polka_na_So\u0161ki_fronti.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Germany_Under_Allied_Occupation_BU9963.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brow-armor.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duitse_militaire_Stahlhelm_M.35,_grijsgroen_met_rijkswapen,_leren_binnenhelm_en_kinriem_met_gesp_050551.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NS-Luftschutzhelm_um_1944_(DFM).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/M35_helmet_liner.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cecil_Beaton_Photographs-_General_IB2789C.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-N1007-0009,_Berlin,_25._Jahrestag_DDR-Gr\u00FCndung,_Parade.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NRA_37mm_PaK.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zivilschutzhelm_historisch_PICT0728.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Feuerwehrhelm_Niedersachsen.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/It-miehet.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-579-1965-04A,_Italien,_Fallschirmj\u00E4ger_Zigarette_rauchend.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Mullen_with_Chilean_honor_guard_in_Santiago_3-3-09.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1950s_Afghanistan_-_Afghan_Army_soldiers_on_parade.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-R05148,_Westfront,_deutscher_Soldat_crop.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jointhevolunteers.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MWP_Stahlhelm.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bw-Helm,_alte_Art,_seitliche_Ansicht_noBG.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Euromaidan_Kiev_2014-03-23_13-08.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_102-16108A,_Vereidigung_von_Reichswehr-Soldaten_auf_Hitler.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stahlhelm_Stirnpanzer_WWI.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-H15390,_Berlin,_Kaserne_der_LSSAH,_Vergatterung.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_I_military_equipment_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_military_uniforms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_I_military_equipment_of_Austria-Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Products_introduced_in_1916" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_military_equipment_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Combat_helmets_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_military_equipment_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_establishments_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Combat_helmets_of_Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_fashion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_words_and_phrases" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u306E\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u3050\u3093\u306E\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8\uFF09\u306F\u300120\u4E16\u7D00\u4EE5\u964D\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u3067\u4F7F\u7528\u3055\u308C\u305F\u6226\u95D8\u7528\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8\u306B\u3064\u3044\u3066\u8FF0\u3079\u308B\u3002 \u4E00\u822C\u7684\u306B\u3001\u30D7\u30ED\u30A4\u30BB\u30F3\u738B\u56FD\u6642\u4EE3\u304B\u3089\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6226\u9803\u307E\u3067\u6C4E\u7528\u3055\u308C\u305F\u30D4\u30C3\u30B1\u30EB\u30CF\u30A6\u30D9\uFF08Pickelhaube\u3001\u9769\u88FD\u306E\u89D2\u4ED8\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8\uFF09\u3068\u3001\u305D\u306E\u5F8C\u5C0E\u5165\u3055\u308C\u3001\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6226\u5F8C\u307E\u3067\u5E83\u304F\u4F7F\u7528\u3055\u308C\u305F\u30B7\u30E5\u30BF\u30FC\u30EB\u30D8\u30EB\u30E0\uFF08Stahlhelm\u3001\u92FC\u306E\u515C\uFF09\u304C\u6709\u540D\u3067\u3001\u5171\u306B\u5404\u6642\u4EE3\u306E\u300C\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u300D\u3084\u300C\u30C9\u30A4\u30C4\u5175\u300D\u306E\u8C61\u5FB4\u3068\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u4ED6\u56FD\u3067\u306F\u3001\u3053\u306E2\u3064\u306E\u8A00\u8449\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E\u306E\u539F\u8A9E\u306E\u307E\u307E\u300C\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u306E\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8\u300D\u3092\u6307\u3059\u56FA\u6709\u540D\u8A5E\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ein Stahlhelm ist eine aus Stahl bestehende milit\u00E4rische Kopfbedeckung, die prim\u00E4r Schutz vor Granatsplittern bieten soll. Im Verlauf des Ersten Weltkriegs f\u00FChrten die Armeen der europ\u00E4ischen Gro\u00DFm\u00E4chte derartige Helme ein. Im engeren Sinne sind mit der Bezeichnung Stahlhelm nur die deutschen Formen dieses Helmtyps gemeint, jedoch hat sich der Begriff mittlerweile f\u00FCr jeden aus Stahl hergestellten milit\u00E4rischen Helm durchgesetzt. Der Helm wird manchmal auch nach dem franz\u00F6sischen Offizier Adrianhelm genannt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0442\u0430\u043B\u044C\u0445\u0435\u043B\u044C\u043C (\u043D\u0435\u043C. Stahlhelm, \u0441\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0448\u043B\u0435\u043C) \u2014 \u043F\u0435\u0445\u043E\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u0441\u043A\u0430, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u043F\u043E\u0434 \u044D\u0442\u0438\u043C \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u0430\u0441\u0441\u043E\u0446\u0438\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E \u0441 \u0432\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0451\u043D\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0441\u0438\u043B\u0430\u043C\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0441 1916 \u043F\u043E 1945 \u0433\u043E\u0434. \u0417\u0430\u043C\u0435\u043D\u0438\u0432 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u041F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u043F\u0438\u043A\u0435\u043B\u044C\u0445\u0435\u043B\u044C\u043C, \u043F\u043E\u0437\u0436\u0435 \u0448\u0442\u0430\u043B\u044C\u0445\u0435\u043B\u044C\u043C \u0441\u0442\u0430\u043B \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0443\u0437\u043D\u0430\u0432\u0430\u0435\u043C\u044B\u0445 \u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u043E\u0432 \u0441\u043E\u043B\u0434\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u043C\u0430\u0445\u0442\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Stahlhelm is een Duitse stalen legerhelm. Het Duitse woord 'Stahlhelm' betekent simpelweg \"stalen helm\"." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Stahlhelm je n\u011Bmeck\u00FD n\u00E1zev pro \u201Eocelovou p\u0159ilbu\u201C. Term\u00EDn se pou\u017E\u00EDv\u00E1 ve dvoj\u00EDm r\u016Fzn\u00E9m smyslu slova, a to 1) pro p\u0159ilbu p\u016Fvodem n\u011Bmeck\u00E9 arm\u00E1dy, u\u017E\u00EDvanou do sou\u010Dasnosti. 2) pro n\u011Bmeck\u00FD polovojensk\u00FD spolek frontov\u00FDch voj\u00E1k\u016F z let 1918-1935 a od roku 1951." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Stahlhelm (en alem\u00E1n, \u00ABcasco de acero\u00BB; Stahlhelme en plural) fue un casco de combate de acero introducido por el Ej\u00E9rcito Imperial Alem\u00E1n en 1916 durante la Primera Guerra Mundial para reemplazar al tradicional Pickelhaube de cuero endurecido, que no ofrec\u00EDa una protecci\u00F3n adecuada en la guerra de trincheras.\u200B La palabra stahlhelm se refiere tanto a un casco de acero gen\u00E9rico, como m\u00E1s espec\u00EDficamente al dise\u00F1o alem\u00E1n. El Stahlhelm, con su caracter\u00EDstica forma de cubo de carb\u00F3n, fue un icono r\u00E1pidamente reconocible para ilustraciones militares y se volvi\u00F3 un elemento com\u00FAn de la propaganda militar de ambos bandos, tal como el pickelhaube lo fue antes. Su nombre tambi\u00E9n fue empleado por la Stahlhelm, Bund der Frontsoldaten, una organizaci\u00F3n paramilitar nacionalista fundada a fines de 1918." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm var den typ av hj\u00E4lmar som anv\u00E4ndes i Tyskland fr\u00E5n 1916 och fram till andra v\u00E4rldskriget. Efter andra v\u00E4rldskriget anv\u00E4ndes den i viss utstr\u00E4ckning i b\u00E5de \u00D6st- och V\u00E4sttyskland. Denna typ av hj\u00E4lmar har ofta blivit symboliska f\u00F6r nazismen, trots att hj\u00E4lmtypen \u00E4r framtagen l\u00E5ngt innan nazismen ens fanns. I Tyskland blev hj\u00E4lmtypen alltf\u00F6r symbolisk med nazismen. D\u00E4rf\u00F6r ersattes de efter andra v\u00E4rldskriget av andra typer. Men hj\u00E4lmtypen har d\u00E4remot levt vidare i flera andra l\u00E4nder l\u00E5ngt senare, bland annat i Chile. Stahlhelm ersatte pickelhuvan (gjord i l\u00E4der) i tysk tj\u00E4nst." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5FB7\u5F0F\u92FC\u76D4\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AStahlhelm\uFF0C\u8907\u6578\u70BAStahlhelme\uFF0C\u5373\u5FB7\u8A9E\u7684\u300C\u92FC\u76D4\u300D\uFF09\uFF0C\u5FB7\u610F\u5FD7\u5E1D\u570B\u8ECD\u968A\u81EA1916\u5E74\uFF0C\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6230\u671F\u9593\u958B\u59CB\u7528\u5FB7\u5F0F\u92FC\u76D4\u53D6\u4EE3\u50B3\u7D71\u7684\u5FB7\u5F0F\u91D8\u76D4\u3002\u5FB7\u8A9E\u7684Stahlhelm\u610F\u6307\u4E00\u822C\u901A\u7A31\u7684\u92FC\u76D4\u4EE5\u53CA\u7279\u5225\u662F\u7528\u65BC\u63CF\u8FF0\u9019\u4E00\u7A2E\u5F62\u72C0\u7684\u5FB7\u5F0F\u92FC\u76D4\u3002 \u5FB7\u5F0F\u92FC\u76D4\u64C1\u6709\u7279\u6B8A\u7684\u300C\u7164\u6597\u300D\u5F62\u72C0\uFF0C\u56E0\u6B64\u6210\u70BA\u660E\u986F\u53EF\u8FA8\u7684\u8ECD\u4E8B\u8C61\u5FB5\u4E26\u4E14\u5C0D\u65BC\u4EA4\u6230\u96D9\u65B9\u662F\u4E00\u7A2E\u666E\u904D\u7684\u8ECD\u4E8B\u653F\u6CBB\u5BA3\u50B3\uFF0C\u5C31\u50CF\u65E9\u5148\u88AB\u53D6\u4EE3\u7684\u9489\u76D4\u4E00\u6A23\u3002 Stahlhelm\u9019\u500B\u5B57\u4E5F\u662F1918\u5E74\u672B\u671F\uFF0C\u5FB7\u570B\u6230\u6557\u6642\u6240\u51FA\u73FE\u7684\u6E96\u8ECD\u4E8B\u6C11\u65CF\u4E3B\u7FA9\u7D44\u7E54\u300C\u94A2\u76D4\u56E2\u300D\u7684\u540D\u5B57\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC288\uD0C8\uD5EC\uB984(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Stahlhelm)\uC740 \uB3C5\uC77C\uC5B4\uB85C \"\uCCA0\uBAA8\"(\u9435\u5E3D)\uB97C \uC758\uBBF8\uD558\uB294 \uB2E8\uC5B4\uC774\uB2E4. \uD558\uC9C0\uB9CC \uD754\uD788 \uC288\uD0C8\uD5EC\uB984\uC774\uB77C \uD558\uBA74 \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804 \uB9D0\uC5FD\uBD80\uD130 \uD53C\uCF08\uD558\uC6B0\uBCA0\uB97C \uB300\uCCB4\uD558\uC5EC \uB4F1\uC7A5\uD55C \uB3C5\uC77C\uC758 \uD22C\uAD6C\uB97C \uAC00\uB9AC\uD0A4\uB294 \uB9D0\uB85C \uC4F0\uC778\uB2E4. \uADC0 \uBD80\uBD84\uC744 \uB36E\uC5B4\uC8FC\uB294 \uCC59\uC774 \uD2B9\uC9D5\uC801\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0648\u0630\u0629 \u0633\u062A\u0648\u0644\u0647\u0644\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Stahlhelm) \u0647\u064A \u062E\u0648\u0630\u0629 \u0635\u0645\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064A \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1916. \u0623\u0635\u0628\u062D\u062A \u0631\u0645\u0632\u0627 \u0644\u0644\u062C\u0646\u062F\u064A \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u062D\u062A\u0649 \u0646\u0647\u0627\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm (plurale, Stahlhelme) \u00E8 l'espressione tedesca per \"elmetto d'acciaio\". Il termine Stahlhelm si riferisce sia ad un generico elmetto in acciaio, sia pi\u00F9 specificamente a quello tedesco, dal tipico disegno: introdotto durante il primo conflitto mondiale nel 1916, col suo inconfondibile aspetto a \"secchio di carbone\" divenne un simbolo immediatamente riconoscibile nell'iconografia militare, ed un elemento comune di propaganda per entrambi gli schieramenti, come il Pickelhaube era stato in precedenza. Il nome, con la carica simbolica acquisita nel corso della guerra, venne anche usato dallo Stahlhelm, Bund der Frontsoldaten, un'organizzazione paramilitare di ispirazione nazionalista nata alla fine del 1918." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm est un terme allemand signifiant litt\u00E9ralement \u00AB casque (Helm) d'acier (Stahl) \u00BB. Il d\u00E9signe le casque en fer forg\u00E9 de forme caract\u00E9ristique, d\u00E9velopp\u00E9 vers la fin du XVe si\u00E8cle (on retrouve d\u00E9j\u00E0 sa forme dans certaines gravures d'Albrecht D\u00FCrer) puis am\u00E9lior\u00E9 lors de la Premi\u00E8re Guerre mondiale, et qui deviendra le symbole du soldat allemand jusqu'\u00E0 la fin de la Seconde Guerre mondiale. Un mod\u00E8le en acier fut en effet introduit \u00E0 la fin de janvier 1916 pour remplacer sur le champ de bataille le casque \u00E0 pointe, fabriqu\u00E9 en cuir bouilli. Plusieurs mod\u00E8les modernis\u00E9s furent ensuite d\u00E9velopp\u00E9s \u00E0 partir de 1935, notamment pour les parachutistes (mod\u00E8le au pourtour rogn\u00E9). Il existe \u00E9galement une organisation politique (Stahlhelm) dont l'embl\u00E8me est le casque allemand." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm (plural, Stahlhelme) \u00E9 a tradu\u00E7\u00E3o literal da designa\u00E7\u00E3o alem\u00E3 para \"capacete de a\u00E7o\". O Ex\u00E9rcito Imperial Alem\u00E3o iniciou a substitui\u00E7\u00E3o do Pickelhaube pelo Stahlhelm em 1916, durante a Primeira Guerra Mundial. O termo Stahlhelm designa o cl\u00E1ssico e simb\u00F3lico design alem\u00E3o, mas pode tamb\u00E9m referir-se gen\u00E9ricamente a qualquer outro capacete em metal." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0442\u0430\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C (\u043D\u0456\u043C. Stahlhelm, \u0441\u0442\u0430\u043B\u0435\u0432\u0438\u0439 \u0448\u043E\u043B\u043E\u043C) \u2014 \u043F\u0456\u0445\u043E\u0442\u043D\u0438\u0439 \u0448\u043E\u043B\u043E\u043C, \u0449\u043E \u043F\u0435\u0440\u0435\u0431\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0443 \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456 \u0437\u0431\u0440\u043E\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043B \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0438 \u0437 1916 \u043F\u043E 1945 \u0440\u0456\u043A. \u0417\u0430\u043C\u0456\u043D\u0438\u0432 \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u041F\u0435\u0440\u0448\u043E\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u043F\u0456\u043A\u0435\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C, \u043F\u0456\u0437\u043D\u0456\u0448\u0435 \u0448\u0442\u0430\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0437 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0432\u043F\u0456\u0437\u043D\u0430\u0432\u0430\u043D\u0438\u0445 \u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u0456\u0432 \u0432\u043E\u044F\u043A\u0456\u0432 \u0412\u0435\u0440\u043C\u0430\u0445\u0442\u0443. \u0422\u0430\u043A\u043E\u0436, \u0448\u0442\u0430\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044F \u0432 \u0434\u0435\u044F\u043A\u0438\u0445 \u0456\u043D\u0448\u0438\u0445 \u0430\u0440\u043C\u0456\u044F\u0445 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u044F\u0433\u043E\u043C \u0425\u0425 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Stahlhelm ('steel helmet') is a German military steel combat helmet intended to provide protection against shrapnel and fragments of grenades. The term Stahlhelm refers both to a generic steel helmet and more specifically to the distinctive German military design. The armies of major European powers introduced helmets of this type during World War I. The German Army began to replace the traditional boiled leather Pickelhaube ('spiked helmet') with the Stahlhelm in 1916. The Stahlhelm, with its distinctive \"coal scuttle\" shape, was instantly recognizable and became a common element of propaganda on both sides, just like the Pickelhaube before it. The name was also used by Der Stahlhelm, a post\u2013World War I organization for German ex-servicemen that existed from 1918 to 1935. After World War II, the German Bundeswehr (English: Federal Armed Forces) continued to call their standard helmet Stahlhelm, but the design was based on the American M1 helmet. The Bundesgrenzschutz (English: Federal Border Service), however, continued to use the original German design, until both troops switched to the new M92 Aramid helmet." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm (pol. he\u0142m stalowy) \u2013 funkcjonuj\u0105ca potocznie nazwa niemieckiego he\u0142mu wojskowego, z \u0142atwo rozpoznawalnym, charakterystycznym wydatnym nakarczkiem (Stahlhelm M1916 i M1935 oraz ich pochodne). W szerszym znaczeniu: og\u00F3\u0142 zr\u00F3\u017Cnicowanych modeli niemieckich he\u0142m\u00F3w stalowych opracowanych w latach 1916\u20131971 oraz konstrukcji silnie do nich nawi\u0105zuj\u0105cych. Pierwszy Stahlhelm (M1916) wszed\u0142 na wyposa\u017Cenie Armii Cesarstwa Niemieckiego w 1916 r., zast\u0119puj\u0105c u\u017Cywan\u0105 wcze\u015Bniej sk\u00F3rzan\u0105 pikielhaub\u0119. W 1935 r. na potrzeby Wehrmachtu stahlhelm zosta\u0142 znacznie zmodyfikowany, dzi\u0119ki czemu sta\u0142 si\u0119 por\u0119czniejszy i wygodniejszy w u\u017Cytkowaniu (M1935). Ostatni model niemieckiego he\u0142mu stalowego wprowadzony zosta\u0142 w 1956 r. w Narodowej Armii Ludowej, jednak mia\u0142 on ju\u017C zupe\u0142nie inn\u0105 form\u0119 ni\u017C \u201Eklasyczne\u201D modele. Stahlhelmy u\u017Cywane by\u0142y przede wszystkim w armii niemieckiej, ale przyj\u0119to je r\u00F3wnie\u017C w szeregu innych pa\u0144stw, opracowuj\u0105c r\u00F3wnie\u017C wersje regionalne." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Split_pin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feldgrau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jin-Roh:_The_Wolf_Brigade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Euromaidan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pickelhaube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volkssturm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serviceman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/StG_44" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutions_of_1848" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sallet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Modular_Integrated_Communications_Helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M1_helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continuation_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feldgrun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Darth_Vader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Re\u0219i\u021Ba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Waffen-SS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Salvador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paratrooper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_I_military_equipment_of_Austria-Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vulcanized_fibre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cone_(geometry)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schutzstaffel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Combat_helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FAMAE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_German" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luftwaffe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kriegsmarine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fallschirmj\u00E4ger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_military_equipment_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Products_introduced_in_1916" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Russian_Volunteer_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SSh-40" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaco_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Army_(Wehrmacht)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paramilitary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Krupp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslav_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/MICH_TC-2000_Combat_Helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_fashion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swastika" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Decal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blue_Sky_with_a_White_Sun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pripadniki_17._pe\u0161polka_na_So\u0161ki_fronti.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Stahlhelm_Stirnpanzer_WWI.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:MWP_Stahlhelm.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundesgrenzschutz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:NS-Luftschutzhelm_um_1944_(DFM).JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Liberation_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jointhevolunteers.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_G._Mullen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:M35_helmet_liner.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Germany_Under_Allied_Occupation_BU9963.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakian_M32_helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Helm_Pdorf04.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_helmets_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M92_(helmet)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swiss_M1918_Helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Personnel_Armor_System_for_Ground_Troops_Helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Combat_helmets_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swedish_M1926" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Versailles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_183-N1007-0009,_Berlin,_25._Jahrestag_DDR-Gr\u00FCndung,_Parade.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bw-Helm,_alte_Art,_seitliche_Ansicht_noBG.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Brow-armor.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_101I-579-1965-04A,_Italien,_Fallschirmj\u00E4ger_Zigarette_rauchend.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Duitse_militaire_Stahlhelm_M.35,_grijsgroen_met_rijkswapen,_leren_binnenhelm_en_kinriem_met_gesp_050551.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:AM.021751.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslav_Partisans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luftschutz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundeswehr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:NRA_37mm_PaK.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trench_raiding" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boiled_leather" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_words_and_phrases" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_fire_services" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_183-H15390,_Berlin,_Kaserne_der_LSSAH,_Vergatterung.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trench_warfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wehrmacht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/GSG_9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sig_Rune" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reichswehr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Border_Protection_Corps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adrian_helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/PASGT" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Autonomous_University_of_Baja_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Revolutionary_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_September_(group)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Escutcheon_(heraldry)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armia_Krajowa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_establishments_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_defense" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stormtroopers_(Imperial_Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isonzo_front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sturmabteilung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Celje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_defence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_Underground_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gladiator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_German_Workers_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lightweight_Helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vickers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martensite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u0103drag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_People's_Liberation_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Propaganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vosges" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_military_equipment_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commonwealth_of_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Molybdenum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_the_Somme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berndorf,_Lower_Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brodie_helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Invasion_of_Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fallschirmj\u00E4ger_(Nazi_Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivian_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mk_III_Turtle_helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grenade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fragmentation_(weaponry)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bayerisches_Armeemuseum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grinding_machine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sabre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/MG_42" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oberkommando_des_Heeres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M1_Helmet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kummersdorf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Army_(German_Empire)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_10th_Motorized_Cavalry_Brigade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M59/85" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_military_uniforms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_I_military_equipment_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Combat_helmets_of_Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Revolution_of_1918\u20131919" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aramid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_102-16108A,_Vereidigung_von_Reichswehr-Soldaten_auf_Hitler.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kevlar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_183-R05148,_Westfront,_deutscher_Soldat_crop.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundesrepublik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Personnel_Armor_System_for_Ground_Troops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kabuto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volkspolizei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coal_scuttle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chilean_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freikorps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Winter_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ottoman_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wehrmacht_uniforms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_China_(1912\u201349)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kapfenberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nickel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gefechtshelm_M92" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/He\u0142m_wz._31" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Star_Wars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Verdun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shrapnel_shell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/9\u00D719mm_Parabellum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Stahlhelm,_Bund_der_Frontsoldaten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willy_Rohr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/10th_Motorized_Cavalry_Brigade_(Poland)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_Defence_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Ludendorff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentine_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brunn_am_Gebirge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria-Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francoist_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/45_ACP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:TUR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Helmets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagdeco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:WWIAus-HunInfWeaponsEquipment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:TOC_limit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:EST" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:YUG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_gear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Missing_information" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Italic_title" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfnp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:FIN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clarify" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ESP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duitse_militaire_Stahlhelm_M.35,_grijsgroen_met_rijkswapen,_leren_binnenhelm_en_kinriem_met_gesp_050551.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124915495 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150924080758/http:/www.armeemuseum.de/images/publikationen/stahlhelme.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=FclpM5Zq9osC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.armeemuseum.de/images/publikationen/stahlhelme.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://abload.de/img/lib04r4uy8.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.warrelics.eu/forum/attachments/world-steel-helmets/967437d1464622285-pavn-use-m56-steel-helmet-during-vietnam-war-rare-photos-2016-05-30_075609.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.warrelics.eu/forum/attachments/world-steel-helmets/967438d1464622297-pavn-use-m56-steel-helmet-during-vietnam-war-rare-photos-2016-05-30_075657.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.warrelics.eu/forum/attachments/world-steel-helmets/967440d1464622349-pavn-use-m56-steel-helmet-during-vietnam-war-rare-photos-2015-06-09_174745.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://germanhelmetvault.com/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.pen-and-sword.co.uk/%3Fproduct_id=1360" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "52036" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 864145 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stahlhelm" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "M35 on display inside Historical Museum Rotterdam." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D8\u30EB\u30E1\u30C3\u30C8_(\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5FB7\u5F0F\u92FC\u76D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0428\u0442\u0430\u043B\u044C\u0445\u0435\u043B\u044C\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/St\u00E5lhjelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062E\u0648\u0630\u0629_\u0633\u062A\u0648\u0644\u0647\u0644\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E8\u10E2\u10D0\u10DA\u10F0\u10D4\u10DA\u10DB\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Stahlhelm_(casque)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4vR4D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0428\u0442\u0430\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC288\uD0C8\uD5EC\uB984" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Stahlhelm_(helm)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E9\u05D8\u05D0\u05DC\u05D4\u05DC\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q767924" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4372625-2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Ter\u00E4skyp\u00E4r\u00E4_malli_1916" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03jkm1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0428\u0442\u0430\u043B\u0445\u0435\u043B\u043C" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Stahlhelm?oldid=1124915495&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Combat_helmet" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Stahlhelm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/designer" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dr. Friedrich Schwerd" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/usedBy" : [ { "type" : "literal", "value" : "See ''[[#Users" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wars" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Revolution_of_1918\u20131919" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Winter_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/designDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1915 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/service" : [ { "type" : "literal", "value" : 1916 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/productionDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1916 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/variants" : [ { "type" : "literal", "value" : "See ''[[#Variants" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/origin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "April 2019" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reason" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"Both troops\"? The Bundeswehr switched to the M92, but it is unclear if or when the Bundesgrenzschutz did so." , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1916_in_science" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gangs_in_New_Zealand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dragoon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_terms_used_for_Germans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bundesgrenzschutz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M16_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waldo_Von_Erich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M1918_helmet_(Switzerland)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Revolutionary_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_on_the_Ice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gefechtshelm_M92" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/He\u0142m_wz._31" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bulgarian_M36_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indian_Legion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SSh-39_and_SSh-40" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bolivian_Colorados_Regiment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_People's_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shrapnel_shell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M1_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Combat_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wang_Jingwei_regime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flying_Tigers_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(S)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/40._Fallschirmj\u00E4gerbataillon_Willi_S\u00E4nger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/87th_Division_(National_Revolutionary_Army)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_medieval_armour_components" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Darth_Vader" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Combat_Groups_of_the_Working_Class" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ethnic_slurs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fallschirmj\u00E4ger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horst-Wessel-Lied" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flyboys_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M56" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Mollo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chile\u2013Germany_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'Eplattenier_helmet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M35" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stirnpanzer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm" } ] }}