{  "http://dbpedia.org/resource/2022_FIFA_World_Cup_qualification_\u2013_AFC_Second_Round" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_PSA_Annual_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Azkals_Development_Team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_AFF_Championship_squads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Dooley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_City_F.C." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEintrachtFrankfurtPlayers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanyYouthInternationalFootballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanFootballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Back109830194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBundesligaPlayers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAssociationFootballFullbacks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBavaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/SoccerPlayer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FootballPlayer110101634" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPeopleOfFilipinoDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFilipinoPeopleOfGermanDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanEmigrantsToThePhilippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q937857" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Athlete" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat2.BundesligaPlayers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromSchweinfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhilippinesInternationalFootballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Fullback110115430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFilipinoFootballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/RunningBack110543161" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTSG1899HoffenheimPlayers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfGermanDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpVggGreutherF\u00FCrthPlayers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0634\u062A\u064A\u0641\u0627\u0646 \u0634\u0631\u0648\u0643" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC288\uD14C\uD310 \uC288\uB8B0\uD06C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043D \u0428\u0440\u0435\u043A" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B7\u30E5\u30C6\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30B7\u30E5\u30EC\u30C3\u30AF" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (German: [\u02C8\u0283\u0281\u00F8\u02D0k]; born 21 August 1986) is a professional footballer who plays as an attacking midfielder for the Azkals Development Team of the Philippines Football League and the Philippines national team. Although primarily a midfielder, earlier in his career he played mostly as a winger." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck, f\u00F6dd 21 augusti 1986 i Schweinfurt, \u00E4r en filippinsk fotbollsspelare som sedan 2017 spelar i United City. Han spelade i tyska ungdomslandslag, innan han 2011 bytte landslag till Filippinerna." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (Schweinfurt, 21 de agosto de 1986) \u00E9 um futebolista filipino de origem alem\u00E3 que atua como meio-campista ou lateral-direito. Atualmente defende o United City." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B7\u30E5\u30C6\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30DE\u30EB\u30AF\u30B9\u30FB\u30AB\u30D3\u30B5\u30EC\u30B9\u30FB\u30B7\u30E5\u30EC\u30C3\u30AF\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck, 1986\u5E748\u670821\u65E5 - \uFF09\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u3068\u30D5\u30A3\u30EA\u30D4\u30F3\u3092\u305D\u306E\u51FA\u81EA\u306B\u6301\u3064\u30D7\u30ED\u30B5\u30C3\u30AB\u30FC\u9078\u624B\u3067\u3042\u308B\u3002\u30BB\u30EC\u30B9\u30FB\u30CD\u30B0\u30ED\u30B9FC\u306B\u6240\u5C5E\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u30B5\u30C3\u30AB\u30FC\u30D5\u30A3\u30EA\u30D4\u30F3\u4EE3\u8868\u306B\u3082\u9078\u51FA\u3055\u308C\u3066\u304A\u308A\u3001\u30E6\u30FC\u30B9\u5E74\u4EE3\u3067\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u4EE3\u8868\u306B\u9078\u51FA\u3055\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002\u30DD\u30B8\u30B7\u30E7\u30F3\u306F\u30C7\u30A3\u30D5\u30A7\u30F3\u30C0\u30FC\uFF08\u53F3\u30B5\u30A4\u30C9\u30D0\u30C3\u30AF\uFF09\u3001\u30DF\u30C3\u30C9\u30D5\u30A3\u30FC\u30EB\u30C0\u30FC\u3002\u611B\u79F0\u306F\u30B7\u30E5\u30EC\u30C3\u30AD\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (* 21. August 1986 in Schweinfurt) ist ein deutsch-philippinischer Fu\u00DFballspieler. \u00DCblicherweise spielt er auf den defensiven Au\u00DFenbahnen, kann aber auch im Mittelfeld eingesetzt werden. Schr\u00F6cks Mutter ist Filipina, sein Vater Deutscher. Mit Paulinho Alcantara wird er als bester Spieler in der Geschichte seines Landes angesehen und genie\u00DFt Legenden-Status." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (Schweinfurt, 21 agosto 1986) \u00E8 un calciatore tedesco naturalizzato filippino, difensore o centrocampista svincolato della Nazionale filippina, della quale \u00E8 capitano. Annoverato tra i migliori giocatori filippini dell'era moderna, ha iniziato la propria carriera tra le giovanili dello Schweinfurt 05 e quindi del Greuther F\u00FCrth, con cui ha poi esordito professionalmente nel 2004. Dopo brevi esperienze in Bundesliga con Hoffenheim ed Eintracht Francoforte, nel 2017 si \u00E8 trasferito nella Philippines Football League presso lo United City." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC288\uD14C\uD310 \uB9C8\uB974\uCFE0\uC2A4 \uCE74\uBE44\uC0AC\uB808\uC2A4 \uC288\uB8B0\uD06C(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck, 1986\uB144 8\uC6D4 21\uC77C ~ )\uB294 \uB3C5\uC77C\uACC4 \uD544\uB9AC\uD540\uC758 \uCD95\uAD6C \uC120\uC218\uB85C \uD604\uC7AC \uC544\uC988\uCE7C\uC2A4 DT\uC5D0\uC11C \uBBF8\uB4DC\uD544\uB354 \uACB8 \uC218\uBE44\uC218\uB85C \uD65C\uB3D9 \uC911\uC774\uBA70 \uCCAD\uC18C\uB144 \uB300\uD45C\uD300 \uC2DC\uC808\uC5D0\uB294 \uB3C5\uC77C \uAD6D\uAC00\uB300\uD45C\uD300\uC5D0\uC11C \uB6F0\uC5C8\uC9C0\uB9CC \uD604\uC7AC\uB294 \uD544\uB9AC\uD540 \uC131\uC778 \uB300\uD45C\uD300\uC5D0\uC11C \uD65C\uC57D\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (lahir 21 Agustus 1986) adalah seorang pemain sepak bola berkewarganegaraan Filipina yang bermain untuk klub SpVgg Greuther F\u00FCrth biasa bermain pada posisi bek. Schr\u00F6ck memulai karier juniornya di klub DJK Schweinfurt dan SpVgg Greuther F\u00FCrth kemudian memulai karier seniornya di klub tersebut, sebelum bergabung dengan 1899 Hoffenheim pada tahun 2012." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (* 21. srpna 1986, Schweinfurt, Z\u00E1padn\u00ED N\u011Bmecko) je n\u011Bmecko-filip\u00EDnsk\u00FD fotbalov\u00FD z\u00E1lo\u017En\u00EDk, hr\u00E1\u010D n\u011Bmeck\u00E9ho klubu SpVgg Greuther F\u00FCrth. Na ml\u00E1de\u017Enick\u00E9 \u00FArovni reprezentoval N\u011Bmecko, v seniorsk\u00E9 kategorii je reprezentantem Filip\u00EDn." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck est un footballeur philippin d'origine allemande, n\u00E9 le 21 ao\u00FBt 1986 \u00E0 Schweinfurt. Il \u00E9volue au poste d'arri\u00E8re droit et est, \u00E0 ce jour, le seul philippin \u00E0 avoir inscrit un but dans une comp\u00E9tition internationale (chose qu'il fit contre le Kirghizistan \u00E0 l'occasion de la Coupe d'Asie des nations 2019)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0634\u062A\u064A\u0641\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0643\u0648\u0633 \u0643\u0627\u0628\u064A\u0632\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0634\u0631\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Stephan Schr\u00F6ck)\u200F (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 21 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1986) \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628 \"\u0634\u0631\u0648\u0643\u064A\"\u060C \u0647\u0648 \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0643\u0631\u0629 \u0642\u062F\u0645 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u2013\u0641\u0644\u0628\u064A\u0646\u064A \u0645\u062D\u062A\u0631\u0641 \u064A\u0644\u0639\u0628 \u0644\u0646\u0627\u062F\u064A \u0647\u0648\u0641\u0646\u0647\u0627\u064A\u0645 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0648\u0646\u062F\u0633\u0644\u064A\u063A\u0627. \u0648\u064A\u062C\u064A\u062F \u0627\u0644\u0644\u0639\u0628 \u0643\u0638\u0647\u064A\u0631 \u0623\u064A\u0645\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck (Schweinfurt, 21 augustus 1986) is een Duits-Filipijnse voetballer. Hij tekende in juli 2014 een vierjarig contract bij SpVgg Greuther F\u00FCrth, waarvoor hij ook van 2004 tot en met 2012 speelde. Schr\u00F6ck maakte op 29 juni 2011 zijn debuut voor het Filipijns voetbalelftal." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (Schweinfurt, Alemania Occidental, 21 de agosto de 1986) es un futbolista filipino de origen alem\u00E1n. Juega como centrocampista en la selecci\u00F3n de Filipinas." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (ur. 21 sierpnia 1986 w Schweinfurcie) \u2013 filipi\u0144ski pi\u0142karz pochodzenia niemieckiego wyst\u0119puj\u0105cy na pozycji obro\u0144cy. Zawodnik klubu Eintracht Frankfurt." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043D \u041C\u0430\u0440\u043A\u0443\u0441 \u041A\u0430\u0431\u0456\u0437\u0430\u0440\u0435\u0441 \u0428\u0440\u0435\u043A (\u043D\u0456\u043C. Stephan Schr\u00F6ck, \u043D\u0430\u0440. 21 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1986, \u0428\u0432\u0430\u0439\u043D\u0444\u0443\u0440\u0442) \u2014 \u0444\u0456\u043B\u0456\u043F\u043F\u0456\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043E\u043B\u0456\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u043D\u0438\u043A, \u043F\u0456\u0432\u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u043D\u0438\u043A \u043A\u043B\u0443\u0431\u0443 \u0442\u0430 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0437\u0431\u0456\u0440\u043D\u043E\u0457 \u0424\u0456\u043B\u0456\u043F\u043F\u0456\u043D. \u0428\u0440\u0435\u043A \u0431\u0443\u0432 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043E\u043B\u0456\u0441\u0442\u043E\u043C \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0424\u0456\u043B\u0456\u043F\u043F\u0456\u043D \u0443 2013 \u0440\u043E\u0446\u0456." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephan_Schr\u00F6ck.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephan_Schr\u00F6ck_20191601_(cropped).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2021_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Association_football_fullbacks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Germany_youth_international_footballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Association_football_midfielders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Footballers_from_Bavaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_footballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bundesliga_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_sportspeople_of_Filipino_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2019_AFC_Asian_Cup_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2._Bundesliga_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2019_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Filipino_footballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Southeast_Asian_Games_competitors_for_the_Philippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philippines_international_footballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ceres\u2013Negros_F.C._players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:SpVgg_Greuther_F\u00FCrth_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1986_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Schweinfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Eintracht_Frankfurt_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Citizens_of_the_Philippines_through_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_Lower_Franconia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Filipino_expatriate_footballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:TSG_1899_Hoffenheim_players" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043D \u041C\u0430\u0440\u043A\u0443\u0441 \u041A\u0430\u0431\u0456\u0437\u0430\u0440\u0435\u0441 \u0428\u0440\u0435\u043A (\u043D\u0456\u043C. Stephan Schr\u00F6ck, \u043D\u0430\u0440. 21 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1986, \u0428\u0432\u0430\u0439\u043D\u0444\u0443\u0440\u0442) \u2014 \u0444\u0456\u043B\u0456\u043F\u043F\u0456\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043E\u043B\u0456\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u043D\u0438\u043A, \u043F\u0456\u0432\u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u043D\u0438\u043A \u043A\u043B\u0443\u0431\u0443 \u0442\u0430 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0437\u0431\u0456\u0440\u043D\u043E\u0457 \u0424\u0456\u043B\u0456\u043F\u043F\u0456\u043D. \u0428\u0440\u0435\u043A \u0431\u0443\u0432 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043E\u043B\u0456\u0441\u0442\u043E\u043C \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0424\u0456\u043B\u0456\u043F\u043F\u0456\u043D \u0443 2013 \u0440\u043E\u0446\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (ur. 21 sierpnia 1986 w Schweinfurcie) \u2013 filipi\u0144ski pi\u0142karz pochodzenia niemieckiego wyst\u0119puj\u0105cy na pozycji obro\u0144cy. Zawodnik klubu Eintracht Frankfurt." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (lahir 21 Agustus 1986) adalah seorang pemain sepak bola berkewarganegaraan Filipina yang bermain untuk klub SpVgg Greuther F\u00FCrth biasa bermain pada posisi bek. Schr\u00F6ck memulai karier juniornya di klub DJK Schweinfurt dan SpVgg Greuther F\u00FCrth kemudian memulai karier seniornya di klub tersebut, sebelum bergabung dengan 1899 Hoffenheim pada tahun 2012." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (Schweinfurt, 21 agosto 1986) \u00E8 un calciatore tedesco naturalizzato filippino, difensore o centrocampista svincolato della Nazionale filippina, della quale \u00E8 capitano. Annoverato tra i migliori giocatori filippini dell'era moderna, ha iniziato la propria carriera tra le giovanili dello Schweinfurt 05 e quindi del Greuther F\u00FCrth, con cui ha poi esordito professionalmente nel 2004. Dopo brevi esperienze in Bundesliga con Hoffenheim ed Eintracht Francoforte, nel 2017 si \u00E8 trasferito nella Philippines Football League presso lo United City. A livello internazionale, dopo aver militato nelle giovanili della Germania, ha esordito con la nazionale filippina nel 2011. Con la maglia degli Azkals ha partecipato alla Coppa d'Asia 2019, la prima di sempre del suo Paese, dove ha segnato il primo gol dei filippini in tale competizione." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0634\u062A\u064A\u0641\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0643\u0648\u0633 \u0643\u0627\u0628\u064A\u0632\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0634\u0631\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Stephan Schr\u00F6ck)\u200F (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 21 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1986) \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628 \"\u0634\u0631\u0648\u0643\u064A\"\u060C \u0647\u0648 \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0643\u0631\u0629 \u0642\u062F\u0645 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u2013\u0641\u0644\u0628\u064A\u0646\u064A \u0645\u062D\u062A\u0631\u0641 \u064A\u0644\u0639\u0628 \u0644\u0646\u0627\u062F\u064A \u0647\u0648\u0641\u0646\u0647\u0627\u064A\u0645 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0648\u0646\u062F\u0633\u0644\u064A\u063A\u0627. \u0648\u064A\u062C\u064A\u062F \u0627\u0644\u0644\u0639\u0628 \u0643\u0638\u0647\u064A\u0631 \u0623\u064A\u0645\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (Schweinfurt, 21 de agosto de 1986) \u00E9 um futebolista filipino de origem alem\u00E3 que atua como meio-campista ou lateral-direito. Atualmente defende o United City." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck (Schweinfurt, 21 augustus 1986) is een Duits-Filipijnse voetballer. Hij tekende in juli 2014 een vierjarig contract bij SpVgg Greuther F\u00FCrth, waarvoor hij ook van 2004 tot en met 2012 speelde. Schr\u00F6ck maakte op 29 juni 2011 zijn debuut voor het Filipijns voetbalelftal." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck, f\u00F6dd 21 augusti 1986 i Schweinfurt, \u00E4r en filippinsk fotbollsspelare som sedan 2017 spelar i United City. Han spelade i tyska ungdomslandslag, innan han 2011 bytte landslag till Filippinerna." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (* 21. August 1986 in Schweinfurt) ist ein deutsch-philippinischer Fu\u00DFballspieler. \u00DCblicherweise spielt er auf den defensiven Au\u00DFenbahnen, kann aber auch im Mittelfeld eingesetzt werden. Schr\u00F6cks Mutter ist Filipina, sein Vater Deutscher. Mit Paulinho Alcantara wird er als bester Spieler in der Geschichte seines Landes angesehen und genie\u00DFt Legenden-Status." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B7\u30E5\u30C6\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30DE\u30EB\u30AF\u30B9\u30FB\u30AB\u30D3\u30B5\u30EC\u30B9\u30FB\u30B7\u30E5\u30EC\u30C3\u30AF\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck, 1986\u5E748\u670821\u65E5 - \uFF09\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u3068\u30D5\u30A3\u30EA\u30D4\u30F3\u3092\u305D\u306E\u51FA\u81EA\u306B\u6301\u3064\u30D7\u30ED\u30B5\u30C3\u30AB\u30FC\u9078\u624B\u3067\u3042\u308B\u3002\u30BB\u30EC\u30B9\u30FB\u30CD\u30B0\u30ED\u30B9FC\u306B\u6240\u5C5E\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u30B5\u30C3\u30AB\u30FC\u30D5\u30A3\u30EA\u30D4\u30F3\u4EE3\u8868\u306B\u3082\u9078\u51FA\u3055\u308C\u3066\u304A\u308A\u3001\u30E6\u30FC\u30B9\u5E74\u4EE3\u3067\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u4EE3\u8868\u306B\u9078\u51FA\u3055\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002\u30DD\u30B8\u30B7\u30E7\u30F3\u306F\u30C7\u30A3\u30D5\u30A7\u30F3\u30C0\u30FC\uFF08\u53F3\u30B5\u30A4\u30C9\u30D0\u30C3\u30AF\uFF09\u3001\u30DF\u30C3\u30C9\u30D5\u30A3\u30FC\u30EB\u30C0\u30FC\u3002\u611B\u79F0\u306F\u30B7\u30E5\u30EC\u30C3\u30AD\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (Schweinfurt, Alemania Occidental, 21 de agosto de 1986) es un futbolista filipino de origen alem\u00E1n. Juega como centrocampista en la selecci\u00F3n de Filipinas." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (* 21. srpna 1986, Schweinfurt, Z\u00E1padn\u00ED N\u011Bmecko) je n\u011Bmecko-filip\u00EDnsk\u00FD fotbalov\u00FD z\u00E1lo\u017En\u00EDk, hr\u00E1\u010D n\u011Bmeck\u00E9ho klubu SpVgg Greuther F\u00FCrth. Na ml\u00E1de\u017Enick\u00E9 \u00FArovni reprezentoval N\u011Bmecko, v seniorsk\u00E9 kategorii je reprezentantem Filip\u00EDn." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck (German: [\u02C8\u0283\u0281\u00F8\u02D0k]; born 21 August 1986) is a professional footballer who plays as an attacking midfielder for the Azkals Development Team of the Philippines Football League and the Philippines national team. Although primarily a midfielder, earlier in his career he played mostly as a winger. Born to a German father and Filipino mother, Schr\u00F6ck was a youth international for Germany, but switched to the Philippines at the senior level. He began his professional career in Germany with Greuther F\u00FCrth and was part of the squad that won the 2011\u201312 2. Bundesliga. He then played in the Bundesliga with 1899 Hoffenheim and Eintracht Frankfurt before returning to Greuther F\u00FCrth in 2014. He joined Filipino club Ceres (later United City) on loan in 2016, with a permanent transfer taking place the following season. Schr\u00F6ck helped Ceres/United City win four consecutive Philippines Football League titles from 2017 to 2020, and received the Golden Ball award in the last two seasons." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck est un footballeur philippin d'origine allemande, n\u00E9 le 21 ao\u00FBt 1986 \u00E0 Schweinfurt. Il \u00E9volue au poste d'arri\u00E8re droit et est, \u00E0 ce jour, le seul philippin \u00E0 avoir inscrit un but dans une comp\u00E9tition internationale (chose qu'il fit contre le Kirghizistan \u00E0 l'occasion de la Coupe d'Asie des nations 2019)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC288\uD14C\uD310 \uB9C8\uB974\uCFE0\uC2A4 \uCE74\uBE44\uC0AC\uB808\uC2A4 \uC288\uB8B0\uD06C(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck, 1986\uB144 8\uC6D4 21\uC77C ~ )\uB294 \uB3C5\uC77C\uACC4 \uD544\uB9AC\uD540\uC758 \uCD95\uAD6C \uC120\uC218\uB85C \uD604\uC7AC \uC544\uC988\uCE7C\uC2A4 DT\uC5D0\uC11C \uBBF8\uB4DC\uD544\uB354 \uACB8 \uC218\uBE44\uC218\uB85C \uD65C\uB3D9 \uC911\uC774\uBA70 \uCCAD\uC18C\uB144 \uB300\uD45C\uD300 \uC2DC\uC808\uC5D0\uB294 \uB3C5\uC77C \uAD6D\uAC00\uB300\uD45C\uD300\uC5D0\uC11C \uB6F0\uC5C8\uC9C0\uB9CC \uD604\uC7AC\uB294 \uD544\uB9AC\uD540 \uC131\uC778 \uB300\uD45C\uD300\uC5D0\uC11C \uD65C\uC57D\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2013_Philippine_Peace_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maguindanao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundesliga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_FIFA_World_Cup_qualification_\u2013_AFC_Second_Round" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ali_Go" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_Lower_Franconia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Germany_youth_international_footballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bayern_Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkmenistan_national_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bocaue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Europa_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Dooley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_AFC_Asian_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parang,_Maguindanao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_AFF_Championship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norman_Fegidero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Filipino_footballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2019_AFC_Asian_Cup_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AFC_Champions_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:TSG_1899_Hoffenheim_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Azkals_Development_Team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2020_Philippines_Football_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/GFA_National_Training_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_AFF_Championship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Facebook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2020_AFF_Championship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beijing_Guoan_F.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Football_at_the_2019_Southeast_Asian_Games_\u2013_Men's_tournament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_AFF_Championship_qualification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FC_Bayern_Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_sportspeople_of_Filipino_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ASEAN_Football_Federation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2021_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franck_Rib\u00E9ry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2._Bundesliga_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Association_football_fullbacks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Stephan_Schr\u00F6ck.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yemen_national_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forward_(association_football)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Association_football" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sven-G\u00F6ran_Eriksson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ceres_F.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loyola_Meralco_Sparks_F.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AFC_Challenge_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tom_Starke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FIFA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_Philippines_Football_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Football_League_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philippines_international_footballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sri_Lanka_national_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ceres\u2013Negros_F.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Freis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_Philippines_Football_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Copa_Paulino_Alcantara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Footballers_from_Bavaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_City_F.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022\u201323_Philippines_Football_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ceres\u2013Negros_F.C._players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/APOEL_Nicosia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_Philippines_Football_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_Copa_Paulino_Alcantara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Panaad_Stadium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scott_Cooper_(football_manager)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Association_football_midfielders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippine_Sports_Stadium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Citizens_of_the_Philippines_through_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Football_League_(Philippines)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines_national_under-23_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bacolod" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_UFL_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dededo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuwait_national_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loan_(sports)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dubai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Midfielder_(association_football)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Striker_(football)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Global_F.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines_Football_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rashid_Stadium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1986_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Filipino_expatriate_footballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Borromeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2._Bundesliga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_FIFA_World_Cup_qualification_\u2013_AFC_Second_Round" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TSG_1899_Hoffenheim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asian_Football_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippine_Football_Federation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rizal_Memorial_Stadium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Football_at_the_2021_Southeast_Asian_Games_\u2013_Men's_tournament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines_national_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Eintracht_Frankfurt_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany_national_youth_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_AFC_Asian_Cup_Group_C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_FIFA_World_Cup_qualification_\u2013_AFC_Second_Round" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2008_AFF_Championship_qualification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_AFC_Challenge_Cup_qualification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2004\u201305_2._Bundesliga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eintracht_Frankfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_AFC_Challenge_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Schweinfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SpVgg_Greuther_F\u00FCrth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schweinfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Southeast_Asian_Games_competitors_for_the_Philippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:SpVgg_Greuther_F\u00FCrth_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011\u201312_2._Bundesliga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bundesliga_players" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2019_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_footballers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_FIFA_World_Cup_qualification_\u2013_AFC_First_Round" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cebu_Island" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:FIFA_player" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fussballdaten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Soccerbase" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Philippines_squad_2019_AFC_Asian_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Philippine_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fact" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NFT_player" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ceres\u2013Negros_F.C._squad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_football_biography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Abbr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephan_Schr\u00F6ck_20191601_(cropped).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122738680 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "43193" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 21223918 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephan Schr\u00F6ck" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Schr\u00F6ck with the Philippines at the 2019 AFC Asian Cup" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E1\u05D8\u05E4\u05DF_\u05E9\u05E8\u05D5\u05E7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B7\u30E5\u30C6\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30B7\u30E5\u30EC\u30C3\u30AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4r1w6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0627\u0633\u062A\u06CC\u0641\u0627\u0646_\u0634\u0631\u0648\u06A9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0634\u062A\u064A\u0641\u0627\u0646_\u0634\u0631\u0648\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05bz_vw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043D_\u0428\u0440\u0435\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0633\u062A\u064A\u0641\u0627\u0646_\u0634\u0631\u0648\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC288\uD14C\uD310_\uC288\uB8B0\uD06C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q67240" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u0633\u062A\u0641\u0627\u0646_\u0634\u0631\u0648\u06A9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mg.dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Footballer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Stephan_Schr\u00F6ck?oldid=1122738680&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pcupdate" : [ { "type" : "literal", "value" : "--11-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ntupdate" : [ { "type" : "literal", "value" : "--05-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schweinfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1986-08-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schweinfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/Person/height" : [ { "type" : "literal", "value" : "170.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/centimetre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/height" : [ { "type" : "literal", "value" : 1.7 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1986-08-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/youthyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1991 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2001 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caps" : [ { "type" : "literal", "value" : 183 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 12 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 10 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 19 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 42 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 60 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/team" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Azkals_Development_Team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ceres\u2013Negros_F.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_City_F.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eintracht_Frankfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SpVgg_Greuther_F\u00FCrth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany_national_youth_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TSG_1899_Hoffenheim" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/height" : [ { "type" : "literal", "value" : "1.70 m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/careerStation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__12" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__10" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck__CareerStation__5" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/number" : [ { "type" : "literal", "value" : "17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/clubs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Azkals_Development_Team" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1899 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SpVgg_Greuther_F\u00FCrth" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u2192 Ceres" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_City_F.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eintracht_Frankfurt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/clubnumber" : [ { "type" : "literal", "value" : 17 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalteam" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines_national_under-23_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines_national_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany_national_youth_football_team" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/youthclubs" : [ { "type" : "literal", "value" : "DJK Schweinfurt" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SpVgg_Greuther_F\u00FCrth" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/currentclub" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Azkals_Development_Team" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/position" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Midfielder_(association_football)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalcaps" : [ { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 12 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 52 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/goals" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 7 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 18 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 22 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fullname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephan Markus Cabizares Schr\u00F6ck" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 2019 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2004 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2005 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2011 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalgoals" : [ { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2022 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2016 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2017 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2012 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2013 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2014 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2004 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/position" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Midfielder_(association_football)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/quote" : [ { "type" : "literal", "value" : "It is a great honor to play for the country of my mother. It makes me really proud. I owe everything to her and all I have is because of my mother. Playing for the Philippines is my way of saying thank you to my mum." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/source" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u2013Schr\u00F6ck" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/align" : [ { "type" : "literal", "value" : "left" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "25.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/perCent" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joshua_Grommen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines_national_under-19_football_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines_national_under-23_football_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_AFC_Challenge_Cup_squads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1986_in_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_Ceres\u2013Negros_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_Davao_Aguilas_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_Global_Cebu_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_Kaya_FC\u2013Makati_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amani_Aguinaldo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_FC_Istiklol_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Stephan_Schr\u00F6ck" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines_national_football_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013\u201314_Borussia_Dortmund_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Global_Cebu_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Stallion_Laguna_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Ceres\u2013Negros_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_AFF_Championship_Group_A" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Esswein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Football_at_the_2019_Southeast_Asian_Games_\u2013_Men's_tournament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schweinfurt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_football_transfers_summer_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/currentMember" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_football_transfers_summer_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/currentMember" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00EBrgim_Mavraj" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_AFF_Championship_squads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Philippines_Football_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_AFC_Asian_Cup_squads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_AFF_Championship_squads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Philippines_Football_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013\u201314_APOEL_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_Philippines_Football_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_FAS_Tri-Nations_Series_squads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022\u201323_Philippines_Football_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Philippines_Football_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines_national_football_team_records_and_statistics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_AFC_Champions_League_qualifying_play-offs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines_national_under-23_football_team_results" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines_v_Tajikistan_(2019_AFC_Asian_Cup_qualification)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kuwait_national_football_team_results_(2010\u20132019)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_UFL_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_United_City_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_United_Football_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephan_schrock" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_AFC_Asian_Cup_qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013\u201314_in_Pakistani_football" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schrock" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEAN_Football_Federation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rm" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013\u201314_Eintracht_Frankfurt_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/goals" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_AFF_Championship_Group_B" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020\u201321_Port_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014\u201315_DFB-Pokal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_AFF_Championship_knockout_stage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_AFC_Champions_League_group_stage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_Bundesliga_players" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uzbekistan_national_football_team_results_(2010\u20132019)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014\u201315_Eintracht_Frankfurt_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Eintracht_Frankfurt_players" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_AFC_Cup_group_stage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013\u201314_UEFA_Europa_League_group_stage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012\u201313_TSG_1899_Hoffenheim_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_AFF_Championship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_AFF_Championship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Global_F.C." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Philippines_Football_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sven-G\u00F6ran_Eriksson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Singapore_national_football_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_FIFA_World_Cup_qualification_\u2013_AFC_Second_Round" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_AFC_Asian_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_FIFA_World_Cup_qualification_(AFC)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pakistan_national_football_team_results" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_AFC_Challenge_Cup_qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_Philippine_Peace_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012\u201313_FC_Bayern_Munich_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2005_UEFA_European_Under-19_Championship_squads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013\u201314_in_German_football" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_football_transfers_summer_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/currentMember" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_football_transfers_winter_2015\u201316" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/currentMember" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_AFC_Champions_League_qualifying_play-offs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_United_City_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Football_at_the_2021_Southeast_Asian_Games_\u2013_Men's_tournament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Filipino_sportspeople" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012\u201313_SpVgg_Greuther_F\u00FCrth_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sportspeople_with_dual_nationality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011\u201312_2._Bundesliga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SpVgg_Greuther_F\u00FCrth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Malaysian_football" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines_national_football_team_results_(2010\u20132019)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong_national_football_team_results_(2010\u20132019)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020\u201321_in_Thai_football" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Beijing_Guoan_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kyrgyzstan_national_football_team_results" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_AFC_Challenge_Cup_Final" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012\u201313_in_Hong_Kong_football" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Ceres\u2013Negros_F.C._season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Home_United_FC_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Singapore_national_football_team_results_(2020\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Tampines_Rovers_FC_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_Philippine_Peace_Cup_squads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_FIFA_World_Cup_qualification_\u2013_AFC_Second_Round" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011\u201312_SpVgg_Greuther_F\u00FCrth_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motm" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012\u201313_Eintracht_Frankfurt_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012\u201313_SV_Werder_Bremen_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Football_at_the_2019_Southeast_Asian_Games_\u2013_Men's_team_squads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010\u201311_Eintracht_Braunschweig_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_AFC_Asian_Cup_Group_C" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sportspeople_who_competed_for_more_than_one_nation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Selangor_FA_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Singapore_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_AFC_Champions_League_qualifying_play-offs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_AFF_Championship_Group_A" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Copa_Paulino_Alcantara_Final" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011\u201312_Eintracht_Braunschweig_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Philippines_Football_League_goalscorers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippines_Football_League_records_and_statistics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_AFF_Championship_statistics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schrock" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schroeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Azkals_Development_Team__Stephan_Schr\u00F6ck__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/currentMember" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Schr\u00F6ck" } ] }}