{  "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenInWarInSouthAmerica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Agent109777353" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGuerrillas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Guerrilla110150556" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArgentinePeopleOfGermanDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArgentinePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEastGermanSpies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGuerrillasKilledInAction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Radical110503452" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Revolutionist110527334" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Warrior110768585" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenIn20th-centuryWarfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRevolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheLatinAmericanWarsOfIndependence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleKilledInAction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArgentineActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCubanPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Spy110641755" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBuenosAires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArgentinePeopleOfPolishDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SecretAgent110569411" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5854\u739B\u62C9\u00B7\u90A6\u514B" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Haydee Tamara Bunke Bider" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u043D\u043A\u0435, \u0422\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0646\u0643" , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0647\u0627\u064A\u062F\u064A \u062A\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0646\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider)\u200F (19 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1937 \u2013 31 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1967) \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0628\u062A\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0635\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u060C \u062B\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0629 \u0648\u062C\u0627\u0633\u0648\u0633\u0629 \u0644\u0639\u0628\u062A \u062F\u0648\u0631\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0628\u064A\u0629 \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0639 \u0645\u062E\u062A\u0644\u0641 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0643\u0627\u062A \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062A\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0627\u0644\u0648\u062D\u064A\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0642\u0627\u062A\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0645\u0631\u062F\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0643\u0633\u064A\u064A\u0646 \u062A\u062D\u062A \u0642\u064A\u0627\u062F\u0629 \u062A\u0634\u064A \u062C\u064A\u0641\u0627\u0631\u0627 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062A\u0645\u0631\u062F \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u064A\u0641\u064A (1966-1967) \u0642\u062A\u0644\u062A \u0641\u064A \u0643\u0645\u064A\u0646 \u0623\u0639\u062F\u062A\u0647 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062E\u0627\u0628\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0648\u0628\u062A\u0646\u0641\u064A\u0630 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u064A\u0641\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider (ur. 19 listopada 1937 w Buenos Aires, zm. 31 sierpnia 1967 w ) \u2013 argenty\u0144ska komunistka, bliska wsp\u00F3\u0142pracowniczka Che Guevary z czas\u00F3w jego walk w Boliwii." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0439\u0434\u0435 \u0422\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0443\u043D\u043A\u0435 \u0411\u0438\u0434\u0435\u0440 (\u043D\u0435\u043C. Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider, \u043F\u0441\u0435\u0432\u0434\u043E\u043D\u0438\u043C \u2014 \u0422\u0430\u043D\u044F-\u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u043A\u0430 (\u0438\u0441\u043F. Tania la Guerrillera); 19 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1937, \u0411\u0443\u044D\u043D\u043E\u0441 \u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u0430 \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1967, \u0411\u043E\u043B\u0438\u0432\u0438\u044F) \u2014 \u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u043A\u0430 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0431\u043E\u0435\u0446 \u0431\u043E\u043B\u0438\u0432\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u0442\u0440\u044F\u0434\u0430 \u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u54C8\u74E6\u90A3\u00B7\u5854\u739B\u62C9\u00B7\u90A6\u514B\u00B7\u62DC\u5FB7\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AHayd\u00E9e Tamara Bunke Bider\uFF1B1937\u5E7411\u670819\u65E5\uFF0D1967\u5E748\u670831\u65E5\uFF09\uFF0C\u5FB7\u88D4\u963F\u6839\u5EF7\u4EBA\uFF0C1961\u5E74\u4F5C\u4E3A\u7FFB\u8BD1\u53BB\u4E86\u53E4\u5DF4\uFF0C\u540E\u4EE5\u4E00\u540D\u5730\u4E0B\u6218\u58EB\u7684\u8EAB\u4EFD\u6765\u5230\u73BB\u5229\u7EF4\u4E9A\uFF0C1967\u5E74\u4E0E\u5207\u00B7\u683C\u74E6\u62C9\u4E00\u8D77\u9047\u96BE\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider (Buenos Aires, Argentina, 1937ko azaroaren 19a - , Bolivia, 1967ko abuztuaren 31), Tania ezizenaz ezagutua, iraultzaile komunista eta espioia izan zen. Paper garrantzitsu bat jokatu zuen Kubako gobernuan Kubako iraultza ondoren, baita beste Latinoamerikako zenbait mugimendu iraultzaileetan ere. Che Guevararen aginduetara Boliviako komunistekin batera borrokatu zuen emakume bakarra izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E8e Tamara Bunke Bider (Buenos Aires, 19 november 1937 \u2013 (Bolivia), 31 augustus 1967), beter bekend als Tania of Tania de Guerrilla, was een Duits communistisch revolutionair. Bunke werd in Buenos Aires, Argentini\u00EB geboren als dochter van Erich Bunke en Nadia Bider. Haar ouders waren in de dertiger jaren van Duitsland naar Argentini\u00EB ge\u00EBmigreerd om de nazi's te ontvluchten. In 1952 verhuisde het gezin naar de toenmalige DDR, waar zij zich vestigden in Stalinstadt, het huidige Eisenh\u00FCttenstadt." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider (Buenos Aires, Argentina, 19 de noviembre de 1937 \u2013 \u00D1ancahuaz\u00FA, Bolivia, 31 de agosto de 1967), conocida como Tamara Bunke, o bajo su nombre de guerra, Tania, fue una activista revolucionaria, esp\u00EDa al servicio de Cuba y guerrillera argentina. Muri\u00F3 en combate mientras se desempe\u00F1aba a las \u00F3rdenes del Che Guevara en la Guerrilla de \u00D1ancahuaz\u00FA, Bolivia. Sus restos mortales reci\u00E9n fueron identificados en 1998. Trasladados a Cuba se encuentran enterrados en Mausoleo del Che Guevara ubicado en la provincia de Villa Clara, junto a los restos del Che y otros 28 guerrilleros que estuvieron bajo su mando en Bolivia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke B\u00EDder (* 19. November 1937 in Buenos Aires, Argentinien; \u2020 31. August 1967 in , Bolivien), auch bekannt unter ihrem Kampfnamen Tania, war eine deutsch-argentinische Verfechterin des , die durch ihre Teilnahme am bolivianischen Guerilla-Kampf unter dem Kommando von Che Guevara bekannt wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider, m\u00E9s coneguda com a Tamara Bunke o pel nom de guerra \u00ABTania\u00BB, (Buenos Aires, 19 de novembre de 1937 - prov\u00EDncia de Vallegrande, Bol\u00EDvia, 31 d'agost de 1967) fou una espia i guerrillera socialista alemanya d'origen argent\u00ED, que va tenir un paper destacat en el govern de Cuba despr\u00E9s de la Revoluci\u00F3 Cubana i en diversos moviments revolucionaris d'Am\u00E8rica Llatina. Fou l'\u00FAnica dona a la guerrilla marxista comandada per Che Guevara durant la insurrecci\u00F3 de Bol\u00EDvia (1966-1967), on va ser assassinada en una emboscada per militars de l'ex\u00E8rcit bolivi\u00E0 assistits per la CIA." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Haydee Tamara Bunke Bider (Buenos Aires, 19 novembre 1937 - R\u00EDo Grande, 31 ao\u00FBt 1967) est une r\u00E9volutionnaire communiste argentine d'origine allemande. \u00C9galement connue sous le pseudonyme de Tania la guerrillera, elle \u00E9tait la seule femme \u00E0 combattre aux c\u00F4t\u00E9s de la poign\u00E9e de gu\u00E9rilleros regroup\u00E9s au sein de l'Arm\u00E9e de lib\u00E9ration nationale (ELN) dirig\u00E9e par Che Guevara en Bolivie o\u00F9 elle fut tu\u00E9e dans une embuscade par des Rangers de l'arm\u00E9e bolivienne assist\u00E9s par la CIA." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara \"Tania\" Bunke Bider, f\u00F6dd 19 november 1937 i Buenos Aires, Argentina, d\u00F6d 31 augusti 1967 i , Vallegrande, Bolivia, var en argentinskf\u00F6dd \u00F6sttysk kommunistisk revolution\u00E4r och spion. Hon deltog i den kubanska revolutionen och i flera revolution\u00E4ra r\u00F6relser i Sydamerika." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider, pi\u00F9 nota come Tania la Guerrigliera (Buenos Aires, 19 novembre 1937 \u2013 , 31 agosto 1967), \u00E8 stata una rivoluzionaria e guerrigliera argentina. Tamara nasce da genitori tedeschi, militanti comunisti in esilio in Argentina. Dopo la guerra i genitori di Tamara decidono di tornare in Germania, nella parte orientale, per costruire il socialismo. Tamara, sentimentalmente legata all'America Latina, dove \u00E8 nata, studia lingue romanze e diviene interprete per il governo, incarico che la porta a conoscere Che Guevara. In seguito, decide di trasferirsi a Cuba e dedicare la sua vita alla rivoluzione cubana; la militanza rivoluzionaria la porter\u00E0 a diventare agente segreto prima e guerrigliera poi, col nome in codice Tania, esperienza che la condurr\u00E0 alla morte." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke, tamb\u00E9m conhecida como Tania, foi uma guerrilheira comunista que lutou ao lado de Che Guevara na Bol\u00EDvia. Quando morta, seu corpo foi levado ao hospital de Vallegrande, no mesmo local para qual foi levado o corpo de Che." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke B\u00EDder (19-a de novembro de 1937 \u2013 31-a de a\u016Dgusto de 1967), konata kiel Tania, estis revoluciulino kaj gerilana argentina." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider (19 November 1937 \u2013 31 Agustus 1967), yang lebih dikenal sebagai Tania atau Tania sang Gerilyawan, adalah seorang revolusioner dan mata-mata Jerman Timur kelahiran Argentina yang memainkan peran penting dalam setelah Revolusi Kuba dan dalam berbagai gerakan revolusioner Amerika Latin. Ia adalah satu-satunya wanita yang berjuang bersama dengan para gerilyawan Marxis di bawah pimpinan Che Guevara pada masa dimana ia tewas dalam sebuah serangan dari yang dibantu CIA." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider (November 19, 1937 \u2013 August 31, 1967), better known as Tania or Tania the Guerrillera, was an Argentine-born East German Marxist revolutionary and spy who played a prominent role in the Cuban government after the Cuban Revolution and in various Latin American revolutionary movements. She fought alongside communist guerrillas under Che Guevara during the Bolivian insurgency where she was killed in an ambush by CIA-assisted Bolivian Army Rangers." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TamaraBunke2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TamaraBunke3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TamaraBunke1.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:East_German_spies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Guerrillas_killed_in_action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-revisionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Socialist_Unity_Party_of_Germany_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1967_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_people_of_Polish-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Havana_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_people_of_German-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_warfare_post-1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_firearm_in_Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_emigrants_to_East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_war_in_South_America" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider (November 19, 1937 \u2013 August 31, 1967), better known as Tania or Tania the Guerrillera, was an Argentine-born East German Marxist revolutionary and spy who played a prominent role in the Cuban government after the Cuban Revolution and in various Latin American revolutionary movements. She fought alongside communist guerrillas under Che Guevara during the Bolivian insurgency where she was killed in an ambush by CIA-assisted Bolivian Army Rangers." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke B\u00EDder (* 19. November 1937 in Buenos Aires, Argentinien; \u2020 31. August 1967 in , Bolivien), auch bekannt unter ihrem Kampfnamen Tania, war eine deutsch-argentinische Verfechterin des , die durch ihre Teilnahme am bolivianischen Guerilla-Kampf unter dem Kommando von Che Guevara bekannt wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u54C8\u74E6\u90A3\u00B7\u5854\u739B\u62C9\u00B7\u90A6\u514B\u00B7\u62DC\u5FB7\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AHayd\u00E9e Tamara Bunke Bider\uFF1B1937\u5E7411\u670819\u65E5\uFF0D1967\u5E748\u670831\u65E5\uFF09\uFF0C\u5FB7\u88D4\u963F\u6839\u5EF7\u4EBA\uFF0C1961\u5E74\u4F5C\u4E3A\u7FFB\u8BD1\u53BB\u4E86\u53E4\u5DF4\uFF0C\u540E\u4EE5\u4E00\u540D\u5730\u4E0B\u6218\u58EB\u7684\u8EAB\u4EFD\u6765\u5230\u73BB\u5229\u7EF4\u4E9A\uFF0C1967\u5E74\u4E0E\u5207\u00B7\u683C\u74E6\u62C9\u4E00\u8D77\u9047\u96BE\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0439\u0434\u0435 \u0422\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0443\u043D\u043A\u0435 \u0411\u0438\u0434\u0435\u0440 (\u043D\u0435\u043C. Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider, \u043F\u0441\u0435\u0432\u0434\u043E\u043D\u0438\u043C \u2014 \u0422\u0430\u043D\u044F-\u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u043A\u0430 (\u0438\u0441\u043F. Tania la Guerrillera); 19 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1937, \u0411\u0443\u044D\u043D\u043E\u0441 \u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u0430 \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1967, \u0411\u043E\u043B\u0438\u0432\u0438\u044F) \u2014 \u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u043A\u0430 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0431\u043E\u0435\u0446 \u0431\u043E\u043B\u0438\u0432\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u0442\u0440\u044F\u0434\u0430 \u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke, tamb\u00E9m conhecida como Tania, foi uma guerrilheira comunista que lutou ao lado de Che Guevara na Bol\u00EDvia. Quando morta, seu corpo foi levado ao hospital de Vallegrande, no mesmo local para qual foi levado o corpo de Che." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke B\u00EDder (19-a de novembro de 1937 \u2013 31-a de a\u016Dgusto de 1967), konata kiel Tania, estis revoluciulino kaj gerilana argentina." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider (Buenos Aires, Argentina, 1937ko azaroaren 19a - , Bolivia, 1967ko abuztuaren 31), Tania ezizenaz ezagutua, iraultzaile komunista eta espioia izan zen. Paper garrantzitsu bat jokatu zuen Kubako gobernuan Kubako iraultza ondoren, baita beste Latinoamerikako zenbait mugimendu iraultzaileetan ere. Che Guevararen aginduetara Boliviako komunistekin batera borrokatu zuen emakume bakarra izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Haydee Tamara Bunke Bider (Buenos Aires, 19 novembre 1937 - R\u00EDo Grande, 31 ao\u00FBt 1967) est une r\u00E9volutionnaire communiste argentine d'origine allemande. \u00C9galement connue sous le pseudonyme de Tania la guerrillera, elle \u00E9tait la seule femme \u00E0 combattre aux c\u00F4t\u00E9s de la poign\u00E9e de gu\u00E9rilleros regroup\u00E9s au sein de l'Arm\u00E9e de lib\u00E9ration nationale (ELN) dirig\u00E9e par Che Guevara en Bolivie o\u00F9 elle fut tu\u00E9e dans une embuscade par des Rangers de l'arm\u00E9e bolivienne assist\u00E9s par la CIA." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0647\u0627\u064A\u062F\u064A \u062A\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0646\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider)\u200F (19 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1937 \u2013 31 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1967) \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0628\u062A\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0635\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u060C \u062B\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0629 \u0648\u062C\u0627\u0633\u0648\u0633\u0629 \u0644\u0639\u0628\u062A \u062F\u0648\u0631\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0628\u064A\u0629 \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0639 \u0645\u062E\u062A\u0644\u0641 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0643\u0627\u062A \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062A\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0627\u0644\u0648\u062D\u064A\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0642\u0627\u062A\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0645\u0631\u062F\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0643\u0633\u064A\u064A\u0646 \u062A\u062D\u062A \u0642\u064A\u0627\u062F\u0629 \u062A\u0634\u064A \u062C\u064A\u0641\u0627\u0631\u0627 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062A\u0645\u0631\u062F \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u064A\u0641\u064A (1966-1967) \u0642\u062A\u0644\u062A \u0641\u064A \u0643\u0645\u064A\u0646 \u0623\u0639\u062F\u062A\u0647 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062E\u0627\u0628\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0648\u0628\u062A\u0646\u0641\u064A\u0630 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u064A\u0641\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider (19 November 1937 \u2013 31 Agustus 1967), yang lebih dikenal sebagai Tania atau Tania sang Gerilyawan, adalah seorang revolusioner dan mata-mata Jerman Timur kelahiran Argentina yang memainkan peran penting dalam setelah Revolusi Kuba dan dalam berbagai gerakan revolusioner Amerika Latin. Ia adalah satu-satunya wanita yang berjuang bersama dengan para gerilyawan Marxis di bawah pimpinan Che Guevara pada masa dimana ia tewas dalam sebuah serangan dari yang dibantu CIA." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider, pi\u00F9 nota come Tania la Guerrigliera (Buenos Aires, 19 novembre 1937 \u2013 , 31 agosto 1967), \u00E8 stata una rivoluzionaria e guerrigliera argentina. Tamara nasce da genitori tedeschi, militanti comunisti in esilio in Argentina. Dopo la guerra i genitori di Tamara decidono di tornare in Germania, nella parte orientale, per costruire il socialismo. Tamara, sentimentalmente legata all'America Latina, dove \u00E8 nata, studia lingue romanze e diviene interprete per il governo, incarico che la porta a conoscere Che Guevara. In seguito, decide di trasferirsi a Cuba e dedicare la sua vita alla rivoluzione cubana; la militanza rivoluzionaria la porter\u00E0 a diventare agente segreto prima e guerrigliera poi, col nome in codice Tania, esperienza che la condurr\u00E0 alla morte." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider (ur. 19 listopada 1937 w Buenos Aires, zm. 31 sierpnia 1967 w ) \u2013 argenty\u0144ska komunistka, bliska wsp\u00F3\u0142pracowniczka Che Guevary z czas\u00F3w jego walk w Boliwii." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider, m\u00E9s coneguda com a Tamara Bunke o pel nom de guerra \u00ABTania\u00BB, (Buenos Aires, 19 de novembre de 1937 - prov\u00EDncia de Vallegrande, Bol\u00EDvia, 31 d'agost de 1967) fou una espia i guerrillera socialista alemanya d'origen argent\u00ED, que va tenir un paper destacat en el govern de Cuba despr\u00E9s de la Revoluci\u00F3 Cubana i en diversos moviments revolucionaris d'Am\u00E8rica Llatina. Fou l'\u00FAnica dona a la guerrilla marxista comandada per Che Guevara durant la insurrecci\u00F3 de Bol\u00EDvia (1966-1967), on va ser assassinada en una emboscada per militars de l'ex\u00E8rcit bolivi\u00E0 assistits per la CIA." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider (Buenos Aires, Argentina, 19 de noviembre de 1937 \u2013 \u00D1ancahuaz\u00FA, Bolivia, 31 de agosto de 1967), conocida como Tamara Bunke, o bajo su nombre de guerra, Tania, fue una activista revolucionaria, esp\u00EDa al servicio de Cuba y guerrillera argentina. Muri\u00F3 en combate mientras se desempe\u00F1aba a las \u00F3rdenes del Che Guevara en la Guerrilla de \u00D1ancahuaz\u00FA, Bolivia. Sus restos mortales reci\u00E9n fueron identificados en 1998. Trasladados a Cuba se encuentran enterrados en Mausoleo del Che Guevara ubicado en la provincia de Villa Clara, junto a los restos del Che y otros 28 guerrilleros que estuvieron bajo su mando en Bolivia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E8e Tamara Bunke Bider (Buenos Aires, 19 november 1937 \u2013 (Bolivia), 31 augustus 1967), beter bekend als Tania of Tania de Guerrilla, was een Duits communistisch revolutionair. Bunke werd in Buenos Aires, Argentini\u00EB geboren als dochter van Erich Bunke en Nadia Bider. Haar ouders waren in de dertiger jaren van Duitsland naar Argentini\u00EB ge\u00EBmigreerd om de nazi's te ontvluchten. In 1952 verhuisde het gezin naar de toenmalige DDR, waar zij zich vestigden in Stalinstadt, het huidige Eisenh\u00FCttenstadt. In de DDR engageerde Bunke zich in onder andere de Freie Deutsche Jugend, maar ze had een bijzondere interesse voor de Latijns-Amerikaanse Revolutionaire bewegingen. Tijdens een Cubaans staatsbezoek aan de DDR in 1960, onder leiding van Che Guevara, functioneerde Tania als tolk voor Guevara. Ge\u00EFnspireerd door de Cubaanse Revolutie trok Bunke in 1961 naar Cuba. Daar volgde zij een cursus tot verzetsstrijder, participeerde in werkbrigades, milities en een campagne ter bestrijding van analfabetisme. Vervolgens werkte zij in verschillende Cubaanse organisaties. In deze periode vergezelde Bunke Guevara ook op diens reizen door Latijns-Amerika. Ze was de enige vrouw die deel uitmaakte van de Boliviaanse communistische rebellen die onder leiding van Guevara in Bolivia een revolutie teweeg probeerden te brengen. Eind augustus 1967 sneuvelde zij samen met een grote groep rebellen in een hinderlaag van het Boliviaanse leger. Dit luidde het begin van het einde in van de beoogde Boliviaanse revolutie." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara \"Tania\" Bunke Bider, f\u00F6dd 19 november 1937 i Buenos Aires, Argentina, d\u00F6d 31 augusti 1967 i , Vallegrande, Bolivia, var en argentinskf\u00F6dd \u00F6sttysk kommunistisk revolution\u00E4r och spion. Hon deltog i den kubanska revolutionen och i flera revolution\u00E4ra r\u00F6relser i Sydamerika." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minor_planet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D1ancahuaz\u00FA_Guerrilla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stasi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunga_penetrans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Socialist_Unity_Party_of_Germany_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vallegrande" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Barrientos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_war_in_South_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tania,_the_Woman_Che_Guevara_Loved" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_(2008_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-revisionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Killed_in_action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humboldt_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Accordion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Folk_music" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leipzig" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Janet_Morris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pinar_del_R\u00EDo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Clara,_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_warfare_post-1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shared_world" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Militia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eisenh\u00FCttenstadt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Unity_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heroes_in_Hell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_imperialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Federation_of_Democratic_Youth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1967_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Guerrillas_killed_in_action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Espionage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u00EDo_Grande_(Bolivia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Symbionese_Liberation_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vallegrande_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heidi_Specogna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patty_Hearst" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2283_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ali_Primera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_emigrants_to_East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:TamaraBunke2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:TamaraBunke3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana,_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:glitterati" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_people_of_German-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Havana_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Education_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pseudonym" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_Mausoleum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivian_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guitar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jon_Lee_Anderson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paraguay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Interpreting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:East_German_spies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Steven_Soderbergh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_firearm_in_Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franka_Potente" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Nono_(composer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/KGB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Festival_of_Youth_and_Students" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_German_Youth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Satan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyudmila_Zhuravlyova" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Literacy_Campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Paz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_people_of_Polish-Jewish_descent" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Find_a_Grave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TamaraBunke1.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121817958 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070207093718/http:/chehasta.narod.ru/taniatamara.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.latinamericanstudies.org/che/bolivia-guerrillas.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "18557" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 875005 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tamara Bunke" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bunke in 1962 wearing the tilted beret of the newly formed Cuban People's Defence Militia" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q213684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03kqql" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/42628953" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5854\u739B\u62C9\u00B7\u90A6\u514B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0410\u0438\u0434\u0435_\u0422\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430_\u0411\u0443\u043D\u043A\u0435_\u0411\u0438\u0434\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Hayd\u00E9e_Tamara_Bunke_Bider" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Hayd\u00E9e_Tamara_Bunke_Bider" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0411\u0443\u043D\u043A\u0435,_\u0422\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118517422" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062A\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627_\u0628\u0648\u0646\u06A9\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p130964719" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E2\u10D0\u10DB\u10D0\u10E0\u10D0_\u10D1\u10E3\u10DC\u10D9\u10D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Hayd\u00E9e_Tamara_Bunke_Bider" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Haydee_Tamara_Bunke_Bider" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062A\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627_\u0628\u0627\u0646\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09A4\u09BE\u09AE\u09BE\u09B0\u09BE_\u09AC\u09C1\u09A8\u0995\u09C7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/22pKN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Hayd\u00E9e_Tamara_Bunke_Bider" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062A\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627_\u0628\u0627\u0646\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/42628953" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tamara_Bunke?oldid=1121817958&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Clara,_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_Mausoleum" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Clara,_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_Mausoleum" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-11-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-11-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke__PersonFunction__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journalism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journalism" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Communist revolutionary" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "East German/Cuban spy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/quote" : [ { "type" : "literal", "value" : "''\"Will my name one day be forgotten" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "and nothing of me remain on the Earth?\"''" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/source" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u2014 Tamara Bunke, a 1966 poem" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/align" : [ { "type" : "literal", "value" : "right" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "25.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/perCent" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bolivian" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Cuban" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vallegrande_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1967-08-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1967-08-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hayd\u00E9e Tamara Bunke Bider" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D1ancahuaz\u00FA_Guerrilla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathCause" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Killed_in_action" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathCause" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Killed_in_action" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vallegrande_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1967" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tamara_Bunke" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franka_Potente" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tamara_(given_name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meanings_of_minor_planet_names:_2001\u20133000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_1967" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00D1ancahuaz\u00FA_Guerrilla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_(2008_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tom\u00E1s_Borge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tania_Bunke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tania,_the_Woman_Che_Guevara_Loved" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heidi_Specogna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eisenh\u00FCttenstadt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Welch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marika_Hayashi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hayd\u00E9e_Tamara_Bunke_Bider" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke_Bider" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tania_la_Guerrillera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tania_the_Guerrilla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haydee_Tamara_Bunke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haydee_Tamara_Bunke_Bider" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hayd\u00E9e_Bider" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hayd\u00E9e_Tamara_Bunke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laura_Guti\u00E9rrez_Bauer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Argentines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Symbionese_Liberation_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Florida,_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u00E1maso_Jos\u00E9_Lescaille_Tabares" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_guerrillas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_on_the_postage_stamps_of_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Route_of_Che" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1967_in_Bolivia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hayd\u00E9e_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_Argentines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamara_Bunke" } ] }}