{  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_nationalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thaddeus L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thadd\u00E9e Anselme L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thaddeus L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB (28 October 1896 \u2013 24 April 1967) was a Vietnamese Catholic prelate who served as the Apostolic Vicar of Ph\u00E1t Di\u1EC7m from 1945 to 1959. He was also a supreme advisor to the early government of the Democratic Republic Vietnam. As a leading Vietnamese Catholic nationalist figure during the First Indochina War, T\u1EEB was an ardent opponent of both French colonialism and Vietnamese communism." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thadd\u00E9e Anselme L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB, auch Ta\u0111\u00EA\u00F4 Anselme L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB OCist (* 29. Oktober 1897 in Di Loan, Provinz Qu\u1EA3ng Tr\u1ECB, Annam; \u2020 24. April 1967 in , Provinz Gia \u0110\u1ECBnh, S\u00FCdvietnam) war ein vietnamesischer r\u00F6misch-katholischer Bischof." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thaddeus Anselm L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bishop_Thaddeus_Le_Huu_Tu,_PhatDiem,_Vietnam.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cistercian_bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Participants_in_the_Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1967_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1896_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thaddeus L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB (28 October 1896 \u2013 24 April 1967) was a Vietnamese Catholic prelate who served as the Apostolic Vicar of Ph\u00E1t Di\u1EC7m from 1945 to 1959. He was also a supreme advisor to the early government of the Democratic Republic Vietnam. As a leading Vietnamese Catholic nationalist figure during the First Indochina War, T\u1EEB was an ardent opponent of both French colonialism and Vietnamese communism." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thadd\u00E9e Anselme L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB, auch Ta\u0111\u00EA\u00F4 Anselme L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB OCist (* 29. Oktober 1897 in Di Loan, Provinz Qu\u1EA3ng Tr\u1ECB, Annam; \u2020 24. April 1967 in , Provinz Gia \u0110\u1ECBnh, S\u00FCdvietnam) war ein vietnamesischer r\u00F6misch-katholischer Bischof." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1967_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cistercian_bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominique_H\u1ED3_Ng\u1ECDc_C\u1EA9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00F2_V\u1EA5p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00E1t_Di\u1EC7m_Cathedral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_B\u00F9i_Chu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Most_Reverend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cistercians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Nguy\u1EC5n_B\u00E1_T\u00F2ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1896_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Participants_in_the_Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ordination" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-RC-bishop-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bishop_Thaddeus_Le_Huu_Tu,_PhatDiem,_Vietnam.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109326439 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://tusachtiengviet.com/a1141/giam-muc-le-huu-tu-phat-diem-1945-1954" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4026" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 68606615 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thaddeus Anselm L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Apostolic Vicar of Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Thadd\u00E9e_Le_Huu_Tu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ta\u0111\u00EA\u00F4_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10824152" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/11273122" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/9rCn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Thadd\u00E9e_Anselme_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB?oldid=1109326439&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "October 1945" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "January 1959" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/denomination" : [ { "type" : "literal", "value" : "Catholic" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Apostolic Vicar of Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"Vox clamantis in deserto\"" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/placeOfConsecration" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00E1t_Di\u1EC7m_Cathedral" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Di Loan, V\u0129nh Linh, Qu\u1EA3ng Tr\u1ECB, French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1896-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1896-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Nguy\u1EC5n_B\u00E1_T\u00F2ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Abbot of Ch\u00E2u S\u01A1n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1928-12-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Nguy\u1EC5n_B\u00E1_T\u00F2ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1945-10-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cistercians" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "January 2022" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00F2_V\u1EA5p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1967-04-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1967-04-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Nguy\u1EC5n_B\u00E1_T\u00F2ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherarticle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ta\u0111\u00EA\u00F4 L\u00EA H\u1EEFu T\u1EEB" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateOfConsecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1945-10-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coConsecrators" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominique_H\u1ED3_Ng\u1ECDc_C\u1EA9n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateOfPriestlyOrdination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1928-12-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/langcode" : [ { "type" : "literal", "value" : "vi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00F2_V\u1EA5p" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"Vox clamantis in deserto\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Most_Reverend" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Apostolic Administrator of B\u00F9i Chu" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Titular Bishop of Daphnusia" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "literal", "value" : "1945-06-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Huu_Tu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ] }}