{  "http://dbpedia.org/resource/Victims_of_Communism_Memorial_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_\u0110an_Qu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homo_Homini_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Father_Thadeus_Nguyen_Van_Ly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Tr\u1EA7n_V\u0103n_Ho\u00E0i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguyen_Van_Ly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_Nguyen_Van_Ly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Father_Nguyen_Van_Ly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tadeo_Nguyen_Van_Ly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Ly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Dissenter110018021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVictimsOfHumanRightsAbuses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersAndDetaineesOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmnestyInternationalPrisonersOfConscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDemocracyActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseHumanRightsActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thadeus Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thadeus Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Van Ly" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0412\u0430\u043D \u041B\u0438, \u0422\u0430\u0434\u0435\u0443\u0448" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thadd\u00E9e Nguy\u1EC5n v\u0103n L\u00FD" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u7406 (\u4EBA\u6B0A\u6D3B\u52D5\u5BB6)" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thadeus Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD (born 15 May 1946) is a Vietnamese Roman Catholic priest and dissident involved in many pro-democracy movements, for which he was imprisoned for a total of almost 15 years. For his ongoing imprisonment and continuous non-violent protest, Amnesty International adopted L\u00FD in December 1983 as a prisoner of conscience. Most recently, his support for the Bloc 8406 manifesto has led to his sentence on 30 March 2007, for an additional eight years in prison, where he was released and then returned in 2011." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0430\u0434\u0435\u0443\u0448 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0412\u0430\u043D \u041B\u0438 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ta\u0111\u00EA\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD; \u0440\u043E\u0434. 15 \u043C\u0430\u044F 1946) \u2014 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043D\u043E\u0433\u043E \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F, \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u0434\u0438\u0441\u0441\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442. \u0412\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u043B \u0437\u0430 \u043D\u0435\u043D\u0430\u0441\u0438\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043C\u0435\u0442\u043E\u0434\u044B \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u044B \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u043A\u0430\u043A \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439, \u0432 1983 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D \u0443\u0437\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u0441\u043E\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 Amnesty International. \u041F\u0440\u043E\u0432\u0435\u043B \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 20 \u043B\u0435\u0442 \u0432 \u0442\u044E\u0440\u044C\u043C\u0430\u0445 \u0438\u043B\u0438 \u043F\u043E\u0434 \u0434\u043E\u043C\u0430\u0448\u043D\u0438\u043C \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043E\u043C \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043D\u0443\u044E \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C. \u041B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u00AB\u0427\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0443\u00BB \u0447\u0435\u0448\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00AB\u0427\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A \u0432 \u0431\u0435\u0434\u0435\u00BB (2002). \u041A\u0430\u043D\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442 \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u044E \u0438\u043C\u0435\u043D\u0438 \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u044F \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u043E\u0432\u0430 \u00AB\u0417\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u0443 \u043C\u044B\u0441\u043B\u0438\u00BB (2009)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u7406\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATa\u0111\u00EA\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD\uFF0C1946\u5E745\u670815\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5929\u4E3B\u6559\u795E\u7236\u3001\u7570\u898B\u4EBA\u58EB\uFF0C\u9577\u671F\u81F4\u529B\u65BC\u6C11\u4E3B\u904B\u52D5\uFF0C\u4F7F\u4ED6\u88AB\u8D8A\u5357\u7576\u5C40\u56DA\u7981\u4E86\u63A5\u8FD115\u5E74\u3002\u7531\u65BC\u962E\u6587\u7406\u672C\u4EBA\u6301\u7E8C\u88AB\u56DA\u7981\u53CA\u53C3\u8207\u975E\u66B4\u529B\u6297\u722D\uFF0C\u570B\u969B\u7279\u8D66\u7D44\u7E54\u65BC1983\u5E7412\u6708\u8A8D\u540C\u4ED6\u662F\u4E00\u540D\u826F\u5FC3\u72AF\u3002 2007\u5E74\uFF0C\u4ED6\u53C8\u56E0\u652F\u63018406\u96C6\u56E2\u7684\u6C11\u4E3B\u5BA3\u8A00\u800C\u88AB\u63A7\u985B\u8986\u570B\u5BB6\u7F6A\u5165\u73448\u5E74\uFF0C\u4F46\u56E0\u70BA\u60A3\u8111\u7624\u800C\u7372\u7F13\u5211\u4E00\u5E74\uFF0C\u76F4\u52302011\u5E74\u518D\u56E0\u5176\u4ED6\u7F6A\u540D\u88AB\u6355\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD, genannt Bruder Thaddeus (alternativ Thadeus), (* 15. Mai 1946) ist ein r\u00F6misch-katholischer Priester und ein prominenter vietnamesischer Dissident. Er verbrachte als politischer H\u00E4ftling bislang mehr als 15 Jahre im Gef\u00E4ngnis." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le p\u00E8re Thaddeus (Thad\u00E9e) Nguyen Van Ly, n\u00E9 le 15 mai 1946, est un pr\u00EAtre catholique vietnamien, qui compte parmi les principaux militants pour la d\u00E9mocratie au Vietnam. Son engagement lui a valu plus de 15 ans de prison. En raison de son emprisonnement et de sa constance dans la protestation non violente, Amnesty International a class\u00E9 Nguyen Van Ly parmi les prisonniers de conscience en d\u00E9cembre 1983." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Padre Taddeo Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD \u00E8 un presbitero vietnamita dell'arcidiocesi di Hu\u00EA. \u00C8 un paladino dei diritti umani nel suo Paese." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thadeus Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_repression_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International_prisoners_of_conscience_held_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_Roman_Catholic_priests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1946_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_human_rights_abuses" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD, genannt Bruder Thaddeus (alternativ Thadeus), (* 15. Mai 1946) ist ein r\u00F6misch-katholischer Priester und ein prominenter vietnamesischer Dissident. Er verbrachte als politischer H\u00E4ftling bislang mehr als 15 Jahre im Gef\u00E4ngnis." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0430\u0434\u0435\u0443\u0448 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0412\u0430\u043D \u041B\u0438 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ta\u0111\u00EA\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD; \u0440\u043E\u0434. 15 \u043C\u0430\u044F 1946) \u2014 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043D\u043E\u0433\u043E \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F, \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u0434\u0438\u0441\u0441\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442. \u0412\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u043B \u0437\u0430 \u043D\u0435\u043D\u0430\u0441\u0438\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043C\u0435\u0442\u043E\u0434\u044B \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u044B \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u043A\u0430\u043A \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439, \u0432 1983 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D \u0443\u0437\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u0441\u043E\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 Amnesty International. \u041F\u0440\u043E\u0432\u0435\u043B \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 20 \u043B\u0435\u0442 \u0432 \u0442\u044E\u0440\u044C\u043C\u0430\u0445 \u0438\u043B\u0438 \u043F\u043E\u0434 \u0434\u043E\u043C\u0430\u0448\u043D\u0438\u043C \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043E\u043C \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043D\u0443\u044E \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C. \u041B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u00AB\u0427\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0443\u00BB \u0447\u0435\u0448\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00AB\u0427\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A \u0432 \u0431\u0435\u0434\u0435\u00BB (2002). \u041A\u0430\u043D\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442 \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u044E \u0438\u043C\u0435\u043D\u0438 \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u044F \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u043E\u0432\u0430 \u00AB\u0417\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u0443 \u043C\u044B\u0441\u043B\u0438\u00BB (2009)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Padre Taddeo Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD \u00E8 un presbitero vietnamita dell'arcidiocesi di Hu\u00EA. \u00C8 un paladino dei diritti umani nel suo Paese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thadeus Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD (born 15 May 1946) is a Vietnamese Roman Catholic priest and dissident involved in many pro-democracy movements, for which he was imprisoned for a total of almost 15 years. For his ongoing imprisonment and continuous non-violent protest, Amnesty International adopted L\u00FD in December 1983 as a prisoner of conscience. Most recently, his support for the Bloc 8406 manifesto has led to his sentence on 30 March 2007, for an additional eight years in prison, where he was released and then returned in 2011." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le p\u00E8re Thaddeus (Thad\u00E9e) Nguyen Van Ly, n\u00E9 le 15 mai 1946, est un pr\u00EAtre catholique vietnamien, qui compte parmi les principaux militants pour la d\u00E9mocratie au Vietnam. Son engagement lui a valu plus de 15 ans de prison. En raison de son emprisonnement et de sa constance dans la protestation non violente, Amnesty International a class\u00E9 Nguyen Van Ly parmi les prisonniers de conscience en d\u00E9cembre 1983." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6587\u7406\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATa\u0111\u00EA\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD\uFF0C1946\u5E745\u670815\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5929\u4E3B\u6559\u795E\u7236\u3001\u7570\u898B\u4EBA\u58EB\uFF0C\u9577\u671F\u81F4\u529B\u65BC\u6C11\u4E3B\u904B\u52D5\uFF0C\u4F7F\u4ED6\u88AB\u8D8A\u5357\u7576\u5C40\u56DA\u7981\u4E86\u63A5\u8FD115\u5E74\u3002\u7531\u65BC\u962E\u6587\u7406\u672C\u4EBA\u6301\u7E8C\u88AB\u56DA\u7981\u53CA\u53C3\u8207\u975E\u66B4\u529B\u6297\u722D\uFF0C\u570B\u969B\u7279\u8D66\u7D44\u7E54\u65BC1983\u5E7412\u6708\u8A8D\u540C\u4ED6\u662F\u4E00\u540D\u826F\u5FC3\u72AF\u3002 2007\u5E74\uFF0C\u4ED6\u53C8\u56E0\u652F\u63018406\u96C6\u56E2\u7684\u6C11\u4E3B\u5BA3\u8A00\u800C\u88AB\u63A7\u985B\u8986\u570B\u5BB6\u7F6A\u5165\u73448\u5E74\uFF0C\u4F46\u56E0\u70BA\u60A3\u8111\u7624\u800C\u7372\u7F13\u5211\u4E00\u5E74\uFF0C\u76F4\u52302011\u5E74\u518D\u56E0\u5176\u4ED6\u7F6A\u540D\u88AB\u6355\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People_In_Need_(Czech_Republic)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International_prisoners_of_conscience_held_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1946_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prisoner_of_conscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissident" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bloc_8406" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Secretary_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ben_Cui" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_human_rights_abuses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Representative" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homo_Homini_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bill_Clinton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Dan_Que" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freedom_of_expression" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Cao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_Roman_Catholic_priests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._State_Department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_repression_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monsignor_Tran_Van_Hoai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Linh_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zoe_Lofgren" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Country_of_Particular_Concern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dieu_Cay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Father_Buu_Dong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Progression_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Huy\u1EC1n_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Footer_Homo_Homini_Award_laureates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:When" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109326447 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/2007/03/31/world/asia/31briefs-dissident.html%3F_r=1&oref=slogin" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9544" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2569685 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thadeus Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Ly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ta\u0111\u00EA\u00F4_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.07npg0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/uFFY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Thadd\u00E9e_Nguy\u1EC5n_v\u0103n_L\u00FD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/121661526" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6587\u7406_(\u4EBA\u6B0A\u6D3B\u52D5\u5BB6)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1984424" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u0412\u0430\u043D_\u041B\u0438,_\u0422\u0430\u0434\u0435\u0443\u0448" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062A\u0627\u062F\u0626\u0648\u0633_\u0648\u06CC\u0646_\u0648\u0627\u0646_\u0644\u06CC" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Priest" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD?oldid=1109326447&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u0129nh Ch\u1EA5p, V\u0129nh Linh, Qu\u1EA3ng Tr\u1ECB, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-05-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Linh_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-05-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Roman Catholic priest and political dissident" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD" , "lang" : "en" } ] }}