{  "http://dbpedia.org/resource/Looking_for_Alaska" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dictator_novel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1989_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edith_Grossman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/The_General_in_His_Labyrinth" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/O_Taeseok" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postmodern_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_his_Labyrinth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_general_in_his_labyrint" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_General_In_His_Labyrinth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_General_En_Su_Laberinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_general_en_su_laberinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_In_His_Labyrinth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuela_S\u00E1enz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magdalena_River" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Garc\u00EDa_M\u00E1rquez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/CreativeWork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Novel106367879" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Fiction106367107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writing106362953" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/WrittenWork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Work" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNovelsAboutRevolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q386724" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanish-languageNovels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q234460" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColombianMagicRealismNovels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNovelsByGabrielGarc\u00EDaM\u00E1rquez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColombianNovels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q571" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenCommunication106349220" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://purl.org/ontology/bibo/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDictatorNovels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat1989Novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LiteraryComposition106364329" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoricalNovels" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u8FF7\u5BAE\u306E\u5C06\u8ECD" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sang Jenderal di Dalam Labirinnya" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le G\u00E9n\u00E9ral dans son labyrinthe" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El general en su laberinto" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der General in seinem Labyrinth" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The General in His Labyrinth" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B \u0432 \u0441\u0432\u043E\u0451\u043C \u043B\u0430\u0431\u0438\u0440\u0438\u043D\u0442\u0435" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The General in His Labyrinth" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B \u0443 \u0441\u0432\u043E\u0454\u043C\u0443 \u043B\u0430\u0431\u0456\u0440\u0438\u043D\u0442\u0456" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La generalo en sia labirinto" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8FF7\u5BAE\u4E2D\u7684\u5C07\u8ECD" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il generale nel suo labirinto" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Generalen i sin labyrint" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O General em Seu Labirinto" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0641\u064A \u0645\u062A\u0627\u0647\u062A\u0647 (\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629)" , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0641\u064A \u0645\u062A\u0627\u0647\u062A\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: El general en su laberinto)\u200F \u0647\u064A \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064A \u063A\u0627\u0628\u0631\u064A\u064A\u0644 \u063A\u0627\u0631\u062B\u064A\u0627 \u0645\u0627\u0631\u0643\u064A\u062B \u0627\u0644\u062D\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0623\u062F\u0628. \u0641\u0647\u0649 \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0630\u0627\u062A \u0637\u0627\u0628\u0639 \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u064A \u062D\u064A\u062B \u062A\u0648\u062B\u0642 \u0627\u0644\u0623\u064A\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062D\u064A\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0633\u064A\u0645\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0644\u064A\u0628\u0627\u0631\u060C \u0627\u0644\u0630\u064A \u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062D\u062F\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0639\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643\u0648\u0627 \u0641\u064A \u062D\u0631\u0643\u0629 \u0644\u062F\u0648\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0631\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631. \u0648\u0646\u0634\u0631\u062A \u0639\u0627\u0645 1989\u060C \u0648\u062A\u062F\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0629 \u062D\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062D\u064A\u0627\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u0628\u0627\u0631: \u0631\u062D\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0649 \u0645\u0646 \u0628\u0648\u062C\u0648\u062A\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062D\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u064A\u0628\u064A \u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064A\u0627 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0645\u063A\u0627\u062F\u0631\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0647\u0627\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0641\u0627\u0647 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le G\u00E9n\u00E9ral dans son labyrinthe (en espagnol : El general en su laberinto) est un roman de l'\u00E9crivain colombien et prix Nobel de litt\u00E9rature Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez. Il s'agit d'un r\u00E9cit romanc\u00E9 des derniers jours de Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, le lib\u00E9rateur et premier pr\u00E9sident de la R\u00E9publique de Colombie (Grande Colombie). Publi\u00E9 pour la premi\u00E8re fois en 1989, le livre raconte le voyage de Bol\u00EDvar de Bogota \u00E0 la c\u00F4te nord de la Colombie, alors qu'il cherche \u00E0 quitter l'Am\u00E9rique du Sud pour s'exiler en Europe. Ce sera le dernier qu'il entreprendra puisque, au bout de celui-ci, il meurt des suites d'une maladie myst\u00E9rieuse sans avoir pu prendre la mer pour le vieux continent." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La generalo en sia labirinto (hispane El general en su laberinto) estas romano verkita de la kolombia verkisto kaj Nobel-premiito Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez. \u011Ci estas fikcia raporto pri la lastaj tagoj de Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, la fama fondinto kaj \u015Dtatestro de Granda Kolombio. La libro estis unue eldonita en 1989, kaj priskribas la finan voja\u011Don de Bol\u00EDvar el Bogoto al la karibia bordo de Kolombio, cele al e\u016Dropa ekzilo kaj fu\u011Do el Sudameriko. En tiu diktator-romano pri tutkontinenta heroo, \"malespero, malsaneco kaj morto neeviteble venkas amon, sanon kaj vivon\". Rompante la tradician, heroan legendon pri \"El Libertador\" Bol\u00EDvar, Garc\u00EDa M\u00E1rquez tute kontra\u016De bildigas kompatindan protagoniston, anta\u016Dtempe maljunan viron, kiu estas korpe malsana kaj mense el\u0109erpita. La romano do celas esplori la labiri" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300E\u8FF7\u5BAE\u306E\u5C06\u8ECD\u300F\uFF08\u3081\u3044\u304D\u3085\u3046\u306E\u3057\u3087\u3046\u3050\u3093\u3001El general en su laberinto\uFF09\u306F\u3001\u30B3\u30ED\u30F3\u30D3\u30A2\u306E\u5C0F\u8AAC\u5BB6\u30AC\u30D6\u30EA\u30A8\u30EB\u30FB\u30AC\u30EB\u30B7\u30A2\uFF1D\u30DE\u30EB\u30B1\u30B9\u304C\u30011989\u5E74\u306B\u767A\u8868\u3057\u305F\u6B74\u53F2\u5C0F\u8AAC\u3002\u77ED\u671F\u9593\u3067\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u8A9E\u306B\u8A33\u3055\u308C\u305F\u3002 \u65E5\u672C\u8A9E\u7248\u306F\u6728\u6751\u6804\u4E00\u8A33\u3067\u65B0\u6F6E\u793E\u304B\u30891991\u5E74\u306B\u520A\u884C\u3055\u308C\u305F\u3002\u65B0\u7248\u304C2007\u5E74\u306B\u51FA\u3055\u308C\u305F\u3002 \u30E9\u30C6\u30F3\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u306E\u89E3\u653E\u8005\uFF08\u30EA\u30D9\u30EB\u30BF\u30C9\u30FC\u30EC\u30B9\uFF09\u3060\u3063\u305F\u304C\u3001\u5931\u610F\u306B\u3042\u308B\u30B7\u30E2\u30F3\u30FB\u30DC\u30EA\u30FC\u30D0\u30EB\u306E\u6700\u5F8C\u306E\u65E5\u3005\u3092\u63CF\u3044\u3066\u3044\u308B\u3002\u3000" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El general en su laberinto es una novela hist\u00F3rica del escritor colombiano y premiado Nobel de Literatura Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez. Recrea los \u00FAltimos d\u00EDas de Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, uno de los principales l\u00EDderes de los procesos de independencia pol\u00EDtica desarrollados en Am\u00E9rica del Sur en el primer cuarto del siglo XIX. Publicado en 1989, el relato se centra en el \u00FAltimo episodio protagonizado por Bol\u00EDvar: el viaje que le llev\u00F3 de Santa Fe de Bogot\u00E1 a la costa caribe\u00F1a de Colombia para intentar abandonar Am\u00E9rica y exiliarse en Europa." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B \u0443 \u0441\u0432\u043E\u0454\u043C\u0443 \u043B\u0430\u0431\u0456\u0440\u0438\u043D\u0442\u0456 (\u0456\u0441\u043F. El general en su laberinto) - \u0446\u0435 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u043A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0438\u0441\u044C\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u0430 \u0490\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043B\u044F \u0490\u0430\u0440\u0441\u0456\u044F \u041C\u0430\u0440\u043A\u0435\u0441\u0430, \u043B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u0430 \u041D\u043E\u0431\u0435\u043B\u0456\u0432\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u0457 \u0437 \u043B\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438. \u0412\u043F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u0431\u0443\u043B\u043E \u043E\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E \u0443 1989 \u0440." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der General in seinem Labyrinth (span. El general en su laberinto) ist ein Roman des kolumbianischen Literatur-Nobelpreistr\u00E4gers Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez aus dem Jahr 1989. Von Bogot\u00E1 aus tritt Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, der Befreier gro\u00DFer Teile S\u00FCdamerikas von Spanien, im Mai 1830 seine letzte Reise an. Auf dem R\u00EDo Magdalena f\u00FChrt sie ihn hinab in das Dorf Soledad ganz in der N\u00E4he des Karibischen Meeres. Bol\u00EDvar stirbt am 17. Dezember des Reisejahres in dem Landhaus San Pedro Alejandrino \u2013 ein paar Kilometer landeinw\u00E4rts von Santa Marta." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8FF7\u5BAB\u4E2D\u7684\u5C06\u519B \uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8BED\u539F\u540D\uFF1A El general en su laberinto\uFF09\u662F\u8BFA\u8D1D\u5C14\u6587\u5B66\u5956\u5F97\u4E3B\u3001\u54E5\u4F26\u6BD4\u4E9A\u4F5C\u5BB6\u52A0\u5E03\u91CC\u57C3\u5C14\u00B7\u52A0\u897F\u4E9A\u00B7\u9A6C\u5C14\u514B\u65AF1989\u5E74\u767C\u8868\u7684\u6B77\u53F2\u5C0F\u8AAA\uFF0C\u63CF\u5BEB\u5357\u7F8E\u89E3\u653E\u8005\u897F\u8499\u00B7\u73BB\u5229\u74E6\u5C141830\u5E7412\u6708\u751F\u547D\u6700\u5F8C\u768414\u5929\uFF0C\u6CBF\u8457\u99AC\u683C\u9054\u840A\u7D0D\u6CB3\u5E7B\u5F71\u822C\u7684\u65C5\u7A0B\u3002\u9019\u90E8\u5C0F\u8AAA\u662F\u53D7\u597D\u53CB\u963F\u723E\u74E6\u7F85\u00B7\u7A46\u8482\u65AF\u7684\u6FC0\u52F5\u800C\u8457\u624B\u5275\u4F5C\u7684\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B \u0432 \u0441\u0432\u043E\u0451\u043C \u043B\u0430\u0431\u0438\u0440\u0438\u043D\u0442\u0435 (\u0438\u0441\u043F. El general en su laberinto) \u2014 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u043A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044F \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044D\u043B\u044F \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u041C\u0430\u0440\u043A\u0435\u0441\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The General in His Labyrinth (original Spanish title: El general en su laberinto) is a 1989 dictator novel by Colombian writer and Nobel laureate Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez. It is a fictionalized account of the last seven months of Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, liberator and leader of Gran Colombia. The book traces Bol\u00EDvar's final journey from Bogot\u00E1 to the Caribbean coastline of Colombia in his attempt to leave South America for exile in Europe. Breaking with the traditional heroic portrayal of Bol\u00EDvar El Libertador, Garc\u00EDa M\u00E1rquez depicts a pathetic protagonist, a prematurely aged man who is physically ill and mentally exhausted. The story explores the labyrinth of Bol\u00EDvar's life through the narrative of his memories, in which \"despair, sickness, and death inevitably win out over love, health, and life\"." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The General in His Labyrinth (atau dalam judul asli dalam bahasa Spanyol El general en su laberinto atau dalam bahasa Indonesia Sang Jenderal dalam Labirinnya) adalah novel karangan penulis Kolombia dan peraih penghargaan Nobel untuk Bidang Sastra Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez yang menggunakan gaya fiksi klasik atau histori fiksi dalam menceritakan novel tersebut. The General in His Labyrinth menceritakan mengenai bulan-bulan terakhir Jenderal Sim\u00F3n Bol\u00EDvar (El Liberator), pemimpin Kolombia pada masanya yang diceritakan secara tragis dan sedih selama kepimpinannya dalam berusaha \"membebaskan\" dan memerdekakan Kolombia dan negara-negara lainnya dari penjajahan Spanyol di Amerika Selatan. Jenderal Sim\u00F3n Bol\u00EDvar diceritakan di The General in His Labyrinth memiliki penceritaan berkharimastik, menawan" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il generale nel suo labirinto \u00E8 un romanzo di Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez pubblicato nel 1989." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Generalen i sin labyrint (originaltitel: El general en su laberinto) \u00E4r en historisk roman fr\u00E5n 1989 av den nobelprisbel\u00F6nade colombianske f\u00F6rfattaren Gabriel Garcia M\u00E1rquez. Romanen handlar om den sydamerikanske generalen och frihetsk\u00E4mpen Sim\u00F3n Bol\u00EDvars sista m\u00E5nader i livet." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "The General in His Labyrinth" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bolivarmemorial01.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TheGeneralinhisLabyrinth_alt.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gran_Colombia_map.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sim\u00F3n_Bol\u00EDvar,_1825.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Garcia_marquez_general.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher" : [ { "type" : "literal", "value" : "1990 (Alfred A. Knopf, in English)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1989 (Editorial La Oveja Negra, in Spanish)" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alfred_A._Knopf_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_by_Gabriel_Garc\u00EDa_M\u00E1rquez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Colombian_magic_realism_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_set_in_Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Works_about_the_Spanish_American_wars_of_independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Sim\u00F3n_Bol\u00EDvar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dictator_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1989_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish-language_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_about_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_novels" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B \u0432 \u0441\u0432\u043E\u0451\u043C \u043B\u0430\u0431\u0438\u0440\u0438\u043D\u0442\u0435 (\u0438\u0441\u043F. El general en su laberinto) \u2014 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u043A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044F \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044D\u043B\u044F \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u041C\u0430\u0440\u043A\u0435\u0441\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0641\u064A \u0645\u062A\u0627\u0647\u062A\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: El general en su laberinto)\u200F \u0647\u064A \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064A \u063A\u0627\u0628\u0631\u064A\u064A\u0644 \u063A\u0627\u0631\u062B\u064A\u0627 \u0645\u0627\u0631\u0643\u064A\u062B \u0627\u0644\u062D\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0623\u062F\u0628. \u0641\u0647\u0649 \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0630\u0627\u062A \u0637\u0627\u0628\u0639 \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u064A \u062D\u064A\u062B \u062A\u0648\u062B\u0642 \u0627\u0644\u0623\u064A\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062D\u064A\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0633\u064A\u0645\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0644\u064A\u0628\u0627\u0631\u060C \u0627\u0644\u0630\u064A \u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062D\u062F\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0639\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643\u0648\u0627 \u0641\u064A \u062D\u0631\u0643\u0629 \u0644\u062F\u0648\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0631\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631. \u0648\u0646\u0634\u0631\u062A \u0639\u0627\u0645 1989\u060C \u0648\u062A\u062F\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0629 \u062D\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062D\u064A\u0627\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u0628\u0627\u0631: \u0631\u062D\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0649 \u0645\u0646 \u0628\u0648\u062C\u0648\u062A\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062D\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u064A\u0628\u064A \u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064A\u0627 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0645\u063A\u0627\u062F\u0631\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0647\u0627\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0641\u0627\u0647 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u0648\u062A\u062F\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0625\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062D\u062F\u064A\u062B \u0639\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062A\u0628\u062F\u064A\u0646\u060C \u0648\u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627\u0628\u062F \u0648\u0623\u0646 \u064A\u062A\u063A\u0644\u0628 \u0627\u0644\u064A\u0623\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0631\u0636 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u062A \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062D\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0635\u062D\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062D\u064A\u0627\u0629. \u0648\u0645\u0639 \u0628\u0648\u0644\u064A\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0633\u062A\u0637\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0623\u0646 \u064A\u0643\u0633\u0631 \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u062A\u0642\u0644\u064A\u062F\u064A\u0629\u060C \u062D\u064A\u062B \u064A\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u062F\u0627\u0639\u064A \u0644\u0644\u062D\u0631\u064A\u0629 \u0645\u0639 \u062C\u0632\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0642\u0629\u060C \u0645\u0633\u0644\u0637\u0627 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u064A\u0635\u062D\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u062E\u0648\u062E\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u062C\u0633\u062F\u064A\u0629 \u0648\u0639\u0642\u0644\u064A\u0629. \u0648\u064A\u0639\u0631\u0636 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0630\u0643\u0631\u0627\u062A \u0628\u0648\u0644\u064A\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0648\u0627\u062C\u0647\u062A\u0647 \u0641\u064A \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647. \u0648\u0628\u0639\u062F \u0623\u0646 \u062D\u0642\u0642 \u0627\u0644\u0646\u062C\u0627\u062D \u0641\u064A \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u0644\u0647 \u0645\u062B\u0644 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u0639\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0628 \u0641\u064A \u0632\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u064A\u0631\u0627\u060C \u0642\u0631\u0631 \u063A\u0627\u0631\u062B\u064A\u0627 \u0645\u0627\u0631\u0643\u064A\u062B \u0623\u0646 \u064A\u0643\u062A\u0628 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0631\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0638\u064A\u0645 \u0628\u0639\u062F \u0623\u0646 \u0642\u0631\u0623 \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0644\u0645 \u062A\u0643\u062A\u0645\u0644 \u0644\u0635\u062F\u064A\u0642\u0647 \u0623\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648 \u0645\u0648\u062A\u064A\u0633 \u0639\u0646 \u0628\u0648\u0644\u064A\u0628\u0627\u0631. \u062D\u064A\u062B \u0627\u0642\u062A\u0628\u0633 \u0639\u0646 \u0635\u062F\u064A\u0642\u0647 \u0645\u0648\u062A\u064A\u0633 \u0631\u062D\u0644\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u0628\u0627\u0631 \u0639\u0628\u0631 \u0646\u0647\u0631 \u0645\u0627\u062C\u062F\u0627\u0644\u064A\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0645 1830. \u0648\u0628\u0639\u062F \u0639\u0627\u0645\u064A\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0642\u064A\u0642 \u0646\u0634\u0631 \u0645\u0627\u0631\u0643\u064A\u062B \u0631\u0648\u0627\u064A\u062A\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629 \u0641\u064A \u062D\u064A\u0627\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u0628\u0627\u0631\u060C \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0623\u064A\u0631\u0644\u0646\u062F\u064A \u060C \u0641\u0636\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0648\u062B\u0627\u0626\u0642 \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u064A\u0629 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u064A\u0646. \u0648\u062C\u0639\u0644 \u0627\u0644\u062E\u0644\u0637 \u0627\u0644\u0623\u062F\u0628\u064A \u062D\u0648\u0644 \u0646\u0648\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0641\u064A \u0645\u062A\u0627\u0647\u062A\u0647 \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0635\u0639\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0635\u0646\u064A\u0641\u060C \u0648\u0627\u062E\u062A\u0644\u0641\u062A \u0622\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0644\u0644\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062F\u0628\u064A\u064A\u0646 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0643\u0648\u0646\u0647\u0627 \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0623\u062F\u0628\u064A\u0629 \u0623\u0648 \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u064A\u0629. \u0648\u0642\u062F \u0623\u062F\u0631\u062C \u0645\u0627\u0631\u0643\u064A\u062B \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062A\u0641\u0633\u064A\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062E\u064A\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0645\u062B\u0644 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0644\u062D\u0638\u0627\u062A \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0635\u0648\u0635\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062D\u064A\u0627\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064A\u0628\u0627\u0631\u060C \u0645\u0645\u0627 \u0623\u062F\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u063A\u0636\u0628 \u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062F\u0627\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062A\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0639\u0646\u062F \u0646\u0634\u0631\u0647 \u0644\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629. \u0648\u064A\u0639\u062A\u0642\u062F \u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062A\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0623\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u062A\u0636\u0631 \u0628\u0633\u0645\u0639\u0629 \u0648\u0627\u062D\u062F\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0623\u0646\u062C\u0628\u062A\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629\u060C \u0645\u0639\u0644\u0644\u064A\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u064A\u0642\u062F\u0645 \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0633\u0644\u0628\u064A\u0629 \u0639\u0646\u0647 \u0644\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C\u064A. \u0648\u0627\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0622\u062E\u0631\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0641\u064A \u0645\u062A\u0627\u0647\u062A\u0647 \u0643\u0631\u064A\u0627\u062D \u0639\u0637\u0631\u0647 \u0641\u064A \u062B\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062A\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0648\u062A\u062D\u062F\u064A\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0628\u0623\u0643\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u062C\u0644 \u0645\u0648\u0627\u062C\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0627\u0628." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La generalo en sia labirinto (hispane El general en su laberinto) estas romano verkita de la kolombia verkisto kaj Nobel-premiito Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez. \u011Ci estas fikcia raporto pri la lastaj tagoj de Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, la fama fondinto kaj \u015Dtatestro de Granda Kolombio. La libro estis unue eldonita en 1989, kaj priskribas la finan voja\u011Don de Bol\u00EDvar el Bogoto al la karibia bordo de Kolombio, cele al e\u016Dropa ekzilo kaj fu\u011Do el Sudameriko. En tiu diktator-romano pri tutkontinenta heroo, \"malespero, malsaneco kaj morto neeviteble venkas amon, sanon kaj vivon\". Rompante la tradician, heroan legendon pri \"El Libertador\" Bol\u00EDvar, Garc\u00EDa M\u00E1rquez tute kontra\u016De bildigas kompatindan protagoniston, anta\u016Dtempe maljunan viron, kiu estas korpe malsana kaj mense el\u0109erpita. La romano do celas esplori la labirinton de la vivo de Bol\u00EDvar, per la rakontado de liaj memora\u0135oj. Pro la anta\u016Da sukceso de aliaj verkoj kiel Cent jaroj da soleco a\u016D Amo en la tempoj de \u0125olero, Garc\u00EDa M\u00E1rquez decidis verki ion pri la \"Granda Liberiganto\", post kiam li legis nefinitan romanon pri Bol\u00EDvar fare de sia amiko \u00C1lvaro Mutis. Al la teksto de Mutis li ekzemple pruntis \u011Dian kadron, tio estas la voja\u011Do de Bol\u00EDvar la\u016Dlonge de la rivero Magdalena en 1830. La a\u016Dtoro bezonis du jarojn por studadi variajn fontojn, inkluzive de la ampleksaj memuaroj de la irlanda asistanto de Bol\u00EDvar, Daniel Florence O'Leary, sed anka\u016D pere de multaj aliaj historiaj dokumentoj a\u016D interparoladoj kun historiistoj. La generalo en sia labirinto estas mikso de variaj literaturaj \u011Denroj, tiel ke \u011Dia klasifikado montri\u011Das tre malfacila. Komentistoj emas malkonsenti pri \u011Dia ekzakta naturo, ie inter romano kaj historia raporto. Garc\u00EDa M\u00E1rquez ja insertis interpretitajn a\u016D fikciajn elementojn, e\u0109 koncerne la plej intimajn aferojn de la heroo, kio ka\u016Dzis skandalon tra Sudameriko. Multaj sudamerikaj eminentuloj tiam opiniis, ke la romano difektis la honoron de unu el la plej gravaj historiaj personoj de la regiono, kaj proponis negativan vidpunkton al eksteraj legantoj. Aliaj tamen konsideris la verkon kiel stimulilon por sudamerika kulturo, esperante ke \u011Di helpos la regionon konscii pri siaj multaj politikaj problemoj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The General in His Labyrinth (atau dalam judul asli dalam bahasa Spanyol El general en su laberinto atau dalam bahasa Indonesia Sang Jenderal dalam Labirinnya) adalah novel karangan penulis Kolombia dan peraih penghargaan Nobel untuk Bidang Sastra Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez yang menggunakan gaya fiksi klasik atau histori fiksi dalam menceritakan novel tersebut. The General in His Labyrinth menceritakan mengenai bulan-bulan terakhir Jenderal Sim\u00F3n Bol\u00EDvar (El Liberator), pemimpin Kolombia pada masanya yang diceritakan secara tragis dan sedih selama kepimpinannya dalam berusaha \"membebaskan\" dan memerdekakan Kolombia dan negara-negara lainnya dari penjajahan Spanyol di Amerika Selatan. Jenderal Sim\u00F3n Bol\u00EDvar diceritakan di The General in His Labyrinth memiliki penceritaan berkharimastik, menawan, selalu sukses dalam perang dan cinta, dan melankolis dalam pemikirannya hingga akhir hayatnya karena sakit pada umur ke-46 pada 17 Desember 1830. The General in His Labyrinth diterbitkan oleh pada 7 Oktober 2003 dan diterbitkan di Indonesia oleh pada tahun 2004 dengan judul Sang Jenderal dalam Labirinnya. Sebelum diterbitkan dalam bahasa Inggris, The General in His Labyrinth sudah diterbitkan di Spanyol pada tahun 1989. Meskipun begitu, karya Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez tidak hanya The General in His Labyrinth saja, melainkan seperti , , , , , dan sebagainya. The General in His Labyrinth sendiri mendapatkan berbagai pujian mengenai penggambaran Sim\u00F3n Bol\u00EDvar dan perjalanannya oleh New York Times Book Review, Los Angeles Times Book Review, San Francisco Chronicle, The Wall Street Journal, dan ." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El general en su laberinto es una novela hist\u00F3rica del escritor colombiano y premiado Nobel de Literatura Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez. Recrea los \u00FAltimos d\u00EDas de Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, uno de los principales l\u00EDderes de los procesos de independencia pol\u00EDtica desarrollados en Am\u00E9rica del Sur en el primer cuarto del siglo XIX. Publicado en 1989, el relato se centra en el \u00FAltimo episodio protagonizado por Bol\u00EDvar: el viaje que le llev\u00F3 de Santa Fe de Bogot\u00E1 a la costa caribe\u00F1a de Colombia para intentar abandonar Am\u00E9rica y exiliarse en Europa. En la novela, que se puede encuadrar en el subg\u00E9nero narrativo de \"la desesperanza, la enfermedad y la muerte inevitablemente superan al amor, la salud y la vida\".\u200B Rompiendo con la tradicional visi\u00F3n heroica de Bol\u00EDvar, ofrece un retrato del libertador cercano al patetismo y subrayando los rasgos que acompa\u00F1an a su prematura vejez: enfermo y mentalmente exhausto.\u200B La novela explora los laberintos de la vida de Bol\u00EDvar a trav\u00E9s de la narraci\u00F3n de sus recuerdos. Luego del \u00E9xito de otras obras como Cien a\u00F1os de soledad y El amor en los tiempos del c\u00F3lera, Garc\u00EDa M\u00E1rquez escribi\u00F3 sobre Bol\u00EDvar al leer una novela sobre el h\u00E9roe, inacabada, de su amigo, el tambi\u00E9n escritor colombiano \u00C1lvaro Mutis, que tomaba como motivo el \u00FAltimo viaje de Bol\u00EDvar por el R\u00EDo Magdalena en 1830. Tras dos a\u00F1os de investigaciones, que abarcaron los 34 tomos de las extensas memorias del edec\u00E1n irland\u00E9s de Bol\u00EDvar, el general Daniel Florencio O'Leary, as\u00ED como muchos otros documentos hist\u00F3ricos y consultas con acad\u00E9micos, Garc\u00EDa M\u00E1rquez public\u00F3 su novela sobre los \u00FAltimos siete meses de la vida de Bol\u00EDvar. La mezcla de g\u00E9neros hace que El general en su laberinto sea dif\u00EDcil de clasificar, y los comentaristas est\u00E1n en desacuerdo respecto a d\u00F3nde posicionarla en la escala entre la novela y el relato hist\u00F3rico. La inserci\u00F3n por Garc\u00EDa M\u00E1rquez de elementos interpretativos y de ficci\u00F3n (algunos relativos a los momentos m\u00E1s \u00EDntimos de Bol\u00EDvar) caus\u00F3 esc\u00E1ndalo en ciertas partes de Am\u00E9rica Latina. Muchas prominentes figuras latinoamericanas cre\u00EDan que la novela da\u00F1aba la reputaci\u00F3n de uno de los personajes hist\u00F3ricos m\u00E1s importantes de la regi\u00F3n y presentaba una imagen negativa al mundo exterior. Otros vieron El general en su laberinto como un b\u00E1lsamo para la cultura latinoamericana y un reto hacia la regi\u00F3n para que se enfrentara a sus problemas." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Generalen i sin labyrint (originaltitel: El general en su laberinto) \u00E4r en historisk roman fr\u00E5n 1989 av den nobelprisbel\u00F6nade colombianske f\u00F6rfattaren Gabriel Garcia M\u00E1rquez. Romanen handlar om den sydamerikanske generalen och frihetsk\u00E4mpen Sim\u00F3n Bol\u00EDvars sista m\u00E5nader i livet." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B \u0443 \u0441\u0432\u043E\u0454\u043C\u0443 \u043B\u0430\u0431\u0456\u0440\u0438\u043D\u0442\u0456 (\u0456\u0441\u043F. El general en su laberinto) - \u0446\u0435 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u043A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0438\u0441\u044C\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u0430 \u0490\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043B\u044F \u0490\u0430\u0440\u0441\u0456\u044F \u041C\u0430\u0440\u043A\u0435\u0441\u0430, \u043B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u0430 \u041D\u043E\u0431\u0435\u043B\u0456\u0432\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u0457 \u0437 \u043B\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438. \u0412\u043F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u0431\u0443\u043B\u043E \u043E\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E \u0443 1989 \u0440." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300E\u8FF7\u5BAE\u306E\u5C06\u8ECD\u300F\uFF08\u3081\u3044\u304D\u3085\u3046\u306E\u3057\u3087\u3046\u3050\u3093\u3001El general en su laberinto\uFF09\u306F\u3001\u30B3\u30ED\u30F3\u30D3\u30A2\u306E\u5C0F\u8AAC\u5BB6\u30AC\u30D6\u30EA\u30A8\u30EB\u30FB\u30AC\u30EB\u30B7\u30A2\uFF1D\u30DE\u30EB\u30B1\u30B9\u304C\u30011989\u5E74\u306B\u767A\u8868\u3057\u305F\u6B74\u53F2\u5C0F\u8AAC\u3002\u77ED\u671F\u9593\u3067\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u8A9E\u306B\u8A33\u3055\u308C\u305F\u3002 \u65E5\u672C\u8A9E\u7248\u306F\u6728\u6751\u6804\u4E00\u8A33\u3067\u65B0\u6F6E\u793E\u304B\u30891991\u5E74\u306B\u520A\u884C\u3055\u308C\u305F\u3002\u65B0\u7248\u304C2007\u5E74\u306B\u51FA\u3055\u308C\u305F\u3002 \u30E9\u30C6\u30F3\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u306E\u89E3\u653E\u8005\uFF08\u30EA\u30D9\u30EB\u30BF\u30C9\u30FC\u30EC\u30B9\uFF09\u3060\u3063\u305F\u304C\u3001\u5931\u610F\u306B\u3042\u308B\u30B7\u30E2\u30F3\u30FB\u30DC\u30EA\u30FC\u30D0\u30EB\u306E\u6700\u5F8C\u306E\u65E5\u3005\u3092\u63CF\u3044\u3066\u3044\u308B\u3002\u3000" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8FF7\u5BAB\u4E2D\u7684\u5C06\u519B \uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8BED\u539F\u540D\uFF1A El general en su laberinto\uFF09\u662F\u8BFA\u8D1D\u5C14\u6587\u5B66\u5956\u5F97\u4E3B\u3001\u54E5\u4F26\u6BD4\u4E9A\u4F5C\u5BB6\u52A0\u5E03\u91CC\u57C3\u5C14\u00B7\u52A0\u897F\u4E9A\u00B7\u9A6C\u5C14\u514B\u65AF1989\u5E74\u767C\u8868\u7684\u6B77\u53F2\u5C0F\u8AAA\uFF0C\u63CF\u5BEB\u5357\u7F8E\u89E3\u653E\u8005\u897F\u8499\u00B7\u73BB\u5229\u74E6\u5C141830\u5E7412\u6708\u751F\u547D\u6700\u5F8C\u768414\u5929\uFF0C\u6CBF\u8457\u99AC\u683C\u9054\u840A\u7D0D\u6CB3\u5E7B\u5F71\u822C\u7684\u65C5\u7A0B\u3002\u9019\u90E8\u5C0F\u8AAA\u662F\u53D7\u597D\u53CB\u963F\u723E\u74E6\u7F85\u00B7\u7A46\u8482\u65AF\u7684\u6FC0\u52F5\u800C\u8457\u624B\u5275\u4F5C\u7684\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der General in seinem Labyrinth (span. El general en su laberinto) ist ein Roman des kolumbianischen Literatur-Nobelpreistr\u00E4gers Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez aus dem Jahr 1989. Von Bogot\u00E1 aus tritt Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, der Befreier gro\u00DFer Teile S\u00FCdamerikas von Spanien, im Mai 1830 seine letzte Reise an. Auf dem R\u00EDo Magdalena f\u00FChrt sie ihn hinab in das Dorf Soledad ganz in der N\u00E4he des Karibischen Meeres. Bol\u00EDvar stirbt am 17. Dezember des Reisejahres in dem Landhaus San Pedro Alejandrino \u2013 ein paar Kilometer landeinw\u00E4rts von Santa Marta." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le G\u00E9n\u00E9ral dans son labyrinthe (en espagnol : El general en su laberinto) est un roman de l'\u00E9crivain colombien et prix Nobel de litt\u00E9rature Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez. Il s'agit d'un r\u00E9cit romanc\u00E9 des derniers jours de Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, le lib\u00E9rateur et premier pr\u00E9sident de la R\u00E9publique de Colombie (Grande Colombie). Publi\u00E9 pour la premi\u00E8re fois en 1989, le livre raconte le voyage de Bol\u00EDvar de Bogota \u00E0 la c\u00F4te nord de la Colombie, alors qu'il cherche \u00E0 quitter l'Am\u00E9rique du Sud pour s'exiler en Europe. Ce sera le dernier qu'il entreprendra puisque, au bout de celui-ci, il meurt des suites d'une maladie myst\u00E9rieuse sans avoir pu prendre la mer pour le vieux continent. Ses pr\u00E9c\u00E9dents romans tels que Cent ans de solitude et L'Amour aux temps du chol\u00E9ra ayant \u00E9t\u00E9 des succ\u00E8s, Garc\u00EDa M\u00E1rquez d\u00E9cide d'\u00E9crire un livre sur \u00AB Le Lib\u00E9rateur \u00BB apr\u00E8s avoir lu un ouvrage inachev\u00E9 d'\u00C1lvaro Mutis sur ce sujet. Garc\u00EDa M\u00E1rquez demande alors \u00E0 son confr\u00E8re la permission de r\u00E9diger un ouvrage sur l'ultime voyage de Bol\u00EDvar. Apr\u00E8s deux ans de recherches pendant lesquels il \u00E9tudie notamment les 34 tomes des m\u00E9moires de Daniel Florence O'Leary (l'aide de camp de Bol\u00EDvar) et divers documents historiques, Garc\u00EDa M\u00E1rquez publie son roman sur les sept derniers mois de la vie du g\u00E9n\u00E9ral sud-am\u00E9ricain. C'est la vie de Bol\u00EDvar qui constitue le \u00AB labyrinthe \u00BB \u00E9voqu\u00E9 dans le titre, un labyrinthe fait des mille souvenirs que l'ouvrage rappelle et dans lequel il nous introduit. Le m\u00E9lange des genres dans Le G\u00E9n\u00E9ral dans son labyrinthe le rend difficile \u00E0 classer dans l'un de ceux-ci et les critiques ne s'accordent pas sur la place exacte \u00E0 lui donner entre le roman et le r\u00E9cit historique (et toutes les nuances dans les diff\u00E9rences qui les distinguent). La pr\u00E9sence de passages romanc\u00E9s doit tout \u00E0 l'inspiration de Garc\u00EDa M\u00E1rquez. Il traite de certains des incidents les plus intimes de la vie de Bol\u00EDvar, ce qui provoque une certaine indignation dans quelques pays d'Am\u00E9rique latine o\u00F9 le livre a \u00E9t\u00E9 publi\u00E9. De nombreuses et \u00E9minentes personnalit\u00E9s latino-am\u00E9ricaines ont estim\u00E9 que le roman a sali la r\u00E9putation de l'une des plus importantes figures historiques de cette partie du monde et en a donn\u00E9 une image n\u00E9gative dans les autres continents. D'autres voient dans Le G\u00E9n\u00E9ral dans son labyrinthe une mani\u00E8re f\u00E9conde de provoquer la culture latino-am\u00E9ricaine et un d\u00E9fi lanc\u00E9 \u00E0 ce continent par rapport aux probl\u00E8mes qu'il doit affronter." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The General in His Labyrinth (original Spanish title: El general en su laberinto) is a 1989 dictator novel by Colombian writer and Nobel laureate Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez. It is a fictionalized account of the last seven months of Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, liberator and leader of Gran Colombia. The book traces Bol\u00EDvar's final journey from Bogot\u00E1 to the Caribbean coastline of Colombia in his attempt to leave South America for exile in Europe. Breaking with the traditional heroic portrayal of Bol\u00EDvar El Libertador, Garc\u00EDa M\u00E1rquez depicts a pathetic protagonist, a prematurely aged man who is physically ill and mentally exhausted. The story explores the labyrinth of Bol\u00EDvar's life through the narrative of his memories, in which \"despair, sickness, and death inevitably win out over love, health, and life\". Following the success of One Hundred Years of Solitude (1967) and Love in the Time of Cholera (1985), Garc\u00EDa M\u00E1rquez decided to write about the \"Great Liberator\" after reading an unfinished novel by his friend \u00C1lvaro Mutis. He borrowed the setting\u2014Bol\u00EDvar's voyage down the Magdalena River in 1830\u2014from Mutis. Garc\u00EDa M\u00E1rquez spent two years researching the subject, encompassing the extensive memoirs of Bol\u00EDvar's Irish aide-de-camp, Daniel Florencio O'Leary, as well as numerous other historical documents and consultations with academics. Its mixture of genres makes The General in His Labyrinth difficult to classify, and commentators disagree over where it lies on the scale between novel and historical account. Garc\u00EDa M\u00E1rquez's insertion of interpretive and fictionalized elements\u2014some dealing with Bol\u00EDvar's most intimate moments\u2014initially caused outrage in parts of Latin America. Many prominent Latin American figures believed that the novel portrayed a negative image to the outside world of one of the region's most important historic figures. Others saw The General in His Labyrinth as a tonic for Latin American culture and a challenge to the region to deal with its problems." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il generale nel suo labirinto \u00E8 un romanzo di Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez pubblicato nel 1989." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Marta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Persian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuberculosis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amsterdam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Recorded_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chronicle_of_a_Death_Foretold" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honda,_Tolima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EBSCO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ilan_Stavans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historical_novel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Puerto_Rico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donostia-San_Sebasti\u00E1n,_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sim\u00F3n_Bol\u00EDvar,_1825.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:TheGeneralinhisLabyrinth_alt.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Puerto_Real_de_la_Cruz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1989_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bolivarmemorial01.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juntas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taipei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Works_about_the_Spanish_American_wars_of_independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Sim\u00F3n_Bol\u00EDvar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barranca_Nueva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Gran_Colombia_map.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuela_Saenz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dictator_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_memory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Fuentes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arturo_Uslar_Pietri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Postmodernist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_set_in_Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alfred_A._Knopf_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labyrinth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicosia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Love_in_the_Time_of_Cholera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Colombian_magic_realism_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Urdaneta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_by_Gabriel_Garc\u00EDa_M\u00E1rquez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Atwood" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edith_Grossman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Prize_for_Literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arabic_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Provinces_of_New_Granada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bogot\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0130stanbul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/One_Hundred_Years_of_Solitude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hardcover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_Ong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bucharest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Autumn_of_the_Patriarch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virgin_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tokyo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turbaco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mariano_Montilla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_VII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Mujica_(writer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dictator_novel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Cruz_de_Mompox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish-language_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_mythology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tehran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trinity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_American_Boom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tirana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Creole_peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sim\u00F3n_Bol\u00EDvar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agust\u00EDn_Jer\u00F3nimo_de_Iturbide_y_Huarte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venezuela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mariana_Carcel\u00E9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Garc\u00EDa_M\u00E1rquez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hispanic_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hebrew_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Carre\u00F1o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paperback" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napoleon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quito" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe_de_Bogot\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_IV_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gran_Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Jos\u00E9_de_Sucre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protagonist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Florencio_O'Leary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sh\u014Dgun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_about_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aide-de-camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epigraph_(literature)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_de_Paula_Santander" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Facatativ\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00EDn_Mosquera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organization_of_American_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peninsular_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soledad,_Atl\u00E1ntico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Columbus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecuador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/JSTOR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cartagena,_Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swedish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Garc\u00EDa_M\u00E1rquez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minotaur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Domingo_Caycedo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_American_literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_A._Knopf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Teresa_Rodr\u00EDguez_del_Toro_y_Alaysa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C1lvaro_Mutis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cologne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuela_S\u00E1enz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Bonaparte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tel_Aviv" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Magdalena_River" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigmund_Freud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Ayacucho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nelson_Bocaranda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Legend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Gabriel_Garc\u00EDa_M\u00E1rquez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Transl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_shortened_footnotes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Featured_article" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_book" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Garcia_marquez_general.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1117219620 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.nybooks.com/articles/3488" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://search.ebscohost.com/login.aspx%3Fdirect=true&db=a9h&AN=12486163&site=ehost-live" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://search.ebscohost.com/login.aspx%3Fdirect=true&db=a9h&AN=9010081484&site=ehost-live" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://search.ebscohost.com/login.aspx%3Fdirect=true&db=rch&AN=9110070424&site=ehost-live" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/latinamericanwri00pari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/latinamericasnew00ment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.educoea.org/Portal/bdigital/contenido/interamer/interamer_64/art3/exorcism.aspx%3Fculture=en&navid=221%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://semanticscholar.org/paper/c05667709bc2a8e7713a8c6a2b040966b02c56e8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/companiontospani00hart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://crossworks.holycross.edu/cgi/viewcontent.cgi%3Farticle=1004&context=span_fac_scholarship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html%3Fres=9C0CE6D8173BF935A2575AC0A966958260" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.theatlantic.com/doc/200605/chavez" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "58487" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1162324 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/language" : [ { "type" : "literal", "value" : "Spanish" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "The General in His Labyrinth" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "First edition" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://min.dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/175859306" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/EfVA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4343312-1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/O_General_em_Seu_Labirinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04chpv" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0698\u0646\u0631\u0627\u0644_\u062F\u0631_\u0647\u0632\u0627\u0631\u062A\u0648\u06CC_\u062E\u0648\u062F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Der_General_in_seinem_Labyrinth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Il_generale_nel_suo_labirinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Generalen_i_sin_labyrint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u062C\u0646\u0631\u0627\u0644_\u0641\u064A_\u0645\u062A\u0627\u0647\u062A\u0647_(\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8FF7\u5BAE\u4E2D\u7684\u5C07\u8ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/bookmashup/books/9580600066" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q97232505" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Generalen_i_sin_labyrint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/The_General_in_His_Labyrinth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B_\u0443_\u0441\u0432\u043E\u0454\u043C\u0443_\u043B\u0430\u0431\u0456\u0440\u0438\u043D\u0442\u0456" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/La_generalo_en_sia_labirinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/El_general_en_su_laberinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/197049972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/191523348" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B_\u0432_\u0441\u0432\u043E\u0451\u043C_\u043B\u0430\u0431\u0438\u0440\u0438\u043D\u0442\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Le_G\u00E9n\u00E9ral_dans_son_labyrinthe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Sang_Jenderal_di_Dalam_Labirinnya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Generalen_i_sin_labyrint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1193847" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/T\u01B0\u1EDBng_qu\u00E2n_gi\u1EEFa_m\u00EA_h\u1ED3n_tr\u1EADn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u8FF7\u5BAE\u306E\u5C06\u8ECD" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Novel" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/The_General_in_His_Labyrinth?oldid=1117219620&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titleOrig" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/The_General_in_His_Labyrinth" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dictator_novel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historical_novel" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/literaryGenre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historical_novel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dictator_novel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mediaType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hardcover and paperback" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/mediaType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paperback" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hardcover" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/translator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edith_Grossman" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/translator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edith_Grossman" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Garc\u00EDa_M\u00E1rquez" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/publisher" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_A._Knopf" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/publisher" : [ { "type" : "literal", "value" : 1989 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1990 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Garc\u00EDa_M\u00E1rquez" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pages" : [ { "type" : "literal", "value" : 285 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/isbn" : [ { "type" : "literal", "value" : "958-06-0006-6" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/isbn" : [ { "type" : "literal", "value" : 958 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/numberOfPages" : [ { "type" : "literal", "value" : "285" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger" } ] }}