{  "http://dbpedia.org/resource/Malmk\u00F6ping" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kerry_Shale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/WrittenWork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/CreativeWork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Work" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q234460" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q386724" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://purl.org/ontology/bibo/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q571" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stolet\u00FD sta\u0159\u00EDk, kter\u00FD vylezl z okna a zmizel" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il centenario che salt\u00F2 dalla finestra e scomparve" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0645\u0626\u0648\u064A \u0627\u0644\u0630\u064A \u0647\u0628\u0637 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0641\u0630\u0629 \u0648\u0627\u062E\u062A\u0641\u0649" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Vieux qui ne voulait pas f\u00EAter son anniversaire" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u043D\u0456\u0439 \u0447\u043E\u043B\u043E\u0432\u0456\u043A, \u0449\u043E \u0432\u0438\u043B\u0456\u0437 \u0443 \u0432\u0456\u043A\u043D\u043E \u0456 \u0437\u043D\u0438\u043A" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stulatek, kt\u00F3ry wyskoczy\u0142 przez okno i znikn\u0105\u0142 (powie\u015B\u0107)" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Hundertj\u00E4hrige, der aus dem Fenster stieg und verschwand" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Hundred-Year-Old Man Who Climbed Out the Window and Disappeared" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El abuelo que salt\u00F3 por la ventana y se larg\u00F3" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCC3D\uBB38 \uB118\uC5B4 \uB3C4\uB9DD\uCE5C 100\uC138 \uB178\uC778" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'avi de 100 anys que es va escapar per la finestra" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7A93\u304B\u3089\u9003\u3052\u305F100\u6B73\u8001\u4EBA" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u043E \u043B\u0435\u0442 \u0438 \u0447\u0435\u043C\u043E\u0434\u0430\u043D \u0434\u0435\u043D\u0435\u0433 \u0432 \u043F\u0440\u0438\u0434\u0430\u0447\u0443" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u300E\u7A93\u304B\u3089\u9003\u3052\u305F100\u6B73\u8001\u4EBA\u300F\uFF08\u307E\u3069\u304B\u3089\u306B\u3052\u305F\u3072\u3083\u304F\u3055\u3044\u308D\u3046\u3058\u3093\u3001\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u8A9E: Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann\uFF09\u306F\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u4EBA\u4F5C\u5BB6\u306E\u30C7\u30D3\u30E5\u30FC\u4F5C\u3068\u306A\u3063\u305F2009\u5E74\u306E\u5C0F\u8AAC\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Hundred-Year-Old Man Who Climbed Out the Window and Disappeared (Swedish: Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann), also known as The 100-Year-Old Man Who Climbed Out the Window and Disappeared in the US, is a 2009 comic novel by the Swedish author Jonas Jonasson. The Swedish version was first published on 9 September 2009, and the English version on 12 July 2012. In 2018, a sequel to the book, The Accidental Further Adventures of the Hundred-Year-Old Man, was published." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u0421\u0442\u043E \u043B\u0435\u0442 \u0438 \u0447\u0435\u043C\u043E\u0434\u0430\u043D \u0434\u0435\u043D\u0435\u0433 \u0432 \u043F\u0440\u0438\u0434\u0430\u0447\u0443\u00BB (\u0448\u0432\u0435\u0434. Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) \u2014 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044F \u042E\u043D\u0430\u0441\u0430 \u042E\u043D\u0430\u0441\u0441\u043E\u043D\u0430, \u043D\u0430\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0432 2009 \u0433\u043E\u0434\u0443. \u041F\u043E \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D\u0443 \u0431\u044B\u043B \u0441\u043D\u044F\u0442 \u0444\u0438\u043B\u044C\u043C \u00AB\u0421\u0442\u043E\u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043A, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439 \u0432\u044B\u043B\u0435\u0437 \u0432 \u043E\u043A\u043D\u043E \u0438 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il centenario che salt\u00F2 dalla finestra e scomparve (in svedese Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) \u00E8 il primo romanzo di Jonas Jonasson, edito nel 2009. In quello stesso anno risult\u00F2 essere il libro pi\u00F9 venduto in Svezia, \u00E8 stato poi tradotto in oltre trenta lingue." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Vieux qui ne voulait pas f\u00EAter son anniversaire (en su\u00E9dois : Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann, soit \u00AB le centenaire qui est sorti par la fen\u00EAtre et qui a disparu \u00BB) est un roman su\u00E9dois de Jonas Jonasson, publi\u00E9 originellement en su\u00E9dois en 2009, et traduit en 2011 par Caroline Berg pour les Presses de la Cit\u00E9. M\u00FB par son instinct, un pensionnaire fugue de sa maison de retraite le jour de son centi\u00E8me anniversaire. Le livre raconte ses aventures et, en parall\u00E8le, toutes celles de sa longue vie." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann \u00E9s una novel\u00B7la de l'autor suec Jonas Jonasson publicada l'any 2009. En catal\u00E0 es va publicar a l'editorial La Campana l'any 2012 sota el t\u00EDtol L'avi de 100 anys que es va escapar per la finestra." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stulatek, kt\u00F3ry wyskoczy\u0142 przez okno i znikn\u0105\u0142 (szw. Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) \u2013 powie\u015B\u0107 szwedzkiego pisarza Jonasa Jonassona wydana w 2009 r. przez wydawnictwo Piratf\u00F6rlaget, najlepiej sprzedaj\u0105ca si\u0119 ksi\u0105\u017Cka w Szwecji w 2010 roku i mi\u0119dzynarodowy bestseller. Prawa do t\u0142umaczenia do 2013 r. zosta\u0142y sprzedane w co najmniej 35 krajach. Do czerwca 2014 roku ksi\u0105\u017Cka sprzeda\u0142a si\u0119 w ponad 6 milionach egzemplarzy na ca\u0142ym \u015Bwiecie." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stolet\u00FD sta\u0159\u00EDk, kter\u00FD vylezl z okna a zmizel (\u0161v\u00E9dsky Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) je humoristick\u00FD rom\u00E1n \u0161v\u00E9dsk\u00E9ho spisovatele Jonase Jonassona z roku 2009. Jedn\u00E1 se o prvn\u00ED autorovu knihu, ve kter\u00E9 na pozad\u00ED jednoho dlouh\u00E9ho a nev\u0161edn\u00EDho \u017Eivota zachycuje d\u016Fle\u017Eit\u00E9 historick\u00E9 ud\u00E1losti 20. stolet\u00ED s humorem a nads\u00E1zkou. Rom\u00E1n se hned po uveden\u00ED na trh stal bestsellerem a byl p\u0159elo\u017Een do v\u00EDce ne\u017E 30 jazyk\u016F." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uC601\uD654\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uCC3D\uBB38 \uB118\uC5B4 \uB3C4\uB9DD\uCE5C 100\uC138 \uB178\uC778 (\uC601\uD654) \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.)( \uC5F0\uADF9\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uCC3D\uBB38 \uB118\uC5B4 \uB3C4\uB9DD\uCE5C 100\uC138 \uB178\uC778 (\uC5F0\uADF9) \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.)\n\u300A\uCC3D\uBB38 \uB118\uC5B4 \uB3C4\uB9DD\uCE5C 100\uC138 \uB178\uC778\u300B(\uC2A4\uC6E8\uB374\uC5B4: Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann)\uC740 \uC694\uB098\uC2A4 \uC694\uB098\uC190\uC774 2009\uB144\uC5D0 \uBC1C\uD45C\uD55C \uC18C\uC124\uB85C, 2013\uB144, \uB3D9\uBA85\uC758 \uC774\uB984\uC73C\uB85C \uC601\uD654\uD654\uB418\uC5C8\uB2E4. \uCC3D\uBB38\uC744 \uB118\uC5B4 \uB3C4\uB9DD\uCE5C 100\uC138 \uB178\uC778\uC758 \uC8FC\uC778\uACF5\uC778 \uC54C\uB780 \uCE7C\uC190\uC774\uB77C\uB294 \uB0A8\uC790\uAC00 \uACAA\uAC8C \uB418\uB294 \uC774\uC57C\uAE30\uAC00 \uC774 \uCC45\uC758 \uC8FC\uC694 \uB0B4\uC6A9\uC774\uB2E4. \uC18D\uD3B8\uC740 \uC148\uC744 \uD560 \uC904 \uC544\uB294 \uAE4C\uB9C9\uB208\uC774 \uC5EC\uC790\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Hundertj\u00E4hrige, der aus dem Fenster stieg und verschwand (schwedischer Originaltitel: Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) ist der Deb\u00FCtroman des schwedischen Journalisten und Autors Jonas Jonasson. Der Roman erschien im Jahr 2009 beim Verlag Piratf\u00F6rlaget, wurde 2010 zum meistverkauften Buch Schwedens und entwickelte sich schnell zu einem internationalen Bestseller. Seine \u00DCbersetzungsrechte wurden bis 2013 in mindestens 35 L\u00E4nder verkauft. Bis Juni 2014 wurde das Buch weltweit \u00FCber 6 Millionen Mal verkauft." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann \u00E4r en roman fr\u00E5n 2009 av Jonas Jonasson. Romanen \u00E4r hans debutroman. Boken blev 2010 \u00E5rs mest s\u00E5lda bok i Sverige, och s\u00E5lde i cirka 617 000 exemplar varav drygt 500 000 i pocket. Boken vann \u00E4ven Iris Ljudbokspris f\u00F6r \u00C5rets b\u00E4sta ljudbok 2010. Pocketversionen utkom i april 2010, och hamnade snabbt p\u00E5 f\u00F6rstaplats p\u00E5 pockettoppen hos bland annat Bokus, Pocket Shop och Bokia." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u043D\u0456\u0439 \u0447\u043E\u043B\u043E\u0432\u0456\u043A, \u0449\u043E \u0432\u0438\u043B\u0456\u0437 \u0443 \u0432\u0456\u043A\u043D\u043E \u0456 \u0437\u043D\u0438\u043A (\u0448\u0432\u0435\u0434. Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) \u2014 \u0434\u0435\u0431\u044E\u0442\u043D\u0438\u0439 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0438\u0441\u044C\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u0430 \u042E\u043D\u0430\u0441\u0430 \u042E\u043D\u0430\u0441\u0441\u043E\u043D\u0430 2009 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u0432\u0430\u043D\u043E\u044E \u043A\u043D\u0438\u0433\u043E\u044E \u0443 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0456\u0457 \u0443 2010 \u0440\u043E\u0446\u0456 - \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043E \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 617 000 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0456\u0440\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432. \u0417\u0430 \u0441\u044E\u0436\u0435\u0442\u043E\u043C \u043A\u043D\u0438\u0433\u0438 \u0443 2013 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u0431\u0443\u0432 \u0437\u043D\u044F\u0442\u0438\u0439 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0456\u043B\u044C\u043C. \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u044E \u043A\u043D\u0438\u0436\u043A\u0430 \u0432\u0438\u0439\u0448\u043B\u0430 \u0443 2021 \u0440\u043E\u0446\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El abuelo que salt\u00F3 por la ventana y se larg\u00F3 (Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann originalmente en sueco), es una novela del escritor sueco Jonas Jonasson. Fue publicada en espa\u00F1ol por Salamandra en 2009." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0645\u0626\u0648\u064A \u0627\u0644\u0630\u064A \u0647\u0628\u0637 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0641\u0630\u0629 \u0648\u0627\u062E\u062A\u0641\u0649 (\u0628\u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F\u064A\u0629: Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) \u0647\u064A \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064A\u062F\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062F\u0627\u0621 \u0623\u0644\u0651\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F\u064A \u064A\u0648\u0646\u0627\u0633 \u064A\u0648\u0646\u0627\u0633\u0648\u0646 \u0633\u0646\u0629 2009. \u0648\u0635\u062F\u0631\u062A \u0627\u0644\u062A\u0631\u062C\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 2013\u060C \u0639\u0646 \u062F\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0649 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F\u060C \u0648\u062A\u0631\u062C\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0631\u062C\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062F\u0646\u064A \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0646 \u0623\u0628\u0648 \u0632\u064A\u0646\u0629. \u062D\u0642\u0642\u062A \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0623\u0631\u0642\u0627\u0645 \u0645\u0628\u064A\u0639\u0627\u062A \u0648\u0636\u0639\u062A\u0647\u0627 \u0628\u064A\u0646 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0627\u0644\u0643\u062A\u0628 \u0645\u0628\u064A\u0639\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F \u0648\u0641\u064A \u0645\u062E\u062A\u0644\u0641 \u0623\u0633\u0648\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0643\u062A\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629\u060C \u0628\u0639\u062F \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0645\u062A\u0631\u062C\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u063A\u0627\u062A \u0645\u062E\u062A\u0644\u0641\u0629. \u0633\u0646\u0629 2013\u060C \u062A\u0645 \u0625\u0646\u062A\u0627\u062C \u0641\u064A\u0644\u0645 \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0645\u0642\u062A\u0628\u0633 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "P1476" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Hundred-Year-Old Man Who Climbed Out the Window and Disappeared" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hundra\u00E5ringen_som_klev_ut_genom_f\u00F6nstret_och_f\u00F6rsvann.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher" : [ { "type" : "literal", "value" : "Piratf\u00F6rlaget" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_set_in_the_20th_century" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_set_in_Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_Swedish_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish-language_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Joseph_Stalin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Harry_S._Truman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Francisco_Franco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Works_about_Falangism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Works_about_old_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_comedy_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Kim_Jong-il" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Mao_Zedong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_novels_adapted_into_films" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_debut_novels" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Il centenario che salt\u00F2 dalla finestra e scomparve (in svedese Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) \u00E8 il primo romanzo di Jonas Jonasson, edito nel 2009. In quello stesso anno risult\u00F2 essere il libro pi\u00F9 venduto in Svezia, \u00E8 stato poi tradotto in oltre trenta lingue." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Hundred-Year-Old Man Who Climbed Out the Window and Disappeared (Swedish: Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann), also known as The 100-Year-Old Man Who Climbed Out the Window and Disappeared in the US, is a 2009 comic novel by the Swedish author Jonas Jonasson. The Swedish version was first published on 9 September 2009, and the English version on 12 July 2012. In 2018, a sequel to the book, The Accidental Further Adventures of the Hundred-Year-Old Man, was published." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stolet\u00FD sta\u0159\u00EDk, kter\u00FD vylezl z okna a zmizel (\u0161v\u00E9dsky Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) je humoristick\u00FD rom\u00E1n \u0161v\u00E9dsk\u00E9ho spisovatele Jonase Jonassona z roku 2009. Jedn\u00E1 se o prvn\u00ED autorovu knihu, ve kter\u00E9 na pozad\u00ED jednoho dlouh\u00E9ho a nev\u0161edn\u00EDho \u017Eivota zachycuje d\u016Fle\u017Eit\u00E9 historick\u00E9 ud\u00E1losti 20. stolet\u00ED s humorem a nads\u00E1zkou. Rom\u00E1n se hned po uveden\u00ED na trh stal bestsellerem a byl p\u0159elo\u017Een do v\u00EDce ne\u017E 30 jazyk\u016F." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u0421\u0442\u043E \u043B\u0435\u0442 \u0438 \u0447\u0435\u043C\u043E\u0434\u0430\u043D \u0434\u0435\u043D\u0435\u0433 \u0432 \u043F\u0440\u0438\u0434\u0430\u0447\u0443\u00BB (\u0448\u0432\u0435\u0434. Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) \u2014 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044F \u042E\u043D\u0430\u0441\u0430 \u042E\u043D\u0430\u0441\u0441\u043E\u043D\u0430, \u043D\u0430\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0432 2009 \u0433\u043E\u0434\u0443. \u041F\u043E \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D\u0443 \u0431\u044B\u043B \u0441\u043D\u044F\u0442 \u0444\u0438\u043B\u044C\u043C \u00AB\u0421\u0442\u043E\u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043A, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439 \u0432\u044B\u043B\u0435\u0437 \u0432 \u043E\u043A\u043D\u043E \u0438 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0645\u0626\u0648\u064A \u0627\u0644\u0630\u064A \u0647\u0628\u0637 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0641\u0630\u0629 \u0648\u0627\u062E\u062A\u0641\u0649 (\u0628\u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F\u064A\u0629: Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) \u0647\u064A \u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064A\u062F\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062F\u0627\u0621 \u0623\u0644\u0651\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F\u064A \u064A\u0648\u0646\u0627\u0633 \u064A\u0648\u0646\u0627\u0633\u0648\u0646 \u0633\u0646\u0629 2009. \u0648\u0635\u062F\u0631\u062A \u0627\u0644\u062A\u0631\u062C\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0633\u0646\u0629 2013\u060C \u0639\u0646 \u062F\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0649 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F\u060C \u0648\u062A\u0631\u062C\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0631\u062C\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062F\u0646\u064A \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0646 \u0623\u0628\u0648 \u0632\u064A\u0646\u0629. \u062D\u0642\u0642\u062A \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629 \u0623\u0631\u0642\u0627\u0645 \u0645\u0628\u064A\u0639\u0627\u062A \u0648\u0636\u0639\u062A\u0647\u0627 \u0628\u064A\u0646 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0627\u0644\u0643\u062A\u0628 \u0645\u0628\u064A\u0639\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F \u0648\u0641\u064A \u0645\u062E\u062A\u0644\u0641 \u0623\u0633\u0648\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0643\u062A\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629\u060C \u0628\u0639\u062F \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0645\u062A\u0631\u062C\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u063A\u0627\u062A \u0645\u062E\u062A\u0644\u0641\u0629. \u0633\u0646\u0629 2013\u060C \u062A\u0645 \u0625\u0646\u062A\u0627\u062C \u0641\u064A\u0644\u0645 \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0645\u0642\u062A\u0628\u0633 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stulatek, kt\u00F3ry wyskoczy\u0142 przez okno i znikn\u0105\u0142 (szw. Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) \u2013 powie\u015B\u0107 szwedzkiego pisarza Jonasa Jonassona wydana w 2009 r. przez wydawnictwo Piratf\u00F6rlaget, najlepiej sprzedaj\u0105ca si\u0119 ksi\u0105\u017Cka w Szwecji w 2010 roku i mi\u0119dzynarodowy bestseller. Prawa do t\u0142umaczenia do 2013 r. zosta\u0142y sprzedane w co najmniej 35 krajach. Do czerwca 2014 roku ksi\u0105\u017Cka sprzeda\u0142a si\u0119 w ponad 6 milionach egzemplarzy na ca\u0142ym \u015Bwiecie." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann \u00E4r en roman fr\u00E5n 2009 av Jonas Jonasson. Romanen \u00E4r hans debutroman. Boken blev 2010 \u00E5rs mest s\u00E5lda bok i Sverige, och s\u00E5lde i cirka 617 000 exemplar varav drygt 500 000 i pocket. Boken vann \u00E4ven Iris Ljudbokspris f\u00F6r \u00C5rets b\u00E4sta ljudbok 2010. Pocketversionen utkom i april 2010, och hamnade snabbt p\u00E5 f\u00F6rstaplats p\u00E5 pockettoppen hos bland annat Bokus, Pocket Shop och Bokia." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Vieux qui ne voulait pas f\u00EAter son anniversaire (en su\u00E9dois : Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann, soit \u00AB le centenaire qui est sorti par la fen\u00EAtre et qui a disparu \u00BB) est un roman su\u00E9dois de Jonas Jonasson, publi\u00E9 originellement en su\u00E9dois en 2009, et traduit en 2011 par Caroline Berg pour les Presses de la Cit\u00E9. M\u00FB par son instinct, un pensionnaire fugue de sa maison de retraite le jour de son centi\u00E8me anniversaire. Le livre raconte ses aventures et, en parall\u00E8le, toutes celles de sa longue vie." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El abuelo que salt\u00F3 por la ventana y se larg\u00F3 (Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann originalmente en sueco), es una novela del escritor sueco Jonas Jonasson. Fue publicada en espa\u00F1ol por Salamandra en 2009." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uC601\uD654\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uCC3D\uBB38 \uB118\uC5B4 \uB3C4\uB9DD\uCE5C 100\uC138 \uB178\uC778 (\uC601\uD654) \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.)( \uC5F0\uADF9\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uCC3D\uBB38 \uB118\uC5B4 \uB3C4\uB9DD\uCE5C 100\uC138 \uB178\uC778 (\uC5F0\uADF9) \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.)\n\u300A\uCC3D\uBB38 \uB118\uC5B4 \uB3C4\uB9DD\uCE5C 100\uC138 \uB178\uC778\u300B(\uC2A4\uC6E8\uB374\uC5B4: Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann)\uC740 \uC694\uB098\uC2A4 \uC694\uB098\uC190\uC774 2009\uB144\uC5D0 \uBC1C\uD45C\uD55C \uC18C\uC124\uB85C, 2013\uB144, \uB3D9\uBA85\uC758 \uC774\uB984\uC73C\uB85C \uC601\uD654\uD654\uB418\uC5C8\uB2E4. \uCC3D\uBB38\uC744 \uB118\uC5B4 \uB3C4\uB9DD\uCE5C 100\uC138 \uB178\uC778\uC758 \uC8FC\uC778\uACF5\uC778 \uC54C\uB780 \uCE7C\uC190\uC774\uB77C\uB294 \uB0A8\uC790\uAC00 \uACAA\uAC8C \uB418\uB294 \uC774\uC57C\uAE30\uAC00 \uC774 \uCC45\uC758 \uC8FC\uC694 \uB0B4\uC6A9\uC774\uB2E4. \uC18D\uD3B8\uC740 \uC148\uC744 \uD560 \uC904 \uC544\uB294 \uAE4C\uB9C9\uB208\uC774 \uC5EC\uC790\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Hundertj\u00E4hrige, der aus dem Fenster stieg und verschwand (schwedischer Originaltitel: Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) ist der Deb\u00FCtroman des schwedischen Journalisten und Autors Jonas Jonasson. Der Roman erschien im Jahr 2009 beim Verlag Piratf\u00F6rlaget, wurde 2010 zum meistverkauften Buch Schwedens und entwickelte sich schnell zu einem internationalen Bestseller. Seine \u00DCbersetzungsrechte wurden bis 2013 in mindestens 35 L\u00E4nder verkauft. Bis Juni 2014 wurde das Buch weltweit \u00FCber 6 Millionen Mal verkauft. In deutscher Sprache erschien der Roman im August 2011 beim Verlag carl\u2019s books der Verlagsgruppe Random House (\u00DCbersetzerin: Wibke Kuhn) und erreichte bereits Ende September die Top Ten der vom Buchreport erstellten Spiegel-Bestsellerliste. Das Buch war 31 Wochen lang im Jahr 2012 auf dem Platz 1 der Spiegel-Bestsellerliste. Im November 2013 erschien das Taschenbuch im M\u00FCnchener btb-Verlag." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann \u00E9s una novel\u00B7la de l'autor suec Jonas Jonasson publicada l'any 2009. En catal\u00E0 es va publicar a l'editorial La Campana l'any 2012 sota el t\u00EDtol L'avi de 100 anys que es va escapar per la finestra." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u043D\u0456\u0439 \u0447\u043E\u043B\u043E\u0432\u0456\u043A, \u0449\u043E \u0432\u0438\u043B\u0456\u0437 \u0443 \u0432\u0456\u043A\u043D\u043E \u0456 \u0437\u043D\u0438\u043A (\u0448\u0432\u0435\u0434. Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann) \u2014 \u0434\u0435\u0431\u044E\u0442\u043D\u0438\u0439 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0438\u0441\u044C\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u0430 \u042E\u043D\u0430\u0441\u0430 \u042E\u043D\u0430\u0441\u0441\u043E\u043D\u0430 2009 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u0432\u0430\u043D\u043E\u044E \u043A\u043D\u0438\u0433\u043E\u044E \u0443 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0456\u0457 \u0443 2010 \u0440\u043E\u0446\u0456 - \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043E \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 617 000 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0456\u0440\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432. \u0417\u0430 \u0441\u044E\u0436\u0435\u0442\u043E\u043C \u043A\u043D\u0438\u0433\u0438 \u0443 2013 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u0431\u0443\u0432 \u0437\u043D\u044F\u0442\u0438\u0439 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0456\u043B\u044C\u043C. \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u044E \u043A\u043D\u0438\u0436\u043A\u0430 \u0432\u0438\u0439\u0448\u043B\u0430 \u0443 2021 \u0440\u043E\u0446\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300E\u7A93\u304B\u3089\u9003\u3052\u305F100\u6B73\u8001\u4EBA\u300F\uFF08\u307E\u3069\u304B\u3089\u306B\u3052\u305F\u3072\u3083\u304F\u3055\u3044\u308D\u3046\u3058\u3093\u3001\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u8A9E: Hundra\u00E5ringen som klev ut genom f\u00F6nstret och f\u00F6rsvann\uFF09\u306F\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u4EBA\u4F5C\u5BB6\u306E\u30C7\u30D3\u30E5\u30FC\u4F5C\u3068\u306A\u3063\u305F2009\u5E74\u306E\u5C0F\u8AAC\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indonesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Indonesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Girl_Who_Saved_the_King_of_Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comic_novel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swedish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Joseph_Stalin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penal_labour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bj\u00F6rn_Granath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Mao_Zedong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CIA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Kenny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Il-sung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_set_in_the_20th_century" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_debut_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yudhoyono" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_of_the_Window_and_Disappeared_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hesperus_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladivostok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piratf\u00F6rlaget" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lys\u00E9e_Palace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish-language_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indonesian_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Accidental_Further_Adventures_of_the_Hundred-Year-Old_Man" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Fouchet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Stalin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_S._Truman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centenarian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Works_about_old_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gary_Sanchez_Productions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonid_Brezhnev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuclear_strategy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gulag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SAVAK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Winston_Churchill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Franco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/May_1968_events_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Interior_Minister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Francisco_Franco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kirill_Afanesievich_Meretskov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Works_about_Falangism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ford_Mustang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Will_Ferrell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CBS_Films" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyndon_B._Johnson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonas_Jonasson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/English_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_novels_adapted_into_films" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_set_in_Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuclear_weapon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latvia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Kim_Jong-il" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adam_McKay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_depictions_of_Harry_S._Truman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuomintang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Himalayas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Djibouti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Einstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hachette_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_Swedish_novels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Nixon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mao_Zedong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malmk\u00F6ping" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dynamite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jiang_Qing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_comedy_novels" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hundra\u00E5ringen_som_klev_ut_genom_f\u00F6nstret_och_f\u00F6rsvann.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121661712 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10661" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 34947953 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swedish_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Hundred-Year-Old Man Who Climbed Out the Window and Disappeared" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "The cover of the Swedish original version of the book." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u0645\u0626\u0648\u064A_\u0627\u0644\u0630\u064A_\u0647\u0628\u0637_\u0645\u0646_\u0627\u0644\u0646\u0627\u0641\u0630\u0629_\u0648\u0627\u062E\u062A\u0641\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D4\u05D6\u05E7\u05DF_\u05D1\u05DF_\u05D4\u05DE\u05D0\u05D4_\u05E9\u05D9\u05E6\u05D0_\u05DE\u05D4\u05D7\u05DC\u05D5\u05DF_\u05D5\u05E0\u05E2\u05DC\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Stulatek,_kt\u00F3ry_wyskoczy\u0142_przez_okno_i_znikn\u0105\u0142_(powie\u015B\u0107)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3793400" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Hundra\u00E5ringen_som_klev_ut_genom_f\u00F6nstret_och_f\u00F6rsvann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Der_Hundertj\u00E4hrige,_der_aus_dem_Fenster_stieg_und_verschwand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Den_hundred\u00E5rige_der_kravlede_ud_ad_vinduet_og_forsvandt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u0442\u043E_\u043B\u0435\u0442_\u0438_\u0447\u0435\u043C\u043E\u0434\u0430\u043D_\u0434\u0435\u043D\u0435\u0433_\u0432_\u043F\u0440\u0438\u0434\u0430\u0447\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Hundra\u00E5ringen_som_klev_ut_genom_f\u00F6nstret_och_f\u00F6rsvann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Stolet\u00FD_sta\u0159\u00EDk,_kter\u00FD_vylezl_z_okna_a_zmizel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Hundre\u00E5ringen_som_klatret_ut_gjennom_vinduet_og_forsvant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/work/aa2f5b00-f592-46bb-96ea-d39ea0749286" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0j44dbb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3Vz4T" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/El_abuelo_que_salt\u00F3_por_la_ventana_y_se_larg\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Il_centenario_che_salt\u00F2_dalla_finestra_e_scomparve" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u067E\u06CC\u0631\u0645\u0631\u062F_\u0635\u062F\u0633\u0627\u0644\u0647\u200C\u0627\u06CC_\u06A9\u0647_\u0627\u0632_\u067E\u0646\u062C\u0631\u0647_\u0641\u0631\u0627\u0631_\u06A9\u0631\u062F_\u0648_\u0646\u0627\u067E\u062F\u06CC\u062F_\u0634\u062F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCC3D\uBB38_\uB118\uC5B4_\uB3C4\uB9DD\uCE5C_100\uC138_\uB178\uC778" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u7A93\u304B\u3089\u9003\u3052\u305F100\u6B73\u8001\u4EBA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Le_Vieux_qui_ne_voulait_pas_f\u00EAter_son_anniversaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/L'avi_de_100_anys_que_es_va_escapar_per_la_finestra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0421\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u043D\u0456\u0439_\u0447\u043E\u043B\u043E\u0432\u0456\u043A,_\u0449\u043E_\u0432\u0438\u043B\u0456\u0437_\u0443_\u0432\u0456\u043A\u043D\u043E_\u0456_\u0437\u043D\u0438\u043A" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Novel" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared?oldid=1121661712&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/englishPubDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-07-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titleOrig" : [ { "type" : "literal", "value" : "P1476" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subsequentWork" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Girl_Who_Saved_the_King_of_Sweden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pubDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-09-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coverArtist" : [ { "type" : "literal", "value" : "Eric Thunfors" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/followedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Girl_Who_Saved_the_King_of_Sweden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/audioReadBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Kenny" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swedish_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/translator" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rod Bradbury" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/publisher" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piratf\u00F6rlaget" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/publisher" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hachette_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piratf\u00F6rlaget" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "literal", "value" : "P50" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/dcc" : [ { "type" : "literal", "value" : "839.73" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dewey" : [ { "type" : "literal", "value" : 839.73 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pages" : [ { "type" : "literal", "value" : 391 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/oclc" : [ { "type" : "literal", "value" : 778416495 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/lcc" : [ { "type" : "literal", "value" : "PT9877.2.O537 H8513" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/oclc" : [ { "type" : "literal", "value" : "778416495" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/isbn" : [ { "type" : "literal", "value" : "978-91-642-0296-3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/isbn" : [ { "type" : "literal", "value" : 978 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/congress" : [ { "type" : "literal", "value" : "PT9877.2.O537 H8513" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/publicationDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-07-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2009-09-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/numberOfPages" : [ { "type" : "literal", "value" : "391" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Accidental_Further_Adventures_of_the_Hundred-Year-Old_Man" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bible_errata" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Swedish-language_novels_translated_into_English" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jonas_Jonasson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/notableWork" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Traverse_City_Film_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_of_the_Window_and_Disappeared" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_100-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_The_Window_And_Disappeared" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_100_Year_Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hundra\u00E5ringen_som_klev_ut_genom_f\u00F6nstret_och_f\u00F6rsvann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FLX" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lavrentiy_Beria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hesperus_Press" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl's_books" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Kenny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_101-Year-Old_Man_Who_Skipped_Out_on_the_Bill_and_Disappeared" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Gothenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_British_films_of_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_language_interpreters_in_fiction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cultural_depictions_of_Winston_Churchill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Girl_Who_Saved_the_King_of_Sweden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/previousWork" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/precededBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kirill_Meretskov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_of_the_Window_and_Disappeared_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Swedish-language_novels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Year-Old_Man_Who_Climbed_Out_the_Window_and_Disappeared" } ] }}