{  "http://dbpedia.org/resource/Miss_Universe_Vietnam_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Face_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Face_Vietnam_(season_2)" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_T\u00FA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam's_Next_Top_Model_(season_7)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_3)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/prevSeason" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Metinee_Kingpayom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Th\u00F9y" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam's_Next_Top_Model_(season_2)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Work" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/CreativeWork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/TelevisionSeason" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q386724" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Face Vietnam (season 2)" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Face Vietnam season 2 (Vietnamese: G\u01B0\u01A1ng M\u1EB7t Th\u01B0\u01A1ng Hi\u1EC7u M\u00F9a 2) is a Vietnamese modeling-themed reality television series, based on the US television series of the same name, and one of several national editions in the international The Face franchise. Lan Khu\u00EA, Ho\u00E0ng Th\u00F9y and Minh T\u00FA served as model coaches and H\u1EEFu Vi served as a host for the second season. The second season premiered on 11 June 2017 on VTV3." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Face_Vietnam_season_2_logo.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2017_Vietnamese_television_seasons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:The_Face_(TV_series)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Face Vietnam season 2 (Vietnamese: G\u01B0\u01A1ng M\u1EB7t Th\u01B0\u01A1ng Hi\u1EC7u M\u00F9a 2) is a Vietnamese modeling-themed reality television series, based on the US television series of the same name, and one of several national editions in the international The Face franchise. Lan Khu\u00EA, Ho\u00E0ng Th\u00F9y and Minh T\u00FA served as model coaches and H\u1EEFu Vi served as a host for the second season. The second season premiered on 11 June 2017 on VTV3." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Y\u00EAn_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VTV3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minh_T\u00FA_Nguy\u1EC5n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2017_Vietnamese_television_seasons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/LG_Corporation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED3ng_Nai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kh\u00E1nh_H\u00F2a_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Acting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Th\u00F9y" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L'Or\u00E9al_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catwalk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Metinee_Kingpayom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_(TV_series)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Music_video" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Selfie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuy\u00EAn_Quang_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:The_Face_(TV_series)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_Ninh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Lan_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_television_season" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Unreferenced" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:The_Face_(TV_series)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Episode_list" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Height" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Episode_table" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Pp-pc1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Color_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:End_date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Face_Vietnam_season_2_logo.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1101036180 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "11821" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 53975578 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Promotional poster" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/G\u01B0\u01A1ng_m\u1EB7t_th\u01B0\u01A1ng_hi\u1EC7u_(m\u00F9a_2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2mXk5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q29845107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E14\u0E2D\u0E30\u0E40\u0E1F\u0E0B\u0E40\u0E27\u0E35\u0E22\u0E14\u0E19\u0E32\u0E21_\u0E0B\u0E35\u0E0B\u0E31\u0E19_2" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Face_Vietnam_(season_2)?oldid=1101036180&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Face_Vietnam_(season_2)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/episodeList" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Face_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/numEpisodes" : [ { "type" : "literal", "value" : 12 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/firstAired" : [ { "type" : "literal", "value" : "2017-06-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lastAired" : [ { "type" : "literal", "value" : "2017-08-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/numberOfEpisodes" : [ { "type" : "literal", "value" : "12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seasonNumber" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/firstAirDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2017-06-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/network" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VTV3" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/network" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VTV3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/background" : [ { "type" : "literal", "value" : "#B11030" , "lang" : "en" } ] }}