{  "http://dbpedia.org/resource/Victims_of_Communism_Memorial_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domenico_Losurdo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ignace_Reiss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chapan_rebellion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_in_the_Soviet_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Black_Book_of_Communism" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_Uprising" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marxism\u2013Leninism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crypto-communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Rigoulot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti_anti-communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Pasqualini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Left-wing_uprisings_against_the_Bolsheviks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Tears_of_My_Soul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sufan_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Terror" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bolshevism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comparison_of_Nazism_and_Stalinism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_communist_party_rule" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tibetan_independence_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Seventy_Years_Declaration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kristen_Ghodsee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Extermination_through_labour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Valentino" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_trivialization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Soviet_Jewry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Courtois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Werth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_repression_in_the_Soviet_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gulag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Great_Leap_Forward" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shanghai_People's_Commune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Tism\u0103neanu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Livre_noir_du_capitalisme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schwarzbuch_Kapitalismus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/White_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Green_armies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Livny_Uprising" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_crimes_in_occupied_Poland_during_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tambov_Rebellion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/De-Cossackization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Vandor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00E1n_Meszl\u00E9nyi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Istv\u00E1n_S\u00E1ndor_(martyr)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_crimes_(Polish_legal_concept)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_North_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Stacy_McCain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_Siberian_rebellion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00F3zsef_Mindszenty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_social_and_political_philosophy_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Margolin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mao_Zedong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Collectivization_in_the_Soviet_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cheka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Audronius_A\u017Eubalis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Classicide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soviet_famine_of_1946\u20131947" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/White_Terror_(Russia)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joachim_Gauck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shining_Path" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amir_Weiner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lojze_Grozde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Malia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lustration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Gulag_Archipelago" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalBooks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Product104007894" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBooksAboutSovietRepression" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/CreativeWork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat1993Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat1999Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/WrittenWork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBooksAboutFamine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Publication106589574" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Work104599396" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBooksAboutCommunism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHarvardUniversityPressBooks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistBooks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Book106410904" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat1997Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creation103129123" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoryBooks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Work" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://purl.org/ontology/bibo/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q571" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q386724" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q234460" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Zwartboek van het communisme" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il libro nero del comunismo" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Livro Negro do Comunismo" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La nigra libro de la komunismo" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El libro negro del comunismo" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Livre noir du communisme" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u9ED1\u76AE\u66F8" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Black Book of Communism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Schwarzbuch des Kommunismus" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0451\u0440\u043D\u0430\u044F \u043A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0437\u043C\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kommunismens svarta bok" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El llibre negre del comunisme" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u039C\u03B1\u03CD\u03C1\u03B7 \u0392\u03AF\u03B2\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD (\u03B2\u03B9\u03B2\u03BB\u03AF\u03BF)" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Black Book of Communism" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u043E\u0440\u043D\u0430 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Czarna ksi\u0119ga komunizmu" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u010Cern\u00E1 kniha komunismu" , "lang" : "cs" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u0427\u0451\u0440\u043D\u0430\u044F \u043A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0437\u043C\u0430: \u043F\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0442\u0435\u0440\u0440\u043E\u0440, \u0440\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438\u00BB (\u0444\u0440. Le Livre Noir Du Communisme: Crimes, Terreur et Repression) \u2014 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043B\u043B\u0435\u043A\u0442\u0438\u0432\u0430: , \u041D. \u0412\u0435\u0440\u0442, , , \u041A. \u0411\u0430\u0440\u0442\u043E\u0448\u0435\u043A, , \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u044E\u0449\u0430\u044F \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0437\u0433\u043B\u044F\u0434 \u043D\u0430 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u044B XX \u0432\u0435\u043A\u0430. \u041A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 1997 \u0433\u043E\u0434\u0443, \u0432 1999 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0430\u043D\u0433\u043B\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0432\u043E\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043D \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Zwartboek van het communisme: misdaden, terreur, onderdrukking (originele titel Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression) is een boek uit 1997, waarin , zowel politiek als bij burgers, door communistische staten wordt behandeld. Het boek stelt enkele negatieve praktijken van dergelijke staten aan de kaak, waaronder genocide, deportaties, corrupte regeringen en het feit dat mensen zonder proces worden gestraft. De titel is ook min of meer een verwijzing naar het waarin in 1933 door de communisten de misdaden van het nationaal-socialisme in Duitsland aan de kaak werden gesteld." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kommunismens svarta bok (fr. Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression) \u00E4r en fransk bok publicerad 1997 som skrevs av St\u00E9phane Courtois, Nicolas Werth, Karel Barto\u0161ek, , Jean-Louis Margolin samt Andrzej Paczkowski. F\u00F6rordet till den svenska upplagan som utkom i maj 1999 skrevs dock av Arne Ruth. Bokens syfte var att lista de brott s\u00E5som mord, tortyr och etnisk rensning vilka beg\u00E5tts av kommunistiska regimer." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u043E\u0440\u043D\u0430 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443. \u0417\u043B\u043E\u0447\u0438\u043D\u0438, \u0442\u0435\u0440\u043E\u0440 \u0456 \u0440\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0456\u0457 (\u0444\u0440. Le Livre noir du communisme; \u0430\u043D\u0433\u043B. The Black Book of Communism) \u2014 \u043A\u043D\u0438\u0436\u043A\u0430 \u043F\u0440\u043E \u0437\u043B\u043E\u0447\u0438\u043D\u0438 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443, \u0437\u043B\u043E\u0447\u0438\u043D\u0438 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0456\u0432, \u0440\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0456\u0457, \u044F\u043A \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0456, \u0442\u0430\u043A \u0456 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u044C\u043D\u0456 \u0432 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0445, \u0440\u0430\u0437\u043E\u043C \u0456\u0437 \u0433\u0435\u043D\u043E\u0446\u0438\u0434\u0430\u043C\u0438, \u043F\u043E\u0437\u0430\u0441\u0443\u0434\u043E\u0432\u0438\u043C\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0441\u043B\u0456\u0434\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F\u043C\u0438, \u0434\u0435\u043F\u043E\u0440\u0442\u0430\u0446\u0456\u044F\u043C\u0438 \u0442\u0430 \u0448\u0442\u0443\u0447\u043D\u0438\u043C \u0433\u043E\u043B\u043E\u0434\u043E\u043C. \u041A\u043D\u0438\u0433\u0443 \u0431\u0443\u043B\u043E \u043D\u0430\u0434\u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E 1997 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457, \u043E\u0440\u0438\u0433\u0456\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430 \u0444\u0440. Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression. \u041D\u0430\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043E\u044E \u0437 \u0434\u0435\u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u043E\u0445 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0430\u043A\u0430\u0434\u0435\u043C\u0456\u043A\u0456\u0432 \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043A\u0446\u0456\u0454\u044E \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043D\u0430 \u041A\u0443\u0440\u0442\u0443\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Black Book of Communism: Crimes, Terror, Repression adalah sebuah buku tahun 1997 karya , , dan beberapa akademisi Eropa lainnya yang mendokumentasikan sejarah oleh negara-negara komunis, yang meliputi genosida, , deportasi, pembunuhan populasi dalam kamp-kamp buruh dan bencana kelaparan buatan. Buku tersebut awalnya diterbitkan di Prancis dengan judul Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression oleh . Di Amerika Serikat, karya tersebut diterbitkan oleh Harvard University Press." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Livro Negro do Comunismo: Crimes, Terror, Repress\u00E3o (em franc\u00EAs, Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression) \u00E9 uma obra anticomunista coletiva de professores e pesquisadores universit\u00E1rios europeus. Foi editado e prefaciado por St\u00E9phane Courtois, diretor de pesquisas do Centre national de la recherche scientifique (CNRS), em colabora\u00E7\u00E3o com Nicolas Werth, , , e . Originalmente publicada na Fran\u00E7a pela editora Robert Laffont, a obra foi lan\u00E7ada por ocasi\u00E3o dos 80 anos da Revolu\u00E7\u00E3o Russa e se prop\u00F5e a realizar um invent\u00E1rio da repress\u00E3o pol\u00EDtica, execu\u00E7\u00F5es extra-judiciais, deporta\u00E7\u00F5es, crimes de guerra e abusos de direitos humanos alegadamente perpetrados por regimes comunistas. As edi\u00E7\u00F5es lus\u00F3fonas foram lan\u00E7adas pela editora Bertrand no Brasil e pela Quetzal Editores em Po" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H \u039C\u03B1\u03CD\u03C1\u03B7 \u03B2\u03AF\u03B2\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD: \u03A4\u03B1 \u03B5\u03B3\u03BA\u03BB\u03AE\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1, \u03B7 \u03C4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1, \u03B7 \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03C3\u03C4\u03BF\u03BB\u03AE (\u03C0\u03C1\u03C9\u03C4\u03CC\u03C4\u03C5\u03C0\u03BF\u03C2 \u03C4\u03AF\u03C4\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B1 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC Le Livre noir du communisme) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B2\u03B9\u03B2\u03BB\u03AF\u03BF \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B5\u03BA\u03B4\u03CC\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C4\u03BF 1997 \u03BC\u03B5 \u03C3\u03C5\u03B3\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AD\u03B1 \u03C4\u03BF\u03BD \u03A3\u03C4\u03B5\u03C6\u03AC\u03BD \u039A\u03BF\u03C5\u03C1\u03C4\u03BF\u03C5\u03AC (St\u00E9phane Courtois), \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03AC\u03BD\u03B5\u03B9 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03B9\u03C3\u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03B4\u03B9\u03AC\u03C6\u03BF\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03AC\u03BB\u03BB\u03BF\u03C5\u03C2 \u0395\u03C5\u03C1\u03C9\u03C0\u03B1\u03AF\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B1\u03BA\u03B1\u03B4\u03B7\u03BC\u03B1\u03CA\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03AD\u03C7\u03BF\u03C5\u03BD \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03B3\u03C1\u03AC\u03C8\u03B5\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03AF\u03B1 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B9\u03B4\u03B5\u03BF\u03BB\u03BF\u03B3\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03B5\u03B3\u03BA\u03BB\u03B7\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03BA\u03C1\u03AC\u03C4\u03B7, \u03C3\u03C5\u03BC\u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03B1\u03BD\u03BF\u03BC\u03AD\u03BD\u03C9\u03BD \u03C4\u03C9\u03BD \u03B3\u03B5\u03BD\u03BF\u03BA\u03C4\u03BF\u03BD\u03B9\u03CE\u03BD, \u03B5\u03BA\u03C4\u03B5\u03BB\u03AD\u03C3\u03B5\u03C9\u03BD, \u03B1\u03C0\u03B5\u03BB\u03AC\u03C3\u03B5\u03C9\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B5\u03C7\u03BD\u03B7\u03C4\u03CE\u03BD \u03BB\u03BF\u03B9\u03BC\u03CE\u03BD. \u0397 \u039C\u03B1\u03CD\u03C1\u03B7 \u0392\u03AF\u03B2\u03BB\u03BF\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03C3\u03C5\u03BB\u03BB\u03BF\u03B3\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C0\u03AC\u03B8\u03B5\u03B9\u03B1 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03BD\u03B1 \u03B4\u03B9\u03B5\u03C1\u03B5\u03C5\u03BD\u03B7\u03B8\u03B5\u03AF \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C0\u03C1\u03CE\u03C4\u03B7 \u03C6\u03BF\u03C1\u03AC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BD\u03B1 \u03B1\u03BD\u03B1\u03BB\u03C5\u03B8\u03B5\u03AF \u03C4\u03BF \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03C0\u03B5\u03AF\u03C1\u03B1\u03BC\u03B1, \u03CC\u03C7\u03B9 \u03BC\u03CC\u03BD\u03BF \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03C1\u03CE\u03B7\u03BD \u0395\u03A3\u03A3\u0394 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B4\u03BF\u03C1\u03C5\u03C6\u03CC\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03BB\u03BB\u03AC \u03C3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC \u03C3\u03B5 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03C0\u03AD\u03BD\u03C4\u03B5 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03BF\u03C5. \u03A4\u03BF \u03B2\u03B9\u03B2\u03BB\u03AF\u03BF \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03B5\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03AC \u03C3\u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03AF\u03C4\u03BB\u03BF \"Le Livre noir du communisme\" \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B5\u03BA\u03B4\u03CC" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Czarna ksi\u0119ga komunizmu. Zbrodnie, terror, prze\u015Bladowania (fr. Le Livre noir du communisme. Crimes, terreur, r\u00E9pression) \u2013 francuska ksi\u0105\u017Cka historyczna z 1997, napisana przez zesp\u00F3\u0142 autor\u00F3w zwi\u0105zanych z Centre national de la recherche scientifique: St\u00E9phane'a Courtois'a, Nicolas'a Wertha, Jean'a-Louis'a Pann\u00E9go, Andrzeja Paczkowskiego, , , we wsp\u00F3\u0142pracy z: , , , i . Ksi\u0105\u017Cka, wydana z okazji 80. rocznicy rewolucji pa\u017Adziernikowej, prezentuje szacunki liczbowe ofiar kraj\u00F3w rz\u0105dzonych przez partie komunistyczne, przedstawiaj\u0105cych si\u0119 oficjalnie jako realizuj\u0105ce w praktyce za\u0142o\u017Cenia marksizmu. W ci\u0105gu trzech lat od wydania sprzedanych zosta\u0142o ok. 700 tys. egzemplarzy ksi\u0105\u017Cki w 16 j\u0119zykach. Jej tre\u015B\u0107 sta\u0142a si\u0119 obiektem ostrych polemik, w tym mi\u0119dzy samymi jej autorami. W 2002 roku we Francji " , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El libro negro del comunismo: cr\u00EDmenes, terror y represi\u00F3n (1997) es un libro escrito por profesores universitarios e investigadores europeos y editado por St\u00E9phane Courtois, director de investigaciones del Centro Nacional para la Investigaci\u00F3n Cient\u00EDfica, organizaci\u00F3n p\u00FAblica de investigaci\u00F3n de Francia. Entre los diversos acad\u00E9micos europeos que participaron se encuentran Andrzej Paczkowski, Nicolas Werth y Jean-Louis Margolin. El libro documenta la historia de la represi\u00F3n pol\u00EDtica de los estados comunistas, incluyendo genocidios, ejecuciones extrajudiciales, deportaciones y muertes en campos de trabajo y hambrunas creadas artificialmente. El libro se public\u00F3 originalmente en Francia como Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression por \u00C9ditions Robert Laffont. En Estados Un" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Livre noir du communisme. Crimes, terreur, r\u00E9pression est un ouvrage r\u00E9dig\u00E9 par un collectif d'universitaires, publi\u00E9 en 1997 par les \u00C9ditions Robert Laffont. R\u00E9dig\u00E9 pour marquer le quatre-vingti\u00E8me anniversaire de la R\u00E9volution russe de 1917, il entend dresser un bilan des victimes des r\u00E9gimes communistes." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u010Cern\u00E1 kniha komunismu: Zlo\u010Diny, teror, represe (ve francouzsk\u00E9m origin\u00E1le Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression) je kniha z roku 1997 sepsan\u00E1 kolektivem evropsk\u00FDch akademik\u016F a v\u00FDzkumn\u00EDk\u016F z CNRS. Jej\u00EDm editorem je St\u00E9phane Courtois." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300A\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u9ED1\u76AE\u66F8\uFF1A\u7F6A\u884C\u3001\u6050\u6016\u3001\u93AE\u58D3\u300B\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AThe Black Book of Communism: Crimes, Terror, Repression\uFF0C\u6CD5\u8A9E\uFF1ALe Livre noir du communisme : Crimes, terreur, r\u00E9pression\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u672C\u8B1B\u8FF0\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u653F\u6B0A\u5BE6\u65BD\u7684\u653F\u6CBB\u8FEB\u5BB3\u6B77\u53F2\uFF0C\u5305\u62EC\u3001\u653E\u9010\uFF0C\u4EE5\u53CA\u66F8\u4E2D\u8A8D\u70BA\u56E0\u5BE6\u65BD\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u653F\u7B56\u6240\u9020\u6210\u7684\u4EBA\u70BA\u9951\u8352\u7B49\u3002\u8A72\u66F8\u65BC1997\u5E74\u5728\u6CD5\u570B\u7531\u9996\u5EA6\u51FA\u7248\uFF0C\u5728\u7F8E\u570B\u5247\u7531\u54C8\u4F5B\u5927\u5B78\u51FA\u7248\u793E\u51FA\u7248\u3002\u5176\u5FB7\u6587\u7248\u7531\u51FA\u7248\uFF0C\u5305\u62EC\u4E86\u540E\u6765\u6210\u4E3A\u5FB7\u56FD\u603B\u7EDF\u7684\u7EA6\u963F\u5E0C\u59C6\u00B7\u9AD8\u514B\u6240\u5BEB\u7684\u4E00\u7AE0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El llibre negre del comunisme: crims, terror i repressi\u00F3 (1997) \u00E9s un llibre escrit per professors universitaris i investigadors europeus i editat per , director de recerques del Centre Nacional de la Recerca Cient\u00EDfica (CNRS), organitzaci\u00F3 p\u00FAblica de recerca de Fran\u00E7a. El seu prop\u00F2sit \u00E9s catalogar diversos actes criminals (assassinats, tortura, deportacions, etc.) que s\u00F3n el resultat de la cerca i implementaci\u00F3 del comunisme (en el context del llibre, es refereix fonamentalment a les accions dels Estats comunistes). El llibre es va publicar originalment a Fran\u00E7a amb el t\u00EDtol Le Livre noir du communisme : Crimes, terreur, r\u00E9pression. En espanyol va ser publicat en 1998 per les editorials Espasa Calpe i Planeta en 1998 (ISBN 84-239-8628-4), traducci\u00F3 de C\u00E9sar Vidal. En 2010 Edicions B va pu" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La nigra libro de la komunismo (originale en la franca Le Livre noir du communisme) estas libro sub redakto de , kiu enhavas kontribuojn de e\u016Dropaj akademianoj pri krimoj de diversaj komunistaj re\u011Dimoj. La franclingva libro aperis en novembro de 1997 sub titolo Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression, publikigita far \u00C9ditions Robert Laffont. \u011Ci estis tradukita en la angla, la germana, la rusa, la hungara kaj aliaj lingvoj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il libro nero del comunismo (Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression) \u00E8 una raccolta di saggi di diversi ricercatori del CNRS francese sui crimini e gli abusi compiuti dai regimi comunisti originariamente pubblicata in Francia nel 1997 dalla \u00C9ditions Robert Laffont e curata dallo storico St\u00E9phane Courtois. Il libro \u00E8 stato criticato per aver comparato il comunismo al nazismo, per le inaccuratezze storiche e per aver manipolato e ingigantito molti dati sul numero delle vittime." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Schwarzbuch des Kommunismus ist der Titel einer Aufsatzsammlung von 1997, in der elf (in der deutschsprachigen Ausgabe von 1998 weitere zwei) Autoren Verbrechen, Terror, Unterdr\u00FCckung (Untertitel) von kommunistischen Staaten, Regierungen und Organisationen darstellen (autorit\u00E4re/totalit\u00E4re Diktaturen). Der Herausgeber, der franz\u00F6sische Historiker St\u00E9phane Courtois, ver\u00F6ffentlichte das Buch am 6. November 1997, dem 80. Jahrestag der Oktoberrevolution 1917, als erste weltweite Gesamtbilanz von 80 Jahren Kommunismus (autorit\u00E4re/totalit\u00E4re Diktaturen). Er verglich im Vorwort die Ursachen und die von ihm recherchierte Gesamtopferzahl dieser Verbrechen von 100 Millionen Menschen mit denen des Nationalsozialismus und verlangte ihre angemessene historische und moralische Aufarbeitung." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Black Book of Communism: Crimes, Terror, Repression is a 1997 book by St\u00E9phane Courtois, Andrzej Paczkowski, Nicolas Werth, Jean-Louis Margolin, and several other European academics documenting a history of political repression by communist states, including genocides, extrajudicial executions, deportations, and deaths in labor camps and artificially created famines. The book was originally published in France as Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression by \u00C9ditions Robert Laffont. In the United States, it was published by Harvard University Press, with a foreword by Martin Malia. The German edition, published by Piper Verlag, includes a chapter written by Joachim Gauck. The introduction was written by Courtois. Historian Fran\u00E7ois Furet was originally slated to write the" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le Livre noir du communisme" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Black Book of Communism" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Livre_noir_du_communisme.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00C9ditions Robert Laffont" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Books_critical_of_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Joachim_Gauck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Books_about_Soviet_repression" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9ditions_Robert_Laffont_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_non-fiction_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Collaborative_non-fiction_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1997_non-fiction_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_books_about_famine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Books_by_St\u00E9phane_Courtois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_Press_books" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Czarna ksi\u0119ga komunizmu. Zbrodnie, terror, prze\u015Bladowania (fr. Le Livre noir du communisme. Crimes, terreur, r\u00E9pression) \u2013 francuska ksi\u0105\u017Cka historyczna z 1997, napisana przez zesp\u00F3\u0142 autor\u00F3w zwi\u0105zanych z Centre national de la recherche scientifique: St\u00E9phane'a Courtois'a, Nicolas'a Wertha, Jean'a-Louis'a Pann\u00E9go, Andrzeja Paczkowskiego, , , we wsp\u00F3\u0142pracy z: , , , i . Ksi\u0105\u017Cka, wydana z okazji 80. rocznicy rewolucji pa\u017Adziernikowej, prezentuje szacunki liczbowe ofiar kraj\u00F3w rz\u0105dzonych przez partie komunistyczne, przedstawiaj\u0105cych si\u0119 oficjalnie jako realizuj\u0105ce w praktyce za\u0142o\u017Cenia marksizmu. W ci\u0105gu trzech lat od wydania sprzedanych zosta\u0142o ok. 700 tys. egzemplarzy ksi\u0105\u017Cki w 16 j\u0119zykach. Jej tre\u015B\u0107 sta\u0142a si\u0119 obiektem ostrych polemik, w tym mi\u0119dzy samymi jej autorami. W 2002 roku we Francji wydany zosta\u0142 suplement \u2013 drugi tom \u201EKsi\u0119gi\u201D zawieraj\u0105cy m.in. odpowied\u017A autora na zarzuty wysuwane wobec pierwszego tomu. Polskie wydanie z 1999 przedmow\u0105 poprzedzi\u0142a Krystyna Kersten." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Livre noir du communisme. Crimes, terreur, r\u00E9pression est un ouvrage r\u00E9dig\u00E9 par un collectif d'universitaires, publi\u00E9 en 1997 par les \u00C9ditions Robert Laffont. R\u00E9dig\u00E9 pour marquer le quatre-vingti\u00E8me anniversaire de la R\u00E9volution russe de 1917, il entend dresser un bilan des victimes des r\u00E9gimes communistes. Succ\u00E8s commercial avec plus d'un million d'exemplaires vendus dans le monde (dont deux \u00E9ditions broch\u00E9es et deux \u00E9ditions poche en France) et plus de 26 traductions \u00E0 l'\u00E9t\u00E9 2011, en France le livre a provoqu\u00E9 deux violentes pol\u00E9miques : la premi\u00E8re parmi les auteurs au sujet du chapitre introductif (dont le contenu a \u00E9t\u00E9 plus m\u00E9diatis\u00E9 que le reste de l\u2019ouvrage), la deuxi\u00E8me concernant plus largement l'ensemble de l'ouvrage. Ces pol\u00E9miques ne portent pas tant sur les faits d\u00E9crits, que sur les responsabilit\u00E9s et intentions des \u00C9tats communistes ainsi que sur le r\u00F4le de l'id\u00E9ologie elle-m\u00EAme." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El libro negro del comunismo: cr\u00EDmenes, terror y represi\u00F3n (1997) es un libro escrito por profesores universitarios e investigadores europeos y editado por St\u00E9phane Courtois, director de investigaciones del Centro Nacional para la Investigaci\u00F3n Cient\u00EDfica, organizaci\u00F3n p\u00FAblica de investigaci\u00F3n de Francia. Entre los diversos acad\u00E9micos europeos que participaron se encuentran Andrzej Paczkowski, Nicolas Werth y Jean-Louis Margolin. El libro documenta la historia de la represi\u00F3n pol\u00EDtica de los estados comunistas, incluyendo genocidios, ejecuciones extrajudiciales, deportaciones y muertes en campos de trabajo y hambrunas creadas artificialmente. El libro se public\u00F3 originalmente en Francia como Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression por \u00C9ditions Robert Laffont. En Estados Unidos fue publicado por Harvard University Press,\u200B con un pr\u00F3logo del historiador Martin Malia. La edici\u00F3n alemana, publicada por la editorial Piper Verlag, incluye un cap\u00EDtulo escrito por Joachim Gauck. La introducci\u00F3n fue escrita por Courtois. El historiador Fran\u00E7ois Furet estaba previsto que escribiera la introducci\u00F3n, pero muri\u00F3 antes de poder hacerlo.\u200B El libro negro del comunismo ha sido traducido a numerosos idiomas, ha vendido millones de ejemplares y est\u00E1 considerado como uno de los libros m\u00E1s influyentes y controvertidos que se han escrito sobre la historia del comunismo en el siglo XX,\u200B en particular la historia de la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica y otros reg\u00EDmenes socialistas de Estado.\u200B El libro fue elogiado por un amplio abanico de publicaciones de la prensa popular y de historiadores, mientras que la prensa acad\u00E9mica y las rese\u00F1as especializadas fueron m\u00E1s cr\u00EDticas o mixtas por algunas inexactitudes hist\u00F3ricas, mientras el cap\u00EDtulo de Werth fue destacado como algo positivo; la introducci\u00F3n de Courtois fue especialmente criticada, incluso por tres de los principales colaboradores, tanto por comparar el comunismo con el nazismo como por inflar el n\u00FAmero de v\u00EDctimas, as\u00ED como por la manipulaci\u00F3n de las cifras y el recuento global de las mismas.\u200B\u200B El t\u00EDtulo del libro se eligi\u00F3 como eco de El libro negro, un registro documental de las atrocidades nazis en el Frente Oriental, escrito por Ilya Ehrenburg y Vasily Grossman para el Comit\u00E9 Jud\u00EDo Antifascista durante la Segunda Guerra Mundial.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Black Book of Communism: Crimes, Terror, Repression adalah sebuah buku tahun 1997 karya , , dan beberapa akademisi Eropa lainnya yang mendokumentasikan sejarah oleh negara-negara komunis, yang meliputi genosida, , deportasi, pembunuhan populasi dalam kamp-kamp buruh dan bencana kelaparan buatan. Buku tersebut awalnya diterbitkan di Prancis dengan judul Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression oleh . Di Amerika Serikat, karya tersebut diterbitkan oleh Harvard University Press." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Schwarzbuch des Kommunismus ist der Titel einer Aufsatzsammlung von 1997, in der elf (in der deutschsprachigen Ausgabe von 1998 weitere zwei) Autoren Verbrechen, Terror, Unterdr\u00FCckung (Untertitel) von kommunistischen Staaten, Regierungen und Organisationen darstellen (autorit\u00E4re/totalit\u00E4re Diktaturen). Der Herausgeber, der franz\u00F6sische Historiker St\u00E9phane Courtois, ver\u00F6ffentlichte das Buch am 6. November 1997, dem 80. Jahrestag der Oktoberrevolution 1917, als erste weltweite Gesamtbilanz von 80 Jahren Kommunismus (autorit\u00E4re/totalit\u00E4re Diktaturen). Er verglich im Vorwort die Ursachen und die von ihm recherchierte Gesamtopferzahl dieser Verbrechen von 100 Millionen Menschen mit denen des Nationalsozialismus und verlangte ihre angemessene historische und moralische Aufarbeitung. Der Titel Schwarzbuch weist es als Sammlung und Dokumentation von Negativbeispielen aus. Er bezog sich insbesondere auf das bis 1948 von Ilja Ehrenburg und Wassili Grossman zusammengestellte, in der Sowjetunion verbotene Schwarzbuch \u00FCber die verbrecherische Massenvernichtung der Juden\u2026, das Arno Lustiger 1994 unter dem Titel Das Schwarzbuch: Der Genozid an den sowjetischen Juden neu herausgegeben hatte. Das Buch wurde rasch ein vielfach neu aufgelegter Bestseller, der in 26 Sprachen \u00FCbersetzt und weltweit rund eine Million Mal verkauft wurde. Es wurde unter den beteiligten Autoren, in Politik und Medien kontrovers diskutiert, besonders in Frankreich und Deutschland. 2002 erschien ein zweiter Teil in Frankreich, 2004 erschien dessen deutsche Ausgabe." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H \u039C\u03B1\u03CD\u03C1\u03B7 \u03B2\u03AF\u03B2\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD: \u03A4\u03B1 \u03B5\u03B3\u03BA\u03BB\u03AE\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1, \u03B7 \u03C4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1, \u03B7 \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03C3\u03C4\u03BF\u03BB\u03AE (\u03C0\u03C1\u03C9\u03C4\u03CC\u03C4\u03C5\u03C0\u03BF\u03C2 \u03C4\u03AF\u03C4\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B1 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC Le Livre noir du communisme) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B2\u03B9\u03B2\u03BB\u03AF\u03BF \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B5\u03BA\u03B4\u03CC\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C4\u03BF 1997 \u03BC\u03B5 \u03C3\u03C5\u03B3\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AD\u03B1 \u03C4\u03BF\u03BD \u03A3\u03C4\u03B5\u03C6\u03AC\u03BD \u039A\u03BF\u03C5\u03C1\u03C4\u03BF\u03C5\u03AC (St\u00E9phane Courtois), \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03AC\u03BD\u03B5\u03B9 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03B9\u03C3\u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03B4\u03B9\u03AC\u03C6\u03BF\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03AC\u03BB\u03BB\u03BF\u03C5\u03C2 \u0395\u03C5\u03C1\u03C9\u03C0\u03B1\u03AF\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B1\u03BA\u03B1\u03B4\u03B7\u03BC\u03B1\u03CA\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03AD\u03C7\u03BF\u03C5\u03BD \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03B3\u03C1\u03AC\u03C8\u03B5\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03AF\u03B1 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B9\u03B4\u03B5\u03BF\u03BB\u03BF\u03B3\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03B5\u03B3\u03BA\u03BB\u03B7\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03BA\u03C1\u03AC\u03C4\u03B7, \u03C3\u03C5\u03BC\u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03B1\u03BD\u03BF\u03BC\u03AD\u03BD\u03C9\u03BD \u03C4\u03C9\u03BD \u03B3\u03B5\u03BD\u03BF\u03BA\u03C4\u03BF\u03BD\u03B9\u03CE\u03BD, \u03B5\u03BA\u03C4\u03B5\u03BB\u03AD\u03C3\u03B5\u03C9\u03BD, \u03B1\u03C0\u03B5\u03BB\u03AC\u03C3\u03B5\u03C9\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B5\u03C7\u03BD\u03B7\u03C4\u03CE\u03BD \u03BB\u03BF\u03B9\u03BC\u03CE\u03BD. \u0397 \u039C\u03B1\u03CD\u03C1\u03B7 \u0392\u03AF\u03B2\u03BB\u03BF\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03C3\u03C5\u03BB\u03BB\u03BF\u03B3\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C0\u03AC\u03B8\u03B5\u03B9\u03B1 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03BD\u03B1 \u03B4\u03B9\u03B5\u03C1\u03B5\u03C5\u03BD\u03B7\u03B8\u03B5\u03AF \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C0\u03C1\u03CE\u03C4\u03B7 \u03C6\u03BF\u03C1\u03AC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BD\u03B1 \u03B1\u03BD\u03B1\u03BB\u03C5\u03B8\u03B5\u03AF \u03C4\u03BF \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03C0\u03B5\u03AF\u03C1\u03B1\u03BC\u03B1, \u03CC\u03C7\u03B9 \u03BC\u03CC\u03BD\u03BF \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03C1\u03CE\u03B7\u03BD \u0395\u03A3\u03A3\u0394 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B4\u03BF\u03C1\u03C5\u03C6\u03CC\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03BB\u03BB\u03AC \u03C3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC \u03C3\u03B5 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03C0\u03AD\u03BD\u03C4\u03B5 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03BF\u03C5. \u03A4\u03BF \u03B2\u03B9\u03B2\u03BB\u03AF\u03BF \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03B5\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03AC \u03C3\u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03AF\u03C4\u03BB\u03BF \"Le Livre noir du communisme\" \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B5\u03BA\u03B4\u03CC\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 Robert Laffont. \u03A3\u03C4\u03B9\u03C2 \u0397\u03BD\u03C9\u03BC\u03AD\u03BD\u03B5\u03C2 \u03A0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B5\u03AF\u03B5\u03C2 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03B5\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF Harvard University Press \u03B5\u03BD\u03CE, \u03B7 \u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u03AD\u03BA\u03B4\u03BF\u03C3\u03B7 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03B5\u03CD\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD Piper Verlag \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03AC\u03BD\u03B5\u03B9 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03BA\u03B5\u03C6\u03AC\u03BB\u03B1\u03B9\u03BF \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u0393\u03B9\u03BF\u03AC\u03C7\u03B9\u03BC \u0393\u03BA\u03AC\u03BF\u03C5\u03BA." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La nigra libro de la komunismo (originale en la franca Le Livre noir du communisme) estas libro sub redakto de , kiu enhavas kontribuojn de e\u016Dropaj akademianoj pri krimoj de diversaj komunistaj re\u011Dimoj. La franclingva libro aperis en novembro de 1997 sub titolo Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression, publikigita far \u00C9ditions Robert Laffont. \u011Ci estis tradukita en la angla, la germana, la rusa, la hungara kaj aliaj lingvoj. La verkintoj havis duoblan celon: obstakli la forgeson (travail de m\u00E9moire) de komunistaj krimoj kaj analizi rolon de diversaj punoj, perfortoj, murdoj kaj aliaj krimoj en funkciado de komunismaj re\u011Dimoj. Curtois lan\u0109as la ideon pri nurenberga proceso kontra\u016D la komunismo. La\u016D la libro, la komunistaj \u015Dtatoj efektivigis krimojn kontra\u016D la homaro, militajn krimojn kaj krimojn kontra\u016D individuoj je enorma skalo. Celo de la libro estis la pruvo, ke la komunismo ka\u016Dzis pli da mortoj ol la naziismo (la\u016D la libro, almena\u016D 4-foje pli) La libro okupi\u011Das aparte pri krimoj en Sovetunio, en \u0108inio kaj aliaj aziaj landoj (Nord-Koreio, Vjetnamio, Laoso, Kambo\u011Do), en Orient-E\u016Dropo, en Sudameriko (aparte Kubo) kaj en aliaj evoluintaj landoj de la Tria mondo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Zwartboek van het communisme: misdaden, terreur, onderdrukking (originele titel Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression) is een boek uit 1997, waarin , zowel politiek als bij burgers, door communistische staten wordt behandeld. Het boek stelt enkele negatieve praktijken van dergelijke staten aan de kaak, waaronder genocide, deportaties, corrupte regeringen en het feit dat mensen zonder proces worden gestraft. Het boek werd samengesteld door meerdere auteurs, onder wie St\u00E9phane Courtois en . Sinds de eerste publicatie is het boek onderwerp van hevige discussies, daar sommigen het prijzen terwijl anderen het zwaar bekritiseren. De titel is ook min of meer een verwijzing naar het waarin in 1933 door de communisten de misdaden van het nationaal-socialisme in Duitsland aan de kaak werden gesteld." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Black Book of Communism: Crimes, Terror, Repression is a 1997 book by St\u00E9phane Courtois, Andrzej Paczkowski, Nicolas Werth, Jean-Louis Margolin, and several other European academics documenting a history of political repression by communist states, including genocides, extrajudicial executions, deportations, and deaths in labor camps and artificially created famines. The book was originally published in France as Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression by \u00C9ditions Robert Laffont. In the United States, it was published by Harvard University Press, with a foreword by Martin Malia. The German edition, published by Piper Verlag, includes a chapter written by Joachim Gauck. The introduction was written by Courtois. Historian Fran\u00E7ois Furet was originally slated to write the introduction, but he died before being able to do so. The Black Book of Communism has been translated into numerous languages, sold millions of copies, and is considered one of the most influential and controversial books written about the history of communism in the 20th century, in particular the history of the Soviet Union and other state socialist regimes. The work was praised by a broad range of popular-press publications and historians, while academic press and specialist reviews were more critical or mixed for some historical innacuracies, and Werth's chapter stood out as a positive; the introduction by Courtois was especially criticized, including by three of the main contributors, both for comparing communism to Nazism and inflating the numbers of victims, as well as manipulation of numbers and coming to an overall count of victims. The book's title was chosen to echo The Black Book of Soviet Jewry, a documentary record of Nazi atrocities in the Eastern Front, written by Ilya Ehrenburg and Vasily Grossman for the Jewish Anti-Fascist Committee during World War II." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u043E\u0440\u043D\u0430 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443. \u0417\u043B\u043E\u0447\u0438\u043D\u0438, \u0442\u0435\u0440\u043E\u0440 \u0456 \u0440\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0456\u0457 (\u0444\u0440. Le Livre noir du communisme; \u0430\u043D\u0433\u043B. The Black Book of Communism) \u2014 \u043A\u043D\u0438\u0436\u043A\u0430 \u043F\u0440\u043E \u0437\u043B\u043E\u0447\u0438\u043D\u0438 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443, \u0437\u043B\u043E\u0447\u0438\u043D\u0438 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0456\u0432, \u0440\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0456\u0457, \u044F\u043A \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0456, \u0442\u0430\u043A \u0456 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u044C\u043D\u0456 \u0432 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0445, \u0440\u0430\u0437\u043E\u043C \u0456\u0437 \u0433\u0435\u043D\u043E\u0446\u0438\u0434\u0430\u043C\u0438, \u043F\u043E\u0437\u0430\u0441\u0443\u0434\u043E\u0432\u0438\u043C\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0441\u043B\u0456\u0434\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F\u043C\u0438, \u0434\u0435\u043F\u043E\u0440\u0442\u0430\u0446\u0456\u044F\u043C\u0438 \u0442\u0430 \u0448\u0442\u0443\u0447\u043D\u0438\u043C \u0433\u043E\u043B\u043E\u0434\u043E\u043C. \u041A\u043D\u0438\u0433\u0443 \u0431\u0443\u043B\u043E \u043D\u0430\u0434\u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E 1997 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457, \u043E\u0440\u0438\u0433\u0456\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430 \u0444\u0440. Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression. \u041D\u0430\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043E\u044E \u0437 \u0434\u0435\u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u043E\u0445 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0430\u043A\u0430\u0434\u0435\u043C\u0456\u043A\u0456\u0432 \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043A\u0446\u0456\u0454\u044E \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043D\u0430 \u041A\u0443\u0440\u0442\u0443\u0430. \u041F\u0435\u0440\u0435\u043A\u043B\u0430\u0434 \u0443\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u044E \u0437\u0434\u0456\u0439\u0441\u043D\u0438\u0432 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u043E\u0440 \u041B\u041D\u0423 \u0456\u043C\u0435\u043D\u0456 \u0406\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0430 \u042F\u0440\u0435\u043C\u0430 \u041A\u0440\u0430\u0432\u0435\u0446\u044C \u0437 \u0456\u043D\u0456\u0446\u0456\u0430\u0442\u0438\u0432\u0438 \u0442\u0430 \u043A\u043E\u0448\u0442\u0430\u043C\u0438 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043B\u044F \u0411\u043E\u0440\u0435\u0446\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0456 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043A\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0434\u043E\u0442\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043D\u0430 \u0417\u0432\u0430\u0440\u0438\u043B\u0430. \u00AB\u0427\u043E\u0440\u043D\u0443 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0443 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443\u00BB \u043F\u0435\u0440\u0435\u043A\u043B\u0430\u0434\u0435\u043D\u043E \u0431\u0430\u0433\u0430\u0442\u044C\u043C\u0430 \u043C\u043E\u0432\u0430\u043C\u0438, \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043E \u043C\u0456\u043B\u044C\u0439\u043E\u043D\u0430\u043C\u0438 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0456\u0440\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0456 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0456\u0454\u044E \u0437 \u043D\u0430\u0439\u0432\u043F\u043B\u0438\u0432\u043E\u0432\u0456\u0448\u0438\u0445 \u0456 \u043D\u0430\u0439\u0441\u0443\u043F\u0435\u0440\u0435\u0447\u043B\u0438\u0432\u0456\u0448\u0438\u0445 \u043A\u043D\u0438\u0433, \u043D\u0430\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D\u0438\u0445 \u043F\u0440\u043E \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044E \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443 20-\u0433\u043E \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F, \u0437\u043E\u043A\u0440\u0435\u043C\u0430 \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044E \u0420\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0421\u043E\u044E\u0437 \u0442\u0430 \u0456\u043D\u0448\u0456 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0456 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0456 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0438. \u0420\u043E\u0431\u043E\u0442\u0430 \u0431\u0443\u043B\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043E\u043A\u043E \u043E\u0446\u0456\u043D\u0435\u043D\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043E\u043A\u0438\u043C \u043A\u043E\u043B\u043E\u043C \u0432\u0438\u0434\u0430\u043D\u044C \u0443 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0441\u0456 \u0442\u0430 \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438, \u0442\u043E\u0434\u0456 \u044F\u043A \u0430\u043A\u0430\u0434\u0435\u043C\u0456\u0447\u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0442\u0430 \u0440\u0435\u0446\u0435\u043D\u0437\u0456\u0457 \u0441\u043F\u0435\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0456\u0432 \u0431\u0443\u043B\u0438 \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0430\u0431\u043E \u0437\u043C\u0456\u0448\u0430\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0435\u044F\u043A\u0456 \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0447\u043D\u0456 \u043D\u0435\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456, \u0430 \u0440\u043E\u0437\u0434\u0456\u043B \u0412\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0456\u043B\u0438\u0432\u0441\u044F \u044F\u043A \u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043D\u0438\u0439; \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u043D\u044F \u041A\u0443\u0440\u0442\u0443\u0430 \u0431\u0443\u043B\u043E \u043E\u0441\u043E\u0431\u043B\u0438\u0432\u043E \u0440\u043E\u0437\u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E, \u0432 \u0442\u043E\u043C\u0443 \u0447\u0438\u0441\u043B\u0456 \u0442\u0440\u044C\u043E\u043C\u0430 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0430\u043C\u0438, \u044F\u043A \u0437\u0430 \u043F\u043E\u0440\u0456\u0432\u043D\u044F\u043D\u043D\u044F \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443 \u0437 \u043D\u0430\u0446\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C \u0456 \u0437\u0430 \u0437\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435\u043D\u043D\u044F \u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u043E\u0441\u0442\u0456 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432, \u0442\u0430\u043A \u0456 \u0437\u0430 \u043C\u0430\u043D\u0456\u043F\u0443\u043B\u044E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u0446\u0438\u0444\u0440\u0430\u043C\u0438 \u0456 \u043F\u0456\u0434\u0445\u0456\u0434 \u0434\u043E \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0456\u0434\u0440\u0430\u0445\u0443\u043D\u043A\u0443 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300A\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u9ED1\u76AE\u66F8\uFF1A\u7F6A\u884C\u3001\u6050\u6016\u3001\u93AE\u58D3\u300B\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AThe Black Book of Communism: Crimes, Terror, Repression\uFF0C\u6CD5\u8A9E\uFF1ALe Livre noir du communisme : Crimes, terreur, r\u00E9pression\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u672C\u8B1B\u8FF0\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u653F\u6B0A\u5BE6\u65BD\u7684\u653F\u6CBB\u8FEB\u5BB3\u6B77\u53F2\uFF0C\u5305\u62EC\u3001\u653E\u9010\uFF0C\u4EE5\u53CA\u66F8\u4E2D\u8A8D\u70BA\u56E0\u5BE6\u65BD\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u653F\u7B56\u6240\u9020\u6210\u7684\u4EBA\u70BA\u9951\u8352\u7B49\u3002\u8A72\u66F8\u65BC1997\u5E74\u5728\u6CD5\u570B\u7531\u9996\u5EA6\u51FA\u7248\uFF0C\u5728\u7F8E\u570B\u5247\u7531\u54C8\u4F5B\u5927\u5B78\u51FA\u7248\u793E\u51FA\u7248\u3002\u5176\u5FB7\u6587\u7248\u7531\u51FA\u7248\uFF0C\u5305\u62EC\u4E86\u540E\u6765\u6210\u4E3A\u5FB7\u56FD\u603B\u7EDF\u7684\u7EA6\u963F\u5E0C\u59C6\u00B7\u9AD8\u514B\u6240\u5BEB\u7684\u4E00\u7AE0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u010Cern\u00E1 kniha komunismu: Zlo\u010Diny, teror, represe (ve francouzsk\u00E9m origin\u00E1le Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression) je kniha z roku 1997 sepsan\u00E1 kolektivem evropsk\u00FDch akademik\u016F a v\u00FDzkumn\u00EDk\u016F z CNRS. Jej\u00EDm editorem je St\u00E9phane Courtois. Kniha se pokou\u0161\u00ED shrnout rozli\u010Dn\u00E9 zlo\u010Diny (vra\u017Edy, deportace, mu\u010Den\u00ED, hladomory), kter\u00E9 pova\u017Euje za d\u00EDlo komunismu. Auto\u0159i v tomto kontextu pracuj\u00ED s leninistick\u00FDm a marxisticko-leninistick\u00FDm v\u00FDkladem komunismu a st\u00E1ty, kter\u00E9 z t\u011Bchto ideologi\u00ED vych\u00E1zely, po\u010D\u00EDnaje bol\u0161evickou revoluc\u00ED. Popudem k seps\u00E1n\u00ED knihy bylo \u010D\u00E1ste\u010Dn\u00E9 otev\u0159en\u00ED archiv\u016F n\u011Bkdej\u0161\u00EDch komunistick\u00FDch st\u00E1t\u016F." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il libro nero del comunismo (Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression) \u00E8 una raccolta di saggi di diversi ricercatori del CNRS francese sui crimini e gli abusi compiuti dai regimi comunisti originariamente pubblicata in Francia nel 1997 dalla \u00C9ditions Robert Laffont e curata dallo storico St\u00E9phane Courtois. Il libro \u00E8 stato criticato per aver comparato il comunismo al nazismo, per le inaccuratezze storiche e per aver manipolato e ingigantito molti dati sul numero delle vittime." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u0427\u0451\u0440\u043D\u0430\u044F \u043A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0437\u043C\u0430: \u043F\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0442\u0435\u0440\u0440\u043E\u0440, \u0440\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438\u00BB (\u0444\u0440. Le Livre Noir Du Communisme: Crimes, Terreur et Repression) \u2014 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043B\u043B\u0435\u043A\u0442\u0438\u0432\u0430: , \u041D. \u0412\u0435\u0440\u0442, , , \u041A. \u0411\u0430\u0440\u0442\u043E\u0448\u0435\u043A, , \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u044E\u0449\u0430\u044F \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0437\u0433\u043B\u044F\u0434 \u043D\u0430 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u044B XX \u0432\u0435\u043A\u0430. \u041A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 1997 \u0433\u043E\u0434\u0443, \u0432 1999 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0430\u043D\u0433\u043B\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0432\u043E\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043D \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kommunismens svarta bok (fr. Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression) \u00E4r en fransk bok publicerad 1997 som skrevs av St\u00E9phane Courtois, Nicolas Werth, Karel Barto\u0161ek, , Jean-Louis Margolin samt Andrzej Paczkowski. F\u00F6rordet till den svenska upplagan som utkom i maj 1999 skrevs dock av Arne Ruth. Bokens syfte var att lista de brott s\u00E5som mord, tortyr och etnisk rensning vilka beg\u00E5tts av kommunistiska regimer." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Livro Negro do Comunismo: Crimes, Terror, Repress\u00E3o (em franc\u00EAs, Le Livre noir du communisme: Crimes, terreur, r\u00E9pression) \u00E9 uma obra anticomunista coletiva de professores e pesquisadores universit\u00E1rios europeus. Foi editado e prefaciado por St\u00E9phane Courtois, diretor de pesquisas do Centre national de la recherche scientifique (CNRS), em colabora\u00E7\u00E3o com Nicolas Werth, , , e . Originalmente publicada na Fran\u00E7a pela editora Robert Laffont, a obra foi lan\u00E7ada por ocasi\u00E3o dos 80 anos da Revolu\u00E7\u00E3o Russa e se prop\u00F5e a realizar um invent\u00E1rio da repress\u00E3o pol\u00EDtica, execu\u00E7\u00F5es extra-judiciais, deporta\u00E7\u00F5es, crimes de guerra e abusos de direitos humanos alegadamente perpetrados por regimes comunistas. As edi\u00E7\u00F5es lus\u00F3fonas foram lan\u00E7adas pela editora Bertrand no Brasil e pela Quetzal Editores em Portugal. O Livro Negro do Comunismo se tornou um best-seller, vendendo mais de um milh\u00E3o de exemplares em todo o mundo e sendo traduzido para 26 idiomas. Malgrado seu sucesso comercial, a obra \u00E9 bastante controversa. O livro recebeu elogios de muitos articulistas liberais e conservadores em peri\u00F3dicos dos Estados Unidos, do Reino Unido e da Europa Oriental, sendo tamb\u00E9m adotado sem reservas por pol\u00EDticos e ide\u00F3logos ligados \u00E0 extrema-direita ou \u00E0 Nova Direita. Por outro lado, o livro tamb\u00E9m foi bastante criticado por diversos acad\u00EAmicos e intelectuais, marxistas ou n\u00E3o, que o acusaram de divulgar dados incorretos, inflacionar n\u00FAmeros, distorcer e manipular narrativas e banalizar a trag\u00E9dia do Holocausto. Entre os cr\u00EDticos est\u00E3o dois dos co-autores da obra, Jean-Louis Margolin e Nicolas Werth, que afirmam que o editor St\u00E9phane Courtois inventou e deliberadamente manipulou informa\u00E7\u00F5es. A denomina\u00E7\u00E3o \"livro negro\" foi escolhida em refer\u00EAncia \u00E0 obra anti-fascista O Livro Negro, um registro documental das atrocidades nazistas, publicado pelos judeus sovi\u00E9ticos Ilya Ehrenburg e Vasily Grossman em 1946. A publica\u00E7\u00E3o do Livro Negro do Comunismo ensejou a publica\u00E7\u00E3o, alguns anos depois, de O Livro Negro do Capitalismo, que, igualmente, se prop\u00F5e a realizar um balan\u00E7o das v\u00EDtimas desse sistema econ\u00F4mico e apontar as contradi\u00E7\u00F5es no discurso anticomunista em rela\u00E7\u00E3o ao cotidiano capitalista." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El llibre negre del comunisme: crims, terror i repressi\u00F3 (1997) \u00E9s un llibre escrit per professors universitaris i investigadors europeus i editat per , director de recerques del Centre Nacional de la Recerca Cient\u00EDfica (CNRS), organitzaci\u00F3 p\u00FAblica de recerca de Fran\u00E7a. El seu prop\u00F2sit \u00E9s catalogar diversos actes criminals (assassinats, tortura, deportacions, etc.) que s\u00F3n el resultat de la cerca i implementaci\u00F3 del comunisme (en el context del llibre, es refereix fonamentalment a les accions dels Estats comunistes). El llibre es va publicar originalment a Fran\u00E7a amb el t\u00EDtol Le Livre noir du communisme : Crimes, terreur, r\u00E9pression. En espanyol va ser publicat en 1998 per les editorials Espasa Calpe i Planeta en 1998 (ISBN 84-239-8628-4), traducci\u00F3 de C\u00E9sar Vidal. En 2010 Edicions B va publicar una nova edici\u00F3 (ISBN 978-84-666-4343-6). No est\u00E0 tradu\u00EFt al catal\u00E0." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ingush_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_crimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holodomor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Provisional_Government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ukrainians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Don_Cossacks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethiopia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Valley_Tribune" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Stalin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Famine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ilya_Ehrenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dekulakization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radical_right_(Europe)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Duclos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_capitalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Front_(World_War_II)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capitalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Collaborative_non-fiction_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Books_critical_of_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hiroaki_Kuromiya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ditions_Robert_Laffont" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volga_Germans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Gulag_Archipelago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Becker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthropogenic_hazard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mass_killings_under_communist_regimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yang_Jisheng_(journalist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_History_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_trivialization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Livre_noir_du_colonialisme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanley_Hoffmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Tribune" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_American_Historical_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuremberg_Trials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Publishers_Weekly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Waldheim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timothy_Snyder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolshevik_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Socialist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Hollander" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kirkus_Reviews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Die_Zeit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right-wing_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slavery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Wall_Street_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anarchism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_More" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Noam_Chomsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Malia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Werth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Furet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Courtois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_regime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_socialist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crimes_against_humanity_under_communist_regimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_Revel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Saturday_Evening_Post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/De-Stalinization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Lentil_(Caucasus)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gilles_Perrault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kristen_Ghodsee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alan_Ryan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Margolin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_communist_party_rule" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tony_Judt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moldovans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Left-wing_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eurocentric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joachim_Gauck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Insight_on_the_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crimes_against_peace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mark_Tauger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Great_Terror" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vasily_Grossman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Review_of_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atlantic_Monthly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Life_and_Fate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Washington_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comparison_of_Nazism_and_Stalinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Soviet_Story" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Torpey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wiesel_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forever_Flowing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stalinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Kenez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ronald_Grigor_Suny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague_Declaration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_repression" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gas_chamber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_S\u00E9melin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Short_twentieth_century" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist\u2013Leninist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Journal_of_American_History" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bloodlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Washington_Post_Book_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laure_Neumayer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Africa_Check" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J._Arch_Getty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maoism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antisemitic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amir_Weiner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jon_Wiener" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extermination_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Julliard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_books_about_famine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrzej_Paczkowski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schwarzbuch_Kapitalismus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baltic_states" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Legvold" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_Press_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amartya_Sen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deportation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crime_against_humanity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_H\u00F6ss" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extrajudicial_execution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/October_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_regime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Social_Democratic_Labour_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Purge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orlando_Sentinel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forced_labor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Livre_noir_du_capitalisme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kulak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crimes_against_humanity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mao:_The_Unknown_Story" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Figaro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Books_about_Soviet_repression" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Ellman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gulag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaullists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tommaso_Campanella" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Mann_(sociologist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labor_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anne_Applebaum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Tism\u0103neanu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pol_Pot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Shliapnikov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolsheviks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historical_revisionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Monde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Times_Literary_Supplement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_non-fiction_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ignazio_Silone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Dallin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leninist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Statism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lib\u00E9ration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9ditions_Robert_Laffont_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/De-Nazification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piper_Verlag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1997_non-fiction_books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Soviet_Jewry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Weekly_Standard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Joachim_Gauck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salon_(website)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bureaucratic_collectivism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Library_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scott_Sehon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Double_genocide_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_regime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times_Book_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_victims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capitalism_Nature_Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Marchais" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crimean_Tatars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Books_by_St\u00E9phane_Courtois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Thorez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_famine_of_1946\u20131947" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_(Plato)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genocidal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Papon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evening_Standard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_famine_of_1921" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Big_Government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ehrhart_Neubert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ditions_Larousse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_Anti-Fascist_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lionel_Jospin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plural_Left" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Lenin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Real_socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_ghetto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Decossackization" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:English_anime_licensee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Dead_link" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Anti-communism_in_Europe_since_1989" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ubl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Columns-list" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:'" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Illm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Livre_noir_du_communisme.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1120093158 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "literal", "value" : "France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.hup.harvard.edu/catalog.php%3Frecid=26699&content=reviews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080220085121/http:/www.historycooperative.org/journals/jah/88.3/br_128.html%7Cdate=20" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080311114100/http:/www.left-dis.nl/f/werth.htm%7Cdate=11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.faits-et-documents.com/bilan_communisme/sauver_lenine.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.left-dis.nl/f/werth.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nybooks.com/articles/2011/03/10/hitler-vs-stalin-who-killed-more/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.historycooperative.org/journals/jah/88.3/br_128.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://aujourdhui.ma/focus/du-bon-usage-du-livre-noir-11197" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://go.gale.com/ps/i.do%3Fid=GALE%7CA59210258&sid=googleScholar&v=2.1&it=r&linkaccess=abs&issn=10475141&p=AONE&sw=w&userGroupName=anon%7Ef3fbd8ce%3C!--" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/BlackBookOfCommunismInRussian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20021208064441/http:/www.faits-et-documents.com/bilan_communisme/sauver_lenine.htm%7Cdate=8" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "87422" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1054661 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/language" : [ { "type" : "literal", "value" : "French" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Black Book of Communism" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cover of the first edition" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Crna_knjiga_komunizma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Czarna_ksi\u0119ga_komunizmu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0420c7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Libri_i_Zi_i_Komunizmit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Zwartboek_van_het_communisme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/178341226" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0427\u0451\u0440\u043D\u0430\u044F_\u043A\u043D\u0438\u0433\u0430_\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0437\u043C\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Kommunismens_svarta_bok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Svartb\u00F3k_komm\u00FAnismans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Kommunismin_musta_kirja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q334896" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/El_llibre_negre_del_comunisme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/\u010Crna_knjiga_komunizma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/\u010Cern\u00E1_kniha_komunismu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/S\u00E1ch_\u0111en_ch\u1EE7_ngh\u0129a_c\u1ED9ng_s\u1EA3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4543290-9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Le_Livre_noir_du_communisme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/35org" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0427\u043E\u0440\u043D\u0430_\u043A\u043D\u0438\u0433\u0430_\u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Kommunismi_must_raamat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Kom\u00FCnizmin_Kara_Kitab\u0131" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Kommunismens_svartebok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Il_libro_nero_del_comunismo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u9ED1\u76AE\u66F8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/El_libro_negro_del_comunismo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0427\u0435\u0440\u043D\u0430\u0442\u0430_\u043A\u043D\u0438\u0433\u0430_\u043D\u0430_\u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0438\u0437\u043C\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/A_kommunizmus_fekete_k\u00F6nyve" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Das_Schwarzbuch_des_Kommunismus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/La_nigra_libro_de_la_komunismo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0426\u0440\u043D\u0430_\u043A\u045A\u0438\u0433\u0430_\u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0438\u0437\u043C\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Cartea_neagr\u0103_a_comunismului" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0427\u043E\u0440\u043D\u0430\u044F_\u043A\u043D\u0456\u0433\u0430_\u043A\u0430\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/\u010Cierna_kniha_komunizmu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0397_\u039C\u03B1\u03CD\u03C1\u03B7_\u0392\u03AF\u03B2\u03BB\u03BF\u03C2_\u03C4\u03BF\u03C5_\u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD_(\u03B2\u03B9\u03B2\u03BB\u03AF\u03BF)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Kommunismens_sorte_bog" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Kommunizmin_qara_kitab\u0131" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/O_Livro_Negro_do_Comunismo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u06A9\u062A\u0627\u0628_\u0633\u06CC\u0627\u0647_\u06A9\u0645\u0648\u0646\u06CC\u0633\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Crna_knjiga_komunizma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Book" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Black_Book_of_Communism?oldid=1120093158&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/englishPubDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1999-10-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titleOrig" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le Livre noir du communisme" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Black_Book_of_Communism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mediaType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Print" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pubDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1997-11-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "note" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/editor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Courtois" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/publisher" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ditions_Robert_Laffont" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/publisher" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ditions_Robert_Laffont" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pages" : [ { "type" : "literal", "value" : 912 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/isbn" : [ { "type" : "literal", "value" : "978-0-674-07608-2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/isbn" : [ { "type" : "literal", "value" : 978 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/publicationDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1999-10-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-11-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/numberOfPages" : [ { "type" : "literal", "value" : "912" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mass_killings_under_communist_regimes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Fixot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ehrhart_Neubert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Book" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00ED_H\u00F2a_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazino_tragedy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Book_of_Communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_black_book_of_communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Book_of_Communism,_The" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_book_of_communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soviet_terror" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism:_Crimes,_Terror,_Repression" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bujor_Nedelcovici" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" } ] }}