{  "http://dbpedia.org/resource/A_Rugrats_Kwanzaa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irish_whiskey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Declan_Kelly_(businessman)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irish_Freedom_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cannabis_in_Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eoghan_O'Connell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Streak_(professional_wrestling)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/EastEnders_in_popular_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pure_Shores" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adam_Hurrey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Incarceration_in_Norway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/It's_My_Life_(Cezar_song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thom_McGinty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_the_Republic_of_Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saoirse_McHugh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_newspapers_in_the_Republic_of_Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aodh\u00E1n_\u00D3_R\u00EDord\u00E1in" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Casey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laura_Angela_Collins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bon_Secours_Mother_and_Baby_Home" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emer_McLysaght" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/TheJournal.ie" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coronation_Street" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thirty-seventh_Amendment_of_the_Constitution_of_Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ireland_in_the_Eurovision_Song_Contest_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Church_of_Jesus_Christ_of_Latter-day_Saints_in_Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Niamh_U\u00ED_Bhriain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacksepticeye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brian_Cowen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emma_DeSouza" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiona_(Shrek)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RT\u00C9_Player" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brennan's_Criterion_Bar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beth_Doherty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ireland_AM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Journal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sin\u00E9ad_Gleeson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Price_floor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_accolades_received_by_Shiva_Baby" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Libby_Heaney" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_awards_and_nominations_received_by_Basshunter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trinity_News" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neale's_Musick_Hall,_Dublin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/IFTA_Film_&_Drama_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thejournal.ie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saoradh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q386724" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q234460" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Newspaper106267145" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIrishWebsites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1092563" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q11032" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Medium106254669" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PrintMedia106263609" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Instrumentality103575240" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/WrittenWork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Press106263369" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PeriodicalLiterature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/CreativeWork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Newspaper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Work" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WebSite106359193" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Computer103082979" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Device103183080" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNewsWebsites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Machine103699975" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "TheJournal.ie" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "TheJournal.ie" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "TheJournal.ie" , "lang" : "ga" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nuacht\u00E1n ar l\u00EDne is ea TheJournal.ie. Bhunaigh Distill Media \u00E9 sa bhliain 2010 agus \u00E9 ag foilsi\u00FA measc\u00E1n d'\u00E1bhar nua agus \u00E1bhar \u00F3 fhoins\u00ED eile. Faoi l\u00E1thair, n\u00ED fhoils\u00EDtear ach a scr\u00EDobhann a fhoireann f\u00E9in, ag cur b\u00E9ime ar shaothar ceannr\u00F3da\u00EDoch. Fosta\u00EDonn TheJournal.ie 20 duine agus foils\u00EDonn siad 70 tuairisc d\u00E1 mbun\u00FAs f\u00E9in gach l\u00E1." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "TheJournal.ie \u2014 \u0456\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0456\u043D\u0442\u0435\u0440\u043D\u0435\u0442 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 \u0456\u0437 \u0448\u0442\u0430\u0431-\u043A\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u043E\u044E \u0432 \u0414\u0443\u0431\u043B\u0456\u043D\u0456, \u044F\u043A\u0430 \u0431\u0443\u043B\u0430 \u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u043F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043A\u0443 2010 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430\u043C\u0438 \u0406\u043C\u043E\u043D\u043E\u043C \u0456 \u0411\u0440\u0430\u044F\u043D\u043E\u043C \u0424\u0435\u043B\u043B\u043E\u043D\u0430\u043C\u0438, \u0437\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438 . \u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0446\u044E\u0454 \u0437 \u0430\u0433\u0440\u0435\u0433\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u043C \u0456 \u043E\u0440\u0438\u0433\u0456\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043C \u043A\u043E\u043D\u0442\u0435\u043D\u0442\u043E\u043C (100 \u043E\u0440\u0438\u0433\u0456\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u043E\u0434\u0438\u043D\u0438\u0446\u044C \u043A\u043E\u043D\u0442\u0435\u043D\u0442\u0443 \u0432 \u0434\u0435\u043D\u044C).\u0423 2012 \u0440\u043E\u0446\u0456 TheJournal.ie \u0431\u0443\u0432 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043C \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0432\u0456\u0434\u0432\u0456\u0434\u0443\u0432\u0430\u043D\u0438\u043C \u0441\u0430\u0439\u0442\u043E\u043C \u043D\u043E\u0432\u0438\u043D \u0432 \u0406\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u0456\u0457.\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043C\u0430\u0454 \u043F\u043E\u043D\u0430\u0434 280 \u0442\u0438\u0441\u044F\u0447 \u0444\u0430\u043D\u0456\u0432 \u0432 Facebook \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u043C \u043D\u0430 2014 \u0440\u0456\u043A." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "TheJournal.ie is an internet publication in Ireland. It was a mixture of original and aggregated content, before moving to entirely original content. The website was founded in early 2010. It was edited by Jennifer O'Connell in 2010\u20132011, and by Susan Daly between 2011 and August 2019, when Sinead O'Carroll stepped into the role with Daly\u2019s promotion to Managing Editor. The publication employs approximately 75 people." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "TheJournal.ie" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TheJournal.ie_Logo.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Newspapers_published_in_the_Republic_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_media_in_the_Republic_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Newspapers_published_by_Reach_plc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Internet_properties_established_in_2010" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_news_websites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2010_establishments_in_Ireland" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nuacht\u00E1n ar l\u00EDne is ea TheJournal.ie. Bhunaigh Distill Media \u00E9 sa bhliain 2010 agus \u00E9 ag foilsi\u00FA measc\u00E1n d'\u00E1bhar nua agus \u00E1bhar \u00F3 fhoins\u00ED eile. Faoi l\u00E1thair, n\u00ED fhoils\u00EDtear ach a scr\u00EDobhann a fhoireann f\u00E9in, ag cur b\u00E9ime ar shaothar ceannr\u00F3da\u00EDoch. Fosta\u00EDonn TheJournal.ie 20 duine agus foils\u00EDonn siad 70 tuairisc d\u00E1 mbun\u00FAs f\u00E9in gach l\u00E1. T\u00E1 an su\u00EDomh idirl\u00EDn roinnte ina cheithre chuid, mar at\u00E1: TheJournal.ie f\u00E9in i gcomhair nuacht agus tuairim\u00ED \u00C9ireannacha and idirn\u00E1isi\u00FAnta; FORA le haghaidh c\u00FArsa\u00ED gn\u00F3; The42 le haghaidh nuacht sp\u00F3irt; agus The Daily Edge le haghaidh siamsa\u00EDocht agus cadr\u00E1la. Ag tosn\u00FA ar an 29 M\u00E1rta 2019, \u00E1fach, \u00E9ir\u00EDodh as \u00E1bhar nua don The Daily Edge a chur i l\u00E1thair." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "TheJournal.ie is an internet publication in Ireland. It was a mixture of original and aggregated content, before moving to entirely original content. The website was founded in early 2010. It was edited by Jennifer O'Connell in 2010\u20132011, and by Susan Daly between 2011 and August 2019, when Sinead O'Carroll stepped into the role with Daly\u2019s promotion to Managing Editor. The publication employs approximately 75 people." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "TheJournal.ie \u2014 \u0456\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0456\u043D\u0442\u0435\u0440\u043D\u0435\u0442 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 \u0456\u0437 \u0448\u0442\u0430\u0431-\u043A\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u043E\u044E \u0432 \u0414\u0443\u0431\u043B\u0456\u043D\u0456, \u044F\u043A\u0430 \u0431\u0443\u043B\u0430 \u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u043F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043A\u0443 2010 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430\u043C\u0438 \u0406\u043C\u043E\u043D\u043E\u043C \u0456 \u0411\u0440\u0430\u044F\u043D\u043E\u043C \u0424\u0435\u043B\u043B\u043E\u043D\u0430\u043C\u0438, \u0437\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438 . \u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0446\u044E\u0454 \u0437 \u0430\u0433\u0440\u0435\u0433\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u043C \u0456 \u043E\u0440\u0438\u0433\u0456\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043C \u043A\u043E\u043D\u0442\u0435\u043D\u0442\u043E\u043C (100 \u043E\u0440\u0438\u0433\u0456\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u043E\u0434\u0438\u043D\u0438\u0446\u044C \u043A\u043E\u043D\u0442\u0435\u043D\u0442\u0443 \u0432 \u0434\u0435\u043D\u044C).\u0423 2012 \u0440\u043E\u0446\u0456 TheJournal.ie \u0431\u0443\u0432 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043C \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0432\u0456\u0434\u0432\u0456\u0434\u0443\u0432\u0430\u043D\u0438\u043C \u0441\u0430\u0439\u0442\u043E\u043C \u043D\u043E\u0432\u0438\u043D \u0432 \u0406\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u0456\u0457.\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043C\u0430\u0454 \u043F\u043E\u043D\u0430\u0434 280 \u0442\u0438\u0441\u044F\u0447 \u0444\u0430\u043D\u0456\u0432 \u0432 Facebook \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u043C \u043D\u0430 2014 \u0440\u0456\u043A." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_Travellers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_media_in_the_Republic_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stardust_fire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mary_Raftery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eircom_Spiders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_the_Republic_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newspaper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emma_DeSouza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Appy_Awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_Red_Cross_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_news_websites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Internet_properties_established_in_2010" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Newspapers_published_by_Reach_plc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Newspapers_published_in_the_Republic_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seanad_\u00C9ireann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2010_establishments_in_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u00E1il_\u00C9ireann" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_newspaper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Official_website" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_Irish_English" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Url" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TheJournal.ie_Logo.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1094221848 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/logo" : [ { "type" : "literal", "value" : "TheJournal.ie Logo.png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10649" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 32294873 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "TheJournal.ie" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/TheJournal.ie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0gx_gft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4vKCD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q7711643" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Publication" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sportseditor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Adrian Russell" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/TheJournal.ie?oldid=1094221848&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newspaper" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Online newspaper" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/maneditor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Susan Daly" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/editor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sinead O'Carroll" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/circulation" : [ { "type" : "literal", "value" : "750000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/owners" : [ { "type" : "literal", "value" : "Journal Media" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/circulation" : [ { "type" : "literal", "value" : 750000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/staff" : [ { "type" : "literal", "value" : 20 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/depeditor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Christine Bohan" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Los_Frikis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saoirse_Noonan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_impact_of_the_COVID-19_pandemic_in_the_Republic_of_Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Youth_Defence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thirty-sixth_Amendment_of_the_Constitution_of_Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Powerscourt_Waterfall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rebellion_(miniseries)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_women_cabinet_ministers_of_the_Republic_of_Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Daily_Edge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Irish_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mass_media_in_the_Republic_of_Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_42_(Kolkata)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dublin_Bus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Halting_site" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The42.ie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thescore.ie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/DailyEdge.ie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dailyedge.ie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fora.ie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/TheDailyEdge.ie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The42" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/TheScore.ie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daily_Edge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TheJournal.ie" } ] }}