{  "http://dbpedia.org/resource/Escondido,_California" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Five_precepts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0445\u0438\u0442\u044C \u041D\u044F\u0442 \u0425\u0430\u043D\u044C" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thich Nhat Hanh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062B\u064A\u062A \u0646\u0627\u062A \u0647\u0627\u0646\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thich Nhat Hanh" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0445\u0438\u0442\u044C \u041D\u044F\u0442 \u0425\u0430\u043D\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C6\u30A3\u30AF\u30FB\u30CA\u30C3\u30C8\u30FB\u30CF\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u91CB\u4E00\u884C" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thich Nhat Hanh" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thich Nhat Hanh" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD2F1\uB0AB\uD55C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, en vietnamita, Th\u00EDch \u00E9s un t\u00EDtol) de nom premon\u00E0stic Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o (Hu\u1EBF, 11 d'octubre de 1926 - 22 de gener de 2022), fou un monjo budista vietnamita i activista per la pau. Va ser un dels m\u00E9s coneguts difusors del budisme a Occident. Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh fou un mestre respectat a tot el m\u00F3n, un escriptor, un poeta, un erudit i un home de pau. Va ser considerat la segona autoritat del budisme al m\u00F3n despr\u00E9s del Dalai Lama. Nh\u1EA5t H\u1EA1nh va publicar m\u00E9s de 100 llibres, entre ells m\u00E9s de 40 en angl\u00E8s. Com activista en el moviment per la pau, va promoure les solucions noviolentes als conflictes, tamb\u00E9 s'abstingu\u00E9 de menjar productes d'origen animal com a via de noviol\u00E8ncia envers els animals no humans." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0445\u0438\u0442\u044C \u041D\u044F\u0442 \u0425\u0430\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u91CB\u4E00\u884C, \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043D\u043E\u0441\u0438\u0442\u0441\u044F: t\u02B0\u01D0k \u0272\u0259\u030Ct h\u00E2\u02D0\u02C0\u0272, ); \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u043A\u0430\u043A \u0422\u0438\u0442 \u041D\u0430\u0442 \u0425\u0430\u043D; \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0443 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0421\u0443\u0430\u043D \u0411\u0430\u043E (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o; 11 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1926 \u2014 22 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2022) \u2014 \u0422\u0445\u0438\u0435\u043D \u0438\u043B\u0438 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0437\u044D\u043D-\u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043C\u043E\u043D\u0430\u0445, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430 \u00AB\u00BB \u0432 \u0414\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u0438 (\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F), \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0440\u044F\u0434\u0430 \u043A\u043D\u0438\u0433 \u043F\u043E \u0434\u0437\u044D\u043D-\u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043C\u0443 \u0438 \u043F\u043E \u043C\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u043C \u043F\u0440\u0430\u043A\u0442\u0438\u043A\u0430\u043C \u043E\u0431\u0449\u0435\u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0430 (\u0442\u0430\u043A\u0438\u043C \u043A\u0430\u043A \u043C\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044F \u043D\u0430 \u0434\u044B\u0445\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0430\u043D\u0430\u043F\u0430\u043D\u0430\u0441\u0430\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u0440.)" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh ([t\u02B0\u01D0k\u031F \u0272\u0259\u030Ct h\u00E2j\u014B\u031F\u02C0], esperantige TIK Njet Hang) estis budhisma mona\u0125o vjetnama, pacoaktivulo. Li naski\u011Dis la 11-an de oktobro 1926 en Hue (Vjetnamio) kaj mortis la 22-an de januaro 2022). Li kreis la terminon \"Enga\u011Dita Budhismo\" en sia libro Vjetnamio: Lotus en Maro de Fajro." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (IPA: [t\u02B0\u01D0k \u0272\u025C\u030Ct h\u0250\u0302\u0294\u0272]), nato Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o (IPA: [\u014Bwi\u025C\u014B\u02E7\u02E9 s\u032Aw\u025C\u014B\u02E7\u02E7 \u02C0\u0253a\u02D0w\u02E7\u02E9]) (Hu\u1EBF, 11 ottobre 1926 \u2013 Hu\u1EBF, 21 gennaio 2022) \u00E8 stato un monaco buddhista, poeta e attivista vietnamita per la pace." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062B\u064A\u062A \u0646\u0627\u062A \u0647\u0627\u0646\u0647 (11 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1926- 22 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 2022)\u060C \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0647\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0628\u0648\u0630\u064A bhikku\u060C \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A. \u0643\u0627\u0646 \u064A\u0639\u064A\u0634 \u0641\u064A \u062F\u064A\u0631 \u0642\u0631\u064A\u0629 \u0628\u0644\u0648\u0645 \u0628\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u062F\u0648\u0631\u062F\u0648\u062C\u0648\u0646 (Dordogne) \u0628\u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u0648\u064A\u062C\u0648\u0628 \u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u062A\u0639\u0644\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0631\u0648\u062D\u064A\u0629 \u0648\u062A\u0642\u062F\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u062F\u062B\u0627\u062A. \u0648\u0642\u062F \u0635\u0627\u063A \u0645\u0635\u0637\u0644\u062D \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062A\u0628\u0637\u0629 \u0641\u064A \u0643\u062A\u0627\u0628\u0647 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645: \u0632\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0648\u062A\u0633 \u0641\u064A \u0628\u062D\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631. \u0648\u0642\u062F \u0623\u0644\u0641 \u0646\u0627\u062A \u0647\u0627\u0646\u0647 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0645\u0646 100 \u0643\u062A\u0627\u0628\u060C \u0645\u0646 \u0628\u064A\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0645\u0646 40 \u0643\u062A\u0627\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u062A \u0647\u0627\u0646\u0647 \u0639\u0636\u0648\u064B\u0627 \u0646\u0634\u0637\u064B\u0627 \u0641\u064A \u062D\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u062D\u064A\u062B \u064A\u062F\u0639\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062D\u0644\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062C\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0632\u0627\u0639\u0627\u062A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0445\u0438\u0442\u044C \u041D\u044F\u0442 \u0425\u0430\u043D\u044C (\u0432'\u0454\u0442. Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, \u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u043B\u0456\u0442. \u91CB \u4E00\u884C, \u0432\u0438\u043C\u043E\u0432\u043B\u044F\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F: t\u02B0\u01D0k \u0272\u0259\u030Ct h\u00E2\u02D0\u02C0\u0272, ); \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0439 \u044F\u043A \u0422\u0438\u0442 \u041D\u0430\u0442 \u0425\u0430\u043D; \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0443 \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0421\u0443\u0430\u043D \u0411\u0430\u043E (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o; 11 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1926 \u2014 22 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2022) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0437\u0435\u043D-\u0431\u0443\u0434\u0434\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0447\u0435\u0440\u043D\u0435\u0446\u044C, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0431\u0443\u0434\u0434\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0443 (Plum Village) \u0432 \u0414\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u0456 (\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F), \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0440\u044F\u0434\u0443 \u043A\u043D\u0438\u0433 \u0437 \u0434\u0437\u0435\u043D-\u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043C\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thich Nhat Hanh (vietnamsky Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, narozen jako Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o, 11. \u0159\u00EDjna 1926, Hue \u2013 22. ledna 2022, Hue) byl vietnamsk\u00FD buddhistick\u00FD mnich a m\u00EDrov\u00FD aktivista. V \u0161estn\u00E1cti letech se stal mnichem. Jeho \u0161kolen\u00ED bylo zenov\u00E9. V roce 1960 odjel do Spojen\u00FDch st\u00E1t\u016F, aby studoval religionistiku na Kolumbijsk\u00E9 univerzit\u011B, ale v roce 1963 se vr\u00E1til do Vietnamu, aby se zapojil do m\u00EDrov\u00E9ho hnut\u00ED zalo\u017Een\u00E9ho na G\u00E1ndh\u00EDho z\u00E1sad\u00E1ch, kter\u00E9 cht\u011Blo zabr\u00E1nit Vietnamsk\u00E9 v\u00E1lce. V roce 1964 ve Vietnamu zalo\u017Eil \u0161kolu soci\u00E1ln\u00EDch slu\u017Eeb, pozd\u011Bji zalo\u017Eil nakladatelstv\u00ED La Boi Press, a tak\u00E9 buddhistick\u00FD \u0158\u00E1d soubyt\u00ED (v USA zn\u00E1m\u00FD jako Order of interbeing). V roce 1966 se vydal na p\u0159edn\u00E1\u0161kov\u00E9 turn\u00E9 po Spojen\u00FDch st\u00E1tech. Setkal se i s Martinem Lutherem Kingem, kter\u00FD j\u00EDm byl velmi inspirov\u00E1n. Setkal se i s n\u011Bko" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u91CB\u4E00\u884C\u79AA\u5E2B\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATh\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh\uFF0C1926\u5E7410\u670811\u65E5\uFF0D2022\u5E741\u670822\u65E5\uFF09\uFF0C\u4FD7\u540D\u962E\u6625\u5BF6\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o\uFF09\uFF0C\u51FA\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u7684\u627F\u5929\u9806\u5316\u7701\uFF0C\u8D8A\u5357\u81E8\u6FDF\u5B97(L\u00E2m T\u1EBF t\u00F4ng)\u7B2C\u56DB\u5341\u4E8C\u4EE3\u3001\u8D8A\u5357\u81E8\u6FDF\u5B97\u7B2C\u516B\u4EE3\u50B3\u71C8\u3002\u4ED6\u662F\u570B\u969B\u73FE\u4EE3\u8457\u540D\u7684\u4F5B\u6559\u79AA\u5B97\u50E7\u4FB6\u3001\u4F5C\u5BB6\u3001\u8A69\u4EBA\u3001\u5B78\u8005\u66A8\u548C\u5E73\u4E3B\u7FA9\u8005\uFF0C\u4E5F\u662F\u5165\u4E16\u4F5B\u6559\u7684\u4E3B\u8981\u63D0\u5021\u8005\u3002\u5728\u8D8A\u6230\u671F\u9593\uFF0C\u88AB\u8FEB\u6D41\u4EA1\u6D77\u5916\uFF0C\u9577\u5C45\u6CD5\u570B\u5357\u90E8\u591A\u723E\u591A\u6D85\u7701\u6CF0\u7D0D\u514B\u7684\u300C\u300D\uFF0C\u76F4\u8FC42005\u5E74\u624D\u9996\u5EA6\u7372\u51C6\u56DE\u570B\u53C3\u8A2A\u3002 \u8457\u4F5C\u7B49\u8EAB\uFF0C\u5DF2\u51FA\u7248\u4E0A\u767E\u672C\u66F8\uFF0C\u5305\u62EC40\u591A\u672C\u82F1\u6587\u66F8\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (/\u02C8t\u026Ak \u02C8nj\u028Ct \u02C8h\u028Cn/; [t\u02B0\u01D0k \u0272\u025C\u030Ct h\u0250\u0302\u0294\u0272]; Hu\u1EBF, 11 de outubro de 1926 - Hu\u1EBF, 22 de janeiro de 2022) foi um monge budista, pacifista, escritor e poeta Vietnamita - sendo Th\u00EDch um t\u00EDtulo honor\u00EDfico dado aos monges, significando \"do cl\u00E3 Sakya (cl\u00E3 onde o Buda nasceu)\". No anos 70, fundou, com outros exilados, a comunidade Sweet Potato nos arredores de Paris, com intuito de agregar outros praticantes, tanto orientais quanto ocidentais, na pr\u00E1tica da medita\u00E7\u00E3o e do budismo engajado - e no aux\u00EDlio \u00E0s v\u00EDtimas da Guerra do Vietn\u00E3." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (wym. t\u02B0\u01D0k \u0272\u025C\u030Ct h\u0250\u0302\u0294\u0272; ur. 11 pa\u017Adziernika 1926 w Hu\u1EBF, zm. 22 stycznia 2022 tam\u017Ce) \u2013 wietnamski mnich buddyjski, mistrz zen, nauczyciel, autor ksi\u0105\u017Cek, poeta oraz aktywista ruch\u00F3w pokojowych. Mieszka\u0142 w w departamencie Dordogne w po\u0142udniowej Francji. Podr\u00F3\u017Cowa\u0142 po ca\u0142ym \u015Bwiecie, by naucza\u0107. Opublikowa\u0142 ponad 100 ksi\u0105\u017Cek. Jako aktywista ruch\u00F3w pokojowych, promowa\u0142 on rozwi\u0105zywanie konflikt\u00F3w bez u\u017Cywania przemocy." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (pronunciado: t\u02B0\u01D0k \u0272\u025C\u030Ct h\u0250\u0302\u0294\u0272) (Hu\u1EBF, 11 de octubre de 1926-Ib., 22 de enero de 2022)\u200B fue un monje budista zen, escritor, poeta y activista por la paz vietnamita. En 1967 fue nominado por Martin Luther King para el Premio Nobel de la Paz. En 1972 se convirti\u00F3 en refugiado pol\u00EDtico en Francia por su oposici\u00F3n a la guerra de Vietnam.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C6\u30A3\u30AF\u30FB\u30CA\u30C3\u30C8\u30FB\u30CF\u30F3\uFF08\u30C6\u30A3\u30C3\u30AF\u30FB\u30CB\u30E3\u30C3\u30C8\u30FB\u30CF\u30A4\u30F3\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ATh\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh / \u91C8\u4E00\u884C \u30011926\u5E74\uFF08\u4FDD\u5927\u5143\u5E74\uFF0910\u670811\u65E5 - 2022\u5E741\u670822\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u51FA\u8EAB\u306E\u7985\u50E7\u30FB\u5E73\u548C\u30FB\u4EBA\u6A29\u904B\u52D5\u5BB6\u30FB\u5B66\u8005\u30FB\u8A69\u4EBA\u3002 \u30C0\u30E9\u30A4\u30FB\u30E9\u30DE14\u4E16\u3068\u4E26\u3093\u3067\u300120\u4E16\u7D00\u304B\u3089\u5E73\u548C\u6D3B\u52D5\u306B\u5F93\u4E8B\u3059\u308B\u4EE3\u8868\u7684\u306A\u4ECF\u6559\u8005\u3067\u3042\u308A\u3001\u307E\u305F\u306F\u793E\u4F1A\u53C2\u753B\u4ECF\u6559\uFF08Engaged Buddhism\uFF09\u306E\u547D\u540D\u8005\u3067\u3082\u3042\u308B\u3002\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u3068\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u3092\u4E2D\u5FC3\u306B\u3001\u4ECF\u6559\u53CA\u3073\u30DE\u30A4\u30F3\u30C9\u30D5\u30EB\u30CD\u30B9\u306E\u666E\u53CA\u6D3B\u52D5\u3092\u884C\u306A\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (/\u02C8t\u026Ak \u02C8nj\u028Ct \u02C8h\u028Cn/; Vietnamese:; 11 Oktober 1926 \u2013 22 Januari 2022) adalah seorang biksu Buddha Zen, penulis, penyair, dan aktivis HAM yang berasal dari Vietnam. Ia tinggal di Biara Desa Prem di wilayah Dordogne di Prancis Selatan, bepergian secara internasional untuk memberikan retret dan berbicara." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, f\u00F6dd Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o den 11 oktober 1926 i Hu\u1EBF i Thua Thien Hu\u00E9-provinsen, d\u00F6d den 22 januari 2022 i Hu\u1EBF, var en vietnamesisk zenbuddhistisk munk, l\u00E4rare och fredsaktivist. Han har myntat begreppet . \"Det \u00E4kta miraklet \u00E4r inte att g\u00E5 p\u00E5 vatten eller i luften, utan att vandra p\u00E5 jorden\", Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh Nh\u1EA5t H\u1EA1nh drabbades 2014 av en hj\u00E4rnbl\u00F6dning och i november 2018 \u00E5terv\u00E4nde han till Vietnam f\u00F6r att tillbringa sina \u00E5terst\u00E5ende dagar i templet T\u1EEB Hi\u1EBFu n\u00E4ra Hu\u1EBF." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thich Nhat Hanh (geboren als Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o) (Hu\u1EBF (Unie van Indochina), 11 oktober 1926 \u2013 Hu\u1EBF (Vietnam), 22 januari 2022) was een Vietnamese boeddhistische monnik, vredesactivist, dichter en schrijver die als banneling een groot deel van zijn leven in Frankrijk heeft gewoond. Zijn leven lang zette hij zich in voor vrede, geweldloosheid en het verlichten van het lijden. Kranten noemden hem de invloedrijkste boeddhist van de voorbije eeuw, na de Dalai lama." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (vietnameraz t\u02B0\u01D0k\u031F \u0272\u0259\u030Ct h\u00E2j\u014B\u031F\u02C0 ahoskatua) Nguyen Xuan Bao jaioa (Hue, 1926ko urriaren 11 \u2013 ib., 2022ko urtarrilaren 22a) budista, bake aktibista, idazle, poeta, irakasle vietnamdarra, eta sortzailea izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, en vietnamien, Th\u00EDch \u00E9tant un titre), n\u00E9 Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o le 11 octobre 1926 \u00E0 Hu\u00E9 (province de Th\u1EEBa Thi\u00EAn-Hu\u1EBF, Protectorat fran\u00E7ais d'Annam, Indochine fran\u00E7aise) et mort le 22 janvier 2022, est un moine bouddhiste vietnamien et un militant pour la paix. Il est l'un des ma\u00EEtres bouddhistes les plus connus en Occident apr\u00E8s le dala\u00EF-lama - notamment pour ses messages de paix, ses engagements contre la guerre du Vi\u00EAt Nam ainsi que sa contribution \u00E0 populariser le concept de pleine conscience." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD2F1\uB0AB\uD55C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, 1926\uB144 10\uC6D4 11\uC77C~2022\uB144 1\uC6D4 22\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uCD9C\uC2E0\uC758 \uBD88\uAD50 \uC9C0\uB3C4\uC790\uC774\uC790, \uD3C9\uD654\uC6B4\uB3D9\uAC00\uC600\uB2E4. \uC0DD\uC804 100\uAD8C\uC774 \uB118\uB294 \uCC45\uC744 \uB0B8 \uC791\uAC00\uC774\uAE30\uB3C4 \uD558\uACE0, 2000\uB144\uB300 \uCD08\uC5D0 \uD55C\uAD6D\uC5D0 \uBC88\uC5ED\uB418\uC5B4 \uCD9C\uAC04\uB41C \u300A\uD654\u300B\uAC00 \uB300\uD45C\uC801\uC73C\uB85C \uC720\uBA85\uD558\uB2E4. \uC720\uB7FD\u00B7\uBBF8\uAD6D \uB4F1 \uC11C\uBC29 \uC138\uACC4\uC5D0 \uBD88\uAD50 \uAD50\uB9AC\uB97C \uC804\uD30C\uD558\uACE0 \uCC38\uC5EC\uBD88\uAD50 \uC6B4\uB3D9\uC744 \uC804\uAC1C\uD558\uC600\uB2E4. 1960\uB144\uB300 \uCD08 \uBBF8\uAD6D \uB300\uD559\uC5D0 \uCD08\uCCAD\uB418\uC5B4 \uBD88\uAD50 \uAC15\uC758\uB97C \uD558\uC600\uACE0, \uC774\uD6C4 1963\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C \uBC18\uC804\uC6B4\uB3D9\uC744 \uC8FC\uB3C4\uD55C \uADF8\uB294 \uB0A8\uBD81 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC815\uBD80 \uBAA8\uB450 \uADC0\uAD6D\uC744 \uAC70\uBD80\uD558\uC5EC \uC7A5\uAE30\uAC04\uC758 \uB9DD\uBA85 \uC0DD\uD65C\uC744 \uD558\uC600\uB2E4. 1982\uB144 \uD504\uB791\uC2A4 \uB0A8\uBD80\uC5D0 \uBA85\uC0C1 \uACF5\uB3D9\uCCB4\uC778 '\uD50C\uB7FC \uBE4C\uB9AC\uC9C0'\uB97C \uC138\uC6E0\uB2E4. 2005\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC815\uBD80\uB294 \uADC0\uAD6D\uC744 \uD5C8\uC6A9\uD558\uC600\uACE0, \uB1CC\uC878\uC911\uC73C\uB85C \uBCD1\uC57D\uD574\uC9C4 \uD2F1\uB0AB\uD55C\uC740 2018\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC73C\uB85C \uC601\uAD6C \uADC0\uAD6D\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (Aussprache: [t\u02B0ik \u0272\u025Ct h\u0250\u02B2\u014B], im internationalen Schrifttum auch Thich Nhat Hanh, * 11. Oktober 1926 als Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o in Th\u1EEBa Thi\u00EAn, Region Annam, Franz\u00F6sisch-Indochina; \u2020 22. Januar 2022 in Hu\u1EBF, Vietnam) war ein vietnamesischer buddhistischer M\u00F6nch, Schriftsteller und Lyriker. Th\u00EDch ist ein Titel vietnamesischer M\u00F6nche." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, en vietnamien, Th\u00EDch \u00E9tant un titre), n\u00E9 Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o le 11 octobre 1926 \u00E0 Hu\u00E9 (province de Th\u1EEBa Thi\u00EAn-Hu\u1EBF, Protectorat fran\u00E7ais d'Annam, Indochine fran\u00E7aise) et mort le 22 janvier 2022, est un moine bouddhiste vietnamien et un militant pour la paix. Il est l'un des ma\u00EEtres bouddhistes les plus connus en Occident apr\u00E8s le dala\u00EF-lama - notamment pour ses messages de paix, ses engagements contre la guerre du Vi\u00EAt Nam ainsi que sa contribution \u00E0 populariser le concept de pleine conscience." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0445\u0438\u0442\u044C \u041D\u044F\u0442 \u0425\u0430\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u91CB\u4E00\u884C, \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043D\u043E\u0441\u0438\u0442\u0441\u044F: t\u02B0\u01D0k \u0272\u0259\u030Ct h\u00E2\u02D0\u02C0\u0272, ); \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u043A\u0430\u043A \u0422\u0438\u0442 \u041D\u0430\u0442 \u0425\u0430\u043D; \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0443 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0421\u0443\u0430\u043D \u0411\u0430\u043E (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o; 11 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1926 \u2014 22 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2022) \u2014 \u0422\u0445\u0438\u0435\u043D \u0438\u043B\u0438 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0437\u044D\u043D-\u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043C\u043E\u043D\u0430\u0445, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430 \u00AB\u00BB \u0432 \u0414\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u0438 (\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F), \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0440\u044F\u0434\u0430 \u043A\u043D\u0438\u0433 \u043F\u043E \u0434\u0437\u044D\u043D-\u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043C\u0443 \u0438 \u043F\u043E \u043C\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u043C \u043F\u0440\u0430\u043A\u0442\u0438\u043A\u0430\u043C \u043E\u0431\u0449\u0435\u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0430 (\u0442\u0430\u043A\u0438\u043C \u043A\u0430\u043A \u043C\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044F \u043D\u0430 \u0434\u044B\u0445\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0430\u043D\u0430\u043F\u0430\u043D\u0430\u0441\u0430\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u0440.)" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thich Nhat Hanh (vietnamsky Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, narozen jako Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o, 11. \u0159\u00EDjna 1926, Hue \u2013 22. ledna 2022, Hue) byl vietnamsk\u00FD buddhistick\u00FD mnich a m\u00EDrov\u00FD aktivista. V \u0161estn\u00E1cti letech se stal mnichem. Jeho \u0161kolen\u00ED bylo zenov\u00E9. V roce 1960 odjel do Spojen\u00FDch st\u00E1t\u016F, aby studoval religionistiku na Kolumbijsk\u00E9 univerzit\u011B, ale v roce 1963 se vr\u00E1til do Vietnamu, aby se zapojil do m\u00EDrov\u00E9ho hnut\u00ED zalo\u017Een\u00E9ho na G\u00E1ndh\u00EDho z\u00E1sad\u00E1ch, kter\u00E9 cht\u011Blo zabr\u00E1nit Vietnamsk\u00E9 v\u00E1lce. V roce 1964 ve Vietnamu zalo\u017Eil \u0161kolu soci\u00E1ln\u00EDch slu\u017Eeb, pozd\u011Bji zalo\u017Eil nakladatelstv\u00ED La Boi Press, a tak\u00E9 buddhistick\u00FD \u0158\u00E1d soubyt\u00ED (v USA zn\u00E1m\u00FD jako Order of interbeing). V roce 1966 se vydal na p\u0159edn\u00E1\u0161kov\u00E9 turn\u00E9 po Spojen\u00FDch st\u00E1tech. Setkal se i s Martinem Lutherem Kingem, kter\u00FD j\u00EDm byl velmi inspirov\u00E1n. Setkal se i s n\u011Bkolika americk\u00FDmi politiky, v\u010Detn\u011B ministra obrany Roberta McNamary. Pot\u00E9 zam\u00ED\u0159il do Evropy, kde jednal mj. s pape\u017Eem Pavlem VI. V roce 1973 mu komunistick\u00E1 vl\u00E1da nedala povolen\u00ED k n\u00E1vratu do Vietnamu. Zalo\u017Eil pot\u00E9 malou komunitu kousek od Pa\u0159\u00ED\u017Ee zvanou \"\u0160vestkov\u00E1 vesnice\". Dal\u0161\u00ED st\u0159edisko zalo\u017Eil v roce 1982 u Bordeaux. Do Vietnamu se mohl pod\u00EDvat a\u017E roku 2005. Zalo\u017Eil koncepci tzv. anga\u017Eovan\u00E9ho buddhismu. Krom m\u00EDrov\u00E9ho aktivismu byl tak\u00E9 bojovn\u00EDkem za pr\u00E1va zv\u00ED\u0159at a vegetari\u00E1nstv\u00ED. Napsal v\u00EDce ne\u017E sto knih." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (/\u02C8t\u026Ak \u02C8nj\u028Ct \u02C8h\u028Cn/; Vietnamese:; 11 Oktober 1926 \u2013 22 Januari 2022) adalah seorang biksu Buddha Zen, penulis, penyair, dan aktivis HAM yang berasal dari Vietnam. Ia tinggal di Biara Desa Prem di wilayah Dordogne di Prancis Selatan, bepergian secara internasional untuk memberikan retret dan berbicara. Thich Nhat Hanh telah menerbitkan lebih dari 100 buku, termasuk lebih dari 40 dalam bahasa Inggris. Ia aktif dalam gerakan perdamaian, mempromosikan solusi non-kekerasan konflik dan juga menahan diri dari konsumsi produk hewani sebagai sarana non-kekerasan terhadap hewan non-manusia." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (wym. t\u02B0\u01D0k \u0272\u025C\u030Ct h\u0250\u0302\u0294\u0272; ur. 11 pa\u017Adziernika 1926 w Hu\u1EBF, zm. 22 stycznia 2022 tam\u017Ce) \u2013 wietnamski mnich buddyjski, mistrz zen, nauczyciel, autor ksi\u0105\u017Cek, poeta oraz aktywista ruch\u00F3w pokojowych. Mieszka\u0142 w w departamencie Dordogne w po\u0142udniowej Francji. Podr\u00F3\u017Cowa\u0142 po ca\u0142ym \u015Bwiecie, by naucza\u0107. Opublikowa\u0142 ponad 100 ksi\u0105\u017Cek. Jako aktywista ruch\u00F3w pokojowych, promowa\u0142 on rozwi\u0105zywanie konflikt\u00F3w bez u\u017Cywania przemocy." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh ([t\u02B0\u01D0k\u031F \u0272\u0259\u030Ct h\u00E2j\u014B\u031F\u02C0], esperantige TIK Njet Hang) estis budhisma mona\u0125o vjetnama, pacoaktivulo. Li naski\u011Dis la 11-an de oktobro 1926 en Hue (Vjetnamio) kaj mortis la 22-an de januaro 2022). Li kreis la terminon \"Enga\u011Dita Budhismo\" en sia libro Vjetnamio: Lotus en Maro de Fajro. Sian senperfortan batalon li komencis dum la Vjetnama milito. Propolitika rifu\u011Dinto en Francio de 1972 \u011Dis 2005, li estris Zen-an ordenon \"ordre de l'Inter-\u00CAtre\" en vila\u011Do en Dordonjo kaj voja\u011Dis internacie por paroladoj kaj retiri\u011Doj. Li estis aktiva en la pacmovado, promociante neperfortajn solvojn al konfliktoj kaj estas vegano kiel rimedo de neperforto al nehomaj bestoj. En 2005 Vjetnamio denove permesis lin viziti sian hejmlandon, kaj en 2018, malsani\u011Dinta, li reiris hejmen al sia origina mona\u0125ejo apud Hue por pasigi tie siajn lastajn monatojn. Martin Luther King proponis lin kiel kandidaton por Nobelpremio pri paco jare 1967, sed \u011Din li ne ricevis." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thich Nhat Hanh (geboren als Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o) (Hu\u1EBF (Unie van Indochina), 11 oktober 1926 \u2013 Hu\u1EBF (Vietnam), 22 januari 2022) was een Vietnamese boeddhistische monnik, vredesactivist, dichter en schrijver die als banneling een groot deel van zijn leven in Frankrijk heeft gewoond. Zijn leven lang zette hij zich in voor vrede, geweldloosheid en het verlichten van het lijden. Kranten noemden hem de invloedrijkste boeddhist van de voorbije eeuw, na de Dalai lama. In de jaren zeventig bracht hij de westerse wereld in aanraking met het begrip mindfulness, waarover hij in 1975 het boek The Miracle of Mindfulness publiceerde. Hij heeft meer dan honderd boeken op zijn naam staan." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (/\u02C8t\u026Ak \u02C8nj\u028Ct \u02C8h\u028Cn/; [t\u02B0\u01D0k \u0272\u025C\u030Ct h\u0250\u0302\u0294\u0272]; Hu\u1EBF, 11 de outubro de 1926 - Hu\u1EBF, 22 de janeiro de 2022) foi um monge budista, pacifista, escritor e poeta Vietnamita - sendo Th\u00EDch um t\u00EDtulo honor\u00EDfico dado aos monges, significando \"do cl\u00E3 Sakya (cl\u00E3 onde o Buda nasceu)\". Nascido como Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o, foi um dos mestres do zen-budismo mais conhecidos e respeitados no mundo de hoje, poeta e ativista da paz e dos direitos humanos. Nascido na regi\u00E3o central do Vietn\u00E3, ele se juntou aos monges na idade de dezesseis anos. Por ocasi\u00E3o da Guerra do Vietn\u00E3, os mosteiros se defrontaram com a quest\u00E3o de aderir ou n\u00E3o, exclusivamente, \u00E0 vida contemplativa e continuar a meditar nos mosteiros, ou ajudar a popula\u00E7\u00E3o que sofria sob bombardeios e outras devasta\u00E7\u00F5es da guerra. Nhat Hanh foi um dos que optaram por fazer as duas coisas, ajudando a fundar o movimento do budismo engajado. Desde ent\u00E3o, dedicou sua vida ao trabalho de transforma\u00E7\u00E3o interior para o benef\u00EDcio dos indiv\u00EDduos e da sociedade. Em Saigon, no in\u00EDcio dos anos 60, Thich Nhat Hanh fundou a Escola de Servi\u00E7o Social da Juventude, uma organiza\u00E7\u00E3o de apoio popular que passou a se dedicar \u00E0 reconstru\u00E7\u00E3o de aldeias bombardeadas, cria\u00E7\u00E3o de escolas e centros m\u00E9dicos, reassentamento de fam\u00EDlias desabrigadas, e organizando as cooperativas agr\u00EDcolas. Reunindo cerca de 10.000 estudantes volunt\u00E1rios, a organiza\u00E7\u00E3o baseou o seu trabalho nos princ\u00EDpios budistas da n\u00E3o-viol\u00EAncia e a\u00E7\u00E3o compassiva. Apesar da den\u00FAncia do governo de sua atividade, Nhat Hanh tamb\u00E9m fundou uma universidade budista, uma editora e uma revista influente ativista da paz no Vietn\u00E3. Depois de visitar os EUA e a Europa, em 1966, em miss\u00E3o de paz, ele foi proibido de retornar ao Vietn\u00E3. Em viagens posteriores para os EUA, elaborou um processo de paz para as autoridades federais e do Pent\u00E1gono, incluindo Robert McNamara. Ele pode ter mudado o curso da hist\u00F3ria dos EUA, quando persuadiu Martin Luther King a se opor publicamente \u00E0 Guerra do Vietn\u00E3, sendo que isso ajudou a galvanizar o movimento pela paz. No ano seguinte, Luther King indicou-o para o Pr\u00EAmio Nobel da Paz. Posteriormente, Nhat Hanh chefiou a delega\u00E7\u00E3o budista nas Conversa\u00E7\u00F5es de Paz de Paris. No anos 70, fundou, com outros exilados, a comunidade Sweet Potato nos arredores de Paris, com intuito de agregar outros praticantes, tanto orientais quanto ocidentais, na pr\u00E1tica da medita\u00E7\u00E3o e do budismo engajado - e no aux\u00EDlio \u00E0s v\u00EDtimas da Guerra do Vietn\u00E3. Em 1982, ainda no seu ex\u00EDlio na Fran\u00E7a, fundou , uma comunidade budista, onde continuou seu trabalho para aliviar o sofrimento dos refugiados, os presos pol\u00EDticos e fam\u00EDlias famintas no Vietn\u00E3 e em todo o Terceiro Mundo. Tamb\u00E9m recebeu o reconhecimento por seu trabalho com os veteranos do Vietn\u00E3, retiros de medita\u00E7\u00E3o, e seus escritos sobre a medita\u00E7\u00E3o, aten\u00E7\u00E3o e paz. J\u00E1 foram publicados cerca de 85 t\u00EDtulos de sua obra, tais como poemas, prosa e ora\u00E7\u00F5es, com mais de 40 t\u00EDtulos em Ingl\u00EAs. Em setembro de 2001, poucos dias ap\u00F3s os atentados suicidas terroristas ao World Trade Center, ele abordou as quest\u00F5es da n\u00E3o-viol\u00EAncia e do perd\u00E3o, em um discurso memor\u00E1vel na Igreja de Riverside, em Nova York. Thich Nhat Hanh continuou a viver em Plum Village na comunidade de medita\u00E7\u00E3o fundada por ele, onde ensinou, escreveu e conduziu retiros em todo o mundo sobre \"a arte de viver consciente\". Um dos principais ensinamentos de Thich Nhat Hanh \u00E9 que, atrav\u00E9s da pr\u00E1tica da plena consci\u00EAncia (tradu\u00E7\u00E3o livre para a palavra em s\u00E2nscrito Sm\u1E5Bti, \"lembran\u00E7a\") podemos aprender a viver no momento presente, em vez de nos apegarmos ao passado ou futuro. Residir no momento presente \u00E9, de acordo com Nhat Hanh, a \u00FAnica maneira de realmente desenvolver a paz, em si mesmo e no mundo. A pron\u00FAncia do nome de Thich Nhat Hanh, em Ingl\u00EAs \u00E9: Tik N'yat Hawn, contudo, desde que o idioma vietnamita \u00E9 uma l\u00EDngua tonal, isto \u00E9 apenas uma aproxima\u00E7\u00E3o estreita de como se iria pronunciar em vietnamita. (O nome dele \u00E9, por vezes, \u00E9 escrito com erros ortogr\u00E1ficos como Thich Nhat Hahn, Thich Nhat Han, e Thich Nat Han.). [1]" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD2F1\uB0AB\uD55C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, 1926\uB144 10\uC6D4 11\uC77C~2022\uB144 1\uC6D4 22\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uCD9C\uC2E0\uC758 \uBD88\uAD50 \uC9C0\uB3C4\uC790\uC774\uC790, \uD3C9\uD654\uC6B4\uB3D9\uAC00\uC600\uB2E4. \uC0DD\uC804 100\uAD8C\uC774 \uB118\uB294 \uCC45\uC744 \uB0B8 \uC791\uAC00\uC774\uAE30\uB3C4 \uD558\uACE0, 2000\uB144\uB300 \uCD08\uC5D0 \uD55C\uAD6D\uC5D0 \uBC88\uC5ED\uB418\uC5B4 \uCD9C\uAC04\uB41C \u300A\uD654\u300B\uAC00 \uB300\uD45C\uC801\uC73C\uB85C \uC720\uBA85\uD558\uB2E4. \uC720\uB7FD\u00B7\uBBF8\uAD6D \uB4F1 \uC11C\uBC29 \uC138\uACC4\uC5D0 \uBD88\uAD50 \uAD50\uB9AC\uB97C \uC804\uD30C\uD558\uACE0 \uCC38\uC5EC\uBD88\uAD50 \uC6B4\uB3D9\uC744 \uC804\uAC1C\uD558\uC600\uB2E4. 1960\uB144\uB300 \uCD08 \uBBF8\uAD6D \uB300\uD559\uC5D0 \uCD08\uCCAD\uB418\uC5B4 \uBD88\uAD50 \uAC15\uC758\uB97C \uD558\uC600\uACE0, \uC774\uD6C4 1963\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C \uBC18\uC804\uC6B4\uB3D9\uC744 \uC8FC\uB3C4\uD55C \uADF8\uB294 \uB0A8\uBD81 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC815\uBD80 \uBAA8\uB450 \uADC0\uAD6D\uC744 \uAC70\uBD80\uD558\uC5EC \uC7A5\uAE30\uAC04\uC758 \uB9DD\uBA85 \uC0DD\uD65C\uC744 \uD558\uC600\uB2E4. 1982\uB144 \uD504\uB791\uC2A4 \uB0A8\uBD80\uC5D0 \uBA85\uC0C1 \uACF5\uB3D9\uCCB4\uC778 '\uD50C\uB7FC \uBE4C\uB9AC\uC9C0'\uB97C \uC138\uC6E0\uB2E4. 2005\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC815\uBD80\uB294 \uADC0\uAD6D\uC744 \uD5C8\uC6A9\uD558\uC600\uACE0, \uB1CC\uC878\uC911\uC73C\uB85C \uBCD1\uC57D\uD574\uC9C4 \uD2F1\uB0AB\uD55C\uC740 2018\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC73C\uB85C \uC601\uAD6C \uADC0\uAD6D\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (Aussprache: [t\u02B0ik \u0272\u025Ct h\u0250\u02B2\u014B], im internationalen Schrifttum auch Thich Nhat Hanh, * 11. Oktober 1926 als Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o in Th\u1EEBa Thi\u00EAn, Region Annam, Franz\u00F6sisch-Indochina; \u2020 22. Januar 2022 in Hu\u1EBF, Vietnam) war ein vietnamesischer buddhistischer M\u00F6nch, Schriftsteller und Lyriker. Th\u00EDch ist ein Titel vietnamesischer M\u00F6nche. Neben dem Dalai Lama war der Autor zahlreicher B\u00FCcher ein zeitgen\u00F6ssischer Repr\u00E4sentant der buddhistischen Lehre und schon seit seiner Jugend dezidierter Vertreter eines \u201Eengagierten Buddhismus\u201C. Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh war einer der Schirmherren des INEB. Retreats und Vortr\u00E4ge f\u00FChrten ihn rund um die Welt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062B\u064A\u062A \u0646\u0627\u062A \u0647\u0627\u0646\u0647 (11 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1926- 22 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 2022)\u060C \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0647\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0628\u0648\u0630\u064A bhikku\u060C \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A. \u0643\u0627\u0646 \u064A\u0639\u064A\u0634 \u0641\u064A \u062F\u064A\u0631 \u0642\u0631\u064A\u0629 \u0628\u0644\u0648\u0645 \u0628\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u062F\u0648\u0631\u062F\u0648\u062C\u0648\u0646 (Dordogne) \u0628\u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u0648\u064A\u062C\u0648\u0628 \u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u062A\u0639\u0644\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0631\u0648\u062D\u064A\u0629 \u0648\u062A\u0642\u062F\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u062F\u062B\u0627\u062A. \u0648\u0642\u062F \u0635\u0627\u063A \u0645\u0635\u0637\u0644\u062D \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062A\u0628\u0637\u0629 \u0641\u064A \u0643\u062A\u0627\u0628\u0647 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645: \u0632\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0648\u062A\u0633 \u0641\u064A \u0628\u062D\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631. \u0648\u0642\u062F \u0623\u0644\u0641 \u0646\u0627\u062A \u0647\u0627\u0646\u0647 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0645\u0646 100 \u0643\u062A\u0627\u0628\u060C \u0645\u0646 \u0628\u064A\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0645\u0646 40 \u0643\u062A\u0627\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u062A \u0647\u0627\u0646\u0647 \u0639\u0636\u0648\u064B\u0627 \u0646\u0634\u0637\u064B\u0627 \u0641\u064A \u062D\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u062D\u064A\u062B \u064A\u062F\u0639\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062D\u0644\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062C\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0632\u0627\u0639\u0627\u062A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, f\u00F6dd Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o den 11 oktober 1926 i Hu\u1EBF i Thua Thien Hu\u00E9-provinsen, d\u00F6d den 22 januari 2022 i Hu\u1EBF, var en vietnamesisk zenbuddhistisk munk, l\u00E4rare och fredsaktivist. Han har myntat begreppet . \"Det \u00E4kta miraklet \u00E4r inte att g\u00E5 p\u00E5 vatten eller i luften, utan att vandra p\u00E5 jorden\", Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh Nh\u1EA5t H\u1EA1nh nominerades 1967 av Martin Luther King till Nobels fredspris. Fr\u00E5n 1973 levde han l\u00E4nge i exil i ett kloster i s\u00F6dra Frankrike. 2005 och 2007 gavs han tillst\u00E5nd att bes\u00F6ka Vietnam, d\u00E4r det ocks\u00E5 finns tv\u00E5 kloster tillh\u00F6rande den orden han grundade i mitten av 1960-talet, Tiep Hien \u2014 Order of Interbeing. Andra kloster och dharmacenter finns i Frankrike, Thailand och USA. Nh\u1EA5t H\u1EA1nh drabbades 2014 av en hj\u00E4rnbl\u00F6dning och i november 2018 \u00E5terv\u00E4nde han till Vietnam f\u00F6r att tillbringa sina \u00E5terst\u00E5ende dagar i templet T\u1EEB Hi\u1EBFu n\u00E4ra Hu\u1EBF." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, en vietnamita, Th\u00EDch \u00E9s un t\u00EDtol) de nom premon\u00E0stic Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o (Hu\u1EBF, 11 d'octubre de 1926 - 22 de gener de 2022), fou un monjo budista vietnamita i activista per la pau. Va ser un dels m\u00E9s coneguts difusors del budisme a Occident. Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh fou un mestre respectat a tot el m\u00F3n, un escriptor, un poeta, un erudit i un home de pau. Va ser considerat la segona autoritat del budisme al m\u00F3n despr\u00E9s del Dalai Lama. Nh\u1EA5t H\u1EA1nh va publicar m\u00E9s de 100 llibres, entre ells m\u00E9s de 40 en angl\u00E8s. Com activista en el moviment per la pau, va promoure les solucions noviolentes als conflictes, tamb\u00E9 s'abstingu\u00E9 de menjar productes d'origen animal com a via de noviol\u00E8ncia envers els animals no humans." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C6\u30A3\u30AF\u30FB\u30CA\u30C3\u30C8\u30FB\u30CF\u30F3\uFF08\u30C6\u30A3\u30C3\u30AF\u30FB\u30CB\u30E3\u30C3\u30C8\u30FB\u30CF\u30A4\u30F3\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ATh\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh / \u91C8\u4E00\u884C \u30011926\u5E74\uFF08\u4FDD\u5927\u5143\u5E74\uFF0910\u670811\u65E5 - 2022\u5E741\u670822\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u51FA\u8EAB\u306E\u7985\u50E7\u30FB\u5E73\u548C\u30FB\u4EBA\u6A29\u904B\u52D5\u5BB6\u30FB\u5B66\u8005\u30FB\u8A69\u4EBA\u3002 \u30C0\u30E9\u30A4\u30FB\u30E9\u30DE14\u4E16\u3068\u4E26\u3093\u3067\u300120\u4E16\u7D00\u304B\u3089\u5E73\u548C\u6D3B\u52D5\u306B\u5F93\u4E8B\u3059\u308B\u4EE3\u8868\u7684\u306A\u4ECF\u6559\u8005\u3067\u3042\u308A\u3001\u307E\u305F\u306F\u793E\u4F1A\u53C2\u753B\u4ECF\u6559\uFF08Engaged Buddhism\uFF09\u306E\u547D\u540D\u8005\u3067\u3082\u3042\u308B\u3002\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u3068\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u3092\u4E2D\u5FC3\u306B\u3001\u4ECF\u6559\u53CA\u3073\u30DE\u30A4\u30F3\u30C9\u30D5\u30EB\u30CD\u30B9\u306E\u666E\u53CA\u6D3B\u52D5\u3092\u884C\u306A\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (pronunciado: t\u02B0\u01D0k \u0272\u025C\u030Ct h\u0250\u0302\u0294\u0272) (Hu\u1EBF, 11 de octubre de 1926-Ib., 22 de enero de 2022)\u200B fue un monje budista zen, escritor, poeta y activista por la paz vietnamita. En 1967 fue nominado por Martin Luther King para el Premio Nobel de la Paz. En 1972 se convirti\u00F3 en refugiado pol\u00EDtico en Francia por su oposici\u00F3n a la guerra de Vietnam.\u200B\u200B En Vietnam fund\u00F3 la Escuela de la Juventud para los Servicios Sociales, la Universidad Budista de Vanh Hanh, la editorial Le Boi Press y la Orden del Interser. M\u00E1s tarde, ense\u00F1\u00F3 en las universidades de Columbia Nueva York, y la Sorbona, Par\u00EDs. Ha escrito m\u00E1s de cien libros en ingl\u00E9s, franc\u00E9s y vietnamita, algunos de los cuales han sido traducidos al espa\u00F1ol.\u200B Durante muchos a\u00F1os vivi\u00F3 en Plum Village, el monasterio que \u00E9l mismo fund\u00F3 en la regi\u00F3n de Dordogne, Sur de Francia, fundado en 1982.1 Tras sufrir un derrame cerebral en 2014, a los 92 a\u00F1os regres\u00F3 a Hu\u1EBF, Vietnam, instal\u00E1ndose en el monasterio donde se convirti\u00F3 en monje novicio a los 16 a\u00F1os.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (vietnameraz t\u02B0\u01D0k\u031F \u0272\u0259\u030Ct h\u00E2j\u014B\u031F\u02C0 ahoskatua) Nguyen Xuan Bao jaioa (Hue, 1926ko urriaren 11 \u2013 ib., 2022ko urtarrilaren 22a) budista, bake aktibista, idazle, poeta, irakasle vietnamdarra, eta sortzailea izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0445\u0438\u0442\u044C \u041D\u044F\u0442 \u0425\u0430\u043D\u044C (\u0432'\u0454\u0442. Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh, \u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u043B\u0456\u0442. \u91CB \u4E00\u884C, \u0432\u0438\u043C\u043E\u0432\u043B\u044F\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F: t\u02B0\u01D0k \u0272\u0259\u030Ct h\u00E2\u02D0\u02C0\u0272, ); \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0439 \u044F\u043A \u0422\u0438\u0442 \u041D\u0430\u0442 \u0425\u0430\u043D; \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0443 \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0421\u0443\u0430\u043D \u0411\u0430\u043E (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o; 11 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1926 \u2014 22 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2022) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0437\u0435\u043D-\u0431\u0443\u0434\u0434\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0447\u0435\u0440\u043D\u0435\u0446\u044C, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0431\u0443\u0434\u0434\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0443 (Plum Village) \u0432 \u0414\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u0456 (\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F), \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0440\u044F\u0434\u0443 \u043A\u043D\u0438\u0433 \u0437 \u0434\u0437\u0435\u043D-\u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043C\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u91CB\u4E00\u884C\u79AA\u5E2B\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATh\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh\uFF0C1926\u5E7410\u670811\u65E5\uFF0D2022\u5E741\u670822\u65E5\uFF09\uFF0C\u4FD7\u540D\u962E\u6625\u5BF6\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o\uFF09\uFF0C\u51FA\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u4E2D\u90E8\u7684\u627F\u5929\u9806\u5316\u7701\uFF0C\u8D8A\u5357\u81E8\u6FDF\u5B97(L\u00E2m T\u1EBF t\u00F4ng)\u7B2C\u56DB\u5341\u4E8C\u4EE3\u3001\u8D8A\u5357\u81E8\u6FDF\u5B97\u7B2C\u516B\u4EE3\u50B3\u71C8\u3002\u4ED6\u662F\u570B\u969B\u73FE\u4EE3\u8457\u540D\u7684\u4F5B\u6559\u79AA\u5B97\u50E7\u4FB6\u3001\u4F5C\u5BB6\u3001\u8A69\u4EBA\u3001\u5B78\u8005\u66A8\u548C\u5E73\u4E3B\u7FA9\u8005\uFF0C\u4E5F\u662F\u5165\u4E16\u4F5B\u6559\u7684\u4E3B\u8981\u63D0\u5021\u8005\u3002\u5728\u8D8A\u6230\u671F\u9593\uFF0C\u88AB\u8FEB\u6D41\u4EA1\u6D77\u5916\uFF0C\u9577\u5C45\u6CD5\u570B\u5357\u90E8\u591A\u723E\u591A\u6D85\u7701\u6CF0\u7D0D\u514B\u7684\u300C\u300D\uFF0C\u76F4\u8FC42005\u5E74\u624D\u9996\u5EA6\u7372\u51C6\u56DE\u570B\u53C3\u8A2A\u3002 \u8457\u4F5C\u7B49\u8EAB\uFF0C\u5DF2\u51FA\u7248\u4E0A\u767E\u672C\u66F8\uFF0C\u5305\u62EC40\u591A\u672C\u82F1\u6587\u66F8\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Nh\u1EA5t H\u1EA1nh (IPA: [t\u02B0\u01D0k \u0272\u025C\u030Ct h\u0250\u0302\u0294\u0272]), nato Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n B\u1EA3o (IPA: [\u014Bwi\u025C\u014B\u02E7\u02E9 s\u032Aw\u025C\u014B\u02E7\u02E7 \u02C0\u0253a\u02D0w\u02E7\u02E9]) (Hu\u1EBF, 11 ottobre 1926 \u2013 Hu\u1EBF, 21 gennaio 2022) \u00E8 stato un monaco buddhista, poeta e attivista vietnamita per la pace." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R_to_diacritic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R_unprintworthy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect_category_shell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R_from_move" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1067752519 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "115" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 42322709 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09A5\u09BF\u099A_\u09A8\u09BE\u099F_\u09B9\u09BE\u09A8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ba.dbpedia.org/resource/\u0422\u0445\u0438\u0442\u044C_\u041D\u044F\u0442_\u0425\u0430\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/10775035X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/Ti\u010D_Nat_Han" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E17\u0E34\u0E01_\u0E40\u0E0D\u0E34\u0E49\u0E15_\u0E2B\u0E31\u0E48\u0E0D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1037290313" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D8\u05D9\u05E7_\u05E0\u05D9\u05D0\u05D8_\u05D4\u05D0\u05DF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mg.dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/87670142" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1090570724" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10D7\u10D8\u10D9_\u10DC\u10D0\u10D7_\u10F0\u10D0\u10DC\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q310913" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/178406600" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ia.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062B\u064A\u062A_\u0646\u0627\u062A_\u0647\u0627\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/187655324" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p073835749" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/188009833" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/188139206" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0422\u0438\u043A_\u041D\u044F\u0442_\u0425\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD2F1\uB0AB\uD55C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0BA4\u0BBF\u0B95\u0BCD_\u0BA8\u0BBF\u0BAF\u0BBE\u0B9F\u0BCD_\u0BB9\u0BA9\u0BCD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0539\u0570\u056B\u0569_\u0546\u0575\u0561\u0569_\u0540\u0561\u0576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/cc17b2f1-da45-412d-8e57-8d1a83d6d342" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062A\u06CC\u06A9_\u0646\u0627\u062A_\u0647\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0422\u0445\u0438\u0442\u044C_\u041D\u044F\u0442_\u0425\u0430\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u91CB\u4E00\u884C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Thi\u0137_\u0145at_Ha\u0146s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/108997177X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u091F\u093F\u0915\u094D_\u0928\u094D\u092F\u091F\u094D_\u0939\u0928\u094D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2sydB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30C6\u30A3\u30AF\u30FB\u30CA\u30C3\u30C8\u30FB\u30CF\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0422\u0445\u0438\u0442\u044C_\u041D\u044F\u0442_\u0425\u0430\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Thich_Nhat_Hanh?oldid=1067752519&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Jaffe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nick_Flynn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Tully_(philosopher)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blue_Cliff_Monastery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foundedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deer_Park_Monastery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foundedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Idappaccayat\u0101" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cosmopolitanism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dhammacakkappavattana_Sutta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0100n\u0101p\u0101nasati_Sutta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Thich_Nhat_Hanh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_ethics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Baker_(Zen_teacher)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religion_and_peacebuilding" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Tingen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hassler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephanie_Dowrick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Acorn_(journal)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Power_of_Forgiveness" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rigpa_(organization)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caitriona_Reed" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Community_of_Mindful_Living" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magnolia_Grove_Monastery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jack_Shoemaker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Loy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gatha_(India)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shefa_Gold" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Ameglio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Good_Citizen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Missionary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pacifism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Four_Noble_Truths" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaia_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_the_United_Kingdom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waldbr\u00F6l" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_the_Netherlands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_Brazil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Engaged_Spirituality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bodhisattvas_of_the_Earth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Merton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/On_Being" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Road_to_Fallujah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lynn_Flewelling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Atlantic_Books" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spiritual_ecology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Skandha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heart_Sutra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vij\u00F1\u0101na" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beyond_Vietnam:_A_Time_to_Break_Silence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Publishers_Group_West" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prabhutaratna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_\u0110\u1EAFc_Xu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_modernism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Pugh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kerry_Young_(author)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Buddhism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Katy_Butler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/One:_The_Movie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joan_Halifax" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Steindl-Rast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frank_Jude_Boccio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary_Rose_O'Reilley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madhyamaka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diamond_Sutra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_writers_on_Buddhism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transformative_social_change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monique_Rhodes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_and_Christianity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Zen_Buddhism_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sati_(Buddhism)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_and_psychology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Low" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Han_F._de_Wit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hamlet_(2000_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_James_Francis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernie_Glassman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jim_Forest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parallax_Press" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manjushri_Institute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S._N._Goenka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Persecution_of_Buddhists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Buddhism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prajnaparamita" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Omega_Institute_for_Holistic_Studies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_AnShin_Thomas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephanie_Kaza" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Super_Soul_Sunday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plum_Village" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fierce_Light" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Rinzai_Buddhists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edinburgh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freedom_of_religion_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Centering_prayer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zen_Peacemakers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nhat_Chi_Mai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eight_Garudhammas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plum_Village_Community_of_Engaged_Buddhism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Nhat_Hanh" } ] }}