{  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9n\u00E9ration.s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Porcher" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Place_Publique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Porcher" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/founders" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Porcher" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Porcher" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Porcher" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porcher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Porcher" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Porcher" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Porcher" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thomas Porcher" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thomas Porcher" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thomas Porcher, n\u00E9 le 5 juillet 1977 \u00E0 Drancy, est un \u00E9conomiste, membre du collectif Les \u00E9conomistes atterr\u00E9s et essayiste fran\u00E7ais. Tr\u00E8s pr\u00E9sent dans les m\u00E9dias, il y est souvent pr\u00E9sent\u00E9 comme un \u00AB \u00E9conomiste h\u00E9t\u00E9rodoxe \u00BB." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thomas Porcher (born 5 July 1977) is a French economist and author. He is a member of the heterodox association of economists called \u00C9conomistes atterr\u00E9s." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thomas Porcher" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Porcher_Mouans-Sartoux_07102018_No1.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_essayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1977_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_essayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_Publique_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_economists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thomas Porcher (born 5 July 1977) is a French economist and author. He is a member of the heterodox association of economists called \u00C9conomistes atterr\u00E9s." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thomas Porcher, n\u00E9 le 5 juillet 1977 \u00E0 Drancy, est un \u00E9conomiste, membre du collectif Les \u00E9conomistes atterr\u00E9s et essayiste fran\u00E7ais. Tr\u00E8s pr\u00E9sent dans les m\u00E9dias, il y est souvent pr\u00E9sent\u00E9 comme un \u00AB \u00E9conomiste h\u00E9t\u00E9rodoxe \u00BB." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apparatchik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_economists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ditions_Bayard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Petits_matins_(maison_d'\u00E9dition)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_liens_qui_lib\u00E8rent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heterodox_economics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_\u00C9conomistes_atterr\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_Publique_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Transatlantic_Free_Trade_Area" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pantheon-Sorbonne_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Licentiate_(degree)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Librairie_Arth\u00E8me_Fayard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Appalled_Economists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_European_Parliament_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/RePEc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctorate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sewing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centre-left_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_parties_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Laffont" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_essayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rapha\u00EBl_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_essayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baccalaur\u00E9at" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_School_of_Business" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Place_Publique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Drancy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/De_Boeck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lodie_Yung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1977_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France-economist-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Porcher_Mouans-Sartoux_07102018_No1.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121553675 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9945" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 60257176 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thomas Porcher" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thomas Porcher during the book fair of Mouans-Sartoux in October 2018" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Thomas_Porcher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3525487" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062A\u0648\u0645\u0627\u0633_\u067E\u0648\u0631\u062A\u0634\u064A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1141603322" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/101006249" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Porcher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3FYgC" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Porcher?oldid=1121553675&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Porcher" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Drancy, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1977-07-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Drancy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1977-07-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Porcher__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Economist, Writer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1977" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "French" , "lang" : "en" } ] }}