{  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_V\u0129nh_Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVinhLongProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thomas Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2n" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thomas Nguy\u00EAn Van T\u00E2n" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thomas Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2n" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thomas Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2n (December 27, 1940 \u2212 August 17, 2013) was a Vietnamese Roman Catholic bishop. Ordained to the priesthood in 1969, Nguy\u00EAn V\u0103n T\u00E2n was named coadjutor bishop of the Roman Catholic Diocese of V\u0129nh Long, Vietnam and then succeeded as diocesan bishop. He died in 2013 while still in office." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thomas Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2n (ur. 27 grudnia 1940 w , zm. 17 sierpnia 2013) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, biskup diecezji V\u0129nh Long w latach 2001-2013." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thomas Nguy\u00EAn Van T\u00E2n (* 27. Dezember 1940 in , Vietnam; \u2020 17. August 2013) war ein r\u00F6misch-katholischer Geistlicher und Bischof von V\u0129nh Long. Sein Name kombiniert westliche Namenstradition (Thomas als Vorname vor den Familiennamen Nguy\u00EAn) mit vietnamesischer (Van T\u00E2n als pers\u00F6nlicher Name steht hinter dem Familiennamen)." , "lang" : "de" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_V\u0129nh_Long_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1940_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thomas Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2n (December 27, 1940 \u2212 August 17, 2013) was a Vietnamese Roman Catholic bishop. Ordained to the priesthood in 1969, Nguy\u00EAn V\u0103n T\u00E2n was named coadjutor bishop of the Roman Catholic Diocese of V\u0129nh Long, Vietnam and then succeeded as diocesan bishop. He died in 2013 while still in office." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thomas Nguy\u00EAn Van T\u00E2n (* 27. Dezember 1940 in , Vietnam; \u2020 17. August 2013) war ein r\u00F6misch-katholischer Geistlicher und Bischof von V\u0129nh Long. Sein Name kombiniert westliche Namenstradition (Thomas als Vorname vor den Familiennamen Nguy\u00EAn) mit vietnamesischer (Van T\u00E2n als pers\u00F6nlicher Name steht hinter dem Familiennamen)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thomas Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u00E2n (ur. 27 grudnia 1940 w , zm. 17 sierpnia 2013) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, biskup diecezji V\u0129nh Long w latach 2001-2013." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1940_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_V\u0129nh_Long_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_V\u0129nh_Long" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-RC-bishop-stub" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109326786 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "764" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 40296227 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062A\u0648\u0645\u0627\u0633_\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u0641\u0649_\u062A\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u00EAn_Van_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0wxvcnw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/T\u00F4ma_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1364614" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/NZD5" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ordained" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n?oldid=1109326786&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguyen_Van_Tan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u00EAn_V\u0103n_T\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] }}