{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u1EF1_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teofano_Venard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_Venard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Theophane_Venard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00E9nard,_Th\u00E9ophane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maryknoll" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_were_beheaded" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danh_V\u00F5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Loup-Lamair\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u1EF1_\u0110\u1EE9c's_Catholic_persecution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_European_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryRomanCatholicMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByVietnamByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43115" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Missionary110322957" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Teacher110694258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryChristianSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExecutedPeopleFromPoitou-Charentes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCatholicMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Martyr110296618" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMissionariesInVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleExecutedByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchChristianMissionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromDeux-S\u00E8vres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicMissionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9ophane V\u00E9nard" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9ophane V\u00E9nard" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5723\u6234\u6CD5\u7EB3\u00B7\u97E6\u7EB3\u5C14" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teofan V\u00E9nard" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u043D\u0430\u0440, \u0416\u0430\u043D-\u0422\u0435\u043E\u0444\u0430\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9ophane V\u00E9nard" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9ophane V\u00E9nard" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Te\u00F3fano V\u00E9nard" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Santo Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard, M.E.P. (21 November 1829 di , , France \u2013 2 Februari 1861 di Tonkin, Vietnam) adalah seorang misionaris Katolik Prancis di . Ia adalah anggota . Ia dibeatifikasi bersama dengan tiha puluh tiga martis Katolik lainnya, yang kebanyakan diantaranya mereka beradal dari Tonkin, Cochin-China, atau China. Paus Yohanes Paulus II mengkanonisasikannya, bersama dengan sembilan belas orang lainnya, pada 1988." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5723\u6234\u6CD5\u7EB3\u00B7\u97E6\u7EB3\u5C14\uFF08Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard\uFF0C1829\u5E7411\u670821\u65E5\uFF0D1861\u5E742\u67082\u65E5\uFF09\u6CD5\u56FD\u5DF4\u9ECE\u5916\u65B9\u4F20\u6559\u4F1A\u4F20\u6559\u58EB\uFF0C\u5728\u8D8A\u5357\u4F20\u6559\u5E76\u6B89\u9053\uFF0C\u88AB\u5217\u4E3A\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u5723\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard (November 21, 1829 at Saint-Loup-sur-Thouet, Diocese of Poitiers, France \u2013 February 2, 1861 in Tonkin, Vietnam) was aFrench Catholic missionary to Indo-China. He was a member of the Paris Foreign Missions Society. He was beatified in company with thirty-three other Catholic martyrs, most of whom were natives of Tonkin, Cochin-China, or China. Pope John Paul II canonized him, with nineteen other martyrs, in 1988." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9ophane V\u00E9nard (Saint-Loup-sur-Thouet, 21 febbraio 1829 \u2013 Hanoi, 2 febbraio 1861) \u00E8 stato un presbitero e missionario francese, morto martire nel Vietnam; \u00E8 venerato come santo dalla Chiesa cattolica." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9ophane ou Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard, n\u00E9 le 21 novembre 1829 \u00E0 Saint-Loup-sur-Thouet et mort le 2 f\u00E9vrier 1861 \u00E0 Hano\u00EF, est un pr\u00EAtre des Missions \u00E9trang\u00E8res de Paris. Missionnaire au Tonkin, il y est condamn\u00E9 \u00E0 mort et ex\u00E9cut\u00E9. Il est par la suite d\u00E9clar\u00E9 bienheureux, puis saint, par l'\u00C9glise catholique. Le proc\u00E8s en b\u00E9atification de Th\u00E9ophane V\u00E9nard s'ouvre peu apr\u00E8s sa mort. Il est b\u00E9atifi\u00E9 en 1909, puis canonis\u00E9 en 1988 par Jean-Paul II. Il est comm\u00E9mor\u00E9 le 2 f\u00E9vrier selon le Martyrologe romain et le 24 novembre avec les Martyrs du Vi\u00EAt-Nam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "San Juan Te\u00F3fano Venard (Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard, M.E.P.) fue un misionero y m\u00E1rtir cat\u00F3lico franc\u00E9s en Indochina. Fue miembro de las Sociedad de las Misiones Extranjeras de Par\u00EDs. Fue beatificado junto a otros 33 cat\u00F3licos (la mayor\u00EDa nativos de Tonk\u00EDn, en Cochinchina). El papa Juan Pablo II lo canoniz\u00F3 junto a 19 m\u00E1rtires m\u00E1s en 1988." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u0430\u043D-\u0422\u0435\u043E\u0444\u0430\u0301\u043D (\u0418\u043E\u0430\u0301\u043D\u043D \u0424\u0435\u043E\u0444\u0430\u0301\u043D) \u0412\u0435\u043D\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard; 21 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1829[\u2026], Saint-Loup-Lamair\u00E9[d] \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1861, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439) \u2014 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A, \u0447\u043B\u0435\u043D \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00AB\u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0437\u0430\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439\u00BB" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Jan Teofan (Jean Th\u00E9ophane) V\u00E9nard (ur. 21 listopada 1829 r. w Saint-Loup-sur-Thouet, Deux-S\u00E8vres we Francji \u2013 zm. 2 lutego 1861 r. w Hanoi w Wietnamie) \u2013 ksi\u0105dz, misjonarz, m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9ophane V\u00E9nard" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Venard_remains_MEP.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theophane_Venard.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Theophane_Venard.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_executed_abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_Vietnam_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_executions_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1829_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1861_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Deux-S\u00E8vres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1861_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_people_from_Poitou-Charentes" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "San Juan Te\u00F3fano Venard (Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard, M.E.P.) fue un misionero y m\u00E1rtir cat\u00F3lico franc\u00E9s en Indochina. Fue miembro de las Sociedad de las Misiones Extranjeras de Par\u00EDs. Fue beatificado junto a otros 33 cat\u00F3licos (la mayor\u00EDa nativos de Tonk\u00EDn, en Cochinchina). El papa Juan Pablo II lo canoniz\u00F3 junto a 19 m\u00E1rtires m\u00E1s en 1988." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5723\u6234\u6CD5\u7EB3\u00B7\u97E6\u7EB3\u5C14\uFF08Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard\uFF0C1829\u5E7411\u670821\u65E5\uFF0D1861\u5E742\u67082\u65E5\uFF09\u6CD5\u56FD\u5DF4\u9ECE\u5916\u65B9\u4F20\u6559\u4F1A\u4F20\u6559\u58EB\uFF0C\u5728\u8D8A\u5357\u4F20\u6559\u5E76\u6B89\u9053\uFF0C\u88AB\u5217\u4E3A\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u5723\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u0430\u043D-\u0422\u0435\u043E\u0444\u0430\u0301\u043D (\u0418\u043E\u0430\u0301\u043D\u043D \u0424\u0435\u043E\u0444\u0430\u0301\u043D) \u0412\u0435\u043D\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard; 21 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1829[\u2026], Saint-Loup-Lamair\u00E9[d] \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1861, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439) \u2014 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A, \u0447\u043B\u0435\u043D \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00AB\u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0437\u0430\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439\u00BB" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9ophane V\u00E9nard (Saint-Loup-sur-Thouet, 21 febbraio 1829 \u2013 Hanoi, 2 febbraio 1861) \u00E8 stato un presbitero e missionario francese, morto martire nel Vietnam; \u00E8 venerato come santo dalla Chiesa cattolica." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Santo Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard, M.E.P. (21 November 1829 di , , France \u2013 2 Februari 1861 di Tonkin, Vietnam) adalah seorang misionaris Katolik Prancis di . Ia adalah anggota . Ia dibeatifikasi bersama dengan tiha puluh tiga martis Katolik lainnya, yang kebanyakan diantaranya mereka beradal dari Tonkin, Cochin-China, atau China. Paus Yohanes Paulus II mengkanonisasikannya, bersama dengan sembilan belas orang lainnya, pada 1988." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9ophane ou Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard, n\u00E9 le 21 novembre 1829 \u00E0 Saint-Loup-sur-Thouet et mort le 2 f\u00E9vrier 1861 \u00E0 Hano\u00EF, est un pr\u00EAtre des Missions \u00E9trang\u00E8res de Paris. Missionnaire au Tonkin, il y est condamn\u00E9 \u00E0 mort et ex\u00E9cut\u00E9. Il est par la suite d\u00E9clar\u00E9 bienheureux, puis saint, par l'\u00C9glise catholique. Apr\u00E8s ses \u00E9tudes, il entre au s\u00E9minaire et d\u00E9cide de devenir pr\u00EAtre missionnaire au sein des Missions \u00E9trang\u00E8res de Paris. Ordonn\u00E9 pr\u00EAtre en 1852, il est envoy\u00E9 en Chine comme missionnaire. Apr\u00E8s un long voyage de plus de sept mois, il arrive \u00E0 Hong Kong, porte d'entr\u00E9e de la Chine. Apr\u00E8s avoir attendu son affectation, il est finalement nomm\u00E9 au Tonkin, la partie nord de l'actuel Vi\u00EAt Nam. Entr\u00E9 clandestinement au Tonkin en 1854, il apprend le vietnamien et se met au service de son \u00E9v\u00EAque. La situation est alors difficile pour les chr\u00E9tiens et les pers\u00E9cutions sont intenses contre eux. Il se r\u00E9fugie dans des grottes ou des cachettes, prot\u00E9g\u00E9 par des villageois chr\u00E9tiens. Il y traduit des \u00E9p\u00EEtres en vietnamien et est nomm\u00E9 sup\u00E9rieur du s\u00E9minaire. En 1860, il est d\u00E9nonc\u00E9 par un villageois et captur\u00E9, puis ex\u00E9cut\u00E9 l'ann\u00E9e suivante par d\u00E9capitation. Les nombreuses lettres qu'il a \u00E9crites tout au long de sa vie, et notamment pendant sa p\u00E9riode missionnaire, sont recueillies et publi\u00E9es par son fr\u00E8re Eus\u00E8be apr\u00E8s sa mort. Elles font grande impression en France. Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux le consid\u00E8re comme un saint qui lui ressemble, affirmant \u00E0 la lecture de ses \u00E9crits : \u00AB ce sont mes pens\u00E9es, mon \u00E2me ressemble \u00E0 la sienne \u00BB, et contribuant \u00E0 en faire, pour les catholiques, l'un des martyrs les plus populaires du XIXe si\u00E8cle. De nombreuses similitudes existent entre la spiritualit\u00E9 de Th\u00E9ophane V\u00E9nard et celle de Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux, tant dans la recherche de la petitesse spirituelle que sur la vision de la mission. Le proc\u00E8s en b\u00E9atification de Th\u00E9ophane V\u00E9nard s'ouvre peu apr\u00E8s sa mort. Il est b\u00E9atifi\u00E9 en 1909, puis canonis\u00E9 en 1988 par Jean-Paul II. Il est comm\u00E9mor\u00E9 le 2 f\u00E9vrier selon le Martyrologe romain et le 24 novembre avec les Martyrs du Vi\u00EAt-Nam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Jan Teofan (Jean Th\u00E9ophane) V\u00E9nard (ur. 21 listopada 1829 r. w Saint-Loup-sur-Thouet, Deux-S\u00E8vres we Francji \u2013 zm. 2 lutego 1861 r. w Hanoi w Wietnamie) \u2013 ksi\u0105dz, misjonarz, m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard (November 21, 1829 at Saint-Loup-sur-Thouet, Diocese of Poitiers, France \u2013 February 2, 1861 in Tonkin, Vietnam) was aFrench Catholic missionary to Indo-China. He was a member of the Paris Foreign Missions Society. He was beatified in company with thirty-three other Catholic martyrs, most of whom were natives of Tonkin, Cochin-China, or China. Pope John Paul II canonized him, with nineteen other martyrs, in 1988." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poitiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1861_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_executed_abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1861_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beatification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sub-deacon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Venard_remains_MEP.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Theophane_Venard.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mandarin_(bureaucrat)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John-Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montmorillon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dou\u00E9-la-Fontaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_executions_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fumi-e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indo-China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Priest_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Italy_(1861\u20131946)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Poitiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Loup-sur-Thouet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Motherhouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_Vietnam_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1829_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EE7_L\u00FD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostatize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_people_from_Poitou-Charentes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Deux-S\u00E8vres" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Christianity_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subject_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Canonization" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Theophane_Venard.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1116359080 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://archives.mepasie.org/notices/notices-biographiques/va-c-nard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://catholicsaints.info/thoughts-from-modern-martyrs-jean-theophane-venard/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7085" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 16926320 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9ophane V\u00E9nard" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Painting of Th\u00E9ophane V\u00E9nard in chains, at the Paris Foreign Missions Society." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4ngeK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Jean_Th\u00E9ophane_V\u00E9nard_Ven" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062A\u064A\u0648\u0641\u0627\u0646_\u0641\u064A\u0646\u0627\u0631\u062F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119395606" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q597965" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p08333212X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Teofan_V\u00E9nard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Te\u00F3fano_V\u00E9nard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u0435\u043D\u0430\u0440,_\u0416\u0430\u043D-\u0422\u0435\u043E\u0444\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p14332120X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0412d5_" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/59090204" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Theofani_V\u00E9nard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5723\u6234\u6CD5\u7EB3\u00B7\u97E6\u7EB3\u5C14" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard?oldid=1116359080&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martyr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Poitiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Loup-sur-Thouet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1829-11-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Poitiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Loup-sur-Thouet" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1829-11-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1829" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John-Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/feastDay" : [ { "type" : "literal", "value" : "--11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titles" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martyr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John-Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Italy_(1861\u20131946)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_X" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1909-05-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1909-05-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_X" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1861-02-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1861-02-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Italy_(1861\u20131946)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/portal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Catholicism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Biography" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1861" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saint" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theophane_Venard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theophanes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ] }}