{  "http://dbpedia.org/resource/Dark_Night_of_the_Soul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosalia_(festival)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_churches_in_Malta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_as_theological_figures" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_\u2013_Vivre_d'amour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Gabriel_Taurin_Dufresse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Legnano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_places_of_worship_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_pastoral_visits_of_Pope_John_Paul_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Church_of_the_Sacred_Heart_of_Jesus,_Bydgoszcz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Balcony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eucharist_in_the_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_meditation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prayer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gloria_Vanderbilt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_the_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_pseudonyms" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teresa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Dominic_Catholic_Church_(Washington,_D.C.)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_places_named_after_Saint_Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pavasarininkai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Story_of_a_Soul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_St_Therese_of_the_Child_Jesus,_Cairo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Consolata_Betrone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_beatified_by_Pope_Pius_XI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monica_Furlong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ida_Friederike_G\u00F6rres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_named_Marie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santa_Teresa_del_Bambin_Ges\u00F9,_Parma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_de_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cathedral_Basilica_of_the_Assumption_(Covington,_Kentucky)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Christ" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cultural_depictions_of_Joan_of_Arc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J._M._Lelen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Christian_shrines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_shrines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Theresa's_Church,_Denmark" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dedication" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oratory_of_the_Holy_Face" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_churches_in_Torbay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_churches_in_the_London_Borough_of_Bromley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ua_Huka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric-Vincent_Lebbe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stanislaus_Kostka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qartaba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Breakspear_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Visitation_of_Holy_Mary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bharananganam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alphonsa_of_the_Immaculate_Conception" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lisieux,_Saskatchewan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Norbert_Abbey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_of_the_Trinity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Rihoit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ir\u00E8ne_Corday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_Notre-Dame_d'Alen\u00E7on" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_Sainte-Th\u00E9r\u00E8se,_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Derham_Hall_and_Our_Lady_of_Victory_Chapel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte-Th\u00E9r\u00E8se-de-l'Enfant-J\u00E9sus,_Hirson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Theresa_Church,_Perambur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary_of_Saint_Peter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baronius_Press" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Roman_Calendar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vita_Sackville-West" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonino_Raspanti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theresetta_Catholic_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Therese_of_the_Child_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_poetry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chloe_Gibson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_spirituality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_renamed_streets_in_Metro_Manila" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosewood,_Saskatoon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_Rosary_Cathedral_(Vancouver)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Vie_miraculeuse_de_Th\u00E9r\u00E8se_Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_San_Magno,_Legnano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luis_R._Zarama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Little_Flower_Forane_Church,_Nilambur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dedication" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Little_Flower_High_School,_Thane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/patronSaint" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patron" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Theresa_of_Lisieux_Catholic_Church,_Vellayambalam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Therese_of_Infant_Jesus_Church,_Kandanvilai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wexford_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Carli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_\u00C9liane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Xavier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Envy_on_the_Coast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julien_Duvivier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mother_Teresa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_biographical_films" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_\u00E0_Kempis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Columbus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Ching_Hsiung_Wu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Imitation_of_Christ" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_von_Speyr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Barnes_(monsignor)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russian_Greek_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1925" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Antoinette_de_Geuser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conquest_of_Mind" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hidden_Face_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_child_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prayer_in_the_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shrine_Church_of_St._Stanislaus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Faustina_Kowalska" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teresa_of_the_Andes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parish_Church_of_the_Assumption_of_Mary,_\u017Bebbu\u0121,_Gozo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Church_of_St_Alphonse_Liguori,_Birkirkara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rhoda_Wise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guy_Gaucher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maryglade_College" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victim_soul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josephology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Christ__PersonFunction__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/person" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pro-Cathedral_of_the_Holy_Apostles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Dominic's_Cathedral,_Fuzhou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Church_of_the_Nativity_of_the_Blessed_Virgin_Mary,_Singapore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villa_Bethania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santa_Teresita" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_30" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maria_Valtorta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cilice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Joseph-des-Carmes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Laurentin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Ouellet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Discalced_Carmelites" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CatholicTV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_churches_in_Conwy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_churches_in_Anglesey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institutional_and_societal_calendars_of_the_Roman_Rite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Roman_Catholic_churches_in_Bohol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Mary_of_the_Assumption_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Theological_Institute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Therese_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Therese_of_Liseaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Therese_of_the_Little_Flower_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Therese_of_the_Child_Jesus_Parish_Church_(UPLB)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dedication" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Therese_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_devotees_of_St._Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Therese_de_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Therese_of_Liseaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Therese_of_Liseux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St_Therese_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Devotees_of_St._Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Theresa_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Therese_de_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Th\u00E9r\u00E8se_de_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St_Therese" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St_Th\u00E9r\u00E8se" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Theresa_of_the_Child_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux,_Saint" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_the_Child_Jesus_and_of_the_Holy_Face" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teresa_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teresa_the_Little" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teresa_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Therese_of_the_Child_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_devotees_of_St._Therese_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theresa_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theresa_of_the_Infant_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Therese_Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Therese_of_Lisieux,_Saint" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Therese_of_the_Child_Jesus_and_of_the_Holy_Face" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Little_Flower_of_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_devotees_of_Saint_Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte_Therese_de_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte_Therese_de_l'Enfant-Jesus_et_de_la_Sainte_Face" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte_Th\u00E9r\u00E8se_de_l'Enfant-J\u00E9sus_et_de_la_Sainte_Face" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_the_Child_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St_Teresa_(of_Lisieux)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_Therese_of_Liseux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Teresa_of_the_Child_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Therese_of_the_Infant_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benet_Academy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Southwick,_West_Sussex" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bellarmine_Preparatory_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_patron_saints_by_occupation_and_activity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Columbiettes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scrupulosity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baclaran_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anders_Arborelius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stoke-on-Trent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Maurras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poets_&_Saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ana_de_Jes\u00FAs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moral_conversion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1898_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Obviar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santa_Teresita,_Batangas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/namedAfter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/namedFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mater_Carmeli_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Roman_Catholic_churches_in_Metro_Manila" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Eug\u00E8ne_de_l'Enfant-J\u00E9sus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Mary's_Cathedral_(Marawi)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_Trinity_Roman_Catholic_Church_(Chicago)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Heart_Cathedral,_Vientiane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Church_of_the_Assumption_(Saint_Paul,_Minnesota)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edvige_Carboni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edward_Poppe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Martin_and_Marie-Az\u00E9lie_Gu\u00E9rin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cathedral-Basilica_of_Our_Crowned_Mother_of_Palmar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cecilia_Eusepi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wies\u0142aw_\u015Apiewak" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Theresa_Catholic_Church_(Kekaha,_Hawaii)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Brottier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Our_Lady_of_Mount_Carmel_Parish_Church_(Pulong_Buhangin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teodora_Fracasso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuela_de_Jes\u00FAs_Arias_Espinosa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maria_Candida_of_the_Eucharist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maria_Crocifissa_Curcio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poor_Clares'_Church,_Bydgoszcz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Albert's_Church,_Riga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Teresa_Roman_Catholic_Church_(New_Toronto)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dedication" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Theresa_of_Lisieux_Catholic_High_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/patronSaint" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patron" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Theresa_of_the_Child_Jesus_Church,_Moroni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Therese_Cathedral,_Bacabal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shrine_of_Our_Lady_of_Guadalupe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosary_and_scapular" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Medical_Missionaries_of_Mary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Devotio_Moderna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Therese" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_Our_Lady_of_Mercy_(Yarumal)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Mimoun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Satoko_Kizaki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9\u00E2tre_des_Mathurins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brickens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enzo_Boschetti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Trivandrum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patron" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Tuticorin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Hampton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Theresa_Church_(Trumbull,_Connecticut)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/All_Saints_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Youth_Day_2002" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shrine_of_Christ_the_King_(Chicago)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maxence_Van_der_Meersch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alen\u00E7on" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carmelites" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_non-fiction_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Prague_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCarmeliteNuns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCarmeliteSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mystic110343554" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Deity109505418" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchReligiousWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Belief105941423" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualBeing109504135" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Nun110368009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sister110602985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Believer109847727" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Religious110518602" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousPerson109628382" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FemaleSibling110084181" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMystics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Kinswoman110237069" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Defender109614684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HealthProfessional110165109" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43115" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Doctor110020890" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MedicalPractitioner110305802" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Preserver110466918" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryChristianSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDoctorsOfTheChurch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicReligiousSistersAndNuns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSaintsCanonizedByPopePiusXI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Content105809192" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPatronSaintsOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110547145" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Relative110235549" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFemaleSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromAlen\u00E7on" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PatronSaint110408552" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCarmeliteMystics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDiscalcedCarmeliteNuns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryChristianFemaleSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6 \u03BD\u03C4\u03B5 \u039B\u03B9\u03C3\u03B9\u03AD" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Naomh Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u064A\u0631\u064A\u0632 \u062F\u0648 \u0644\u064A\u0632\u064A\u0648" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa z Lisieux" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Theresia van Lisieux" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa de Lisieux" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Therese von Lisieux" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se av Jesusbarnet" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD14C\uB808\uC988 \uB4DC \uB9AC\uC9C0\uC678" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tereza de Lisieux" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EA\u30B8\u30E5\u30FC\u306E\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa de Lisieux" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa de Lisieux" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa di Lisieux" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se dari Lisieux" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se of Lisieux" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041B\u0456\u0437\u044C\u0454\u0441\u044C\u043A\u0430" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Terezie z Lisieux" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0438\u0437 \u041B\u0438\u0437\u044C\u0451" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa Lisieuxekoa" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5229\u96EA\u7684\u5FB7\u862D" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0642\u062F\u064A\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0635\u063A\u064A\u0631\u0647 \u062A\u064A\u0631\u064A\u0632\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux)\u200F \u0623\u0648 \u062A\u064A\u0631\u064A\u0632\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u064A\u0633\u0648\u0639 (2 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1873 - 30 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 1897)\u060C \u0644\u0642\u0628\u062A \u0628\u0640 \u00AB\u0648\u0631\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064A\u062D \u0627\u0644\u0635\u063A\u064A\u0631\u0647\u00BB \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0633\u064A\u062D\u064A\u0629\u060C \u0647\u064A \u0631\u0627\u0647\u0628\u0629 \u0643\u0631\u0645\u0644\u064A\u0647 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629\u060C \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0642\u062F\u064A\u0633\u0627\u062A \u0627\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u062F\u062A \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u062F\u062E\u0644\u062A \u0627\u0644\u062F\u064A\u0631 \u0648\u0647\u064A \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 \u062E\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0629. \u062A\u0645\u064A\u0632\u062A \u0631\u0647\u0628\u0646\u062A\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0637\u0647\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0648\u062F\u0627\u0639\u0629. \u0643\u062A\u0628\u062A \u0642\u0635\u0629 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0648\u0633\u0645\u062A\u0647\u0627 \u00AB\u0642\u0635\u0629 \u0646\u0641\u0633\u00BB (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: L'histoire d'une \u00E2me) \u0628\u0623\u0645\u0631 \u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0631\u060C \u0648\u0648\u0636\u062D\u062A \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0645\u0646\u0647\u062C\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0648\u0627\u0636\u0639 \u0644\u062A\u062D\u0642\u064A\u0642 \u0627\u0644\u0642\u062F\u0627\u0633\u0629 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064A\u0642 \u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u062C\u0628\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645\u064A\u0629 \u0628\u062D\u0628 \u0648\u0627\u062E\u0644\u0627\u0635\u060C \u0648\u064A\u062D\u062A\u0641\u0644 \u0628\u0630\u0643\u0631\u0627\u0647\u0627 \u0643\u0644 \u0633\u0646\u0647 \u064A\u0648\u0645 30 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631. \u0648\u0642\u062F \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u062B\u0631 \u0643\u0628\u064A\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u064A\u062D\u064A\u064A\u0646 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0626\u0641. \u0648\u062E\u0635\u0648\u0635\u0627\u064B \u0639\u0646\u062F \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u064A\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u062D\u064A\u062B \u0642\u0627\u0644 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0639\u0638\u0645 \u0642\u062F\u064A\u0633\u064A \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062D\u062F\u064A\u062B." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se av Jesusbarnet (egentligen Marie-Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin), \u00E4ven Th\u00E9r\u00E8se av Lisieux och Th\u00E9r\u00E8se av Jesusbarnet och av det Heliga Anletet, emellan\u00E5t kallad \u201DLilla Teresa\u201D, f\u00F6dd 2 januari 1873 i Alen\u00E7on, Frankrike, d\u00F6d 30 september 1897 i Lisieux, Frankrike, var en fransk karmelitnunna och blev helgonf\u00F6rklarad samt erk\u00E4nd som kyrkol\u00E4rare \u2013 en av endast fyra kvinnor. Hon \u00E4r \u00E4ven k\u00E4nd som \"Jesus lilla blomma\"." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa de Lisieux (Alen\u00E7on, 2 de gener de 1873 \u2014 Lisieux, 30 de setembre de 1897) fou una religiosa carmelita francesa i Doctora de l'Esgl\u00E9sia. \u00C9s coneguda tamb\u00E9 com a Santa Teresa del Nen Jes\u00FAs i de la Santa Fa\u00E7 o, m\u00E9s popularment, Santa Tereseta." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC131\uC790 \uD14C\uB808\uC988 \uB4DC \uB9AC\uC9C0\uC678(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: sainte Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux, \uB77C\uD2F4\uC5B4: Sancta Teresia Lexoviensis \uC0B0\uD0C0 \uD14C\uB808\uC2DC\uC544 \uB809\uC18C\uBE44\uC5D4\uC2DC\uC2A4[*], 1873\uB144 1\uC6D4 2\uC77C ~ 1897\uB144 9\uC6D4 30\uC77C)\uB294 \uD504\uB791\uC2A4 \uC218\uB140\uB85C, \uC624\uB298\uB0A0 \uB110\uB9AC \uC874\uACBD\uBC1B\uB294 \uC0AC\uB78C\uB4E4 \uAC00\uC6B4\uB370 \uD558\uB098\uC774\uB2E4. \uBCF8\uBA85\uC740 \uB9C8\uB9AC \uD504\uB791\uC218\uC544\uC988 \uD14C\uB808\uC2A4 \uB9C8\uB974\uD0F1(Marie Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin). \uC608\uC218\uC758 \uC791\uC740 \uAF43, \uB2E8\uC21C\uD788 \uC791\uC740 \uAF43(\uC18C\uD654, \u5C0F\u82B1)\uC774\uB77C\uACE0\uB3C4 \uBD88\uB9B0\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se of Lisieux OCD (French: Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux [te.\u0281\u025Bz d\u0259 li.zj\u00F8]), born Marie Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin (2 January 1873 \u2013 30 September 1897), also known as Saint Therese of the Child Jesus and the Holy Face (Th\u00E9r\u00E8se de l'Enfant J\u00E9sus et de la Sainte Face), was a French Catholic Discalced Carmelite nun who is widely venerated in modern times. She is popularly known in English as the Little Flower of Jesus, or simply the Little Flower, and in French as la petite Th\u00E9r\u00E8se (little Th\u00E9r\u00E8se)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0437\u0430 \u0438\u0437 \u041B\u0438\u0437\u044C\u0451 (\u0444\u0440. Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux, \u0432 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0421\u0432\u044F\u0442\u0430\u044F \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041C\u043B\u0430\u0434\u0435\u043D\u0446\u0430 \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0438 \u0421\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u041B\u0438\u043A\u0430, \u0444\u0440. Sainte Th\u00E9r\u00E8se de l\u2019Enfant J\u00E9sus et de la Sainte Face, \u0421\u0432\u044F\u0442\u0430\u044F \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041C\u0430\u043B\u0430\u044F, \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0443 \u041C\u0430\u0440\u0438\u044F-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430\u0437\u0430-\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041C\u0430\u0440\u0442\u0435\u0301\u043D, \u0444\u0440. Marie-Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin; 2 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1873[\u2026], \u0410\u043B\u0430\u043D\u0441\u043E\u043D \u2014 30 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1897[\u2026], \u041B\u0438\u0437\u044C\u0451) \u2014 \u043A\u0430\u0440\u043C\u0435\u043B\u0438\u0442\u0441\u043A\u0430\u044F \u043C\u043E\u043D\u0430\u0445\u0438\u043D\u044F, \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0441\u0432\u044F\u0442\u0430\u044F, \u043E\u0434\u043D\u0430 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044B\u0440\u0451\u0445 \u0436\u0435\u043D\u0449\u0438\u043D, \u0443\u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u0430 \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438. \u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0430\u043C\u044F\u0442\u0438 \u0432 \u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u2014 1 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ba naomh \u00ED Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux (2 Ean\u00E1ir 1873 \u2013 30 Me\u00E1n F\u00F3mhair 1897) n\u00F3 San Th\u00E9r\u00E8se Lisieux, agus bean rialta de chuid na gCairmil\u00EDteach Francach. T\u00E1 aithne uirthi mar Bhl\u00E1ith\u00EDn \u00CDosa freisin." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tereza de Lisieux a\u016D Sankta Terenjo de la infano Jesuo,france Sainte Th\u00E9r\u00E8se de l'Enfant J\u00E9sus [sent terez de lanfan \u0135ezu] (1873-1897) estis katolika sanktulino, kaj doktoro de la Eklezio. Anka\u016D konata sub la nomo Sankta Tereza el Lisieux kaj Sankta Tereza de la Eta Floro. Kune kun sankta , unu el la plej popularaj sanktuloj de la 19-a jarcento." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Awi\u0119ta Teresa od Dzieci\u0105tka Jezus i Naj\u015Bwi\u0119tszego Oblicza, znana te\u017C jako Ma\u0142a Teresa, Ma\u0142y Kwiatek; w\u0142a\u015Bc. fr. Marie Fran\u00E7oise Th\u00E9r\u00E8se Martin (ur. 2 stycznia 1873 w Alen\u00E7on, Francja, zm. 30 wrze\u015Bnia 1897 w Lisieux) \u2013 francuska karmelitanka bosa (OCD), c\u00F3rka \u015Bwi\u0119tego Ludwika i \u015Bwi\u0119tej Marii Martin, dziewica i \u015Bwi\u0119ta Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego oraz doktor Ko\u015Bcio\u0142a." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa del Ni\u00F1o Jes\u00FAs y de la Santa Faz o, simplemente, santa Teresita (Alenz\u00F3n, Normand\u00EDa, 2 de enero de 1873-Lisieux, Normand\u00EDa, 30 de septiembre de 1897) fue una religiosa carmelita descalza francesa. Fue declarada santa en 1925 y proclamada doctora de la Iglesia en 1997 por Juan Pablo II. El papa Pio X la consider\u00F3 \u00ABla santa m\u00E1s grande de los tiempos modernos\u00BB." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se Martin, en religion s\u0153ur Th\u00E9r\u00E8se de l'Enfant-J\u00E9sus et de la Sainte-Face, plus connue sous les noms de sainte Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux et sainte Th\u00E9r\u00E8se de l'Enfant-J\u00E9sus, est une religieuse carm\u00E9lite fran\u00E7aise n\u00E9e \u00E0 Alen\u00E7on, dans l'Orne, le 2 janvier 1873 et morte \u00E0 l'\u00E2ge de vingt-quatre ans \u00E0 Lisieux, dans le Calvados, le 30 septembre 1897." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EA\u30B8\u30E5\u30FC\u306E\u8056\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux, 1873\u5E741\u67082\u65E5 - 1897\u5E749\u670830\u65E5\uFF09\u3042\u308B\u3044\u306F\u5E7C\u304D\u30A4\u30A8\u30B9\u306E\u8056\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\u3001\u5C0F\u3055\u304D\u82B1\u306E\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\u306F\u300119\u4E16\u7D00\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30AB\u30EB\u30E1\u30EB\u4F1A\u4FEE\u9053\u5973\u3002\u672C\u540D\u306F\u30DE\u30EA\u30FC\u30FB\u30D5\u30E9\u30F3\u30BD\u30EF\u30FC\u30BA\u30FB\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA\u30FB\u30DE\u30EB\u30BF\u30F3\u3002\u4FEE\u9053\u540D\u306F\u300C\u5E7C\u304D\u30A4\u30A8\u30B9\u3068\u5C0A\u304D\u9762\u5F71\u306E\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA\u300D\u3002\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u6559\u4F1A\u306E\u8056\u4EBA\u306B\u3057\u3066\u6559\u4F1A\u535A\u58EB\u306E\u4E00\u4EBA\u3002\u82E5\u304F\u3057\u3066\u4E16\u3092\u53BB\u3063\u305F\u304C\u3001\u305D\u306E\u8457\u4F5C\u306F\u4ECA\u65E5\u3067\u3082\u4E16\u754C\u4E2D\u3067\u5E83\u304F\u8AAD\u307E\u308C\u3001\u65E5\u672C\u3067\u3082\u4EBA\u6C17\u306E\u3042\u308B\u8056\u4EBA\u306E\u4E00\u4EBA\u3067\u3042\u308B\u3002 \u307E\u305F\u3001\u30DE\u30B6\u30FC\u30FB\u30C6\u30EC\u30B5\uFF08\u30B3\u30EB\u30B3\u30BF\u306E\u8056\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\uFF09\u306E\u300C\u30C6\u30EC\u30B5\u300D\u3068\u3044\u3046\u4FEE\u9053\u540D\u306F\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA\u306E\u540D\u304B\u3089\u3068\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002 \uFF08\u30A2\u30D3\u30E9\u306E\u30C6\u30EC\u30B5\u3001\u3000\u30A2\u30D3\u30E9\u306E\u8056\u30C6\u30EC\u30B5\u3000\u3000\u4FE1\u4EF0\u4E0A\u3001\u30A4\u30A8\u30B9\u306E\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\uFF08\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u8A9E\u8868\u8A18:Teresa de Jes\u00FAs\uFF09\u3068\u3057\u3066\u3082\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002\u30E9\u30C6\u30F3\u8A9E\u540D\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\u306E\u540D\u306E\u8056\u5973\u304C\u3044\u307E\u4E00\u4EBA\u5B58\u5728\u3059\u308B\u306E\u3067\u3001\u30EA\u30B8\u30E5\u30FC\u306E\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA\u3092\u5C0F\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\u3068\u547C\u3073\u3001\u5F7C\u5973\u3092\u5927\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\u3068\u3082\u547C\u3076\u3002\u30A2\u30F4\u30A3\u30E9\u306E\u8056\u30C6\u30EC\u30B5\u3068\u306E\u8868\u8A18\u3082\u3042\u308B\u3002\uFF09" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u91CC\u4FEE\u7684\u5FB7\u862D\uFF08\u62C9\u4E01\u8A9E\uFF1ATeresia Lexoviensis\uFF0C\u5929\u4E3B\u6559\u4E60\u79F0\u5C0F\u5FB7\u5170\uFF0C\u6216\u79F0\u5229\u96EA\u7684\u5FB7\u862D\uFF1B1873\u5E741\u67082\u65E5\uFF0D1897\u5E749\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u672C\u540D\u746A\u5229-\u65B9\u6FDF\u5404\u00B7\u5FB7\u808B\u6492\u00B7\u99AC\u6C40\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AMarie-Fran\u00E7oise Th\u00E9r\u00E8se Martin\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u540D\u6CD5\u570B\u4FEE\u5973\uFF0C\u4E5F\u662F\u5929\u4E3B\u6559\u6703\u6240\u5BA3\u5217\u7684\u8056\u4EBA\u53CA\u6559\u6703\u8056\u5E2B\uFF0C\u88AB\u5C0A\u7A31\u70BA\u8056\u5973\u8207\u5FB7\u862D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1As\u0153ur Th\u00E9r\u00E8se de l\u2019Enfant-J\u00E9sus et de la Sainte-Face\uFF09\uFF0C\u4E5F\u5E38\u88AB\u4EBA\u5C0A\u7A31\u70BA\u300C\u57FA\u7763\u7684\u5C0F\u82B1\u300D\uFF1B\u83EF\u4EBA\u5929\u4E3B\u6559\u6703\u4E5F\u591A\u7A31\u70BA\u5C0F\u5FB7\u862D\u6216\u8056\u5973\u5C0F\u5FB7\u862D\uFF0C\u4EE5\u8207\u65E9\u7D043\u4E16\u7D00\u5728\u4E16\u7684\u8056\u5FB7\u862D\u00B7\u4E9E\u7DAD\u62C9\u5340\u5206\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Svat\u00E1 Terezie z Lisieux (2. ledna 1873, Alen\u00E7on \u2013 30. z\u00E1\u0159\u00ED 1897, Lisieux), vlastn\u00EDm jm\u00E9nem Th\u00E9r\u00E8se Martin (v po\u010De\u0161t\u011Bn\u00E9 podob\u011B Terezie Martinov\u00E1) a \u0159eholn\u00EDm jm\u00E9nem Terezie od D\u00EDt\u011Bte Je\u017E\u00ED\u0161e a svat\u00E9 Tv\u00E1\u0159e, n\u011Bkdy ozna\u010Dovan\u00E1 t\u00E9\u017E jako \"Terezi\u010Dka\" nebo \"Terezie od Je\u017E\u00ED\u0161ka\", byla francouzsk\u00E1 \u0159eholnice nyn\u00ED uct\u00EDvan\u00E1 jako katolick\u00E1 sv\u011Btice, panna a mysti\u010Dka, velk\u00E1 postava karmelit\u00E1nsk\u00E9ho \u0159\u00E1du. Pius XI. ji v roce 1925 svato\u0159e\u010Dil a pape\u017E sv. Jan Pavel II. ji v roce 1997 v apo\u0161tolsk\u00E9m list\u011B Divini Amoris Scientia prohl\u00E1sil za u\u010Ditelku c\u00EDrkve (Doctor Amoris)." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Theresia van Lisieux (geboren als Marie-Fran\u00E7oise Th\u00E9r\u00E8se Martin; kloosternaam: Theresia van het Kind Jezus en het Heilig Aanschijn; Alen\u00E7on, 2 januari 1873 \u2013 Lisieux, 30 september 1897) is een Franse heilige en kerkleraar van de Rooms-Katholieke Kerk. Haar feestdag valt op 1 oktober. Ze wordt ter onderscheid van de heilige Theresia van \u00C1vila ook wel \"de kleine Theresia\" genoemd. Ze is de patrones van missionarissen en het missiewerk, en van Frankrijk en Rusland." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0432. \u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0437\u0430 \u0437 \u041B\u0456\u0437\u044C\u0454 (\u0444\u0440. Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux; \u0421\u0432\u044F\u0442\u0430 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0414\u0438\u0442\u044F\u0442\u0438 \u0406\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0456 \u0421\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u041B\u0438\u043A\u0443 \u0444\u0440. Sainte Th\u00E9r\u00E8se de l\u2019Enfant J\u00E9sus et de la Sainte Face, \u0421\u0432\u044F\u0442\u0430 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041C\u0430\u043B\u0430; \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0443 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041C\u0430\u0440\u0442\u0435\u043D; 2 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1873, \u0410\u043B\u0430\u043D\u0441\u043E\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u2014 30 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 1897, \u041B\u0456\u0437\u044C\u0454) \u2014 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0441\u0432\u044F\u0442\u0430, \u043C\u043E\u043D\u0430\u0445\u0438\u043D\u044F \u043A\u0430\u0440\u043C\u0435\u043B\u0456\u0442\u043A\u0430, \u043E\u0434\u043D\u0430 \u0456\u0437 \u0447\u043E\u0442\u0438\u0440\u044C\u043E\u0445 \u0436\u0456\u043D\u043E\u043A, \u0449\u043E \u0443\u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u0454\u043D\u0430 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u0443 \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438. \u041A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u00AB\u0406\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F \u043E\u0434\u043D\u0456\u0454\u0457 \u0434\u0443\u0448\u0456\u00BB, \u0449\u043E \u0431\u0443\u043B\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043D\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0440\u0456\u043A \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u0456 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438 \u0442\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0457\u0457 \u043F\u0440\u0438\u0445\u043E\u0432\u0430\u043D\u0435 \u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043D\u0454 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F, \u043C\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0434\u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439\u043D\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043F\u0456\u0445 \u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u044C\u043E \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u043E\u044E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A3\u03B5\u03C0\u03C4\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 \u0397 \u039C\u03B1\u03C1\u03AF-\u03A6\u03C1\u03B1\u03BD\u03C3\u03BF\u03C5\u03AC\u03B6 \u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AD\u03BD (\u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: Marie-Fran\u00E7oise Th\u00E9r\u00E8se Martin, 2 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1873 - 30 \u03A3\u03B5\u03C0\u03C4\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1897), \u03BC\u03B5 \u03B8\u03C1\u03B7\u03C3\u03BA\u03B5\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03CC\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1 \u0391\u03B4\u03B5\u03BB\u03C6\u03AE \u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03C1\u03AD\u03C6\u03BF\u03C5\u03C2 \u0399\u03B7\u03C3\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0391\u03B3\u03AF\u03BF\u03C5 \u03A0\u03C1\u03BF\u03C3\u03CE\u03C0\u03BF\u03C5, \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03C2 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B1 \u03BF\u03BD\u03CC\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1 \u0391\u03B3\u03AF\u03B1 \u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039B\u03B9\u03B6\u03B9\u03AD \u03AE \u039C\u03B9\u03BA\u03C1\u03AE \u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6\u03B1, \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B4\u03B1 \u039A\u03B1\u03C1\u03BC\u03B5\u03BB\u03AF\u03C4\u03B9\u03C3\u03C3\u03B1 \u03BC\u03BF\u03BD\u03B1\u03C7\u03AE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C5\u03B3\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B3\u03B5\u03BD\u03BD\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0391\u03BB\u03B1\u03BD\u03C3\u03CC\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BD\u03BF\u03BC\u03BF\u03CD \u039F\u03C1\u03BD \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 2 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1873 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03AD\u03B8\u03B1\u03BD\u03B5 \u03C3\u03C4\u03BF \u039B\u03B9\u03B6\u03B9\u03AD \u03C3\u03C4\u03BF \u03BD\u03BF\u03BC\u03CC \u039A\u03B1\u03BB\u03B2\u03B1\u03BD\u03C4\u03CC\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2 \u039D\u03BF\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7 \u03B2\u03BF\u03C1\u03B5\u03B9\u03BF\u03B4\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 30 \u03A3\u03B5\u03C0\u03C4\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1897.\u03A4\u03BF 1997 \u03C7\u03C1\u03AF\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u00AB\u0394\u03B9\u03B4\u03AC\u03BA\u03C4\u03C9\u03C1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03BA\u03BA\u03BB\u03B7\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2\u00BB." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa de Lisieux, O.C.D. (Alen\u00E7on, 2 de janeiro de 1873 \u2013 Lisieux, 30 de setembro de 1897), nascida Marie-Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin, conhecida como Santa Teresinha do Menino Jesus e da Santa Face, foi uma freira carmelita descal\u00E7a francesa, conhecida como um dos mais influentes modelos de santidade para cat\u00F3licos e religiosos em geral, por seu \"jeito pr\u00E1tico e simples de abordar a vida espiritual\". Juntamente com S\u00E3o Francisco de Assis, \u00E9 uma das santas mais populares da hist\u00F3ria da Igreja. S\u00E3o Pio X chamou-a de \"a maior entre os santos modernos\"." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Santa Teresa Lisieuxekoa labur, Eliza Katolikoan Jesus Haurraren eta Begitarte Santuaren Teresa Santua, jaiotzez Marie-Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin (Alen\u00E7on, 1873ko urtarrilaren 2 - Lisieux, 1897ko irailaren 30) 15 urterekin komentura sartu eta lekaime karmeldar bihurtutako emakume bat izan zen. 1925. urtean santu eta izendatu zuen Eliza Katolikoak." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Suor Teresa di Ges\u00F9 Bambino e del Volto Santo, detta di Lisieux, al secolo Marie-Fran\u00E7oise Th\u00E9r\u00E8se Martin (Alen\u00E7on, 2 gennaio 1873 \u2013 Lisieux, 30 settembre 1897), \u00E8 stata una carmelitana francese.Beatificata il 29 aprile 1923 da papa Pio XI, fu proclamata santa dallo stesso pontefice il 17 maggio 1925." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se dari Lisieux (2 Januari 1873 \u2013 30 September 1897), juga dikenal dengan Theresia dari Lisieux, Santa Theresia dari Kanak-Kanak Yesus dan dari Wajah Kudus, atau Si Bunga Kecil, yang bernama lahir Marie-Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin, adalah seorang suster Karmelit Katolik Roma yang dikanonisasi sebagai santa dan juga seorang Pujangga Gereja, satu dari empat wanita yang diberikan gelar tersebut (tiga lainnya adalah: St. Teresa dari Avila, St. Katarina dari Siena, St. Hildegard dari Bingen). Dia juga dikenal sebagai Bunga Kecil Yesus." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se von Lisieux (* 2. Januar 1873 in Alen\u00E7on, Frankreich; \u2020 30. September 1897 in Lisieux, Frankreich), Ordensname Th\u00E9r\u00E8se de l\u2019Enfant J\u00E9sus et de la Sainte Face (Theresia vom Kinde Jesus und vom heiligen Antlitz), war eine franz\u00F6sische Unbeschuhte Karmelitin. Sie wird in der r\u00F6misch-katholischen Kirche als Heilige und Kirchenlehrerin verehrt. Ihre Eltern Z\u00E9lie und Louis Martin wurden 2015 ebenfalls heiliggesprochen, f\u00FCr ihre Schwester L\u00E9onie wurde im selben Jahr der Seligsprechungsprozess er\u00F6ffnet." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Therese of the Child Jesus and the Holy Face" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Basilique_Sainte-Th\u00E9r\u00E8se_de_Lisieux-2876.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Therese.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Therese_von_Lisieux.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theresienschr\u00E4in.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa13anni.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa1876.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AdolpheRoulland.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Close_up_of_First_Class_Relic_of_Saint_Therese_of_Lisieux.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_Therese_saint_day_17_may_1925.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Image-Basilique_de_Lisieux_crytpte.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carmel_Lisieux.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TdL-1881.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Martin_1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_\u00E0_Kempis_-_De_Imitatione_Christi.gif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kostel_Nejsv\u011Bt\u011Bj\u0161\u00ED_Trojice_(Fulnek)_\u2013_idt-003.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lisieux,_Les_Buissonnets.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Choice_of_250_medals_of_Sainte_Therese.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Z\u00E9lie_Martin_1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa-de-Lisieux.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Th\u00E9r\u00E8se_Martin-Histoire_d'une_\u00E2me-A00.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux,_statue_at_the_Community_Mausoleum_of_All_Saints_Cemetery,_Des_Plaines,_Illinois.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Church_of_the_Infant_Jesus_of_Prague_-_8151.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maison_natale_de_Sainte_Th\u00E9r\u00E8se,_maison_de_Louis_et_Z\u00E9lie_Martin.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Porche_basilique.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Mellan_-_Face_of_Christ_-_WGA14764.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_XIII,_1887.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pranzini_photo_anthropom\u00E9trique_(cropped).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pope_Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1897_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canonizations_by_Pope_Pius_XI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tuberculosis_deaths_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_religious_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1873_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_deaths_from_tuberculosis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Carmelite_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Alen\u00E7on" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_in_Normandy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Patron_saints_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_female_saints_of_the_Late_Modern_era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_mystics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_devotions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_French_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Discalced_Carmelite_nuns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Venerated_Carmelites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Carmelite_mystics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_mystics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_French_nuns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Doctors_of_the_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anglican_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_French_women_writers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Teresa del Ni\u00F1o Jes\u00FAs y de la Santa Faz o, simplemente, santa Teresita (Alenz\u00F3n, Normand\u00EDa, 2 de enero de 1873-Lisieux, Normand\u00EDa, 30 de septiembre de 1897) fue una religiosa carmelita descalza francesa. Fue declarada santa en 1925 y proclamada doctora de la Iglesia en 1997 por Juan Pablo II. El papa Pio X la consider\u00F3 \u00ABla santa m\u00E1s grande de los tiempos modernos\u00BB." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A3\u03B5\u03C0\u03C4\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 \u0397 \u039C\u03B1\u03C1\u03AF-\u03A6\u03C1\u03B1\u03BD\u03C3\u03BF\u03C5\u03AC\u03B6 \u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AD\u03BD (\u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: Marie-Fran\u00E7oise Th\u00E9r\u00E8se Martin, 2 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1873 - 30 \u03A3\u03B5\u03C0\u03C4\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1897), \u03BC\u03B5 \u03B8\u03C1\u03B7\u03C3\u03BA\u03B5\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03CC\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1 \u0391\u03B4\u03B5\u03BB\u03C6\u03AE \u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03C1\u03AD\u03C6\u03BF\u03C5\u03C2 \u0399\u03B7\u03C3\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0391\u03B3\u03AF\u03BF\u03C5 \u03A0\u03C1\u03BF\u03C3\u03CE\u03C0\u03BF\u03C5, \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03C2 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B1 \u03BF\u03BD\u03CC\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1 \u0391\u03B3\u03AF\u03B1 \u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039B\u03B9\u03B6\u03B9\u03AD \u03AE \u039C\u03B9\u03BA\u03C1\u03AE \u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6\u03B1, \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B4\u03B1 \u039A\u03B1\u03C1\u03BC\u03B5\u03BB\u03AF\u03C4\u03B9\u03C3\u03C3\u03B1 \u03BC\u03BF\u03BD\u03B1\u03C7\u03AE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C5\u03B3\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B3\u03B5\u03BD\u03BD\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0391\u03BB\u03B1\u03BD\u03C3\u03CC\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BD\u03BF\u03BC\u03BF\u03CD \u039F\u03C1\u03BD \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 2 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1873 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03AD\u03B8\u03B1\u03BD\u03B5 \u03C3\u03C4\u03BF \u039B\u03B9\u03B6\u03B9\u03AD \u03C3\u03C4\u03BF \u03BD\u03BF\u03BC\u03CC \u039A\u03B1\u03BB\u03B2\u03B1\u03BD\u03C4\u03CC\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2 \u039D\u03BF\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7 \u03B2\u03BF\u03C1\u03B5\u03B9\u03BF\u03B4\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 30 \u03A3\u03B5\u03C0\u03C4\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1897.\u03A4\u03BF 1997 \u03C7\u03C1\u03AF\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u00AB\u0394\u03B9\u03B4\u03AC\u03BA\u03C4\u03C9\u03C1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03BA\u03BA\u03BB\u03B7\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2\u00BB. \u0397 \u03BC\u03BD\u03AE\u03BC\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C4\u03B9\u03BC\u03AC\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD 1\u03B7 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5. \u0397 \u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039B\u03B9\u03B6\u03B9\u03AD \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C3\u03B5 \u03CC\u03BB\u03BF \u03C4\u03BF\u03BD \u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03BF, \u03BA\u03B1\u03B8\u03CE\u03C2 \u03B7 \u03B2\u03B1\u03C3\u03B9\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u039B\u03B9\u03B6\u03B9\u03AD \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03BF \u03B4\u03B5\u03CD\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C0\u03B9\u03BF \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C6\u03B9\u03BB\u03AE\u03C2 \u03C4\u03CC\u03C0\u03BF\u03C2 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03BA\u03C5\u03BD\u03AE\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1 \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7 \u039B\u03BF\u03CD\u03C1\u03B4\u03B7, \u03BC\u03B5 \u03C3\u03C7\u03B5\u03B4\u03CC\u03BD \u03B5\u03BD\u03AC\u03BC\u03B9\u03C3\u03B9 \u03B5\u03BA\u03B1\u03C4\u03BF\u03BC\u03BC\u03CD\u03C1\u03B9\u03BF \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03BA\u03C5\u03BD\u03B7\u03C4\u03AD\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03BA\u03AD\u03C0\u03C4\u03B5\u03C2 \u03BA\u03AC\u03B8\u03B5 \u03C7\u03C1\u03CC\u03BD\u03BF." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC131\uC790 \uD14C\uB808\uC988 \uB4DC \uB9AC\uC9C0\uC678(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: sainte Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux, \uB77C\uD2F4\uC5B4: Sancta Teresia Lexoviensis \uC0B0\uD0C0 \uD14C\uB808\uC2DC\uC544 \uB809\uC18C\uBE44\uC5D4\uC2DC\uC2A4[*], 1873\uB144 1\uC6D4 2\uC77C ~ 1897\uB144 9\uC6D4 30\uC77C)\uB294 \uD504\uB791\uC2A4 \uC218\uB140\uB85C, \uC624\uB298\uB0A0 \uB110\uB9AC \uC874\uACBD\uBC1B\uB294 \uC0AC\uB78C\uB4E4 \uAC00\uC6B4\uB370 \uD558\uB098\uC774\uB2E4. \uBCF8\uBA85\uC740 \uB9C8\uB9AC \uD504\uB791\uC218\uC544\uC988 \uD14C\uB808\uC2A4 \uB9C8\uB974\uD0F1(Marie Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin). \uC608\uC218\uC758 \uC791\uC740 \uAF43, \uB2E8\uC21C\uD788 \uC791\uC740 \uAF43(\uC18C\uD654, \u5C0F\u82B1)\uC774\uB77C\uACE0\uB3C4 \uBD88\uB9B0\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se of Lisieux OCD (French: Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux [te.\u0281\u025Bz d\u0259 li.zj\u00F8]), born Marie Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin (2 January 1873 \u2013 30 September 1897), also known as Saint Therese of the Child Jesus and the Holy Face (Th\u00E9r\u00E8se de l'Enfant J\u00E9sus et de la Sainte Face), was a French Catholic Discalced Carmelite nun who is widely venerated in modern times. She is popularly known in English as the Little Flower of Jesus, or simply the Little Flower, and in French as la petite Th\u00E9r\u00E8se (little Th\u00E9r\u00E8se). Th\u00E9r\u00E8se has been a highly influential model of sanctity for Catholics and for others because of the simplicity and practicality of her approach to the spiritual life. She is one of the most popular saints in the history of the church. Pope Pius X called her \"the greatest saint of modern times\". Th\u00E9r\u00E8se felt an early call to religious life and, after overcoming various obstacles, in 1888, at the early age of 15, she became a nun and joined two of her older sisters in the cloistered Carmelite community of Lisieux, Normandy (yet another sister, C\u00E9line, also later joined the order). After nine years as a Carmelite religious, having fulfilled various offices such as sacristan and assistant to the novice mistress, in her last eighteen months in Carmel she fell into a night of faith, in which she is said to have felt Jesus was absent and been tormented by doubts that God existed. Th\u00E9r\u00E8se died at the age of 24 from tuberculosis. Her feast day in the General Roman Calendar was 3 October from 1927 until it was moved in 1969 to 1 October. Th\u00E9r\u00E8se is well known throughout the world, with the Basilica of Lisieux being the second most popular place of pilgrimage in France after Lourdes." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se Martin, en religion s\u0153ur Th\u00E9r\u00E8se de l'Enfant-J\u00E9sus et de la Sainte-Face, plus connue sous les noms de sainte Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux et sainte Th\u00E9r\u00E8se de l'Enfant-J\u00E9sus, est une religieuse carm\u00E9lite fran\u00E7aise n\u00E9e \u00E0 Alen\u00E7on, dans l'Orne, le 2 janvier 1873 et morte \u00E0 l'\u00E2ge de vingt-quatre ans \u00E0 Lisieux, dans le Calvados, le 30 septembre 1897. D\u00E9clar\u00E9e sainte et docteur de l'\u00E9glise par l'\u00C9glise catholique, elle est une des plus grandes mystiques du XIXe si\u00E8cle. Inconnue de son vivant, sa renomm\u00E9e et sa d\u00E9votion se sont r\u00E9pandues dans le monde entier apr\u00E8s la publication de ses \u00E9crits autobiographiques, sous le titre Histoire d'une \u00E2me. Derni\u00E8re n\u00E9e de Louis et Z\u00E9lie Martin, commer\u00E7ants \u00E0 Alen\u00E7on, Th\u00E9r\u00E8se Martin perd sa m\u00E8re \u00E0 l'\u00E2ge de quatre ans. Sa famille s'installe alors \u00E0 Lisieux, aux Buissonnets. Elle grandit dans un milieu tr\u00E8s fervent, entour\u00E9e de ses quatre s\u0153urs a\u00EEn\u00E9es qui entreront toutes au couvent. Pauline est la premi\u00E8re \u00E0 entrer au carmel de Lisieux, suivie de Marie. Ayant elle aussi ressenti un appel \u00E0 la vie religieuse, elle entre \u00E0 son tour au carmel \u00E0 l'\u00E2ge de quinze ans, apr\u00E8s \u00EAtre all\u00E9e en p\u00E8lerinage \u00E0 Rome pour demander au pape L\u00E9on XIII une dispense en raison de son jeune \u00E2ge. Apr\u00E8s neuf ann\u00E9es de vie religieuse, elle meurt de tuberculose le 30 septembre 1897 \u00E0 l'\u00E2ge de vingt-quatre ans. Dans les deux derni\u00E8res ann\u00E9es de sa vie, Th\u00E9r\u00E8se de l'Enfant-J\u00E9sus \u00E9crit \u00E0 la demande de ses sup\u00E9rieures le r\u00E9cit de son parcours spirituel depuis son enfance. La publication posthume de ces manuscrits, sous le titre Histoire d'une \u00E2me, rencontre un immense succ\u00E8s en France et \u00E0 l'\u00E9tranger. Sa d\u00E9votion et sa r\u00E9putation de saintet\u00E9 se diffusent rapidement au d\u00E9but du XXe si\u00E8cle, y compris parmi les poilus pendant la Premi\u00E8re Guerre Mondiale. Elle est b\u00E9atifi\u00E9e en 1923 et canonis\u00E9e en 1925 par le pape Pie XI, qui la d\u00E9clare sainte patronne des missions en 1927, consacrant son d\u00E9sir de vie missionnaire. Elle est proclam\u00E9e sainte patronne secondaire de la France en 1944 par le pape Pie XII, au m\u00EAme titre que Jeanne d'Arc, qu'elle admirait. Lors du centenaire de sa mort en 1997, elle est proclam\u00E9e 33e docteur de l'\u00C9glise par le pape Jean-Paul II, devenant la troisi\u00E8me sainte \u00E9lev\u00E9e \u00E0 ce rang apr\u00E8s Th\u00E9r\u00E8se d'Avila et Catherine de Sienne. Elle est f\u00EAt\u00E9e dans l'\u00C9glise catholique le 1er octobre. Sa spiritualit\u00E9 de la \u00AB petite voie \u00BB ou de \u00AB l'enfance spirituelle \u00BB a inspir\u00E9 de nombreux de croyants dans le monde. Elle consiste \u00E0 rechercher la saintet\u00E9 dans les actes de la vie quotidienne, en reconnaissant avec humilit\u00E9 ses imperfections et en s'appuyant, comme un enfant, sur la confiance en la mis\u00E9ricorde divine. Dans ses \u00E9crits, elle met l'amour au centre de la vie chr\u00E9tienne. Plusieurs th\u00E8mes de sa pens\u00E9e spirituelle seront mis en avant par le Concile Vatican II. La basilique Sainte-Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux, construite de 1929 \u00E0 1954, re\u00E7oit pr\u00E8s d'un million de visiteurs par an, faisant de Lisieux le deuxi\u00E8me lieu de p\u00E8lerinage fran\u00E7ais apr\u00E8s Lourdes. Les reliques de la sainte, conserv\u00E9es au carmel de Lisieux, ont voyag\u00E9 dans une soixantaine de pays." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0437\u0430 \u0438\u0437 \u041B\u0438\u0437\u044C\u0451 (\u0444\u0440. Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux, \u0432 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0421\u0432\u044F\u0442\u0430\u044F \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041C\u043B\u0430\u0434\u0435\u043D\u0446\u0430 \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0438 \u0421\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u041B\u0438\u043A\u0430, \u0444\u0440. Sainte Th\u00E9r\u00E8se de l\u2019Enfant J\u00E9sus et de la Sainte Face, \u0421\u0432\u044F\u0442\u0430\u044F \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041C\u0430\u043B\u0430\u044F, \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0443 \u041C\u0430\u0440\u0438\u044F-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430\u0437\u0430-\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041C\u0430\u0440\u0442\u0435\u0301\u043D, \u0444\u0440. Marie-Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin; 2 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1873[\u2026], \u0410\u043B\u0430\u043D\u0441\u043E\u043D \u2014 30 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1897[\u2026], \u041B\u0438\u0437\u044C\u0451) \u2014 \u043A\u0430\u0440\u043C\u0435\u043B\u0438\u0442\u0441\u043A\u0430\u044F \u043C\u043E\u043D\u0430\u0445\u0438\u043D\u044F, \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0441\u0432\u044F\u0442\u0430\u044F, \u043E\u0434\u043D\u0430 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044B\u0440\u0451\u0445 \u0436\u0435\u043D\u0449\u0438\u043D, \u0443\u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u0430 \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438. \u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0430\u043C\u044F\u0442\u0438 \u0432 \u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u2014 1 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0642\u062F\u064A\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0635\u063A\u064A\u0631\u0647 \u062A\u064A\u0631\u064A\u0632\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux)\u200F \u0623\u0648 \u062A\u064A\u0631\u064A\u0632\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u064A\u0633\u0648\u0639 (2 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1873 - 30 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 1897)\u060C \u0644\u0642\u0628\u062A \u0628\u0640 \u00AB\u0648\u0631\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064A\u062D \u0627\u0644\u0635\u063A\u064A\u0631\u0647\u00BB \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0633\u064A\u062D\u064A\u0629\u060C \u0647\u064A \u0631\u0627\u0647\u0628\u0629 \u0643\u0631\u0645\u0644\u064A\u0647 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629\u060C \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0642\u062F\u064A\u0633\u0627\u062A \u0627\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u062F\u062A \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u062F\u062E\u0644\u062A \u0627\u0644\u062F\u064A\u0631 \u0648\u0647\u064A \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 \u062E\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0629. \u062A\u0645\u064A\u0632\u062A \u0631\u0647\u0628\u0646\u062A\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0637\u0647\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0648\u062F\u0627\u0639\u0629. \u0643\u062A\u0628\u062A \u0642\u0635\u0629 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0648\u0633\u0645\u062A\u0647\u0627 \u00AB\u0642\u0635\u0629 \u0646\u0641\u0633\u00BB (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: L'histoire d'une \u00E2me) \u0628\u0623\u0645\u0631 \u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0631\u060C \u0648\u0648\u0636\u062D\u062A \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0645\u0646\u0647\u062C\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0648\u0627\u0636\u0639 \u0644\u062A\u062D\u0642\u064A\u0642 \u0627\u0644\u0642\u062F\u0627\u0633\u0629 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064A\u0642 \u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u062C\u0628\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645\u064A\u0629 \u0628\u062D\u0628 \u0648\u0627\u062E\u0644\u0627\u0635\u060C \u0648\u064A\u062D\u062A\u0641\u0644 \u0628\u0630\u0643\u0631\u0627\u0647\u0627 \u0643\u0644 \u0633\u0646\u0647 \u064A\u0648\u0645 30 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631. \u0648\u0642\u062F \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u062B\u0631 \u0643\u0628\u064A\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u064A\u062D\u064A\u064A\u0646 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0626\u0641. \u0648\u062E\u0635\u0648\u0635\u0627\u064B \u0639\u0646\u062F \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u064A\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u062D\u064A\u062B \u0642\u0627\u0644 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0639\u0638\u0645 \u0642\u062F\u064A\u0633\u064A \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062D\u062F\u064A\u062B. \u0645\u0646\u0630 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0635\u063A\u064A\u0631\u0629 \u062D\u0633\u062A \u0628\u062F\u0639\u0648\u0629 \u0644\u0644\u062D\u064A\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0648\u0627\u062C\u0647\u062A \u0635\u0639\u0648\u0628\u0627\u062A \u0643\u062B\u064A\u0631\u0629 \u0648\u0647\u064A \u0645\u0627\u0632\u0627\u0644\u062A \u0631\u0627\u0647\u0628\u0629 \u0633\u0646\u0629 1888 \u062D\u064A\u062B \u0643\u0627\u0646\u062A \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 15 \u0633\u0646\u0629 \u0648\u0643\u0627\u0646\u062A \u0648\u0642\u062A\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0625\u062E\u0648\u062A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u062C\u062A\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0645\u0644\u064A \u0641\u064A \u0644\u064A\u0632\u064A\u0648 \u0641\u064A \u0646\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062F\u064A. \u0648\u0628\u0639\u062F 9 \u0633\u0646\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0631\u0647\u0628\u0646\u0629 \u062A\u0648\u0641\u064A\u062A \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 24 \u0639\u0627\u0645\u0627. \u0648\u0642\u062F \u0643\u062A\u0628\u062A \u0643\u062A\u0627\u0628 \u0627\u0633\u0645\u0647 (\u062D\u0643\u0627\u064A\u0629 \u0631\u0648\u062D) \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062A \u0645\u0646 \u0642\u0635\u0629 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0648\u062A\u0648\u0632\u0639 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0643\u062A\u0627\u0628 \u0628\u0639\u062F \u0633\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0648\u0641\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0636\u064A\u0642 \u0644\u0643\u0646 \u062A\u0627\u062B\u064A\u0631\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u064A\u0642 \u062C\u062F\u0627. \u0627\u0639\u062A\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0642\u0648\u0644\u0647 \u0627\u0646\u0647\u0627 \u0646\u062C\u0645\u0629 \u062D\u0628\u0631\u064A\u062A\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643 \u0627\u0639\u062A\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0628\u0642\u062F\u0627\u0633\u062A\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1925. \u0648\u0647\u064A \u0645\u0627\u0632\u0627\u0644\u062A \u0634\u0641\u064A\u0639\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u062D\u062A\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Awi\u0119ta Teresa od Dzieci\u0105tka Jezus i Naj\u015Bwi\u0119tszego Oblicza, znana te\u017C jako Ma\u0142a Teresa, Ma\u0142y Kwiatek; w\u0142a\u015Bc. fr. Marie Fran\u00E7oise Th\u00E9r\u00E8se Martin (ur. 2 stycznia 1873 w Alen\u00E7on, Francja, zm. 30 wrze\u015Bnia 1897 w Lisieux) \u2013 francuska karmelitanka bosa (OCD), c\u00F3rka \u015Bwi\u0119tego Ludwika i \u015Bwi\u0119tej Marii Martin, dziewica i \u015Bwi\u0119ta Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego oraz doktor Ko\u015Bcio\u0142a." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se von Lisieux (* 2. Januar 1873 in Alen\u00E7on, Frankreich; \u2020 30. September 1897 in Lisieux, Frankreich), Ordensname Th\u00E9r\u00E8se de l\u2019Enfant J\u00E9sus et de la Sainte Face (Theresia vom Kinde Jesus und vom heiligen Antlitz), war eine franz\u00F6sische Unbeschuhte Karmelitin. Sie wird in der r\u00F6misch-katholischen Kirche als Heilige und Kirchenlehrerin verehrt. Ihre Eltern Z\u00E9lie und Louis Martin wurden 2015 ebenfalls heiliggesprochen, f\u00FCr ihre Schwester L\u00E9onie wurde im selben Jahr der Seligsprechungsprozess er\u00F6ffnet." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EA\u30B8\u30E5\u30FC\u306E\u8056\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux, 1873\u5E741\u67082\u65E5 - 1897\u5E749\u670830\u65E5\uFF09\u3042\u308B\u3044\u306F\u5E7C\u304D\u30A4\u30A8\u30B9\u306E\u8056\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\u3001\u5C0F\u3055\u304D\u82B1\u306E\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\u306F\u300119\u4E16\u7D00\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30AB\u30EB\u30E1\u30EB\u4F1A\u4FEE\u9053\u5973\u3002\u672C\u540D\u306F\u30DE\u30EA\u30FC\u30FB\u30D5\u30E9\u30F3\u30BD\u30EF\u30FC\u30BA\u30FB\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA\u30FB\u30DE\u30EB\u30BF\u30F3\u3002\u4FEE\u9053\u540D\u306F\u300C\u5E7C\u304D\u30A4\u30A8\u30B9\u3068\u5C0A\u304D\u9762\u5F71\u306E\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA\u300D\u3002\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u6559\u4F1A\u306E\u8056\u4EBA\u306B\u3057\u3066\u6559\u4F1A\u535A\u58EB\u306E\u4E00\u4EBA\u3002\u82E5\u304F\u3057\u3066\u4E16\u3092\u53BB\u3063\u305F\u304C\u3001\u305D\u306E\u8457\u4F5C\u306F\u4ECA\u65E5\u3067\u3082\u4E16\u754C\u4E2D\u3067\u5E83\u304F\u8AAD\u307E\u308C\u3001\u65E5\u672C\u3067\u3082\u4EBA\u6C17\u306E\u3042\u308B\u8056\u4EBA\u306E\u4E00\u4EBA\u3067\u3042\u308B\u3002 \u307E\u305F\u3001\u30DE\u30B6\u30FC\u30FB\u30C6\u30EC\u30B5\uFF08\u30B3\u30EB\u30B3\u30BF\u306E\u8056\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\uFF09\u306E\u300C\u30C6\u30EC\u30B5\u300D\u3068\u3044\u3046\u4FEE\u9053\u540D\u306F\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA\u306E\u540D\u304B\u3089\u3068\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002 \uFF08\u30A2\u30D3\u30E9\u306E\u30C6\u30EC\u30B5\u3001\u3000\u30A2\u30D3\u30E9\u306E\u8056\u30C6\u30EC\u30B5\u3000\u3000\u4FE1\u4EF0\u4E0A\u3001\u30A4\u30A8\u30B9\u306E\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\uFF08\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u8A9E\u8868\u8A18:Teresa de Jes\u00FAs\uFF09\u3068\u3057\u3066\u3082\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002\u30E9\u30C6\u30F3\u8A9E\u540D\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\u306E\u540D\u306E\u8056\u5973\u304C\u3044\u307E\u4E00\u4EBA\u5B58\u5728\u3059\u308B\u306E\u3067\u3001\u30EA\u30B8\u30E5\u30FC\u306E\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA\u3092\u5C0F\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\u3068\u547C\u3073\u3001\u5F7C\u5973\u3092\u5927\u30C6\u30EC\u30B8\u30A2\u3068\u3082\u547C\u3076\u3002\u30A2\u30F4\u30A3\u30E9\u306E\u8056\u30C6\u30EC\u30B5\u3068\u306E\u8868\u8A18\u3082\u3042\u308B\u3002\uFF09" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Theresia van Lisieux (geboren als Marie-Fran\u00E7oise Th\u00E9r\u00E8se Martin; kloosternaam: Theresia van het Kind Jezus en het Heilig Aanschijn; Alen\u00E7on, 2 januari 1873 \u2013 Lisieux, 30 september 1897) is een Franse heilige en kerkleraar van de Rooms-Katholieke Kerk. Haar feestdag valt op 1 oktober. Ze wordt ter onderscheid van de heilige Theresia van \u00C1vila ook wel \"de kleine Theresia\" genoemd. Ze is de patrones van missionarissen en het missiewerk, en van Frankrijk en Rusland." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u91CC\u4FEE\u7684\u5FB7\u862D\uFF08\u62C9\u4E01\u8A9E\uFF1ATeresia Lexoviensis\uFF0C\u5929\u4E3B\u6559\u4E60\u79F0\u5C0F\u5FB7\u5170\uFF0C\u6216\u79F0\u5229\u96EA\u7684\u5FB7\u862D\uFF1B1873\u5E741\u67082\u65E5\uFF0D1897\u5E749\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u672C\u540D\u746A\u5229-\u65B9\u6FDF\u5404\u00B7\u5FB7\u808B\u6492\u00B7\u99AC\u6C40\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AMarie-Fran\u00E7oise Th\u00E9r\u00E8se Martin\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u540D\u6CD5\u570B\u4FEE\u5973\uFF0C\u4E5F\u662F\u5929\u4E3B\u6559\u6703\u6240\u5BA3\u5217\u7684\u8056\u4EBA\u53CA\u6559\u6703\u8056\u5E2B\uFF0C\u88AB\u5C0A\u7A31\u70BA\u8056\u5973\u8207\u5FB7\u862D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1As\u0153ur Th\u00E9r\u00E8se de l\u2019Enfant-J\u00E9sus et de la Sainte-Face\uFF09\uFF0C\u4E5F\u5E38\u88AB\u4EBA\u5C0A\u7A31\u70BA\u300C\u57FA\u7763\u7684\u5C0F\u82B1\u300D\uFF1B\u83EF\u4EBA\u5929\u4E3B\u6559\u6703\u4E5F\u591A\u7A31\u70BA\u5C0F\u5FB7\u862D\u6216\u8056\u5973\u5C0F\u5FB7\u862D\uFF0C\u4EE5\u8207\u65E9\u7D043\u4E16\u7D00\u5728\u4E16\u7684\u8056\u5FB7\u862D\u00B7\u4E9E\u7DAD\u62C9\u5340\u5206\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0432. \u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0437\u0430 \u0437 \u041B\u0456\u0437\u044C\u0454 (\u0444\u0440. Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux; \u0421\u0432\u044F\u0442\u0430 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0414\u0438\u0442\u044F\u0442\u0438 \u0406\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0456 \u0421\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u041B\u0438\u043A\u0443 \u0444\u0440. Sainte Th\u00E9r\u00E8se de l\u2019Enfant J\u00E9sus et de la Sainte Face, \u0421\u0432\u044F\u0442\u0430 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041C\u0430\u043B\u0430; \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0443 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041C\u0430\u0440\u0442\u0435\u043D; 2 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1873, \u0410\u043B\u0430\u043D\u0441\u043E\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u2014 30 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 1897, \u041B\u0456\u0437\u044C\u0454) \u2014 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0441\u0432\u044F\u0442\u0430, \u043C\u043E\u043D\u0430\u0445\u0438\u043D\u044F \u043A\u0430\u0440\u043C\u0435\u043B\u0456\u0442\u043A\u0430, \u043E\u0434\u043D\u0430 \u0456\u0437 \u0447\u043E\u0442\u0438\u0440\u044C\u043E\u0445 \u0436\u0456\u043D\u043E\u043A, \u0449\u043E \u0443\u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u0454\u043D\u0430 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u0443 \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438. \u041A\u043D\u0438\u0433\u0430 \u00AB\u0406\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F \u043E\u0434\u043D\u0456\u0454\u0457 \u0434\u0443\u0448\u0456\u00BB, \u0449\u043E \u0431\u0443\u043B\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043D\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0440\u0456\u043A \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u0456 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438 \u0442\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0457\u0457 \u043F\u0440\u0438\u0445\u043E\u0432\u0430\u043D\u0435 \u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043D\u0454 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F, \u043C\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0434\u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439\u043D\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043F\u0456\u0445 \u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u044C\u043E \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u043E\u044E. \u041A\u043B\u044E\u0447\u043E\u0432\u0438\u043C \u0443 \u0434\u0443\u0445\u043E\u0432\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0434\u043E\u0441\u0432\u0456\u0434\u0456 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043A \u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439 \u00AB\u041C\u0430\u043B\u0438\u0439 \u0448\u043B\u044F\u0445\u00BB \u2014 \u0434\u043E\u0441\u044F\u0433\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0441\u0442\u0456, \u0449\u043E \u043D\u0435 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0431\u0430\u0447\u0430\u0454 \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u0447\u043D\u0438\u0445 \u0434\u0456\u044F\u043D\u044C, \u0442\u0430\u043A\u0438\u0445 \u044F\u043A \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u043E, \u043C\u0456\u0441\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E \u0442\u043E\u0449\u043E. \u0406\u043D\u043E\u0434\u0456, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u044F \u0447\u0438\u0442\u0430\u044E \u0434\u0443\u0445\u043E\u0432\u043D\u0456 \u0442\u0440\u0430\u043A\u0442\u0430\u0442\u0438, \u0432 \u044F\u043A\u0438\u0445 \u0434\u043E\u0441\u043A\u043E\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u044C \u043F\u043E\u0432'\u044F\u0437\u0430\u043D\u0430 \u0456\u0437 \u0442\u0438\u0441\u044F\u0447\u0435\u044E \u043F\u0435\u0440\u0435\u0448\u043A\u043E\u0434, \u043E\u043A\u0443\u0442\u0430\u043D\u0430 \u043C\u0430\u0441\u0430\u043C\u0438 \u0456\u043B\u044E\u0437\u0456\u0439, \u043C\u0456\u0439 \u0431\u0456\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0440\u043E\u0437\u0443\u043C \u0448\u0432\u0438\u0434\u043A\u043E \u0432\u0442\u043E\u043C\u043B\u044E\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F. \u042F \u0437\u0430\u043A\u0440\u0438\u0432\u0430\u044E \u043F\u043E\u0432\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0443 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0443, \u044F\u043A\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0431\u0438\u0432\u0430\u0454 \u043C\u0456\u0439 \u0440\u043E\u0437\u0443\u043C \u0456 \u0432\u0438\u0441\u0443\u0448\u0443\u0454 \u043C\u043E\u0454 \u0441\u0435\u0440\u0446\u0435, \u0456 \u0431\u0435\u0440\u0443 \u0421\u0432\u044F\u0442\u0435 \u041F\u0438\u0441\u044C\u043C\u043E. \u0422\u043E\u0434\u0456 \u0432\u0441\u0435 \u043F\u0440\u043E\u044F\u0441\u043D\u044E\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0434\u043B\u044F \u043C\u0435\u043D\u0435; \u043E\u0434\u043D\u0435 \u0441\u043B\u043E\u0432\u043E \u0432\u0456\u0434\u043A\u0440\u0438\u0432\u0430\u0454 \u0434\u043B\u044F \u043C\u043E\u0454\u0457 \u0434\u0443\u0448\u0456 \u0431\u0435\u0437\u043A\u0456\u043D\u0435\u0447\u043D\u0456 \u0433\u043E\u0440\u0438\u0437\u043E\u043D\u0442\u0438; \u0434\u043E\u0441\u043A\u043E\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u044C \u0437\u0434\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u043E\u044E; \u044F \u0431\u0430\u0447\u0443, \u0449\u043E \u0434\u043E\u0441\u0442\u0430\u0442\u043D\u044C\u043E \u0442\u043E\u0433\u043E \u0449\u043E\u0431 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043E\u044E \u043D\u0456\u043A\u0447\u0435\u043C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0456 \u0437\u0430\u043B\u0438\u0448\u0438\u0442\u0438 \u0441\u0430\u043C\u0443 \u0441\u0435\u0431\u0435, \u044F\u043A \u0434\u0438\u0442\u0438\u043D\u0430, \u0432 \u043E\u0431\u0456\u0439\u043C\u0430\u0445 \u0411\u043E\u0433\u0430. \u0417\u0430\u043B\u0438\u0448\u0438\u0432\u0448\u0438 \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0456 \u0434\u0443\u0448\u0456, \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0456 \u0443\u043C\u0438, \u0433\u0430\u0440\u043D\u0456 \u043A\u043D\u0438\u0436\u043A\u0438, \u044F\u043A\u0456 \u044F \u043D\u0435 \u043C\u043E\u0436\u0443 \u0437\u0440\u043E\u0437\u0443\u043C\u0456\u0442\u0438, \u044F \u0449\u0430\u0441\u043B\u0438\u0432\u0430 \u0431\u0443\u0442\u0438 \u043C\u0430\u043B\u043E\u044E, \u0442\u043E\u043C\u0443 \u0449\u043E \u00AB\u0442\u0456\u043B\u044C\u043A\u0438 \u0434\u0456\u0442\u0438, \u0456 \u0442\u0430\u043A\u0456 \u044F\u043A \u0432\u043E\u043D\u0438, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442\u044C \u0434\u043E\u043F\u0443\u0449\u0435\u043D\u0456 \u043D\u0430 \u043D\u0435\u0431\u0435\u0441\u043D\u0438\u0439 \u0431\u0435\u043D\u043A\u0435\u0442\u00BB \u041C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u043F\u043E\u0445\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u0421\u0432\u044F\u0442\u043E\u0457 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438 \u0437 \u041B\u0456\u0437\u044C\u0454 \u0454 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043C \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u041B\u0443\u0440\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0449\u043E\u0440\u0456\u0447\u043D\u043E\u044E \u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u0456\u0441\u0442\u044E \u0432\u0456\u0434\u0432\u0456\u0434\u0443\u0432\u0430\u0447\u0456\u0432 \u043F\u0430\u043B\u043E\u043C\u043D\u0438\u0446\u044C\u043A\u0438\u043C \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u043E\u043C \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0441\u0442\u043E \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u0456 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456 \u043D\u0430\u0440\u0430\u0445\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u043B\u043E\u0441\u044C \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 1700 \u0446\u0435\u0440\u043A\u043E\u0432 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0430 \u0457\u0457 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa de Lisieux, O.C.D. (Alen\u00E7on, 2 de janeiro de 1873 \u2013 Lisieux, 30 de setembro de 1897), nascida Marie-Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin, conhecida como Santa Teresinha do Menino Jesus e da Santa Face, foi uma freira carmelita descal\u00E7a francesa, conhecida como um dos mais influentes modelos de santidade para cat\u00F3licos e religiosos em geral, por seu \"jeito pr\u00E1tico e simples de abordar a vida espiritual\". Juntamente com S\u00E3o Francisco de Assis, \u00E9 uma das santas mais populares da hist\u00F3ria da Igreja. S\u00E3o Pio X chamou-a de \"a maior entre os santos modernos\". Teresa recebeu cedo seu chamado para a vida religiosa e, depois de superar in\u00FAmeros obst\u00E1culos, conseguiu, em 1888, com apenas quinze anos, tornar-se freira para juntar-se \u00E0s suas duas irm\u00E3s mais velhas na comunidade carmelita enclausurada em Lisieux, na Normandia. Depois de nove anos, tendo ocupado fun\u00E7\u00F5es como sacrist\u00E3 e assistente da mestra das novi\u00E7as, Teresa passou seus \u00FAltimos dezoito meses numa \"noite de f\u00E9\" e morreu de tuberculose com apenas vinte e quatro anos de idade. O impacto de sua \"A Hist\u00F3ria de uma Alma\", uma cole\u00E7\u00E3o de seus manuscritos autobiogr\u00E1ficos publicados e distribu\u00EDdos um ano depois de sua morte foi tremendo e ela rapidamente tornou-se um dos santos mais populares do s\u00E9culo XX. Pio XI fez dela a \"estrela de seu pontificado\", beatificando-a em 1923 e canonizando-a dois anos depois. Teresa foi tamb\u00E9m declarada co-padroeira das miss\u00F5es com S\u00E3o Francisco Xavier em 1927 e nomeada co-padroeira da Fran\u00E7a (com Santa Joana d'Arc) em 1944. Em 19 de outubro de 1997, Jo\u00E3o Paulo II proclamou Teresa a trig\u00E9sima-terceira Doutora da Igreja, a pessoa mais jovem e a terceira mulher a ter recebido o t\u00EDtulo na \u00E9poca. Al\u00E9m de sua popular autobiografia, Teresa deixou tamb\u00E9m cartas, poemas, pe\u00E7as religiosas e ora\u00E7\u00F5es. Suas \u00FAltimas conversas foram tamb\u00E9m preservadas por suas irm\u00E3s. Pinturas e fotografias \u2014 a maioria de autoria de sua irm\u00E3 C\u00E9line \u2014 ajudaram a aumentar ainda mais a popularidade de Teresa por todo o mundo. De acordo com um de seus bi\u00F3grafos, Guy Gaucher, depois de morrer \"Teresa foi v\u00EDtima de um excesso de devo\u00E7\u00E3o sentimental que acabou por tra\u00ED-la. Foi v\u00EDtima tamb\u00E9m de sua linguagem, que era a do fim do s\u00E9culo XIX e que flu\u00EDa da religiosidade de sua \u00E9poca\". A pr\u00F3pria Teresa disse, em seu leito de morte: \"Eu amo apenas simplicidade. Tenho horror a pretens\u00E3o\". Ela tamb\u00E9m se manifestou contra o estilo de escrita de algumas vidas de santos publicadas na \u00E9poca, \"N\u00E3o devemos dizer coisas improv\u00E1veis ou coisas sobre as quais nada sabemos. Devemos enxergar suas vidas reais e n\u00E3o imagin\u00E1rias\". A profundidade de sua espiritualidade, que ela qualificou como \"toda de confian\u00E7a e amor\", inspirou muitos crentes. Confrontada com sua pr\u00F3pria pequeneza e irrelev\u00E2ncia, confiava em Deus para ser sua santidade. Queria ir para o C\u00E9u de uma forma completamente diferente: \"Quero encontrar um elevador que me eleve at\u00E9 Jesus\" e o elevador, escreveu Teresa, eram os bra\u00E7os de Jesus retirando-a de toda a sua pequeneza. A Basilica de Lisieux \u00E9 o segundo mais popular destino de peregrina\u00E7\u00E3o na Fran\u00E7a depois do Santu\u00E1rio de Lourdes." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se av Jesusbarnet (egentligen Marie-Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin), \u00E4ven Th\u00E9r\u00E8se av Lisieux och Th\u00E9r\u00E8se av Jesusbarnet och av det Heliga Anletet, emellan\u00E5t kallad \u201DLilla Teresa\u201D, f\u00F6dd 2 januari 1873 i Alen\u00E7on, Frankrike, d\u00F6d 30 september 1897 i Lisieux, Frankrike, var en fransk karmelitnunna och blev helgonf\u00F6rklarad samt erk\u00E4nd som kyrkol\u00E4rare \u2013 en av endast fyra kvinnor. Hon \u00E4r \u00E4ven k\u00E4nd som \"Jesus lilla blomma\"." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Suor Teresa di Ges\u00F9 Bambino e del Volto Santo, detta di Lisieux, al secolo Marie-Fran\u00E7oise Th\u00E9r\u00E8se Martin (Alen\u00E7on, 2 gennaio 1873 \u2013 Lisieux, 30 settembre 1897), \u00E8 stata una carmelitana francese.Beatificata il 29 aprile 1923 da papa Pio XI, fu proclamata santa dallo stesso pontefice il 17 maggio 1925. \u00C8 patrona dei missionari dal 1927 assieme a san Francesco Saverio e, dal 1944, assieme a sant\u2019Anna, madre della Beata Vergine Maria, e a Giovanna d'Arco, patrona di Francia. La sua festa liturgica ricorre il 1\u00BA ottobre o il 3 ottobre (data originariamente stabilita e ancora rispettata da chi segue la messa tridentina del Rito romano). Il 19 ottobre 1997, nel centenario della sua morte, fu proclamata dottore della Chiesa, terza donna, a quella data, a ricevere tale titolo dopo Caterina da Siena e Teresa d'Avila. L'impatto delle sue pubblicazioni postume, tra cui Storia di un'anima pubblicata poco tempo dopo la sua morte, \u00E8 stato rilevantissimo. La novit\u00E0 della sua spiritualit\u00E0, chiamata anche teologia della \u201Cpiccola via\", o dell'\u201Cinfanzia spirituale\u201D, ha ispirato moltitudini di credenti e profondamente colpito anche molti non credenti." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Svat\u00E1 Terezie z Lisieux (2. ledna 1873, Alen\u00E7on \u2013 30. z\u00E1\u0159\u00ED 1897, Lisieux), vlastn\u00EDm jm\u00E9nem Th\u00E9r\u00E8se Martin (v po\u010De\u0161t\u011Bn\u00E9 podob\u011B Terezie Martinov\u00E1) a \u0159eholn\u00EDm jm\u00E9nem Terezie od D\u00EDt\u011Bte Je\u017E\u00ED\u0161e a svat\u00E9 Tv\u00E1\u0159e, n\u011Bkdy ozna\u010Dovan\u00E1 t\u00E9\u017E jako \"Terezi\u010Dka\" nebo \"Terezie od Je\u017E\u00ED\u0161ka\", byla francouzsk\u00E1 \u0159eholnice nyn\u00ED uct\u00EDvan\u00E1 jako katolick\u00E1 sv\u011Btice, panna a mysti\u010Dka, velk\u00E1 postava karmelit\u00E1nsk\u00E9ho \u0159\u00E1du. Pius XI. ji v roce 1925 svato\u0159e\u010Dil a pape\u017E sv. Jan Pavel II. ji v roce 1997 v apo\u0161tolsk\u00E9m list\u011B Divini Amoris Scientia prohl\u00E1sil za u\u010Ditelku c\u00EDrkve (Doctor Amoris)." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ba naomh \u00ED Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux (2 Ean\u00E1ir 1873 \u2013 30 Me\u00E1n F\u00F3mhair 1897) n\u00F3 San Th\u00E9r\u00E8se Lisieux, agus bean rialta de chuid na gCairmil\u00EDteach Francach. T\u00E1 aithne uirthi mar Bhl\u00E1ith\u00EDn \u00CDosa freisin." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se dari Lisieux (2 Januari 1873 \u2013 30 September 1897), juga dikenal dengan Theresia dari Lisieux, Santa Theresia dari Kanak-Kanak Yesus dan dari Wajah Kudus, atau Si Bunga Kecil, yang bernama lahir Marie-Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin, adalah seorang suster Karmelit Katolik Roma yang dikanonisasi sebagai santa dan juga seorang Pujangga Gereja, satu dari empat wanita yang diberikan gelar tersebut (tiga lainnya adalah: St. Teresa dari Avila, St. Katarina dari Siena, St. Hildegard dari Bingen). Dia juga dikenal sebagai Bunga Kecil Yesus. Jalan yang ditawarkan Theresia (dalam otobiografi-nya) adalah suatu jalan cinta kasih yang menghubungkan manusia dengan Allah sebagai anak-anak-Nya. Jalan cinta kasih ini yang oleh St. Theresia disebut dengan istilah \"Jalan Kanak-kanak Rohani\", sering juga disebut Jalan Kecil, yang adalah jalan cinta kasih dan kepercayaan dalam hubungan manusia dengan Allah sebagai Bapa, yang mana tidak lain adalah hidup dalam kepercayaan dan ketergantungan sepenuhnya kepada Allah, seperti seorang anak kecil mengharapkan segalanya dari orang tuanya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Santa Teresa Lisieuxekoa labur, Eliza Katolikoan Jesus Haurraren eta Begitarte Santuaren Teresa Santua, jaiotzez Marie-Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin (Alen\u00E7on, 1873ko urtarrilaren 2 - Lisieux, 1897ko irailaren 30) 15 urterekin komentura sartu eta lekaime karmeldar bihurtutako emakume bat izan zen. 1925. urtean santu eta izendatu zuen Eliza Katolikoak." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tereza de Lisieux a\u016D Sankta Terenjo de la infano Jesuo,france Sainte Th\u00E9r\u00E8se de l'Enfant J\u00E9sus [sent terez de lanfan \u0135ezu] (1873-1897) estis katolika sanktulino, kaj doktoro de la Eklezio. Anka\u016D konata sub la nomo Sankta Tereza el Lisieux kaj Sankta Tereza de la Eta Floro. Kune kun sankta , unu el la plej popularaj sanktuloj de la 19-a jarcento." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teresa de Lisieux (Alen\u00E7on, 2 de gener de 1873 \u2014 Lisieux, 30 de setembre de 1897) fou una religiosa carmelita francesa i Doctora de l'Esgl\u00E9sia. \u00C9s coneguda tamb\u00E9 com a Santa Teresa del Nen Jes\u00FAs i de la Santa Fa\u00E7 o, m\u00E9s popularment, Santa Tereseta." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joan_of_Arc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9dith_Piaf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antipolo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valenciennes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorraine_(province)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alen\u00E7on" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_in_Normandy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bernanos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carfin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Documentary_film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L'Arche" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anglican" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pompeii" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venerable" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virgin_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/HIV/AIDS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_deaths_from_tuberculosis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Gh\u00E9on" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calvados_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anna_Sch\u00E4ffer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orl\u00E9ans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_FIFA_World_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oratory_of_Jesus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Haguet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gr\u00E9goire_(musician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carmelites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesuit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alain_Mimoun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ada_Negri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitutions_of_the_Carmelite_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Brottier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shroud_of_Turin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poor_Clares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prioress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._Theresa_of_the_Child_Jesus_Church,_Moroni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostle_of_the_Holy_Face" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franciscan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maximilian_Kolbe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Short_film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Obviar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Trivandrum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Martin_(blessed)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sulpician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Fesch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Redemptorist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provinces_and_territories_of_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_the_National_Shrine_of_the_Little_Flower" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canonizations_by_Pope_Pius_XI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie_of_St_Peter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Nazaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_Notre-Dame_d'Alen\u00E7on" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Old_Testament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_B\u00E9rulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Patron_saints_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syro-Malabar_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catherine_of_Siena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claudia_Koll" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Josephite_marriage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Doctors_of_the_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mantilla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alphonsa_of_the_Immaculate_Conception" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rose" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diary_of_a_Country_Priest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ignatius_Loyola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Little_Singers_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shrine_of_St._Therese,_Doctor_of_the_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9onie_Martin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heroic_virtue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virgin_(title)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1873_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_St_Bernard_Hospice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tours" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crucifix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brian_Desmond_Hurst" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Don_Luigi_Orione" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gospel_of_Matthew" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teresa_of_\u00C1vila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sacristy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Julien_Duvivier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Petite_bourgeoisie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_of_the_Trinity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wet_nurse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Martin_and_Marie-Az\u00E9lie_Gu\u00E9rin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Self-defeating_personality_disorder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pantheon_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Claude_Mellan_-_Face_of_Christ_-_WGA14764.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Bourne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oratory_of_the_Holy_Face" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anchorite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Joseph_Lagrange" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basil_Hume" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archbishop_of_Milan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Vie_miraculeuse_de_Th\u00E9r\u00E8se_Martin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Roman_Calendar_of_1960" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dina_B\u00E9langer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jules_Michelet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valencia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1897_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Melkite_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hildegard_of_Bingen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auteuil-Neuilly-Passy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anglican_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Mouchet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Agostini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuberculosis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eucharistic_Adoration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tuberculosis_deaths_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Servant_of_God" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Sangnier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_Ghost_Fathers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Bergson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ascent_of_Mount_Carmel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Religious_of_Jesus_and_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ida_Friederike_G\u00F6rres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Guitton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rouen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lourdes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elevator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Visitation_of_Holy_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Papini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Dupanloup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Natasha_St-Pier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Book_of_Proverbs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kathryn_Harrison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marathon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hagiography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gospels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_Trinity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maxence_Van_der_Meersch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sons_of_Divine_Providence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teresa_Janina_Kieroci\u0144ska" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rosary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Metropolitan_bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Story_of_a_Soul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Purgatory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carmelite_Rule_of_St._Albert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Imitation_of_Christ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Pranzini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portal:Catholicism/Patron_Archive/October_1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Z\u00E9lie_Martin_1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fr._Basilius_Panatt_CST" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Th\u00E9r\u00E8se_Martin-Histoire_d'une_\u00E2me-A00.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux,_statue_at_the_Community_Mausoleum_of_All_Saints_Cemetery,_Des_Plaines,_Illinois.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Teresa1876.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Therese_von_Lisieux.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Basilique_Sainte-Th\u00E9r\u00E8se_de_Lisieux-2876.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Thomas_\u00E0_Kempis_-_De_Imitatione_Christi.gif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delia_Smith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Theresienschr\u00E4in.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genevieve_of_the_Holy_Face" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/W:fr:Sonia_Lacen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Image-Basilique_de_Lisieux_crytpte.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Maurras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/W:fr:Gr\u00E9gory_Turpin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pope_Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/W:fr:Jean-Michel_di_Falco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Close_up_of_First_Class_Relic_of_Saint_Therese_of_Lisieux.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Kostel_Nejsv\u011Bt\u011Bj\u0161\u00ED_Trojice_(Fulnek)_\u2013_idt-003.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gwen_John" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Choice_of_250_medals_of_Sainte_Therese.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Church_of_the_Infant_Jesus_of_Prague_-_8151.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:AdolpheRoulland.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Carmel_Lisieux.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leo_Dupont" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Doublier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_Saint_Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux_-_CST" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:TdL-1881.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Teresa13anni.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pranzini_photo_anthropom\u00E9trique_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:St_Therese_saint_day_17_may_1925.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Maison_natale_de_Sainte_Th\u00E9r\u00E8se,_maison_de_Louis_et_Z\u00E9lie_Martin.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-clericalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Porche_basilique.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri-Alexandre_Wallon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Lisieux,_Les_Buissonnets.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Louis_Martin_1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_mystics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Therese.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agnes_of_Jesus_(religious)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Vanier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Point_d'Alen\u00E7on" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Z\u00E9lie_Martin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Az\u00E9lie_Gu\u00E9rin_Martin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_devotees_of_St._Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonesses_regular" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_French_nuns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_St._Th\u00E9r\u00E8se_(Lisieux)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elisa_Tovati" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St_Theresa's_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normandy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Discalced_Carmelites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cheyenne,_Wyoming" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Delarue-Mardrus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_religious_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vocational_discernment_in_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_\u00C9liane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cloister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louise_Brooks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Best_Film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_of_the_Cross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liturgy_of_the_Hours" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epistle_to_the_Philippians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Xavier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dark_Night_of_the_Soul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consecrated_life" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Discalced_Carmelite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jack_Kerouac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maria_Candida_of_the_Eucharist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Almeida_Prado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Mounier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_Face" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pisa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Venerated_Carmelites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Discalced_Carmelite_nuns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_female_saints_of_the_Late_Modern_era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Havre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anglican_Communion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gisant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Carmelite_mystics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Teresita,_Batangas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pueblo,_Colorado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raphael_Kalinowski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Leo_XIII,_1887.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_Fathers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_the_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hyacinthe_Loyson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gardens_of_Vatican_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scrupulosity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Lonsdale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1956_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beatitude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Van" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop_of_Bayeux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_St._Th\u00E9r\u00E8se,_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edith_Piaf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Collegium_Russicum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Orthodox_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Postulant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Witbank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_mystics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Book_of_Isaiah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secular_Order_of_Discalced_Carmelites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ronald_J._Garan_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_Face_of_Jesus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teresa_of_Avila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Upton,_Bexley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simone_Bourday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Semall\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Maria_Maddalena_dei_Pazzi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benedetta_Bianchi_Porro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Cesbron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Shrine_of_St_Therese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Shrine_of_the_Little_Flower" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calendar_of_saints_(Episcopal_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patron_saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marthe_Robin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louise_de_Bettignies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mass_(liturgy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beatification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pio_of_Pietrelcina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Sillon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Sichuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Shrine_of_the_Little_Flower_Basilica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poitiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enclosed_religious_orders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leon_Bloy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wimple" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_New_Orleans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Moscati" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isaiah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_French_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gospel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mother_Teresa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Veil_of_Veronica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pasay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/York_Minster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serban_Nichifor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Roman_Calendar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sacristan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Space_Shuttle_Discovery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesuits" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Lustiger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Master_of_novices" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vita_Sackville-West" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wimbledon,_London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alphonsus_Liguori" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mar_Augustine_Kandathil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agnosticism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Audience_(head_of_state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_devotions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Tavener" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_places_named_after_Saint_Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carmelite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_French_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alain_Cavalier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Alen\u00E7on" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ursulines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Stentors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epistles_of_St_Paul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sisters_of_the_Sacred_Heart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_\u2013_Vivre_d'amour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scapular" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feast_day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_del_Valle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Friars_Minor_Capuchin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Venerable" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kisumu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Love_of_God" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_of_Assisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zacchaeus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canon_regular" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fresno,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Melbourne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Carmelite_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eczema" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anggun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Midnight_Mass" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Snd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Em" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nbsp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Librivox_author" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nonspecific" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Abbr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ubl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Bibleverse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikisource_author" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Page_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Eucharistic_Adoration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Height" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:WorldCat_id" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Post-nominals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Holy_Face_of_Jesus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:'" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_encyclopedia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Christian_mysticism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_quote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Frac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Internet_Archive_author" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:OL_author" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfnp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:SfnRef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa-de-Lisieux.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123827942 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=jhEWx2yKIykC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=l2T6B7s6R-4C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/thereselisieux00desc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=MYJvej6xMU8C&pg=PA44" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=MYJvej6xMU8C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=MYJvej6xMU8C&pg=PA135" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=ZhMnjGoDuoEC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=-Z3xvfllCMoC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=-YjdieI-UVkC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=_HHcPeumWs4C&pg=PA21" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=x5JaMF5Y7VEC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=PupAAAAAYAAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=2MOSQpDBTPsC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=QlzcK9VqTEsC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=ytbGMpXnD-UC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.britannica.com/biography/Saint-Therese-of-Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "130947" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 338256 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Therese of the Child Jesus and the Holy Face" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saint Therese of the Child Jesus" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430_\u043E\u0442_\u041B\u0438\u0437\u0438\u043E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Ter\u00E9zia_z_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/7397609" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Tereza_de_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q181715" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01xrxq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E2\u10D4\u10E0\u10D4\u10D6\u10D0_\u10DA\u10D8\u10D6\u10D8\u10D4\u10DA\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430_\u0438\u0437_\u041B\u0438\u0437\u044C\u0451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://si.dbpedia.org/resource/\u0DBD\u0DD3\u0DC3\u0DD2\u0DBA\u0DD6_\u0DC4\u0DD3_\u0DAD\u0DD9\u0DBB\u0DDA\u0DC3\u0DCA_\u0DAD\u0DD4\u0DB8\u0DD2\u0DBA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118621815" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Teresa_di_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_de_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD14C\uB808\uC988_\uB4DC_\uB9AC\uC9C0\uC678" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30EA\u30B8\u30E5\u30FC\u306E\u30C6\u30EC\u30FC\u30BA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430_\u041B\u0456\u0437\u044C\u0454\u0441\u044C\u043A\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Terezija_Deteta_Jezusa_in_Svetega_Obli\u010Dja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0BB2\u0BBF\u0B9A\u0BBF\u0BAF\u0BC7_\u0BA8\u0B95\u0BB0\u0BBF\u0BA9\u0BCD_\u0BA4\u0BC6\u0BB0\u0BC7\u0B9A\u0BBE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Theresia_van_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Teresa_de_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/T\u00EAr\u00EAsa_th\u00E0nh_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Terezja_e_Lisj\u00EBs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Sv\u0113t\u0101_Ter\u0113ze_no_Lizj\u0113" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u0642\u062F\u064A\u0633\u0647_\u062A\u064A\u0631\u064A\u0632\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Teresa_de_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Teresa_Lisieuxekoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Teresa_av_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05EA\u05E8\u05D6\u05D4_\u05D4\u05E7\u05D3\u05D5\u05E9\u05D4_\u05DE\u05DC\u05D9\u05D6\u05D9\u05D9\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/174111959" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fy.dbpedia.org/resource/Theresia_fan_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p068348053" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Lisieux-i_Szent_Ter\u00E9z" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5229\u96EA\u7684\u5FB7\u862D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_af_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E15\u0E41\u0E23\u0E0B\u0E41\u0E2B\u0E48\u0E07\u0E25\u0E35\u0E0B\u0E35\u0E40\u0E22\u0E2D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Teresa_z_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Lisieux'_p\u00FCha_Th\u00E9r\u00E8se" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Tereza_de_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Teresia_Lexoviensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_av_Jesusbarnet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Naomh_Th\u00E9r\u00E8se_de_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Terezie_z_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Teresa_ng_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gd.dbpedia.org/resource/Naomh_Th\u00E9r\u00E8se_de_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A4\u03B5\u03C1\u03AD\u03B6_\u03BD\u03C4\u03B5_\u039B\u03B9\u03C3\u03B9\u03AD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062A\u064A\u0631\u064A\u0632_\u062F\u0648_\u0644\u064A\u0632\u064A\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://li.dbpedia.org/resource/Theresia_van_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Teresa_de_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://jv.dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_saking_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_vu_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Teresa_sa_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D15\u0D4A\u0D1A\u0D4D\u0D1A\u0D41\u0D24\u0D4D\u0D30\u0D47\u0D38\u0D4D\u0D2F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Lizy\u00F6l\u00FC_Tereza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Sveta_Mala_Terezija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Teresa_wa_Mtoto_Yesu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062A\u06CC\u0631\u06CC\u0632_\u062F\u0648_\u0644\u06CC\u0632\u06CC\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1089773064" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Tareixa_de_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0539\u0565\u0580\u0565\u0566_\u053C\u056B\u0566\u0575\u0578\u0561\u0581\u056B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_dari_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/94148830-96bc-4fbb-9a62-d30973cff544" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/knFz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Therese_von_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Lisieuxl\u00FC_Teresa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/Tirisa_Lisieuxmanta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/\u0160v._K\u016Bdik\u0117lio_J\u0117zaus_Teres\u0117" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nun" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux?oldid=1123827942&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Doctor of the Church,Virgin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alen\u00E7on" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1873-01-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alen\u00E7on" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1873-01-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1873" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patronage" : [ { "type" : "literal", "value" : "Missionaries; France; Russia; HIV/AIDS survivors; florists and gardeners; orphaned children; homeless peoples; tuberculosis; the Russicum; Alaska; Pasay; Antipolo; Santa Teresita, Batangas; Pueblo, Colorado; Fresno, California; Cheyenne, Wyoming; Kisumu; Witbank; Gardens of Vatican City; Archdiocese of Trivandrum" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1925-05-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anglican_Communion" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XI" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anglican_Communion" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/feastDay" : [ { "type" : "literal", "value" : "--10-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_the_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virgin_(title)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1925-05-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XI" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/attributes" : [ { "type" : "literal", "value" : "Discalced Carmelite habit, crucifix, roses" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 240 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Discalced_Carmelites" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XI" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923-04-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923-04-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lisieux, Calvados, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1897-09-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1897-09-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marie Fran\u00E7oise-Th\u00E9r\u00E8se Martin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XI" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calvados_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1897" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonization" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sodality_of_Our_Lady" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Roman_Calendar_of_1960" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St_George's_Roman_Catholic_Church,_Taunton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Thomas_Aquinas_Church_(Toronto)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Archconfraternity_of_the_Holy_Face" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Little_Sisters_Disciples_of_the_Lamb" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lu_Bagnu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Heart_Girls'_College,_Hamilton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Therese_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cathedral_of_Saint_Theresa_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Our_Lady_of_the_Ozarks_Shrine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Therese" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte_Th\u00E9r\u00E8se" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Calendar_of_saints_(Episcopal_Church)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1897" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1873" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Tornay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mexico_City_Metropolitan_Cathedral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eucharistic_adoration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monastery_of_The_Holy_Spirit,_Sheffield" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Cremonesi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Edge_of_Tomorrow_(Dooley_book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_autobiographies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Odour_of_sanctity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jack_McKeon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sausal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seeing_with_the_Eyes_of_Love" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Illustrissimi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dictee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Town_Hall_metro_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Theresa_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9dith_Piaf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Vie_en_rose_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._George's_Basilica,_Malta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Love_of_God_in_Christianity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u00F6bling_Carmelite_Monastery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Philippine_place_names_of_Spanish_origin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Therese_Neumann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raudondvaris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Precious_Blood_Catholic_Church_(Chickasaw,_Ohio)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elena_Aiello" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Stephen's_Basilica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carolina_Malpica_Mungu\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/I._M._Ra\u0219cu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theresa_Kugel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Little_Flower_Church,_Kaprassery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicola_D'Onofrio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Becket_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Mary_Star_of_the_Sea_Catholic_Church_(Jackson,_Michigan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_Martin_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carmelite_Sisters_of_the_Most_Sacred_Heart_of_Los_Angeles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Church_of_the_Little_Flower_(Coral_Gables,_Florida)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mariology_of_the_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teresa_of_the_Child_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Catholic_High_School_(Massachusetts)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/patronSaint" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patron" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Visions_of_Jesus_and_Mary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Honfleur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mother_Angelica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santa_Teresa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary_Concepta_Lynch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cherupushpa_Mission_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St_Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_last_words_(19th_century)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Infant_Jesus_of_Prague" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institute_of_Christ_the_King_Sovereign_Priest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Shrine_of_the_Little_Flower_Basilica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patron_saints_of_places" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Joseph_Hartley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_symbolism:_Saints_(Q-Z)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Guggiari_Echeverr\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_calendars_of_the_Roman_Rite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sheila_Kaye-Smith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Habsburg-Lothringen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E1ndor_Boldogfai_Farkas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary_Martin_(missionary)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teresa_Margaret_of_the_Sacred_Heart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chapel_of_the_Shepherds'_Field" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Redemptive_suffering" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Book_of_the_First_Monks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Sichuan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Name_days_in_Croatia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Calheta_de_Nesquim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church_of_St_Teresa_of_Lisieux,_Taunton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dedication" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Shrine_of_Saint_Jude_(England)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9glise_Saint-Cannat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_canonized_by_Pope_Pius_XI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Little_Flower_of_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte_Th\u00E9r\u00E8se_de_Lisieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Little_Flower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Therese_of_the_Child_Jesus_(school)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ] }}