{  "http://dbpedia.org/resource/One_World_Film_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda_raids" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Huy\u1EC1n_Quang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homo_Homini_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People_in_Need" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Human_Rights_Network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_B\u00ECnh_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Unified_Buddhist_Church_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thich_Quang_Do" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Buddhism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Buddhist_Sanghas_and_Governing_Bodies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Buddhists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Persecution_of_Buddhists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2566598" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDemocracyActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersAndDetaineesOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBuddhistMonks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousPerson109628382" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Monk110112129" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Religious110518602" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHumanRightsActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatReligiousLeaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Benefactor109608709" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBuddhistWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Humanitarian110191613" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseBuddhistMissionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Missionary110322957" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePrisonersAndDetainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCivilRightsActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Teacher110694258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseBuddhistMonks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CivilRightsLeader109924996" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousLeader110519494" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMonks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHumanitarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseHumanRightsActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Religious" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u91CB\u5EE3\u5EA6" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thich Quang Do" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thich Quang Do" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 (n\u00E9 le 27 novembre 1928 dans la province de Th\u00E1i B\u00ECnh et mort le 22 f\u00E9vrier 2020 \u00E0 H\u00F4 Chi Minh-Ville (Vi\u00EAt Nam) est un moine bouddhiste vietnamien, un chef religieux et un critique du gouvernement de la R\u00E9publique socialiste du Vi\u00EAt Nam. \u00C0 la suite du d\u00E9c\u00E8s de Th\u00EDch Huy\u1EC1n Quang, il devient le patriarche de l'\u00C9glise bouddhiste unifi\u00E9e du Vietnam, ordre religieux encore interdit en 2011 dans ce pays." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9, pronuncia t\u02B0ic w\u0250\u02D0\u014B do, , \u00E8 stato un monaco buddhista vietnamita, nonch\u00E9 leader religioso. \u00C8 stato membro direttivo della Chiesa buddhista unificata del Vietnam dagli anni sessanta del XX secolo alla morte. Si \u00E8 opposto apertamente al regime e, per questo, fu incarcerato diverse volte." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9, auch Thich Quang Do, (* 27. November 1928 in der Provinz Th\u00E1i B\u00ECnh; \u2020 22. Februar 2020 in Ho-Chi-Minh-Stadt) war ein vietnamesischer buddhistischer M\u00F6nch und Menschenrechtler." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 (\u0110\u1EB7ng Ph\u00FAc Tu\u1EC7, provincia de Th\u00E1i Binh, 27 de noviembre de 1928-Hu\u1EBF, 22 de febrero de 2020)\u200B\u200B fue un monje budista vietnamita, l\u00EDder religioso y un cr\u00EDtico del gobierno vietnamita. Tras la muerte de Thich Huyen Quang, se convirti\u00F3 en el Patriarca de la Iglesia Budista Unificada de Vietnam, una organizaci\u00F3n religiosa que actualmente se encuentra prohibida en Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 (\u91CB\u5EE3\u5EA6)([Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9]; 27 November 1928 \u2013 22 February 2020) was a Vietnamese Buddhist monk and scholar who was the patriarch of the Unified Buddhist Church of Vietnam (UBCV) from 2008 until his death. Since the execution of his master at the hands of the communist Viet Minh in his teenage years, Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 had been involved in political activism, firstly against the anti-Buddhist policies of the Catholic President of South Vietnam Ngo Dinh Diem. After the fall of Saigon, the UBCV was banned by the communist government, and as one of the senior monks in the organisation, Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 was at the forefront of the UBCV's defiance of the government, refusing to join the government-endorsed Vietnamese Buddhist Church. He was detained repeatedly by the communist authorities " , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 (normaliserad svensk stavning Thich Quang Do), f\u00F6dd 27 november 1928 i Thai Binh-provinsen, d\u00F6d 22 februari 2020 i Saigon, var en vietnamesisk buddhistmunk och regimkritiker. Sedan 2003 satt han i husarrest i ett kloster i Ho Chi Minh-staden (tidigare Saigon) f\u00F6r att ha f\u00F6rfattat ett upprop f\u00F6r demokrati i Vietnam." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u91CB\u5EE3\u5EA6\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATh\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9\uFF0C1928\u5E7411\u670827\u65E5\uFF0D2020\u5E742\u670822\u65E5\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u4F5B\u6559\u50E7\u4FB6\u3001\u5B97\u6559\u9818\u8896\u8207\u7570\u8B70\u4EBA\u58EB\u3002\u96A8\u8457\u91CB\u7384\u5149\u7684\u901D\u4E16\uFF0C\u4ED6\u76EE\u524D\u5DF2\u6210\u70BA\u8D8A\u5357\u76EE\u524D\u906D\u7981\u6B62\u7684\u5B97\u6559\u7D44\u7E54\uFF08Gi\u00E1o h\u1ED9i Ph\u1EADt gi\u00E1o Vi\u1EC7t Nam Th\u1ED1ng nh\u1EA5t\uFF0CGHPGVNTN\uFF09\u7684\u9818\u5C0E\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Civil_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Buddhist_monks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1928_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Buddhist_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Humanitarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Th\u00E1i_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buddhist_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_and_detainees_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Unified_Buddhist_Church_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 (n\u00E9 le 27 novembre 1928 dans la province de Th\u00E1i B\u00ECnh et mort le 22 f\u00E9vrier 2020 \u00E0 H\u00F4 Chi Minh-Ville (Vi\u00EAt Nam) est un moine bouddhiste vietnamien, un chef religieux et un critique du gouvernement de la R\u00E9publique socialiste du Vi\u00EAt Nam. \u00C0 la suite du d\u00E9c\u00E8s de Th\u00EDch Huy\u1EC1n Quang, il devient le patriarche de l'\u00C9glise bouddhiste unifi\u00E9e du Vietnam, ordre religieux encore interdit en 2011 dans ce pays." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 (normaliserad svensk stavning Thich Quang Do), f\u00F6dd 27 november 1928 i Thai Binh-provinsen, d\u00F6d 22 februari 2020 i Saigon, var en vietnamesisk buddhistmunk och regimkritiker. Sedan 2003 satt han i husarrest i ett kloster i Ho Chi Minh-staden (tidigare Saigon) f\u00F6r att ha f\u00F6rfattat ett upprop f\u00F6r demokrati i Vietnam." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 (\u91CB\u5EE3\u5EA6)([Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9]; 27 November 1928 \u2013 22 February 2020) was a Vietnamese Buddhist monk and scholar who was the patriarch of the Unified Buddhist Church of Vietnam (UBCV) from 2008 until his death. Since the execution of his master at the hands of the communist Viet Minh in his teenage years, Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 had been involved in political activism, firstly against the anti-Buddhist policies of the Catholic President of South Vietnam Ngo Dinh Diem. After the fall of Saigon, the UBCV was banned by the communist government, and as one of the senior monks in the organisation, Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 was at the forefront of the UBCV's defiance of the government, refusing to join the government-endorsed Vietnamese Buddhist Church. He was detained repeatedly by the communist authorities in the last 45 years of his life for his resistance and criticism of their policies, particularly his calls for multi-party democracy. During the Vietnam War period, he also served as a university academic in Buddhism, translated sutras and wrote books, notably a nine-volume Buddhist encyclopedia, and two-volume dictionary between Vietnamese and Sino-Vietnamese. In 2002, he was awarded the Homo Homini Award for human rights activism by the Czech group People In Need, which he shared with his predecessor as patriarch Th\u00EDch Huy\u1EC1n Quang and Thadeus Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00FD. He was also awarded the Thorolf Rafto Memorial Prize and was nominated for the Nobel Peace Prize." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u91CB\u5EE3\u5EA6\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATh\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9\uFF0C1928\u5E7411\u670827\u65E5\uFF0D2020\u5E742\u670822\u65E5\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u4F5B\u6559\u50E7\u4FB6\u3001\u5B97\u6559\u9818\u8896\u8207\u7570\u8B70\u4EBA\u58EB\u3002\u96A8\u8457\u91CB\u7384\u5149\u7684\u901D\u4E16\uFF0C\u4ED6\u76EE\u524D\u5DF2\u6210\u70BA\u8D8A\u5357\u76EE\u524D\u906D\u7981\u6B62\u7684\u5B97\u6559\u7D44\u7E54\uFF08Gi\u00E1o h\u1ED9i Ph\u1EADt gi\u00E1o Vi\u1EC7t Nam Th\u1ED1ng nh\u1EA5t\uFF0CGHPGVNTN\uFF09\u7684\u9818\u5C0E\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9 (\u0110\u1EB7ng Ph\u00FAc Tu\u1EC7, provincia de Th\u00E1i Binh, 27 de noviembre de 1928-Hu\u1EBF, 22 de febrero de 2020)\u200B\u200B fue un monje budista vietnamita, l\u00EDder religioso y un cr\u00EDtico del gobierno vietnamita. Tras la muerte de Thich Huyen Quang, se convirti\u00F3 en el Patriarca de la Iglesia Budista Unificada de Vietnam, una organizaci\u00F3n religiosa que actualmente se encuentra prohibida en Vietnam. Nacido en \u0110\u1EB7ng Ph\u00FAc Tu\u1EC7 en la provincial de Thai Binh, Vietnam, fue parte del liderazgo de la Iglesia Budista Unificada de Vietnam desde los a\u00F1os 60. Critic\u00F3 el actual r\u00E9gimen de Vietnam y fue encarcelado varias veces. En 2001, lanz\u00F3 el plan \u201CLlamado por la Democracia en Vietnam\u201D y fue puesto bajo arresto domiciliario en el templo de Thanh Minh en Saig\u00F3n." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9, auch Thich Quang Do, (* 27. November 1928 in der Provinz Th\u00E1i B\u00ECnh; \u2020 22. Februar 2020 in Ho-Chi-Minh-Stadt) war ein vietnamesischer buddhistischer M\u00F6nch und Menschenrechtler." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9, pronuncia t\u02B0ic w\u0250\u02D0\u014B do, , \u00E8 stato un monaco buddhista vietnamita, nonch\u00E9 leader religioso. \u00C8 stato membro direttivo della Chiesa buddhista unificata del Vietnam dagli anni sessanta del XX secolo alla morte. Si \u00E8 opposto apertamente al regime e, per questo, fu incarcerato diverse volte." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Huyen_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Watch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thorolf_Rafto_Memorial_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unified_Buddhist_Church_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francois_Jacob" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_and_detainees_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People_In_Need_(Czech_Republic)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Fatherland_Front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuberculosis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Unified_Buddhist_Church_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Humanitarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/An_Giang_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Huy\u1EC1n_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mairead_Maguire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thadeus_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jose_Ramos_Horta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Albright" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bhikkhu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Chi_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/14th_Dalai_Lama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Th\u00E1i_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/District_8,_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Civil_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Xa_Loi_Pagoda_raids" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Commission_on_International_Religious_Freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Peace_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_famine_of_1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buddhist_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homo_Homini_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Delta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110i\u1EBFu_C\u00E0y" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_vocabulary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Buddhist_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1928_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Buddhist_monks" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_religious_biography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105971446 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=mtU4H21wdFoC&lpg=PA310&pg=PA310%23v=twopage&q=Th%C3%ADch%20Qu%E1%BA%A3ng%20%C4%90%E1%BB%99&f=false" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.rafto.no/the-rafto-prize/thich-quang-do" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "17121" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 7097908 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1ED9" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u0103ng Th\u1ED1ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u91CB\u5EE3\u5EA6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Thich_Quang_Do" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/56VGG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0h421l" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Thich_Quang_Do" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q964924" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062A\u06CC\u06A9_\u06A9\u0648\u0627\u0646\u06AF_\u062F\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1158474741" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/888152636073920051552" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monk" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9?oldid=1105971446&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u0103ng Th\u1ED1ng (Patriarch)" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/school" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zen" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E0nh Ch\u00E2u, Th\u00E1i B\u00ECnh Province, French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1928-11-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_B\u00ECnh_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1928-11-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Huy\u1EC1n_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-02-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-02-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Huy\u1EC1n_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plum_Village_Community_of_Engaged_Buddhism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" } ] }}