{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Objection107208338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Protest107210225" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat2013ProtestsInTurkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpeechAct107160883" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Timeline of the Gezi Park protests" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Zeittafel der Proteste in der T\u00FCrkei 2013" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u062E\u0637 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064A \u0644\u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u0627\u062A \u0645\u0646\u062A\u0632\u0647 \u063A\u064A\u0632\u064A" , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Die Zeittafel der Proteste in der T\u00FCrkei 2013 tr\u00E4gt Ereignisse der Gezi-Park-Proteste und solidarisierender Antiregierungsaktionen in der T\u00FCrkei sowie entsprechende nationale und internationale Reaktionen in ihrem Zeitverlauf auf. Die Zeittafel beginnt mit den Gezi-Park-Demonstrationen von Ende Mai 2013." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The following is a timeline of the Gezi Park protests in Turkey of citizens and supporters against actions and plans of the government of Turkey. The timeline is segmented into days." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u062F\u0623\u062A \u0645\u0648\u062C\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u0627\u0636\u0637\u0631\u0627\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062F\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062A\u0631\u0643\u064A\u0627 \u0641\u064A 28 \u0645\u0627\u064A\u0648 2013 \u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062E\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0644\u0625\u0639\u0627\u062F\u0629 \u062A\u0642\u0633\u064A\u0645 \u0645\u064A\u062F\u0627\u0646 \u062A\u0642\u0633\u064A\u0645 \u0648\u062D\u062F\u064A\u0642\u0629 \u063A\u064A\u0632\u064A. \u0648\u0641\u064A \u0648\u0642\u062A \u0644\u0627\u062D\u0642\u060C \u0627\u0634\u062A\u0639\u0644\u062A \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u0625\u0636\u0631\u0627\u0628\u0627\u062A \u0641\u064A \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0623\u0646\u062D\u0627\u0621 \u062A\u0631\u0643\u064A\u0627\u060C \u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062E\u0627\u0648\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064A \u062C\u0648\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0642\u0636\u0627\u064A\u0627 \u062D\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0639\u0628\u064A\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062A\u062C\u0645\u0639\u060C \u0648\u062A\u062C\u0627\u0648\u0632\u0627\u062A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0636\u062F \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0631\u0643\u064A\u0629. \u0648\u0641\u064A\u0645\u0627 \u064A\u0644\u064A \u0627\u0644\u062C\u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064A \u0644\u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u0627\u062A \u062D\u062F\u064A\u0642\u0629 \u063A\u064A\u0632\u064A \u0641\u064A \u062A\u0631\u0643\u064A\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064A\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0624\u064A\u062F\u064A\u0646 \u0636\u062F \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u062E\u0637\u0637 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0631\u0643\u064A\u0629. \u064A\u064F\u0642\u0633\u0651\u0645 \u0627\u0644\u062C\u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064A \u0625\u0644\u0649 \u0623\u064A\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gezi_protestors_in_\u0130stiklal_Avenue_on_June_1,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Banners_in_Gezi_Park_during_Gezi_Protests.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barrikades_persist._Events_of_June_7,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Protesters_preparing_to_fight_back_tear_gas_attacks._Events_of_June_5,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duranadam_standing_man_Taksim.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Occupation_of_buildings_surrounding_Taksim_square,_events_of_June_5,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Casualties_of_Taksim_protests._Events_of_June_3,_2013-4.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ankara_Taksim_eylemi5.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Casualties_of_Taksim_protests._Events_of_June_3,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ankara_K\u0131z\u0131lay_Meydan\u0131'nda_Gezi_protestosu.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AKM_Posters.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/21._\u0130stanbul_Onur_Y\u00FCr\u00FCy\u00FC\u015F\u00FC_Gay_Pride_(37).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sunday,_June_9th,_2013_-_Flickr_-_resim77_(3).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dances_with_flags_at_the_square._Events_of_June_7,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teargass_action_during_Gezi_park_protests._Events_of_June_15,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taksim_square_night_fires._Events_of_June_3,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taksim_protests_in_Chicago,_IL.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gezi_Park\u0131_M\u00FCdahale_2013-06-11_(46).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Police_fires_off_tear_gas_in_Taksim.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2013_Taksim_Gezi_Park_protests,People_at_Taksim_Gezi_Park_on_3rd_Jun_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clashes_with_police_during_protests_in_Ankara_(tear_gass_application)._Events_of_June_7-8,_2013-2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Panoramic_of_Taksim_square_protests._Events_of_June_7,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tear_gas_shells_used_in_istanbul_in_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taksim_Square_Guy_Fawkes_mask,_4_June_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peaceful_daytime_demonstrations_in_Taksim_park._Events_of_June_3,_2013.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gezi_Park_protests" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The following is a timeline of the Gezi Park protests in Turkey of citizens and supporters against actions and plans of the government of Turkey. The timeline is segmented into days." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u062F\u0623\u062A \u0645\u0648\u062C\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u0627\u0636\u0637\u0631\u0627\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062F\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062A\u0631\u0643\u064A\u0627 \u0641\u064A 28 \u0645\u0627\u064A\u0648 2013 \u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062E\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0644\u0625\u0639\u0627\u062F\u0629 \u062A\u0642\u0633\u064A\u0645 \u0645\u064A\u062F\u0627\u0646 \u062A\u0642\u0633\u064A\u0645 \u0648\u062D\u062F\u064A\u0642\u0629 \u063A\u064A\u0632\u064A. \u0648\u0641\u064A \u0648\u0642\u062A \u0644\u0627\u062D\u0642\u060C \u0627\u0634\u062A\u0639\u0644\u062A \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u0625\u0636\u0631\u0627\u0628\u0627\u062A \u0641\u064A \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0623\u0646\u062D\u0627\u0621 \u062A\u0631\u0643\u064A\u0627\u060C \u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062E\u0627\u0648\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064A \u062C\u0648\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0642\u0636\u0627\u064A\u0627 \u062D\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0639\u0628\u064A\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062A\u062C\u0645\u0639\u060C \u0648\u062A\u062C\u0627\u0648\u0632\u0627\u062A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0636\u062F \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0631\u0643\u064A\u0629. \u0648\u0641\u064A\u0645\u0627 \u064A\u0644\u064A \u0627\u0644\u062C\u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064A \u0644\u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u0627\u062A \u062D\u062F\u064A\u0642\u0629 \u063A\u064A\u0632\u064A \u0641\u064A \u062A\u0631\u0643\u064A\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064A\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0624\u064A\u062F\u064A\u0646 \u0636\u062F \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u062E\u0637\u0637 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0631\u0643\u064A\u0629. \u064A\u064F\u0642\u0633\u0651\u0645 \u0627\u0644\u062C\u062F\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064A \u0625\u0644\u0649 \u0623\u064A\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Zeittafel der Proteste in der T\u00FCrkei 2013 tr\u00E4gt Ereignisse der Gezi-Park-Proteste und solidarisierender Antiregierungsaktionen in der T\u00FCrkei sowie entsprechende nationale und internationale Reaktionen in ihrem Zeitverlauf auf. Die Zeittafel beginnt mit den Gezi-Park-Demonstrationen von Ende Mai 2013." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amasya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u0131rr\u0131_S\u00FCreyya_\u00D6nder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zonguldak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CR_gas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Izmir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anonymous_(group)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peace_and_Democracy_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sunday,_June_9th,_2013_-_Flickr_-_resim77_(3).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muammer_Guler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Taksim_protests_in_Chicago,_IL.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdullah_Gul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Police_fires_off_tear_gas_in_Taksim.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Protesters_preparing_to_fight_back_tear_gas_attacks._Events_of_June_5,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C7anakkale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Banners_in_Gezi_Park_during_Gezi_Protests.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gezi_Park_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00FClent_Ar\u0131n\u00E7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christiane_Amanpour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Taksim_square_night_fires._Events_of_June_3,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Justice_and_Development_Party_(Turkey)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hurriyet_Daily_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Teargass_action_during_Gezi_park_protests._Events_of_June_15,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Istanbul_pride" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Dances_with_flags_at_the_square._Events_of_June_7,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Duranadam_standing_man_Taksim.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Casualties_of_Taksim_protests._Events_of_June_3,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Clashes_with_police_during_protests_in_Ankara_(tear_gass_application)._Events_of_June_7-8,_2013-2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cacerolazo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Panoramic_of_Taksim_square_protests._Events_of_June_7,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bloomberg_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ferit_\u015Eahenk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Peaceful_daytime_demonstrations_in_Taksim_park._Events_of_June_3,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syrian_Electronic_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Gezi_protestors_in_\u0130stiklal_Avenue_on_June_1,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claudia_Roth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Occupation_of_buildings_surrounding_Taksim_square,_events_of_June_5,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occupy_Wall_Street" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manisa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mamak,_Ankara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Samsun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/E\u011Fitim-Sen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atat\u00FCrk_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00FCddeutsche_Zeitung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u015Eebnem_Ferah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Can_Bonomo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alsancak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erdogan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mi_Min\u00F6r" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Recep_Tayyip_Erdo\u011Fan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_Doctors'_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K\u0131z\u0131lay,_Ankara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_piano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eski\u015Fehir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Borsa_Istanbul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muammer_G\u00FCler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Democracy_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hashtag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:21._\u0130stanbul_Onur_Y\u00FCr\u00FCy\u00FC\u015F\u00FC_Gay_Pride_(37).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosphorus_Bridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beyo\u011Flu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:2013_Taksim_Gezi_Park_protests,People_at_Taksim_Gezi_Park_on_3rd_Jun_2013.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sivas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bornova" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:AKM_Posters.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sinop,_Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sol_(Turkish_newspaper)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Halk_TV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ramis_Topal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_Bars_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Istanbul_\u00C7a\u011Flayan_Justice_Palace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Barrikades_persist._Events_of_June_7,_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Casualties_of_Taksim_protests._Events_of_June_3,_2013-4.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/RedHack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ankara_K\u0131z\u0131lay_Meydan\u0131'nda_Gezi_protestosu.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confederation_of_Public_Workers'_Unions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ankara_Taksim_eylemi5.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican_People's_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Okan_Bay\u00FClgen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Corriere_della_Sera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/US_Military" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Middle_Eastern_Technical_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Divan_Hotel_Istanbul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Istanbul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K\u00F6lner_Dom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sabah_(newspaper)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malayan_Emergency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trending_topic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ni\u011Fde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mersin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Takvim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Istanbul_Medical_Chamber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carnation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkmenistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_Gendarmerie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_'90/The_Greens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Al_Jazeera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u015Eebnem_S\u00F6nmez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Davide_Martello" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yeni_\u015Eafak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agent_Orange" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Times_Square" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Do\u011Fu\u015F_Media_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UEFA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_National_Police" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Water_cannon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_Bar_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdullah_G\u00FCl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kemal_K\u0131l\u0131\u00E7daro\u011Flu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ba\u015Fbakanl\u0131k_Konutu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CNN_T\u00FCrk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/I\u011Fd\u0131r_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sivas_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Recep_Tayyip_Erdogan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dolmabah\u00E7e_Mosque" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reyhanli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_National_Assembly_of_Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Taksim_Square_Guy_Fawkes_mask,_4_June_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Tear_gas_shells_used_in_istanbul_in_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malpractice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u015Ei\u015Fli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abd\u00FCllatif_\u015Eener" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Egemen_Ba\u011F\u0131\u015F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Be\u015Fikta\u015F_J.K." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aziz_Kocao\u011Flu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_Medical_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCrsel_Tekin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antakya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Member_of_Parliament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Memet_Ali_Alabora" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_military" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunceli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00FCseyin_Avni_Mutlu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atat\u00FCrk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CNN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Istanbul_Metro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flare_(pyrotechnic)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moody's" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gezi_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Gezi_Park\u0131_M\u00FCdahale_2013-06-11_(46).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kad\u0131k\u00F6y" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hrant_Dink" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Molotov_cocktail" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mustafa_Kemal_Atat\u00FCrk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Skunk_(weapon)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zab\u0131ta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Snap_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yenimahalle,_Ankara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Okmeydan\u0131" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C7ar\u015F\u0131_(supporter_group)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atat\u00FCrk_Cultural_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confederation_of_Revolutionary_Trade_Unions_of_Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaning_Tower_of_Pisa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Convention_on_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shangri-La_Hotels_and_Resorts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diyarbakir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaza_Strip" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gezi_Park_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antalya_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Union_of_Chambers_of_Turkish_Engineers_and_Architects" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fenerbahce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Broadcasting_Corporation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ankara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adapazar\u0131" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulusal_Kanal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erdem_G\u00FCnd\u00FCz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Riot_police" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trojan_Horse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_strike" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reporters_without_Borders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luke_Harding" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Guardian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Be\u015Fikta\u015F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0130zmit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anadolu_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antalya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reuters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Middle_East_Technical_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orhan_Pamuk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taksim_Square" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Update" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Gezi_Park_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nbsp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cleanup_bare_URLs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Panoramic_of_Taksim_square_protests._Events_of_June_7,_2013.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123908774 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wiktionary.org/wiki/leitmotif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tccb.gov.tr/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.today/20130615230112/http:/preview.reuters.com/2013/6/4/gallery-turkeys-lady-in-red%3Ftopic=pictures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.youtube.com/watch%3Fv=kdQYDR1GxJ8" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "118096" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 39650426 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u062E\u0637_\u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064A_\u0644\u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u0627\u062A_\u0645\u0646\u062A\u0632\u0647_\u063A\u064A\u0632\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/N54w" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Zeittafel_der_Proteste_in_der_T\u00FCrkei_2013" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Gezi_Park\u0131_olaylar\u0131_zaman_\u00E7izelgesi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q13635457" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests?oldid=1123908774&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_2013-14_protests_in_Turkey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_2013\u201314_protests_in_Turkey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests_in_Turkey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_2013_protests_in_Turkey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Gezi_Park_protests" } ] }}