{  "http://dbpedia.org/resource/Ryszard_Kapu\u015Bci\u0144ski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_New_Age_topics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Social_Forum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hotel_Continental,_Ho_Chi_Minh_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2004_in_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_28" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jo_Baier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meanings_of_minor_planet_names:_199001\u2013200000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agnese_Pini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luciano_del_Castillo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sant'Anna_School_of_Advanced_Studies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tiziano_Terzani" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Repubblica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_biographical_films" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Earl_Coleman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/26_Baku_Commissars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elio_Germano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ferdynand_Antoni_Ossendowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Italian_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oriana_Fallaci" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Italian_journalists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WarCorrespondent110766718" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Correspondent109966710" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWarCorrespondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromFlorence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0435\u0440\u0446\u0430\u043D\u0438, \u0422\u0438\u0446\u0438\u0430\u043D\u043E" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5E1D\u5947\u4E9E\u8AFE\u00B7\u5766\u5C1A\u5C3C" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (* 14. September 1938 in Florenz; \u2020 28. Juli 2004 in Pistoia-Orsigna) war ein italienischer Journalist und Schriftsteller. Als guter Kenner des asiatischen Kontinents arbeitete er 30 Jahre lang als Auslandskorrespondent f\u00FCr das deutsche Nachrichtenmagazin Der Spiegel und wurde einer der bedeutendsten Korrespondenten in Ost- und S\u00FCdostasien. \u00DCberdies war er bei verschiedenen italienischen Zeitungen und Zeitschriften als freier Mitarbeiter t\u00E4tig, u. a. bei Il Giorno, Il Corriere della Sera, Il Messaggero, La Repubblica. Er war einer der bekanntesten italienischen Journalisten auf internationaler Ebene: seine Reportagen und Erz\u00E4hlungen wurden weltweit gelesen. Er war au\u00DFerdem Autor von etlichen Romanen, die in Italien und Deutschland gro\u00DFen Erfolg hatten, mit einer Auflage von" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0438\u0446\u0438\u0430\u043D\u043E \u0422\u0435\u0440\u0446\u0430\u043D\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043B. Tiziano Terzani (14 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1938, \u0424\u043B\u043E\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F, \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u044F \u2014 28 \u0438\u044E\u043B\u044F 2004, \u041F\u0438\u0441\u0442\u043E\u044F, \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u044F) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0432 \u0441\u0432\u043E\u0438\u0445 \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043F\u043E\u0434\u043D\u0438\u043C\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u044B \u0432\u0437\u0430\u0438\u043C\u043E\u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u043A\u0430 \u0441 \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043E\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5E1D\u5947\u4E9E\u8AFE\u00B7\u5766\u5C1A\u5C3C\uFF08Tiziano Terzani\u3001 1938\u5E749\u670814\u65E5 - 2004\u5E747\u670828\u65E5\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u610F\u5927\u5229\u8A18\u8005\u548C\u4F5C\u5BB6\uFF0C\u4ED6\u6700\u51FA\u540D\u7684\u4E8B\u8E5F\u662F\u5C0D\u65BC20\u4E16\u7D00\u6771\u4E9E\u5730\u5340\u64C1\u6709\u5EE3\u6CDB\u7684\u77E5\u8B58\uFF0C\u4E5F\u662F\u6975\u5C11\u6578\u66FE\u898B\u8B4920\u4E16\u7D0070\u5E74\u4EE3\u4E2D\u671F\u5317\u8D8A\u653B\u4E0B\u5357\u8D8A\u9996\u90FD\u897F\u8CA2\u3001\u91D1\u908A\u7D05\u8272\u9AD8\u68C9\u6642\u671F\u7684\u897F\u65B9\u8A18\u8005\u4E4B\u4E00\u3002\u4ED6\u51FA\u751F\u65BC\u4F5B\u7F85\u502B\u65AF\uFF0C\u66FE\u64D4\u4EFB\u5FB7\u570B\u300A\u660E\u93E1\u5468\u520A\u300B\u4E9E\u6D32\u7279\u6D3E\u54E1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (Florencia, Italia, 1938 - , Italia, 2004) fue un periodista, corresponsal de guerra, escritor y ensayista italiano. Jurista y sin\u00F3logo de formaci\u00F3n, desde 1972 trabaj\u00F3 de corresponsal en Asia del semanario alem\u00E1n Der Spiegel. Defendi\u00F3 un periodismo comprometido y fue un viajero humanista. Trabaj\u00F3 y vivi\u00F3 sobre todo en Asia. Su libro m\u00E1s conocido \"El fin es mi principio\" son las conversaciones con su hijo al final de la vida tras ser diagnosticado de c\u00E1ncer, que se ha traducido a m\u00E1s de una decena de idiomas.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (Italian: [tit\u02C8tsja\u02D0no ter\u02C8tsa\u02D0ni]; 14 September 1938 \u2013 28 July 2004) was an Italian journalist and writer, best known for his extensive knowledge of 20th century East Asia and for being one of the very few western reporters to witness both the fall of Saigon to the hands of the Viet Cong and the fall of Phnom Penh at the hands of the Khmer Rouge in the mid-1970s." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (Florentzia, Toscana, 1938ko irailaren 14a - Pistoia, Toscana, 2004ko uztailaren 28a) kazetari eta idazle italiarra izan zen, gerra-berriemailea. 1972tik Asiako korrepontsala izan zen Der Spiegel astekari alemaniarrerako. Kazetaritza konprometituaren aldekoa izan zen, eta bidaiari humanista. Vietnamgo Gerraren lekukoa izan zen, besteak beste." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano TERZANI (naski\u011Dis la 14-an de septembro 1938 en Florenco, mortis la 28-an de julio 2004 en Orsogna) estis itala raportisto, \u0135urnalisto, verkisto kaj plurjara korespondanto de Der Spiegel en Azio." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (14 September 1938 \u2013 28 Juli 2004) adalah penulis dan jurnalis Italia yang telah menulis beberapa buku, di antaranya La Fine \u00E8 il mio inizio (Akhir merupakan awalku). Dia juga terkenal karena pengetahuan luasnya tentang abad ke-20 di Asia Timur dan dia merupakan salah satu dari sedikit wartawan barat yang menyaksikan jatuhnya Saigon ke tangan Vietcong dan jatuhnya di tangan Khmer Merah pada pertengahan 1970-an." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (14. z\u00E1\u0159\u00ED 1938, Florencie \u2014 28. \u010Dervence 2004, u Pistoie) byl italsk\u00FD report\u00E9r, novin\u00E1\u0159 a publicista." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (Firenze, 14 settembre 1938 \u2013 Pistoia, 28 luglio 2004) \u00E8 stato un giornalista e scrittore italiano." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (n\u00E9 le 14 septembre 1938 \u00E0 Florence - mort le 28 juillet 2004 \u00E0 Orsigna, une frazione de la ville de Pistoia) est un \u00E9crivain et journaliste italien contemporain. Il fut l'un des journalistes italiens les plus influents du magazine allemand Der Spiegel. Il raconte l'histoire de sa vie \u00E0 son fils dans son livre intitul\u00E9 La fine \u00E8 il mio inizio (La fin est mon commencement), qui a fait l'objet d'une adaptation au cin\u00E9ma sous le titre Le Grand Voyage de la vie en 2010." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (ur. 14 wrze\u015Bnia 1938 we Florencji, zm. 28 lipca 2004 w ) \u2013 w\u0142oski reporter, dziennikarz i wieloletni korespondent Der Spiegla w Azji." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Italian_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_war_correspondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_travel_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Pisa_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2004_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1938_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_anti-war_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:La_Repubblica_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Journalists_from_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sant'Anna_School_of_Advanced_Studies_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Italian_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_travel_writers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (* 14. September 1938 in Florenz; \u2020 28. Juli 2004 in Pistoia-Orsigna) war ein italienischer Journalist und Schriftsteller. Als guter Kenner des asiatischen Kontinents arbeitete er 30 Jahre lang als Auslandskorrespondent f\u00FCr das deutsche Nachrichtenmagazin Der Spiegel und wurde einer der bedeutendsten Korrespondenten in Ost- und S\u00FCdostasien. \u00DCberdies war er bei verschiedenen italienischen Zeitungen und Zeitschriften als freier Mitarbeiter t\u00E4tig, u. a. bei Il Giorno, Il Corriere della Sera, Il Messaggero, La Repubblica. Er war einer der bekanntesten italienischen Journalisten auf internationaler Ebene: seine Reportagen und Erz\u00E4hlungen wurden weltweit gelesen. Er war au\u00DFerdem Autor von etlichen Romanen, die in Italien und Deutschland gro\u00DFen Erfolg hatten, mit einer Auflage von \u00FCber 2,5 Mio. in Italien und allein \u00FCber 400.000 verkauften B\u00FCchern von Das Ende ist mein Anfang in Deutschland. Er hat mit seiner Frau, Angela Staude, selbst Autorin, und seinen Kindern in Singapur, Hongkong, Peking, Tokio, Bangkok und Delhi gelebt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (ur. 14 wrze\u015Bnia 1938 we Florencji, zm. 28 lipca 2004 w ) \u2013 w\u0142oski reporter, dziennikarz i wieloletni korespondent Der Spiegla w Azji." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0438\u0446\u0438\u0430\u043D\u043E \u0422\u0435\u0440\u0446\u0430\u043D\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043B. Tiziano Terzani (14 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1938, \u0424\u043B\u043E\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F, \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u044F \u2014 28 \u0438\u044E\u043B\u044F 2004, \u041F\u0438\u0441\u0442\u043E\u044F, \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u044F) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0432 \u0441\u0432\u043E\u0438\u0445 \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043F\u043E\u0434\u043D\u0438\u043C\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u044B \u0432\u0437\u0430\u0438\u043C\u043E\u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u043A\u0430 \u0441 \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043E\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (Firenze, 14 settembre 1938 \u2013 Pistoia, 28 luglio 2004) \u00E8 stato un giornalista e scrittore italiano." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (n\u00E9 le 14 septembre 1938 \u00E0 Florence - mort le 28 juillet 2004 \u00E0 Orsigna, une frazione de la ville de Pistoia) est un \u00E9crivain et journaliste italien contemporain. Il fut l'un des journalistes italiens les plus influents du magazine allemand Der Spiegel. Il raconte l'histoire de sa vie \u00E0 son fils dans son livre intitul\u00E9 La fine \u00E8 il mio inizio (La fin est mon commencement), qui a fait l'objet d'une adaptation au cin\u00E9ma sous le titre Le Grand Voyage de la vie en 2010." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (Florencia, Italia, 1938 - , Italia, 2004) fue un periodista, corresponsal de guerra, escritor y ensayista italiano. Jurista y sin\u00F3logo de formaci\u00F3n, desde 1972 trabaj\u00F3 de corresponsal en Asia del semanario alem\u00E1n Der Spiegel. Defendi\u00F3 un periodismo comprometido y fue un viajero humanista. Trabaj\u00F3 y vivi\u00F3 sobre todo en Asia. Su libro m\u00E1s conocido \"El fin es mi principio\" son las conversaciones con su hijo al final de la vida tras ser diagnosticado de c\u00E1ncer, que se ha traducido a m\u00E1s de una decena de idiomas.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano TERZANI (naski\u011Dis la 14-an de septembro 1938 en Florenco, mortis la 28-an de julio 2004 en Orsogna) estis itala raportisto, \u0135urnalisto, verkisto kaj plurjara korespondanto de Der Spiegel en Azio." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (14. z\u00E1\u0159\u00ED 1938, Florencie \u2014 28. \u010Dervence 2004, u Pistoie) byl italsk\u00FD report\u00E9r, novin\u00E1\u0159 a publicista." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5E1D\u5947\u4E9E\u8AFE\u00B7\u5766\u5C1A\u5C3C\uFF08Tiziano Terzani\u3001 1938\u5E749\u670814\u65E5 - 2004\u5E747\u670828\u65E5\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u610F\u5927\u5229\u8A18\u8005\u548C\u4F5C\u5BB6\uFF0C\u4ED6\u6700\u51FA\u540D\u7684\u4E8B\u8E5F\u662F\u5C0D\u65BC20\u4E16\u7D00\u6771\u4E9E\u5730\u5340\u64C1\u6709\u5EE3\u6CDB\u7684\u77E5\u8B58\uFF0C\u4E5F\u662F\u6975\u5C11\u6578\u66FE\u898B\u8B4920\u4E16\u7D0070\u5E74\u4EE3\u4E2D\u671F\u5317\u8D8A\u653B\u4E0B\u5357\u8D8A\u9996\u90FD\u897F\u8CA2\u3001\u91D1\u908A\u7D05\u8272\u9AD8\u68C9\u6642\u671F\u7684\u897F\u65B9\u8A18\u8005\u4E4B\u4E00\u3002\u4ED6\u51FA\u751F\u65BC\u4F5B\u7F85\u502B\u65AF\uFF0C\u66FE\u64D4\u4EFB\u5FB7\u570B\u300A\u660E\u93E1\u5468\u520A\u300B\u4E9E\u6D32\u7279\u6D3E\u54E1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (Italian: [tit\u02C8tsja\u02D0no ter\u02C8tsa\u02D0ni]; 14 September 1938 \u2013 28 July 2004) was an Italian journalist and writer, best known for his extensive knowledge of 20th century East Asia and for being one of the very few western reporters to witness both the fall of Saigon to the hands of the Viet Cong and the fall of Phnom Penh at the hands of the Khmer Rouge in the mid-1970s." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (14 September 1938 \u2013 28 Juli 2004) adalah penulis dan jurnalis Italia yang telah menulis beberapa buku, di antaranya La Fine \u00E8 il mio inizio (Akhir merupakan awalku). Dia juga terkenal karena pengetahuan luasnya tentang abad ke-20 di Asia Timur dan dia merupakan salah satu dari sedikit wartawan barat yang menyaksikan jatuhnya Saigon ke tangan Vietcong dan jatuhnya di tangan Khmer Merah pada pertengahan 1970-an." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani (Florentzia, Toscana, 1938ko irailaren 14a - Pistoia, Toscana, 2004ko uztailaren 28a) kazetari eta idazle italiarra izan zen, gerra-berriemailea. 1972tik Asiako korrepontsala izan zen Der Spiegel astekari alemaniarrerako. Kazetaritza konprometituaren aldekoa izan zen, eta bidaiari humanista. Vietnamgo Gerraren lekukoa izan zen, besteak beste. Haren libururik ezagunena \"Il fine \u00E8 il mio inizio\" da, bertan jasotzen dituelarik haren semearekin izandako elkarrizketak, minbiziak jota bizitzaren amaiera bizitzen ari zenean. 65 urterekin hil zen Apenino mendien aldean. Liburu hartan oinarrituta, izen bereko pelikula egin zuten (\"Das Ende ist mein Anfang\"). Urte batzuk lehenago, Himalaia aldean bizi izan zen, meditazioa lantzen eta idazten." , "lang" : "eu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apennine_Mountains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Spiegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Counter-revolutionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sant'Anna_School_of_Advanced_Studies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Kampuchea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_war_correspondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orsigna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_anti-war_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journalist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Corriere_della_Sera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Italian_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pistoia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scuola_Normale_Superiore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Himalayas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_End_Is_My_Beginning" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Journalists_from_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raffaele_Mattioli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_travel_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Pisa_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Il_Giorno_(newspaper)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_11,_2001_attacks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reporter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sant'Anna_School_of_Advanced_Studies_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Italian_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Repubblica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangkok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Ganz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ryszard_Kapu\u015Bci\u0144ski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietcong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L'Astrolabio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Folco_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ferdynand_Ossendowski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sadhu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angela_Staude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_travel_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oriana_Fallaci" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Olivetti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Avvenire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Banca_Commerciale_Italiana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1938_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:La_Repubblica_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elio_Germano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2004_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bowel_cancer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poipet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashram" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Pisa" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-it" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_footnotes" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1047332649 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.tizianoterzani.com" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://terzanitiziano.info/wp-content/uploads/2011/10/terzani_letters_against_the_war.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://terzanitiziano.info/kapuscinski-terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.terzanitiziano.info" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.timesonline.co.uk/article/0,,13509-2308919,00.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20091231134625/http:/www.lakehousebkk.com/Site/History.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060519190625/http:/www.tizianoterzani.com/TT_letterenglish.pdf" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "11026" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1042518 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tiziano Terzani" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/48BVS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118184539" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/41847092" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5E1D\u5947\u4E9E\u8AFE\u00B7\u5766\u5C1A\u5C3C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062A\u064A\u0632\u064A\u0627\u0646\u0648_\u062A\u064A\u0631\u0632\u0627\u0646\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pms.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/177708298" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q44534" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/7bdff32f-beb7-49d5-adec-64b6a91a619d" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0422\u0435\u0440\u0446\u0430\u043D\u0438,_\u0422\u0438\u0446\u0438\u0430\u043D\u043E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p068179391" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.040yxv" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journalist" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/41847092" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tiziano_Terzani?oldid=1047332649&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tiziano_Terzani" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1938-09-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Italy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1938-09-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearsActive" : [ { "type" : "literal", "value" : 1965 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1938" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Italian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orsigna" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orsigna" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_July_2004" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Central_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna_Politkovskaya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indochina_Media_Memorial_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Pisa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2010s_films_based_on_actual_events" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Columbia_University_alumni_and_attendees" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dream_Publisher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_End_Is_My_Beginning" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/story" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_End_Is_My_Beginning__The_End_Is_My_Beginning__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pisa_University_System" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_in_Italian_television" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_2002_\u2013_Il_quinto_mondo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_(given_name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiziano_Terzani" } ] }}