{  "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng g\u1ECDi thanh ni\u00EAn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hymna Vietnamsk\u00E9 republiky" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thanh ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u56FD\u6B4C" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hymn Wietnamu Po\u0142udniowego" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uACF5\uBBFC\uC5D0\uAC8C \uACE0\uD568" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u547C\u559A\u516C\u6C11" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n (\u201ERuf an die B\u00FCrger\u201C) war von 1948 bis 1975 die Nationalhymne der Republik Vietnam. Der urspr\u00FCnglich als \u201ELa Marche des \u00C9tudiants\u201C bzw. \u201ESinh Vi\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc\u201C (\u201EMarsch der Studenten\u201C) bekannte Text wurde 1939 von Mai V\u0103n B\u1ED9 geschrieben und 1941 von ihm in \u201ETi\u1EBFng G\u1ECDi Thanh Ni\u00EAn\u201C (Ruf an die Jugend) umbenannt. Die Melodie komponierte L\u01B0u H\u1EEFu Ph\u01B0\u1EDBc. 1948 erhob die provisorische Zentralregierung Vietnams den Text zur Nationalhymne. Dabei wurde der Text in den Titel \u201ETi\u1EBFng g\u1ECDi c\u00F4ng d\u00E2n\u201C umbenannt und war bis zum Ende des Vietnamkrieges am 30. April 1975 die Nationalhymne S\u00FCdvietnams. Mit dem Ende des Vietnamkrieges verlor die Hymne ihren Status als Nationalhymne S\u00FCdvietnams. Trotzdem wird sie bis heute von einigen s\u00FCdvietnamesischen Geflohenen, die in den USA, Kanada, Australi" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300A\u9752\u5E74\u9032\u884C\u66F2\u300B\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AThanh ni\u00EAn h\u00E0nh kh\u00FAc\uFF09\uFF0C\u5F8C\u66F4\u540D\u70BA\u300A\u547C\u559A\u516C\u6C11\u300B\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ATi\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n\uFF09\uFF0C\u662F1948\u5E74\u81F31975\u5E74\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\uFF08\u5357\u8D8A\uFF09\u4F7F\u7528\u7684\u570B\u6B4C\u3002 1975\u5E74\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u706D\u4EA1\u540E\uFF0C\u5176\u570B\u6B4C\u7684\u5730\u4F4D\u88AB\u5EE2\u6B62\uFF0C\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u5171\u548C\u56FD\u7684\u570B\u6B4C\u300A\u89E3\u653E\u5357\u65B9\u300B\u53D6\u800C\u4EE3\u4E4B\u3002\u4F46\u6B64\u6B4C\u4ECD\u88AB\u4E00\u4E9B\u8D8A\u6230\u5F8C\u6D41\u4EA1\u6D77\u5916\u7684\u8D8A\u50D1\u5EE3\u6CDB\u50B3\u5531\uFF0C\u4ED6\u5011\u7A31\u5176\u70BA\u300C\u81EA\u7531\u8D8A\u5357\u570B\u6B4C\u300D\uFF0C\u56E0\u800C\u6B64\u6B4C\u4F5C\u8005\u5218\u53CB\u798F\u5C3D\u7BA1\u662F\u4E00\u540D\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u8005\uFF0C\u4F46\u6B64\u6B4C\u5F80\u5F80\u88AB\u8CBC\u4E0A\u53CD\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u7684\u6A19\u7C64\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thanh Ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc ([t\u02B0an ni\u0259\u014B h\u00E2n k\u00FAk], \u00AB Marche des jeunes \u00BB), plus tard connue sous le nom d'Appel aux citoyens (vietnamien : Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n), et \u00E0 l'origine la Marche des \u00E9tudiants (vietnamien : Sinh Vi\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc, en fran\u00E7ais : \u00AB La Marche des \u00C9tudiants \u00BB, \u00E9tait l'hymne national de l'\u00C9tat du Vietnam de 1948 \u00E0 1955 et de la R\u00E9publique du Vietnam de 1955 \u00E0 1975. La chanson est toujours utilis\u00E9e par les expatri\u00E9s vietnamiens vivant aux \u00C9tats-Unis et d'autres pays o\u00F9 des r\u00E9fugi\u00E9s sud-vietnamiens r\u00E9sident apr\u00E8s 1975, comme l'hymne national du Vietnam libre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thanh ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc (Llamado a los ciudadanos) fue el himno de Vietnam del Sur hasta 1975. Fue creado por Luu Huu Phuoc, un estudiante vietnamita que luego se afiliar\u00EDa al Partido Comunista.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u56FD\u6B4C\u306F\u30011948\u5E74\u304B\u30891976\u5E74\u306B\u304B\u3051\u3066\u5B58\u5728\u3057\u305F\u30B5\u30A4\u30B4\u30F3\u3092\u9996\u90FD\u3068\u3059\u308B\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u4EBA\u56FD\u5BB6\u304C\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u3044\u305F\u56FD\u6B4C\u3067\u3042\u308B\u3002\u9752\u5E74\u884C\u9032\u66F2\u3068\u5E02\u6C11\u3078\u306E\u547C\u3073\u304B\u3051\u3001\u53CA\u3073\u5357\u90E8\u89E3\u653E\u306E\u4E09\u7A2E\u985E\u304C\u3042\u308A\u3001\u300C\u9752\u5E74\u884C\u9032\u66F2\u300D\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u3068\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF081948\u5E74 - 1956\u5E74\uFF09\u3001\u300C\u5E02\u6C11\u3078\u306E\u547C\u3073\u304B\u3051\u300D\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF081956\u5E74 - 1975\u5E74\uFF09\u3001\u300C\u5357\u90E8\u89E3\u653E\u300D\u306F\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF081969\u5E74 - 1976\u5E74\uFF09\u304C\u305D\u308C\u305E\u308C\u4F7F\u7528\u3057\u305F\u3002 \u306A\u304A\u3001\u300C\u5E02\u6C11\u3078\u306E\u547C\u3073\u304B\u3051\u300D\u3068\u300C\u5357\u90E8\u89E3\u653E\u300D\u306E\u4F7F\u7528\u6642\u671F\u304C\u4E00\u90E8\u91CD\u8907\u3057\u3066\u3044\u308B\u306E\u306F\u3001\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5185\u3067\u4E8C\u3064\u306E\u653F\u5E9C\u304C\u4E26\u7ACB\u3057\u3066\u3044\u305F\u304B\u3089\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uBE44\uC2B7\uD55C \uC774\uB984\uC758 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uAD6D\uAC00\uC5D0 \uAD00\uD574\uC11C\uB294 \uD574\uB2F9 \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uC870\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.) \uCCAD\uB144\uD589\uC9C4\uACE1(\u9751\u5E74\u884C\u9032\u66F2, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Thanh Ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc \u9752\u5E74\u884C\u66F2[*]) \uB610\uB294 \uACF5\uBBFC\uC5D0\uAC8C \uACE0\uD568(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n \u35C2\u5672\u516C\u6C11[*])\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD6D\uACFC \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uAD6D\uAC00\uB85C, 1948\uB144\uBD80\uD130 1975\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC0AC\uC6A9\uB418\uC5C8\uB2E4. (\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: L\u01B0u H\u1EEFu Ph\u01B0\u1EDBc \u5289\u53CB\u798F[*])\uC774 1939\uB144 \uC791\uC0AC, \uC791\uACE1\uD558\uC600\uC73C\uBA70 1956\uB144 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0 \uB300\uD1B5\uB839\uC774 \uAC00\uC0AC\uB97C \uC218\uC815\uD558\uC600\uB2E4. \uC791\uACE1\uAC00\uB294 \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758\uC790\uC600\uACE0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uD1B5\uC77C \uC774\uD6C4 \uBB38\uD654\uAD50\uC721\uBD80 \uC7A5\uAD00\uC744 \uC9C0\uB0B8 \uC774\uC720\uB85C \uC6D0\uBCF8 \uAC00\uC0AC\uB294 \uC0AC\uC2E4\uC0C1 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C \uBD88\uBC95\uC774\uB2E4. 1939\uB144 \uB2F9\uC2DC \uCCAD\uB144\uD589\uC9C4\uACE1\uC774 \uC544\uB2CC \uACF5\uBBFC\uC5D0\uAC8C \uACE0\uD568 \uAC00\uC0AC\uB97C \uADF8\uB300\uB85C \uBD80\uB97C\uC2DC\uC5D0\uB294 \uBB38\uC81C\uAC00 \uB418\uBBC0\uB85C \uD604\uC7AC\uC758 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C\uB294 \uBD88\uBC95\uC73C\uB85C \uC778\uC815\uB41C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierwszym hymnem Wietnamu Po\u0142udniowego by\u0142a pie\u015B\u0144 Thanh Ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc. Autorem pie\u015Bni by\u0142 L\u01B0u H\u1EEFu Ph\u01B0\u1EDBc (1921\u20131989), wietnamski dzia\u0142acz komunistyczny. Pie\u015B\u0144 zosta\u0142a przyj\u0119ta jako hymn narodowy przez Rz\u0105d Tymczasowy 14 czerwca 1948. W 1956 roku prezydent Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m dokona\u0142 zmian w tek\u015Bcie hymnu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "St\u00E1tn\u00ED hymnou Vietnamsk\u00E9 republiky byla v obdob\u00ED 1948\u20131975 p\u00EDse\u0148 zn\u00E1m\u00E1 jako Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n (N\u00E1rodn\u00ED hymna Vietnamsk\u00E9 republiky), p\u016Fvodn\u011B zn\u00E1m\u00E1 jako Pochod ml\u00E1de\u017Ee (vietnamsky: Thanh Ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc) nebo Pochod student\u016F (vietnamsky: Sinh Vi\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc). Text i hudbu slo\u017Eil ." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng g\u1ECDi thanh ni\u00EAn, or Thanh ni\u00EAn h\u00E0nh kh\u00FAc (Saigon: [t\u02B0an ni\u0259\u014B h\u00E2n x\u00FAk], \"March of the Youths\") and originally the March of the Students (Vietnamese: Sinh Vi\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc, French: La Marche des \u00C9tudiants) is a famous song of the musician L\u01B0u H\u1EEFu Ph\u01B0\u1EDBc. The original version is the official one used in the Socialist Republic of Vietnam. The modified version is used by anti-communist Vietnamese expatriates." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Quoc_ca_mien_nam_viet_nam.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Vanguard_Youth_of_Vietnam.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_anthems" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_anthem_compositions_in_F_major" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_national_anthems" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_anthems" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_songs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_symbols_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n (\u201ERuf an die B\u00FCrger\u201C) war von 1948 bis 1975 die Nationalhymne der Republik Vietnam. Der urspr\u00FCnglich als \u201ELa Marche des \u00C9tudiants\u201C bzw. \u201ESinh Vi\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc\u201C (\u201EMarsch der Studenten\u201C) bekannte Text wurde 1939 von Mai V\u0103n B\u1ED9 geschrieben und 1941 von ihm in \u201ETi\u1EBFng G\u1ECDi Thanh Ni\u00EAn\u201C (Ruf an die Jugend) umbenannt. Die Melodie komponierte L\u01B0u H\u1EEFu Ph\u01B0\u1EDBc. 1948 erhob die provisorische Zentralregierung Vietnams den Text zur Nationalhymne. Dabei wurde der Text in den Titel \u201ETi\u1EBFng g\u1ECDi c\u00F4ng d\u00E2n\u201C umbenannt und war bis zum Ende des Vietnamkrieges am 30. April 1975 die Nationalhymne S\u00FCdvietnams. Mit dem Ende des Vietnamkrieges verlor die Hymne ihren Status als Nationalhymne S\u00FCdvietnams. Trotzdem wird sie bis heute von einigen s\u00FCdvietnamesischen Geflohenen, die in den USA, Kanada, Australien und Deutschland leben, gesungen. In Vietnam wird das Lied als Revolutionslied betrachtet." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng g\u1ECDi thanh ni\u00EAn, or Thanh ni\u00EAn h\u00E0nh kh\u00FAc (Saigon: [t\u02B0an ni\u0259\u014B h\u00E2n x\u00FAk], \"March of the Youths\") and originally the March of the Students (Vietnamese: Sinh Vi\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc, French: La Marche des \u00C9tudiants) is a famous song of the musician L\u01B0u H\u1EEFu Ph\u01B0\u1EDBc. Its lyric was modified to make the anthem of State of Vietnam from 1948 to 1955 and Republic of Vietnam (South Vietnam) from 1955 to 1975, with the name Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n (\"Call to the Citizens\"). This move was strongly protested by the original author L\u01B0u H\u1EEFu Ph\u01B0\u1EDBc, who was culture minister of the Vi\u1EC7t C\u1ED9ng-led Provisional Revolutionary Government during the Vietnam War. The original version is the official one used in the Socialist Republic of Vietnam. The modified version is used by anti-communist Vietnamese expatriates." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thanh ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc (Llamado a los ciudadanos) fue el himno de Vietnam del Sur hasta 1975. Fue creado por Luu Huu Phuoc, un estudiante vietnamita que luego se afiliar\u00EDa al Partido Comunista.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Thanh Ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc ([t\u02B0an ni\u0259\u014B h\u00E2n k\u00FAk], \u00AB Marche des jeunes \u00BB), plus tard connue sous le nom d'Appel aux citoyens (vietnamien : Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n), et \u00E0 l'origine la Marche des \u00E9tudiants (vietnamien : Sinh Vi\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc, en fran\u00E7ais : \u00AB La Marche des \u00C9tudiants \u00BB, \u00E9tait l'hymne national de l'\u00C9tat du Vietnam de 1948 \u00E0 1955 et de la R\u00E9publique du Vietnam de 1955 \u00E0 1975. La chanson est toujours utilis\u00E9e par les expatri\u00E9s vietnamiens vivant aux \u00C9tats-Unis et d'autres pays o\u00F9 des r\u00E9fugi\u00E9s sud-vietnamiens r\u00E9sident apr\u00E8s 1975, comme l'hymne national du Vietnam libre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pierwszym hymnem Wietnamu Po\u0142udniowego by\u0142a pie\u015B\u0144 Thanh Ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc. Autorem pie\u015Bni by\u0142 L\u01B0u H\u1EEFu Ph\u01B0\u1EDBc (1921\u20131989), wietnamski dzia\u0142acz komunistyczny. Pie\u015B\u0144 zosta\u0142a przyj\u0119ta jako hymn narodowy przez Rz\u0105d Tymczasowy 14 czerwca 1948. W 1956 roku prezydent Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m dokona\u0142 zmian w tek\u015Bcie hymnu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u56FD\u6B4C\u306F\u30011948\u5E74\u304B\u30891976\u5E74\u306B\u304B\u3051\u3066\u5B58\u5728\u3057\u305F\u30B5\u30A4\u30B4\u30F3\u3092\u9996\u90FD\u3068\u3059\u308B\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u4EBA\u56FD\u5BB6\u304C\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u3044\u305F\u56FD\u6B4C\u3067\u3042\u308B\u3002\u9752\u5E74\u884C\u9032\u66F2\u3068\u5E02\u6C11\u3078\u306E\u547C\u3073\u304B\u3051\u3001\u53CA\u3073\u5357\u90E8\u89E3\u653E\u306E\u4E09\u7A2E\u985E\u304C\u3042\u308A\u3001\u300C\u9752\u5E74\u884C\u9032\u66F2\u300D\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u3068\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF081948\u5E74 - 1956\u5E74\uFF09\u3001\u300C\u5E02\u6C11\u3078\u306E\u547C\u3073\u304B\u3051\u300D\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF081956\u5E74 - 1975\u5E74\uFF09\u3001\u300C\u5357\u90E8\u89E3\u653E\u300D\u306F\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF081969\u5E74 - 1976\u5E74\uFF09\u304C\u305D\u308C\u305E\u308C\u4F7F\u7528\u3057\u305F\u3002 \u306A\u304A\u3001\u300C\u5E02\u6C11\u3078\u306E\u547C\u3073\u304B\u3051\u300D\u3068\u300C\u5357\u90E8\u89E3\u653E\u300D\u306E\u4F7F\u7528\u6642\u671F\u304C\u4E00\u90E8\u91CD\u8907\u3057\u3066\u3044\u308B\u306E\u306F\u3001\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5185\u3067\u4E8C\u3064\u306E\u653F\u5E9C\u304C\u4E26\u7ACB\u3057\u3066\u3044\u305F\u304B\u3089\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300A\u9752\u5E74\u9032\u884C\u66F2\u300B\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AThanh ni\u00EAn h\u00E0nh kh\u00FAc\uFF09\uFF0C\u5F8C\u66F4\u540D\u70BA\u300A\u547C\u559A\u516C\u6C11\u300B\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ATi\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n\uFF09\uFF0C\u662F1948\u5E74\u81F31975\u5E74\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\uFF08\u5357\u8D8A\uFF09\u4F7F\u7528\u7684\u570B\u6B4C\u3002 1975\u5E74\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u706D\u4EA1\u540E\uFF0C\u5176\u570B\u6B4C\u7684\u5730\u4F4D\u88AB\u5EE2\u6B62\uFF0C\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u5171\u548C\u56FD\u7684\u570B\u6B4C\u300A\u89E3\u653E\u5357\u65B9\u300B\u53D6\u800C\u4EE3\u4E4B\u3002\u4F46\u6B64\u6B4C\u4ECD\u88AB\u4E00\u4E9B\u8D8A\u6230\u5F8C\u6D41\u4EA1\u6D77\u5916\u7684\u8D8A\u50D1\u5EE3\u6CDB\u50B3\u5531\uFF0C\u4ED6\u5011\u7A31\u5176\u70BA\u300C\u81EA\u7531\u8D8A\u5357\u570B\u6B4C\u300D\uFF0C\u56E0\u800C\u6B64\u6B4C\u4F5C\u8005\u5218\u53CB\u798F\u5C3D\u7BA1\u662F\u4E00\u540D\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u8005\uFF0C\u4F46\u6B64\u6B4C\u5F80\u5F80\u88AB\u8CBC\u4E0A\u53CD\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u7684\u6A19\u7C64\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uBE44\uC2B7\uD55C \uC774\uB984\uC758 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uAD6D\uAC00\uC5D0 \uAD00\uD574\uC11C\uB294 \uD574\uB2F9 \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uC870\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.) \uCCAD\uB144\uD589\uC9C4\uACE1(\u9751\u5E74\u884C\u9032\u66F2, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Thanh Ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc \u9752\u5E74\u884C\u66F2[*]) \uB610\uB294 \uACF5\uBBFC\uC5D0\uAC8C \uACE0\uD568(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n \u35C2\u5672\u516C\u6C11[*])\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD6D\uACFC \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uAD6D\uAC00\uB85C, 1948\uB144\uBD80\uD130 1975\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC0AC\uC6A9\uB418\uC5C8\uB2E4. (\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: L\u01B0u H\u1EEFu Ph\u01B0\u1EDBc \u5289\u53CB\u798F[*])\uC774 1939\uB144 \uC791\uC0AC, \uC791\uACE1\uD558\uC600\uC73C\uBA70 1956\uB144 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0 \uB300\uD1B5\uB839\uC774 \uAC00\uC0AC\uB97C \uC218\uC815\uD558\uC600\uB2E4. \uC791\uACE1\uAC00\uB294 \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758\uC790\uC600\uACE0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uD1B5\uC77C \uC774\uD6C4 \uBB38\uD654\uAD50\uC721\uBD80 \uC7A5\uAD00\uC744 \uC9C0\uB0B8 \uC774\uC720\uB85C \uC6D0\uBCF8 \uAC00\uC0AC\uB294 \uC0AC\uC2E4\uC0C1 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C \uBD88\uBC95\uC774\uB2E4. 1939\uB144 \uB2F9\uC2DC \uCCAD\uB144\uD589\uC9C4\uACE1\uC774 \uC544\uB2CC \uACF5\uBBFC\uC5D0\uAC8C \uACE0\uD568 \uAC00\uC0AC\uB97C \uADF8\uB300\uB85C \uBD80\uB97C\uC2DC\uC5D0\uB294 \uBB38\uC81C\uAC00 \uB418\uBBC0\uB85C \uD604\uC7AC\uC758 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C\uB294 \uBD88\uBC95\uC73C\uB85C \uC778\uC815\uB41C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "St\u00E1tn\u00ED hymnou Vietnamsk\u00E9 republiky byla v obdob\u00ED 1948\u20131975 p\u00EDse\u0148 zn\u00E1m\u00E1 jako Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n (N\u00E1rodn\u00ED hymna Vietnamsk\u00E9 republiky), p\u016Fvodn\u011B zn\u00E1m\u00E1 jako Pochod ml\u00E1de\u017Ee (vietnamsky: Thanh Ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc) nebo Pochod student\u016F (vietnamsky: Sinh Vi\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc). Text i hudbu slo\u017Eil ." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voice_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Marseillaise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_anthems" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_anthem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gi\u1EA3i_ph\u00F3ng_mi\u1EC1n_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_anthem_compositions_in_F_major" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_national_anthems" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_symbols_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_V\u0103n_B\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u01B0u_H\u1EEFu_Ph\u01B0\u1EDBc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vanguard_Youth_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Culture_minister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Central_Government_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_Vanguard_Youth_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3ng_B\u00E0ng_dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_songs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Revolutionary_Government_of_the_Republic_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_anthems" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/August_Revolution" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:About" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Col-3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Col-2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Col-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Col-begin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Pb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_anthem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nationalanthemsofasia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagdeco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Vanguard_Youth_of_Vietnam.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124628688 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20041123212324/http:/chaocovnch.8m.com/anthem1.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.youtube.com/watch%3Fv=wDNqouAjx38" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://bcdcnt.net/sheet/tieng-goi-thanh-nien-56.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20041231052806/http:/homepage3.nifty.com/thuan/music/index-e.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160312224738/shcdqld.tripod.com/quocca.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "15384" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 30873493 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thanh Ni\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3n nh\u1EA1c b\u00E0i \"Thanh ni\u00EAn h\u00E0nh kh\u00FAc\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A sheet music notation of \"Call to the Citizens\", with the South Vietnamese flag in the background" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/englishTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"Call to the Citizens\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/musicDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1939 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lyricsDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1939 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/until" : [ { "type" : "literal", "value" : 1955 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1975 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/adopted" : [ { "type" : "literal", "value" : 1948 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1955 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/soundTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/transcription" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng G\u1ECDi C\u00F4ng D\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/altTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"Sinh Vi\u00EAn H\u00E0nh Kh\u00FAc\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\"National Anthem of the Republic of Vietnam\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u56FD\u6B4C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_G\u1ECDi_C\u00F4ng_D\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uACF5\uBBFC\uC5D0\uAC8C_\uACE0\uD568" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Thanh_ni\u00EAn_h\u00E0nh_kh\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Thanh_ni\u00EAn_H\u00E0nh_Kh\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_G\u1ECDi_C\u00F4ng_D\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1353616" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E15\u0E35\u0E4A\u0E22\u0E07\u0E01\u0E48\u0E2D\u0E22\u0E01\u0E07\u0E40\u0E0B\u0E34\u0E19" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u547C\u559A\u516C\u6C11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Hymn_Wietnamu_Po\u0142udniowego" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_G\u1ECDi_C\u00F4ng_D\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Hymna_Vietnamsk\u00E9_republiky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/Mqip" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subheaderstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "background-color:#F4F4F4; font-size: small; font-weight: normal;" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn?oldid=1124628688&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/abovestyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "background-color:#D3D3D3;" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/above" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng g\u1ECDi thanh ni\u00EAn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Music" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Date" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alternative name" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lyric" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Original version" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"Gi\u1EA3i ph\u00F3ng mi\u1EC1n Nam\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"La Marseillaise\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/composer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u01B0u_H\u1EEFu_Ph\u01B0\u1EDBc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/header" : [ { "type" : "literal", "value" : "Information" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Others" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/data" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lyric 3:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EAFc Thi\u1EC1u" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1939 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Mai L\u01B0u" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lyric 1:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Marche des \u00C9tudiants" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng g\u1ECDi thanh ni\u00EAn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u01B0u_H\u1EEFu_Ph\u01B0\u1EDBc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_V\u0103n_B\u1ED9" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lyric 2:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anthem of the 23px Vanguard Youth" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ti\u1EBFng g\u1ECDi sinh vi\u00EAn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Ng\u1ECDc T\u1ED1t" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sound" : [ { "type" : "literal", "value" : "National Anthem of the Republic of Vietnam .ogg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alt" : [ { "type" : "literal", "value" : "A sheet music notation of \"Call to the Citizens\", with the South Vietnamese flag in the background." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_V\u0103n_B\u1ED9" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/headerstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "background:#DCDCDC;" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/prefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Former national" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/enAltTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"Song of the Students\"" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_former_national_anthems" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u01B0u_H\u1EEFu_Ph\u01B0\u1EDBc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thanh_Ni\u00EAn_H\u00E0nh_Kh\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_anthem_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_G\u1ECDi_C\u00F4ng_D\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_anthem_of_south_vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Marche_des_\u00C9tudiants" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thanh_Nien_Hanh_Khuc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thanh_ni\u00EAn_H\u00E0nh_Kh\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_anthem_of_Republic_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tieng_Goi_Cong_Dan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam_anthem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnamese_National_Anthem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_vietnamese_anthem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_of_the_Youths" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nationai_anthem_of_Repoblic_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thanh_ni\u00EAn_h\u00E0nh_kh\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFng_g\u1ECDi_thanh_ni\u00EAn" } ] }}