{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Benigno_Aquino_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boeing_B-52_Stratofortress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torrejon_Air_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luis_Carrero_Blanco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Air_transports_of_heads_of_state_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Torrej\u00F3n_Air_Base" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dave_Veres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Toxic_oil_syndrome" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madrid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conan_the_Barbarian_(1982_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Little_League_World_Series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Wade_(Louisiana_general)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Spanish_Armed_Forces_unit_mottoes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Combined_Air_Operations_Centre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Franco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_de_Ardoz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mor\u00F3n_Air_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zaragoza_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_O._Enders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rhein-Main_Air_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1973_in_aviation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Bata_explosions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/45_Grupo_de_Fuerzas_A\u00E9reas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/garrison" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/garrison" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2006_Madrid\u2013Barajas_Airport_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torrejon_AB" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Echeverr\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_Air_Forces_in_Europe_\u2013_Air_Forces_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VQ-2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/NATO_Integrated_Air_Defense_System" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Structure_of_the_Albanian_Armed_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Structure_of_the_Italian_Air_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Structure_of_the_Spanish_Air_and_Space_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albanian_Air_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kate_Brown" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sixteenth_Air_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dwight_D._Eisenhower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1985" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pact_of_Madrid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Air_and_Space_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vernon_L._Grose" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_Emergencies_Unit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/garrison" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/garrison" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Union_Satellite_Centre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Delgado_Villegas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_MacLean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_Spain_letter_bomb_attacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Punta_de_Estaca_de_Bares" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_massacres_in_Spain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madrid\u2013Torrej\u00F3n_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativenameA" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Miguel_Be\u00F1aran_Orde\u00F1ana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_P._Acker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Winfield_S._Harpe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_F._Nichols" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ala_12" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/garrison" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/garrison" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hispakart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_Descanso_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_hip_hop" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miguel_\u00C1ngel_Villarroya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1978_Little_League_World_Series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organization_of_United_States_Air_Force_Units_in_the_Gulf_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_U.S._Air_Force_in_Europe_at_the_end_of_the_Cold_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hijacking_of_the_Playa_de_Bakio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RAF_Bentwaters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_military_intervention_in_Libya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1966_Palomares_B-52_crash" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_accidents_and_incidents_involving_military_aircraft_(2010\u20132019)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClosedMilitaryFacilitiesOfTheUnitedStatesInSpain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryStructure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Airfield102687992" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Airport102692232" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAirportsInTheCommunityOfMadrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAirportsInSpain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClosedFacilitiesOfTheUnitedStatesAirForce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Structure104341686" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/ArchitecturalStructure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Facility103315023" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Base a\u00E8ria de Torrej\u00F3n de Ardoz" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n de Ardoz Air Base" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Base aerea di Torrejon" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lotnisko wojskowe Torrej\u00F3n de Ardoz" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n Air Base" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C8\u30EC\u30DB\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30EB\u30C9\u30B9\u7A7A\u8ECD\u57FA\u5730" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Base a\u00E9rienne de Torrej\u00F3n de Ardoz" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n de Ardoz" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n de Ardozko aire-basea" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0642\u0627\u0639\u062F\u0629 \u062A\u0648\u0631\u064A\u062E\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0648\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n de Ardoz" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30C8\u30EC\u30DB\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30EB\u30C9\u30B9\u7A7A\u8ECD\u57FA\u5730\uFF08\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u8A9E\uFF1ABase A\u00E9rea de Torrej\u00F3n de Ardoz\uFF09\u306F\u3001\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u30FB\u30DE\u30C9\u30EA\u30FC\u30C9\u5DDE\u30C8\u30EC\u30DB\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30EB\u30C9\u30B9\u306B\u6240\u5728\u3059\u308B\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u7A7A\u8ECD\u306E\u98DB\u884C\u5834\u517C\u6C11\u9593\u7A7A\u6E2F\u30021996\u5E74\u307E\u3067\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u7A7A\u8ECD\u304C\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u3044\u305F\u3002\u73FE\u5728\u306F\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u7A7A\u8ECD\u304C\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u304A\u308A\u3001\u30DE\u30C9\u30EA\u30FC\u30C9\uFF1D\u30C8\u30EC\u30DB\u30F3\u7A7A\u6E2F\u3068\u3057\u3066\u6C11\u9593\u822A\u7A7A\u306B\u3082\u958B\u653E\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002 \u307E\u305F\u3001\u30C8\u30EC\u30DB\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30EB\u30C9\u30B9\u306B\u306F\u6B27\u5DDE\u9023\u5408\u885B\u661F\u30BB\u30F3\u30BF\u30FC\u304C\u6240\u5728\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n de Ardoz Air Base \u00E4r en flygbas i Spanien. Den ligger i provinsen Provincia de Madrid och regionen Madrid, i den centrala delen av landet, 21 km \u00F6ster om huvudstaden Madrid. Torrej\u00F3n de Ardoz Air Base ligger 599 meter \u00F6ver havet. Ett kallt st\u00E4ppklimat r\u00E5der i trakten. \u00C5rsmedeltemperaturen i trakten \u00E4r 17 \u00B0C. Den varmaste m\u00E5naden \u00E4r juli, d\u00E5 medeltemperaturen \u00E4r 32 \u00B0C, och den kallaste \u00E4r december, med 4 \u00B0C. Genomsnittlig \u00E5rsnederb\u00F6rd \u00E4r 570 millimeter. Den regnigaste m\u00E5naden \u00E4r november, med i genomsnitt 89 mm nederb\u00F6rd, och den torraste \u00E4r augusti, med 8 mm nederb\u00F6rd." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n (IATA: TOJ, OACI: LETO) es uno de los principales aeropuertos militares espa\u00F1oles y se encuentra en Torrej\u00F3n de Ardoz (Madrid), cerca de la capital madrile\u00F1a. Anteriormente fue utilizada conjuntamente por el Ej\u00E9rcito del Aire de Espa\u00F1a y por la Fuerza A\u00E9rea de los Estados Unidos (USAF), hasta que esta \u00FAltima dej\u00F3 de hacerlo en 1992. Posteriormente, tras haber sido utilizado conjuntamente por el Ej\u00E9rcito del Aire de Espa\u00F1a y Aena, esta \u00FAltima para la aviaci\u00F3n ejecutiva, actualmente dichas operaciones han sido trasladadas al Aeropuerto Adolfo Su\u00E1rez Madrid-Barajas. Anexa a esta base se encuentra ubicada la sede central del Instituto Nacional de T\u00E9cnica Aeroespacial." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La base aerea di Torrej\u00F3n \u00E8 un aeroporto militare situato in Spagna, nei pressi di Torrej\u00F3n." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n Air Base (IATA: TOJ, ICAO: LETO) (Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n de Ardoz) is both a major Spanish Air and Space Force base and the co-located Madrid\u2013Torrej\u00F3n Airport, a secondary civilian airport for the city and metropolitan area of Madrid, east-northeast of the city center in central Spain." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Base A\u00E8ria de Torrej\u00F3n de Ardoz (codi IATA: TOJ, codi OACI: LETO) \u00E9s un dels principals aeroports militars espanyols prop de Madrid. L'operador actual \u00E9s l'Ex\u00E8rcit de l'Aire i de l'Espai d'Espanya.Va ser usat, conjuntament amb l'Ex\u00E8rcit de l'Aire, per la For\u00E7a A\u00E8ria dels Estats Units (USAF) fins a 1992. Despr\u00E9s d'haver estat utilitzat conjuntament per l'Ex\u00E8rcit de l'Aire d'Espanya i AENA, aquesta \u00FAltima per a l'aviaci\u00F3 executiva, actualment aquestes operacions han estat traslladades a l'Aeroport Adolfo Su\u00E1rez Madrid-Barajas." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0642\u0627\u0639\u062F\u0629 \u062A\u0648\u0631\u064A\u062E\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0648\u064A\u0629 \u0647\u064A \u0642\u0627\u0639\u062F\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0645\u0647\u0645\u0629 \u0645\u0648\u062C\u0648\u062F\u0629 \u0641\u064A \u062A\u0648\u0631\u064A\u062E\u0648\u0646\u060C \u0645\u062F\u0631\u064A\u062F\u060C \u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0627. \u0648\u0647\u064A \u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u062C\u0648\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n (c\u00F3digo IATA: TOJ, c\u00F3digo OACI: LETO) \u00E9 um dos principais aeroportos militares espanh\u00F3is para perto de Madrid. Foi usada, conjuntamente com o Ex\u00E9rcito de Ar, pela For\u00E7a A\u00E9rea de Estados Unidos (USAF) at\u00E9 1992. Depois de ter sido utilizado conjuntamente pelo Ex\u00E9rcito do Ar de Espanha e AENA, esta \u00FAltima para a avia\u00E7\u00E3o executiva, atualmente ditas opera\u00E7\u00F5es t\u00EAm sido transladadas ao Aeroporto Adolfo Su\u00E1rez Madri-Baralhas." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La base a\u00E9rienne de Torrej\u00F3n de Ardoz (code IATA : TOJ \u2022 code OACI : LETO) est un a\u00E9roport militaire et civil (a\u00E9roport de Madrid-Torrej\u00F3n) de la p\u00E9riph\u00E9rie de Madrid, en Espagne." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n de Ardozko aire-basea (IATA: TOJ, ICAO: LETO) Espainiako aireportu militarrik nagusienetariko bat da, 1992ra arte Espainiako Aireko Armadak eta Ameriketako Estatu Batuetako Aireko Armadak elkar erabili zutena. AENAk ere aireportu zibil moduan (Madril-Torrej\u00F3n aireportua) erabili zuen, baina hegaldi guztiak Madril-Barajas aireportura bidali zituen. Europar Batasuneko Sateliteen Zentroak bertan du egoitza." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lotnisko wojskowe Torrej\u00F3n de Ardoz (hiszp. Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n de Ardoz, kod IATA: TOJ, kod ICAO: LETO) \u2013 lotnisko wojskowe w Hiszpanii w miejscowo\u015Bci Torrej\u00F3n de Ardoz w pobli\u017Cu Madrytu. By\u0142o ono u\u017Cytkowane przez US Air Forces do 1996 r. Obecnie u\u017Cywane jest przez Hiszpa\u0144skie Si\u0142y Powietrzne oraz jako lotnisko cywilne dla potrzeb pasa\u017Cer\u00F3w pod nazw\u0105 Aeropuerto Madrid-Torrej\u00F3n - Port lotniczy Madryt-Torrej\u00F3n." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n Air Base" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://ejercitodelaire-defensa-gob-es.translate.goog/EA/ejercitodelaire/es/organizacion/unidades/unidad/Agrupacion-de-la-Base-Aerea-de-Torrejon/%3F_x_tr_sl=es&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en-GB%7Cname=Official" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 40.49666595458984 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : -3.445833444595337 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/airplane_silhouette.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F-18_(5081674930).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F-16s-torrejon.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F-18_(5081084337).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Base_A\u00E9rea_de_Torrej\u00F3n.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Airports_established_in_1953" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1953_establishments_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Torrej\u00F3n_de_Ardoz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Air_force_installations_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Installations_of_the_United_States_Air_Force_in_Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n (IATA: TOJ, OACI: LETO) es uno de los principales aeropuertos militares espa\u00F1oles y se encuentra en Torrej\u00F3n de Ardoz (Madrid), cerca de la capital madrile\u00F1a. Anteriormente fue utilizada conjuntamente por el Ej\u00E9rcito del Aire de Espa\u00F1a y por la Fuerza A\u00E9rea de los Estados Unidos (USAF), hasta que esta \u00FAltima dej\u00F3 de hacerlo en 1992. Posteriormente, tras haber sido utilizado conjuntamente por el Ej\u00E9rcito del Aire de Espa\u00F1a y Aena, esta \u00FAltima para la aviaci\u00F3n ejecutiva, actualmente dichas operaciones han sido trasladadas al Aeropuerto Adolfo Su\u00E1rez Madrid-Barajas. Anexa a esta base se encuentra ubicada la sede central del Instituto Nacional de T\u00E9cnica Aeroespacial. En su interior, adem\u00E1s de los edificios destinados a la vida militar, cuenta con una capilla cat\u00F3lica,\u200B una bolera, una zona residencial de viviendas y un campo de golf.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n (c\u00F3digo IATA: TOJ, c\u00F3digo OACI: LETO) \u00E9 um dos principais aeroportos militares espanh\u00F3is para perto de Madrid. Foi usada, conjuntamente com o Ex\u00E9rcito de Ar, pela For\u00E7a A\u00E9rea de Estados Unidos (USAF) at\u00E9 1992. Depois de ter sido utilizado conjuntamente pelo Ex\u00E9rcito do Ar de Espanha e AENA, esta \u00FAltima para a avia\u00E7\u00E3o executiva, atualmente ditas opera\u00E7\u00F5es t\u00EAm sido transladadas ao Aeroporto Adolfo Su\u00E1rez Madri-Baralhas." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Base A\u00E8ria de Torrej\u00F3n de Ardoz (codi IATA: TOJ, codi OACI: LETO) \u00E9s un dels principals aeroports militars espanyols prop de Madrid. L'operador actual \u00E9s l'Ex\u00E8rcit de l'Aire i de l'Espai d'Espanya.Va ser usat, conjuntament amb l'Ex\u00E8rcit de l'Aire, per la For\u00E7a A\u00E8ria dels Estats Units (USAF) fins a 1992. Despr\u00E9s d'haver estat utilitzat conjuntament per l'Ex\u00E8rcit de l'Aire d'Espanya i AENA, aquesta \u00FAltima per a l'aviaci\u00F3 executiva, actualment aquestes operacions han estat traslladades a l'Aeroport Adolfo Su\u00E1rez Madrid-Barajas." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lotnisko wojskowe Torrej\u00F3n de Ardoz (hiszp. Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n de Ardoz, kod IATA: TOJ, kod ICAO: LETO) \u2013 lotnisko wojskowe w Hiszpanii w miejscowo\u015Bci Torrej\u00F3n de Ardoz w pobli\u017Cu Madrytu. By\u0142o ono u\u017Cytkowane przez US Air Forces do 1996 r. Obecnie u\u017Cywane jest przez Hiszpa\u0144skie Si\u0142y Powietrzne oraz jako lotnisko cywilne dla potrzeb pasa\u017Cer\u00F3w pod nazw\u0105 Aeropuerto Madrid-Torrej\u00F3n - Port lotniczy Madryt-Torrej\u00F3n." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n de Ardozko aire-basea (IATA: TOJ, ICAO: LETO) Espainiako aireportu militarrik nagusienetariko bat da, 1992ra arte Espainiako Aireko Armadak eta Ameriketako Estatu Batuetako Aireko Armadak elkar erabili zutena. AENAk ere aireportu zibil moduan (Madril-Torrej\u00F3n aireportua) erabili zuen, baina hegaldi guztiak Madril-Barajas aireportura bidali zituen. Europar Batasuneko Sateliteen Zentroak bertan du egoitza." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n de Ardoz Air Base \u00E4r en flygbas i Spanien. Den ligger i provinsen Provincia de Madrid och regionen Madrid, i den centrala delen av landet, 21 km \u00F6ster om huvudstaden Madrid. Torrej\u00F3n de Ardoz Air Base ligger 599 meter \u00F6ver havet. Terr\u00E4ngen runt Torrej\u00F3n de Ardoz Air Base \u00E4r platt. Den h\u00F6gsta punkten i n\u00E4rheten \u00E4r 767 meter \u00F6ver havet, 6,0 km sydost om Torrej\u00F3n de Ardoz Air Base. Runt Torrej\u00F3n de Ardoz Air Base \u00E4r det mycket t\u00E4tbefolkat, med 1 177 inv\u00E5nare per kvadratkilometer. N\u00E4rmaste st\u00F6rre samh\u00E4lle \u00E4r Torrej\u00F3n de Ardoz, 3,1 km s\u00F6der om Torrej\u00F3n de Ardoz Air Base. Trakten runt Torrej\u00F3n de Ardoz Air Base best\u00E5r till st\u00F6rsta delen av jordbruksmark. Ett kallt st\u00E4ppklimat r\u00E5der i trakten. \u00C5rsmedeltemperaturen i trakten \u00E4r 17 \u00B0C. Den varmaste m\u00E5naden \u00E4r juli, d\u00E5 medeltemperaturen \u00E4r 32 \u00B0C, och den kallaste \u00E4r december, med 4 \u00B0C. Genomsnittlig \u00E5rsnederb\u00F6rd \u00E4r 570 millimeter. Den regnigaste m\u00E5naden \u00E4r november, med i genomsnitt 89 mm nederb\u00F6rd, och den torraste \u00E4r augusti, med 8 mm nederb\u00F6rd." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0642\u0627\u0639\u062F\u0629 \u062A\u0648\u0631\u064A\u062E\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0648\u064A\u0629 \u0647\u064A \u0642\u0627\u0639\u062F\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0645\u0647\u0645\u0629 \u0645\u0648\u062C\u0648\u062F\u0629 \u0641\u064A \u062A\u0648\u0631\u064A\u062E\u0648\u0646\u060C \u0645\u062F\u0631\u064A\u062F\u060C \u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0627. \u0648\u0647\u064A \u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u062C\u0648\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La base aerea di Torrej\u00F3n \u00E8 un aeroporto militare situato in Spagna, nei pressi di Torrej\u00F3n." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La base a\u00E9rienne de Torrej\u00F3n de Ardoz (code IATA : TOJ \u2022 code OACI : LETO) est un a\u00E9roport militaire et civil (a\u00E9roport de Madrid-Torrej\u00F3n) de la p\u00E9riph\u00E9rie de Madrid, en Espagne." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C8\u30EC\u30DB\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30EB\u30C9\u30B9\u7A7A\u8ECD\u57FA\u5730\uFF08\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u8A9E\uFF1ABase A\u00E9rea de Torrej\u00F3n de Ardoz\uFF09\u306F\u3001\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u30FB\u30DE\u30C9\u30EA\u30FC\u30C9\u5DDE\u30C8\u30EC\u30DB\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30EB\u30C9\u30B9\u306B\u6240\u5728\u3059\u308B\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u7A7A\u8ECD\u306E\u98DB\u884C\u5834\u517C\u6C11\u9593\u7A7A\u6E2F\u30021996\u5E74\u307E\u3067\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u7A7A\u8ECD\u304C\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u3044\u305F\u3002\u73FE\u5728\u306F\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u7A7A\u8ECD\u304C\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u304A\u308A\u3001\u30DE\u30C9\u30EA\u30FC\u30C9\uFF1D\u30C8\u30EC\u30DB\u30F3\u7A7A\u6E2F\u3068\u3057\u3066\u6C11\u9593\u822A\u7A7A\u306B\u3082\u958B\u653E\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002 \u307E\u305F\u3001\u30C8\u30EC\u30DB\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30EB\u30C9\u30B9\u306B\u306F\u6B27\u5DDE\u9023\u5408\u885B\u661F\u30BB\u30F3\u30BF\u30FC\u304C\u6240\u5728\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n Air Base (IATA: TOJ, ICAO: LETO) (Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n de Ardoz) is both a major Spanish Air and Space Force base and the co-located Madrid\u2013Torrej\u00F3n Airport, a secondary civilian airport for the city and metropolitan area of Madrid, east-northeast of the city center in central Spain." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tactical_Air_Command" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_Guard_(Spain)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington_(U.S._state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Myrtle_Beach_Air_Force_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_National_Guard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F-100_Super_Sabre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pact_of_Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Airports_established_in_1953" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Defence_(Spain)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Strategic_Air_Command" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Union_Satellite_Centre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1966_Palomares_B-52_crash" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canadair_CL-215" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francoist_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qatar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1986_Spanish_NATO_membership_referendum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Desert_Shield_(Iraq)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Supreme_Headquarters_Allied_Powers_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/98th_Strategic_Wing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aerial_firefighting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canadair_CL-415" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1953_establishments_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electronic_warfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuwait" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Airlift_Command" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_American_F-86_Sabre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Instituto_Nacional_de_T\u00E9cnica_Aeroespacial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO_Communications_and_Information_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_longest_runways" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Base_A\u00E9rea_de_Torrej\u00F3n.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:F-18_(5081084337).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:F-16s-torrejon.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/307th_Tactical_Fighter_Squadron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/England_Air_Force_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Rang_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AENA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boeing_707" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CASA_C-212" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sixteenth_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/86th_Air_Division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aeronautical_Information_Publication" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Air_force_installations_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Installations_of_the_United_States_Air_Force_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Airbus_A310" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gulf_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/497th_Fighter-Interceptor_Squadron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid\u2013Barajas_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Torrej\u00F3n_de_Ardoz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boeing_KC-135_Stratotanker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Middle_East" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dassault_Falcon_900" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulyanovsk_Vostochny_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/401st_Tactical_Fighter_Wing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atlantic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Air_Forces_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aviano_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lincoln_Air_Force_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geiger_Field" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dassault_Falcon_20" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/353d_Tactical_Fighter_Squadron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Sixth_Fleet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_de_Ardoz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homestead_AFB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Community_of_Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Air_and_Space_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louisiana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ala_12" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_government_of_Felipe_Gonz\u00E1lez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/613th_Tactical_Fighter_Squadron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/614th_Tactical_Fighter_Squadron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/612th_Tactical_Fighter_Squadron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allied_Air_Command" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boeing_B-47_Stratojet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convair_B-36_Peacemaker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_Defense_Command" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Socialist_Workers'_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid\u2013Torrej\u00F3n_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F-16_Fighting_Falcon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asphalt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/45_Grupo_de_Fuerzas_A\u00E9reas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helios_2_(satellite)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ramstein_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F-102_Delta_Dagger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/McDonnell_Douglas_F/A-18_Hornet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Pact" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CASA_C-101" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_AFB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/8th_Tactical_Fighter_Wing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F-4_Phantom_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_Defense_Direction_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phu_Cat_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Incirlik_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/65th_Air_Division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boeing_B-52_Stratofortress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bombardier_415" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nebraska" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://ejercitodelaire-defensa-gob-es.translate.goog/EA/ejercitodelaire/es/organizacion/unidades/unidad/Agrupacion-de-la-Base-Aerea-de-Torrejon/%3F_x_tr_sl=es&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en-GB%7Cname=Official" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_installation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Col-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Col-begin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:USAFE_Mediterranean_Bases" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Col-break" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_style" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Airport_codes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Strategic_Air_Command" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F-18_(5081674930).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1107171404 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "literal", "value" : "Spain" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://ejercitodelaire-defensa-gob-es.translate.goog/EA/ejercitodelaire/es/organizacion/unidades/unidad/Agrupacion-de-la-Base-Aerea-de-Torrejon/%3F_x_tr_sl=es&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en-GB%7Cname=Official" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.joebaugher.com/usaf_serials/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.lucky-devils.net" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.torrejonairbase.com" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "22341" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 8727046 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n Air Base" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "A Spanish Air and Space Force EF-18A Hornet at Torrej\u00F3n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2602457" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u067E\u0627\u06CC\u06AF\u0627\u0647_\u0647\u0648\u0627\u06CC\u06CC_\u062A\u0648\u0631\u0631\u062E\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1156423139" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Base_A\u00E9rea_de_Torrej\u00F3n_de_Ardoz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Base_aerea_di_Torrejon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_de_Ardozko_aire-basea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2SPS3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Lotnisko_wojskowe_Torrej\u00F3n_de_Ardoz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_de_Ardoz_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/150415349" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tg.dbpedia.org/resource/\u041F\u043E\u0439\u0433\u043E\u04B3\u0438_\u04B3\u0430\u0432\u043E\u0438\u0438_\u0422\u043E\u0440\u0440\u0435\u0445\u043E\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Lapangan_Terbang_Torrejon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05_5wly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_de_Ardoz_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sws.geonames.org/3104194/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Base_A\u00E9rea_de_Torrej\u00F3n_de_Ardoz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Base_a\u00E9rienne_de_Torrej\u00F3n_de_Ardoz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Base_A\u00E9rea_de_Torrej\u00F3n_de_Ardoz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0642\u0627\u0639\u062F\u0629_\u062A\u0648\u0631\u064A\u062E\u0648\u0646_\u0627\u0644\u062C\u0648\u064A\u0629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Base_a\u00E8ria_de_Torrej\u00F3n_de_Ardoz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30C8\u30EC\u30DB\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30A2\u30EB\u30C9\u30B9\u7A7A\u8ECD\u57FA\u5730" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "40.49666666666667 -3.4458333333333333" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Torrej\u00F3n_Air_Base?oldid=1107171404&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Military airfield" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base__location__1" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ownership" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Defence_(Spain)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/used" : [ { "type" : "literal", "value" : 1957 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/controlledby" : [ { "type" : "literal", "value" : "General Air Command" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/footnotes" : [ { "type" : "literal", "value" : "Source: Spanish Aeronautical Information Publication" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pushpinRelief" : [ { "type" : "literal", "value" : "y" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/operator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Air_and_Space_Force" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pushpinLabel" : [ { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n AB" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(-3.4458334445953 40.49666595459)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wmo" : [ { "type" : "literal", "value" : 82270 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pushpinMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "Spain#Europe" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pushpinMapCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Location in Spain##Location in Europe" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pushpinLabelPosition" : [ { "type" : "literal", "value" : "bottom" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Base A\u00E9rea de Torrej\u00F3n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/r1Surface" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asphalt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/r1Number" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/owner" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Defence_(Spain)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/garrison" : [ { "type" : "literal", "value" : "Torrej\u00F3n Air Base Group" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/condition" : [ { "type" : "literal", "value" : "Operational" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nearestTown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Community_of_Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_de_Ardoz" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pushpinMark" : [ { "type" : "literal", "value" : "airplane_silhouette.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/iata" : [ { "type" : "literal", "value" : "TOJ" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/icao" : [ { "type" : "literal", "value" : "LETO" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_Zagreb_Tu-141_crash" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_former_United_States_Air_Force_installations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robin_Rand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Murder_of_Eva_Blanco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pilar_Ma\u00F1as_Brugat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torrejon_Air_Force_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torrej\u00F3n_Air_Base" } ] }}