{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tran_Duc_Thao" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMarxistTheorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatContinentalPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q4964182" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePhilosophers" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tran Duc Thao" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u5FB7\u8349" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Duc Thao" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Duc Thao" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u044B\u043A \u0422\u0445\u0430\u043E" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Duc Thao" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o (T\u1EEB S\u01A1n, B\u1EAFc Ninh, 26 de setembre de 1917 \u2013 Par\u00EDs, 24 d'abril de 1993) va ser un fil\u00F2sof vietnamita. La seva obra, escrita principalment en franc\u00E8s, va intentar unir la fenomenologia amb la filosofia marxista. La seva recerca va ser citada favorablement per Jacques Derrida, Jean-Fran\u00E7ois Lyotard i Louis Althusser." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u044B\u043A \u0422\u0445\u0430\u043E (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o, 26 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1917 \u2014 24 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1993) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u043C\u0430\u0440\u043A\u0441\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0435\u043D\u043E\u043C\u0435\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433, \u0432\u043B\u0438\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0432 \u0442\u043E\u043C \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435 \u0432\u043E \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u043D\u0442\u0435\u043B\u043B\u0435\u043A\u0442\u0443\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043A\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o (B\u1EAFc Ninh, 26 settembre 1917 \u2013 Parigi, 24 aprile 1993) \u00E8 stato un filosofo vietnamita. I suoi scritti, redatti principalmente in francese, hanno tentato di unire fenomenologia e marxismo. Tali lavori, di una certa popolarit\u00E0 in Francia tra gli anni cinquanta e sessanta, sono stati favorevolmente considerati da Jacques Derrida, Jean-Fran\u00E7ois Lyotard e Louis Althusser." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o (T\u1EEB S\u01A1n, B\u1EAFc Ninh, 26 September 1917 \u2013 Paris, 24 April 1993) was a Vietnamese philosopher. His work (written primarily in French) attempted to unite phenomenology with Marxist philosophy. His work had some currency in France in the 1950s and 1960s, and was cited favorably by Jacques Derrida, Jean-Fran\u00E7ois Lyotard and Louis Althusser." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o, n\u00E9 \u00E0 Hano\u00EF (Protectorat du Tonkin, Indochine fran\u00E7aise) le 26 septembre 1917 et mort \u00E0 Paris (France) le 24 avril 1993, est un philosophe marxiste vietnamien ayant particip\u00E9 \u00E0 la lutte anticoloniale. Son \u0153uvre, d'abord fortement marqu\u00E9e par la ph\u00E9nom\u00E9nologie puis par le marxisme, s'int\u00E9resse surtout \u00E0 la conscience. Ses travaux portent \u00E9galement sur le langage, la dialectique et le processus d'hominisation. Il est surtout connu pour son ouvrage Ph\u00E9nom\u00E9nologie et mat\u00E9rialisme dialectique (1951)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u5FB7\u6ED4\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o\uFF0C1917\u5E749\u670826\u65E5\uFF0D1993\u5E744\u670824\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u54F2\u5B66\u5BB6\u3002\u4ED6\u7684\u8457\u4F5C\u5927\u591A\u4EE5\u6CD5\u6587\u5199\u6210\uFF0C\u8BD5\u56FE\u7ED3\u5408\u73B0\u8C61\u5B66\u4E0E\u9A6C\u514B\u601D\u4E3B\u4E49\u54F2\u5B66\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o foi um fil\u00F3sofo vietnamita. Em seus trabalhos, escritos inicialmente em franc\u00EAs, procurava unir a fenomenologia \u00E0 filosofia marxista. Sua obra teve alguma circula\u00E7\u00E3o na Fran\u00E7a nos anos 1950 e 1960, tendo sido elogiada por Jacques Derrida, Jean-Fran\u00E7ois Lyotard e Louis Althusser." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o, f\u00F6dd 26 september 1917 i T\u1EEB S\u01A1n, B\u1EAFc Ninh, d\u00F6d 24 april 1993 i Paris, var en vietnamesisk filosof och marxistisk teoretiker. Tran Duc Thao f\u00F6rs\u00F6kte att f\u00F6rena fenomenologi och marxistisk filosofi och \u00E4r k\u00E4nd f\u00F6r verket Ph\u00E9nom\u00E9nologie et mat\u00E9rialisme dialectique, publicerat 1951." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nh\u00E2n_V\u0103n\u2013Giai_Ph\u1EA9m_affair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Continental_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_theorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1993_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Marxists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EAFc_Ninh_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o, f\u00F6dd 26 september 1917 i T\u1EEB S\u01A1n, B\u1EAFc Ninh, d\u00F6d 24 april 1993 i Paris, var en vietnamesisk filosof och marxistisk teoretiker. Tran Duc Thao f\u00F6rs\u00F6kte att f\u00F6rena fenomenologi och marxistisk filosofi och \u00E4r k\u00E4nd f\u00F6r verket Ph\u00E9nom\u00E9nologie et mat\u00E9rialisme dialectique, publicerat 1951." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o (T\u1EEB S\u01A1n, B\u1EAFc Ninh, 26 September 1917 \u2013 Paris, 24 April 1993) was a Vietnamese philosopher. His work (written primarily in French) attempted to unite phenomenology with Marxist philosophy. His work had some currency in France in the 1950s and 1960s, and was cited favorably by Jacques Derrida, Jean-Fran\u00E7ois Lyotard and Louis Althusser." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o (B\u1EAFc Ninh, 26 settembre 1917 \u2013 Parigi, 24 aprile 1993) \u00E8 stato un filosofo vietnamita. I suoi scritti, redatti principalmente in francese, hanno tentato di unire fenomenologia e marxismo. Tali lavori, di una certa popolarit\u00E0 in Francia tra gli anni cinquanta e sessanta, sono stati favorevolmente considerati da Jacques Derrida, Jean-Fran\u00E7ois Lyotard e Louis Althusser." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u044B\u043A \u0422\u0445\u0430\u043E (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o, 26 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1917 \u2014 24 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1993) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u043C\u0430\u0440\u043A\u0441\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0435\u043D\u043E\u043C\u0435\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433, \u0432\u043B\u0438\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0432 \u0442\u043E\u043C \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435 \u0432\u043E \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u043D\u0442\u0435\u043B\u043B\u0435\u043A\u0442\u0443\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043A\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o, n\u00E9 \u00E0 Hano\u00EF (Protectorat du Tonkin, Indochine fran\u00E7aise) le 26 septembre 1917 et mort \u00E0 Paris (France) le 24 avril 1993, est un philosophe marxiste vietnamien ayant particip\u00E9 \u00E0 la lutte anticoloniale. Son \u0153uvre, d'abord fortement marqu\u00E9e par la ph\u00E9nom\u00E9nologie puis par le marxisme, s'int\u00E9resse surtout \u00E0 la conscience. Ses travaux portent \u00E9galement sur le langage, la dialectique et le processus d'hominisation. Il est surtout connu pour son ouvrage Ph\u00E9nom\u00E9nologie et mat\u00E9rialisme dialectique (1951)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u5FB7\u6ED4\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o\uFF0C1917\u5E749\u670826\u65E5\uFF0D1993\u5E744\u670824\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u54F2\u5B66\u5BB6\u3002\u4ED6\u7684\u8457\u4F5C\u5927\u591A\u4EE5\u6CD5\u6587\u5199\u6210\uFF0C\u8BD5\u56FE\u7ED3\u5408\u73B0\u8C61\u5B66\u4E0E\u9A6C\u514B\u601D\u4E3B\u4E49\u54F2\u5B66\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o foi um fil\u00F3sofo vietnamita. Em seus trabalhos, escritos inicialmente em franc\u00EAs, procurava unir a fenomenologia \u00E0 filosofia marxista. Sua obra teve alguma circula\u00E7\u00E3o na Fran\u00E7a nos anos 1950 e 1960, tendo sido elogiada por Jacques Derrida, Jean-Fran\u00E7ois Lyotard e Louis Althusser." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o (T\u1EEB S\u01A1n, B\u1EAFc Ninh, 26 de setembre de 1917 \u2013 Par\u00EDs, 24 d'abril de 1993) va ser un fil\u00F2sof vietnamita. La seva obra, escrita principalment en franc\u00E8s, va intentar unir la fenomenologia amb la filosofia marxista. La seva recerca va ser citada favorablement per Jacques Derrida, Jean-Fran\u00E7ois Lyotard i Louis Althusser." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Continental_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agr\u00E9gation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dipl\u00F4me_d\u2019\u00E9tudes_sup\u00E9rieures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nh\u00E2n_V\u0103n\u2013Giai_Ph\u1EA9m_affair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1EEB_S\u01A1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frantz_Fanon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Merleau-Ponty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Temps_modernes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jules_Vuillemin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_theorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Nh\u00E2n_V\u0103n_Affair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nh\u00E2n_D\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Marxists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edmund_Husserl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/P\u00E8re_Lachaise_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Althusser" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_Lyotard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EAFc_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Premier_ex_aequo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phenomenology_(philosophy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_(language)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_Normale_Sup\u00E9rieure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor's_degree" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Derrida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Sartre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1993_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105664144 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.castelvecchieditore.com/prodotto/la-dialettica-materialista-della-coscienza/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S038800011730298X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.hel-journal.org/articles/hel/abs/2019/01/hel190008/hel190008.html." } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://doi.org/10.19079/actas.2017.1.5.La" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://doi.org/10.19079/actas.2017.1.87." } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://doi.org/10.19079/actas.2018.1.31" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://muse.jhu.edu/journals/journal_of_the_history_of_ideas/v066/66.1herrick.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.telospress.com" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://psn.univ-paris3.fr/ouvrage/heritages-receptions-ecoles-en-sciences-du-langage-avant-et-apres-saussure%23." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.viet-studies.net/TDThao/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.humanite.fr/node/251831" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.viet-studies.org/TDThao_McHale.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://apcz.umk.pl/czasopisma/index.php/THS/article/view/ths.2016.007." } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8210" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4288151 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c Th\u1EA3o" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2TUn1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EA3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2618384" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EA3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p070642834" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/5846105" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9673\u5FB7\u8349" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u043D_\u0414\u044B\u043A_\u0422\u0445\u0430\u043E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EA3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/123655641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0bv7x1" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosopher" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/5846105" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tran_Duc_Thao?oldid=1105664144&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tran_Duc_Thao" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u1EEB S\u01A1n, B\u1EAFc Ninh, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917-09-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1EEB_S\u01A1n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917-09-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1993-04-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1993-04-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1993" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_1993" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_University,_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Vuillemin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1951_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1917_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_philosophy_articles_(R\u2013Z)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1917" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_24" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_26" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VNU_University_of_Social_Sciences_and_Humanities" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Jos\u00E9_Sebreli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1917_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran-Duc-Thao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran-Duc_Thao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc-Thao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Thao" } ] }}