{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_The" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ba_C\u1EE5t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kenpeitai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTayNinhProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMurderVictims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleMurderedInVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAssassinatedVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uCC10\uBBFC\uD14C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trinh Minh Th\u00E9" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0438\u043D\u044C \u041C\u0438\u043D\u044C \u0422\u0445\u0435" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7A0B\u660E\u4E16" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0438\u043D\u044C \u041C\u0438\u043D\u044C \u0422\u0445\u0435 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF; 1922\u20141955) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u043E\u0435\u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A \u043A\u043E\u043D\u0446\u0430 \u041F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0438 \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trinh Minh Th\u00E9 (1922 \u2013 31 maggio 1955) \u00E8 stato un leader nazionalista e militare vietnamita alla fine della prima Guerra d'Indocina e all'inizio della Guerra del Vietnam." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF (1920 \u2013 3 May 1955) was a Vietnamese nationalist and Cao Dai military leader during the end of the First Indochina War and the beginning of the Vietnam War." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF (1922 - 3 Mei 1955) adalah seorang pemimpin militer dan nasionalis Vietnam pada akhir Perang Indochina Pertama dan permulaan Perang Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCC10\uBBFC\uD14C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF / \u7A0B\u660E\u4E16, 1920\uB144~ 1955\uB144 5\uC6D4 3\uC77C)\uC740 \uC81C1\uCC28 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uC804\uC7C1 \uC885\uC804 \uBC0F \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1 \uCD08\uAE30 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC871\uC8FC\uC758\uC790\uC600\uC73C\uBA70, \uAD70\uC0AC \uC9C0\uB3C4\uC790\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF (n\u00E9 en 1922 et mort le 3 mai 1955) est un leader nationaliste et militaire vietnamien de la fin de la premi\u00E8re Guerre d'Indochine et au d\u00E9but de la Guerre du Vi\u00EAt Nam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7A0B\u660E\u4E16\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u00ECnh Minh Th\u1EBF\uFF0C1920\u5E74\uFF0D1955\u5E745\u67083\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u6C11\u65CF\u4E3B\u7FA9\u8005\u3001\u8ECD\u4E8B\u9818\u8896\uFF0C\u6D3B\u8E8D\u65BC\u7B2C\u4E00\u6B21\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u6230\u722D\u672B\u671F\u548C\u8D8A\u6230\u521D\u671F\u3002\u8ECD\u929C\u70BA\u9678\u8ECD\u4E2D\u5C07\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_T\u00E2y_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnamese_military_personnel_killed_in_action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_murdered_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Assassinated_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Assassinated_military_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1955_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1955_crimes_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Caodaists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1955_murders_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1950s_murders_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_military_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_firearm_in_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u7A0B\u660E\u4E16\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u00ECnh Minh Th\u1EBF\uFF0C1920\u5E74\uFF0D1955\u5E745\u67083\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u6C11\u65CF\u4E3B\u7FA9\u8005\u3001\u8ECD\u4E8B\u9818\u8896\uFF0C\u6D3B\u8E8D\u65BC\u7B2C\u4E00\u6B21\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u6230\u722D\u672B\u671F\u548C\u8D8A\u6230\u521D\u671F\u3002\u8ECD\u929C\u70BA\u9678\u8ECD\u4E2D\u5C07\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF (n\u00E9 en 1922 et mort le 3 mai 1955) est un leader nationaliste et militaire vietnamien de la fin de la premi\u00E8re Guerre d'Indochine et au d\u00E9but de la Guerre du Vi\u00EAt Nam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF (1922 - 3 Mei 1955) adalah seorang pemimpin militer dan nasionalis Vietnam pada akhir Perang Indochina Pertama dan permulaan Perang Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCC10\uBBFC\uD14C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF / \u7A0B\u660E\u4E16, 1920\uB144~ 1955\uB144 5\uC6D4 3\uC77C)\uC740 \uC81C1\uCC28 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uC804\uC7C1 \uC885\uC804 \uBC0F \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1 \uCD08\uAE30 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC871\uC8FC\uC758\uC790\uC600\uC73C\uBA70, \uAD70\uC0AC \uC9C0\uB3C4\uC790\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF (1920 \u2013 3 May 1955) was a Vietnamese nationalist and Cao Dai military leader during the end of the First Indochina War and the beginning of the Vietnam War." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0438\u043D\u044C \u041C\u0438\u043D\u044C \u0422\u0445\u0435 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u00ECnh Minh Th\u1EBF; 1922\u20141955) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u043E\u0435\u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A \u043A\u043E\u043D\u0446\u0430 \u041F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0438 \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trinh Minh Th\u00E9 (1922 \u2013 31 maggio 1955) \u00E8 stato un leader nazionalista e militare vietnamita alla fine della prima Guerra d'Indocina e all'inizio della Guerra del Vietnam." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_murdered_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cao_Dai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_Ninh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Assassinated_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1950s_murders_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1955_crimes_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Caodaists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1955_murders_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paramilitary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1955_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kempeitai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edward_Lansdale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Quiet_American" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ARVN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Terrorism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sa_\u0110\u00E9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cao_\u0110\u00E0i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnamese_military_personnel_killed_in_action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_firearm_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_military_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Assassinated_military_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_T\u00E2y_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109326523 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4644" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 768029 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u7A0B\u660E\u4E16" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3998879" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Trinh_Minh_Th\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCC10\uBBFC\uD14C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.039wh4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0427\u0438\u043D\u044C_\u041C\u0438\u043D\u044C_\u0422\u0445\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3hWiJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/123618754" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/77949775" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leader" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF?oldid=1109326523&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Quiet_American_(2002_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trinh_Minh_The" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_Ninh_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Quiet_American" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_H\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caodaism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trinh_Minh_Th\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Minh_Th\u1EBF" } ] }}