{  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Civil_War_of_1789\u20131802" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_invasions_of_Cambodia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_M\u1EA1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Truong_Tan_Buu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_of_the_Nguy\u1EC5n_dynasty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viceroys_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Duy\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Citrus112707781" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mandarin112709901" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMandarinsOfTheNguy\u1EC5nLords" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Plant100017222" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WoodyPlant113103136" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Tree113104059" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/VascularPlant113083586" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AngiospermousTree113109733" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FruitTree112651821" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u5F35\u9032\u5BF6 (\u962E\u671D)" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n B\u1EEDu" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n B\u1EEDu" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n B\u1EEDu (\u5F35\u9032\u5BF6, 1752\u20131827), yang juga disebut Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Long (\u5F35\u9032\u9686), adalah seorang jenderal dan perwira dinasti Nguy\u1EC5n Vietnam B\u1EEDu lahir pada 1752 di , , Provinsi B\u1EBFn Tre. Pada 1797, ia bergabung dengan tentara Nguy\u1EC5n \u00C1nh dan menjadi seorang \u0111\u1ED1c chi\u00EAu cai c\u01A1 (komandan). Kemudian, ia menjadi Deputi Panglima Besar Divisi Front Tentara Nguy\u1EC5n. Pada 1802, setelah penyatuan Vietnam, ia menjadi komandan militer tentara Nguyen di utara Vietnam dan kemudian Viceroy B\u1EAFc Th\u00E0nh. Pada 1816, ia menjadi Deputi Panglima Besar Divisi Pusat Nguy\u1EC5n yang menjaga Hu\u1EBF, ibu kota dinasti Nguy\u1EC5n. Pada 1823, ia memegang jabatan Viceroy Gia \u0110\u1ECBnh menggantikan L\u00EA V\u0103n Duy\u1EC7t. Tak lama setelahnya, ia pensiun karena sakit dan kemudian meninggal pada 1827 di usia 75 tahun." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5F35\u9032\u5BF6\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ATr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n B\u1EEDu\uFF0F\u5F35\u9032\u5BF6\uFF1B1752\u5E74\uFF0D1827\u5E74\uFF09\u53C8\u540D\u5F35\u9032\u9686\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ATr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Long\uFF0F\u5F35\u9032\u9686\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u962E\u671D\u7684\u4E00\u4F4D\u5C07\u8ECD\uFF0C\u5C01\u865F\u9F8D\u96F2\u4FAF\u3002\u4ED6\u5728\u962E\u798F\u6620\u596A\u53D6\u8D8A\u5357\u7687\u4F4D\u7684\u904E\u7A0B\u4E2D\u8D77\u91CD\u8981\u4F5C\u7528\uFF0C\u88AB\u5F8C\u4EBA\u7A31\u70BA\u300C\u5609\u5B9A\u4E94\u864E\u5C07\u300D\u4E4B\u4E00\u3002 \u5F35\u9032\u5BF6\u51FA\u751F\u5728\u6C38\u9686\u93AE\u7684\u4FDD\u5B89\u7E23\uFF08\u4F4D\u65BC\u4ECA\u6AB3\u6925\u7701\u5247\u62C9\u7E23\uFF09\uFF0C\u6C89\u975C\u6709\u52C7\u7565\u30021787\u5E74\uFF0C\u962E\u798F\u6620\u7387\u5176\u9EE8\u7FBD\u5F9E\u66B9\u7F85\u56DE\u5230\u8D8A\u5357\uFF0C\u8207\u897F\u5C71\u671D\u722D\u596A\u7687\u4F4D\u3002\u5F35\u9032\u5BF6\u7387\u90E8\u8D77\u5175\u97FF\u61C9\u962E\u798F\u6620\uFF0C\u53D7\u5C01\u70BA\u6B3D\u5DEE\u7763\u6230\uFF0C\u96B8\u5C6C\u65BC\u5F8C\u8ECD\u30021797\u5E74\uFF0C\u56E0\u5728\u5E73\u5B9A\u3001\u6703\u5B89\u5730\u5340\u7684\u6230\u529F\u5347\u70BA\u524D\u8ECD\u526F\u5C07\u3002 1802\u5E74\u962E\u798F\u6620\u596A\u53D6\u7687\u4F4D\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u88AB\u4EFB\u547D\u70BA\u6B0A\u9818\u5317\u57CE\u9053\u5B98\u30021806\u5E74\uFF0C\u5949\u547D\u540C\u5317\u57CE\u7E3D\u93AE\u962E\u6587\u8AA0\u4E00\u8D77\u5F81\u8A0E\u652F\u6301\u897F\u5C71\u671D\u7684\u83EF\u5357\u6D77\u76DC\u52E2\u529B\u3002\u5F8C\u88AB\u8ABF\u56DE\u9806\u5316\uFF0C\u4EFB\u4E2D\u8ECD\u526F\u5C07\u30021811\u5E74\uFF0C\u56E0\u5609\u5B9A\u7E3D\u93AE\u962E\u6587\u4EC1\u5DE1\u908A\uFF0C\u524D\u5F80\u5357\u573B\uFF0C\u7F72\u7406\u7E3D\u93AE\u4E8B\u52D9.1812\u5E74\u88AB\u4EFB\u547D\u70BA\u5609\u5B9A\u526F\u7E3D\u93AE\u3002\u30021822\u5E74\uFF0C\u6642\u4EFB\u7E3D\u93AE\u9ECE\u6587\u6085\u6765\u987A\u5316\uFF0C\u7F72\u7406\u5609\u5B9A\u7E3D\u93AE\u3002\u5728\u4EFB\u671F\u9593\u5B8C\u6210\u6C38\u6FDF\u904B\u6CB3\u7684\u958B\u947F\u30021827\u5E74\u901D\u4E16\uFF0C\u8B1A\u6B66\u6BC5\u3002 1858\u5E74\uFF0C\u55E3\u5FB7\u5E1D\u5C07\u5176\u724C\u4F4D\u5165\u7940\u3002 \u5F35\u9032\u5BF6\u8207\u962E\u6587\u5F35\u3001\u962E\u6587\u4EC1\u3001\u962E\u9EC3\u5FB7\u3001\u9ECE\u6587\u6085\u4E26\u7A31\u70BA\u300C\u5609\u5B9A\u4E94\u864E\u5C07\u300D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n B\u1EEDu (\u5F35\u9032\u5BF6, 1752\u20131827), also called Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Long (\u5F35\u9032\u9686), was a general and official of the Nguy\u1EC5n dynasty of Vietnam. He was born in 1752 in , Gi\u1ED3ng Tr\u00F4m District, B\u1EBFn Tre Province. In 1797, he joined the army of Nguy\u1EC5n \u00C1nh and became a \u0111\u1ED1c chi\u00EAu cai c\u01A1 (commander). Later, he became the Deputy Marshal of the Nguy\u1EC5n's Army's Front Division. In 1802, after the unification of Vietnam, he became the military commander of Nguyen's armies in northern Vietnam and later the Viceroy of B\u1EAFc Th\u00E0nh. In 1816, he became the Deputy Marshal of the Nguy\u1EC5n Army's Central Division which guarding Hu\u1EBF, the capital of Nguy\u1EC5n dynasty. In 1823, he took up the post of Viceroy of Gia \u0110\u1ECBnh replacing L\u00EA V\u0103n Duy\u1EC7t. Shortly thereafter, he retired because of illness and then died in 1827 at the age of 75." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deputy_Governor_of_Kamboja_in_his_dress_of_ceremony_by_John_Crawfurd_book_Published_by_H_Colburn_London_1828.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nguyen_dynasty_officials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mandarins_of_the_Nguy\u1EC5n_lords" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1752_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1827_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n B\u1EEDu (\u5F35\u9032\u5BF6, 1752\u20131827), yang juga disebut Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Long (\u5F35\u9032\u9686), adalah seorang jenderal dan perwira dinasti Nguy\u1EC5n Vietnam B\u1EEDu lahir pada 1752 di , , Provinsi B\u1EBFn Tre. Pada 1797, ia bergabung dengan tentara Nguy\u1EC5n \u00C1nh dan menjadi seorang \u0111\u1ED1c chi\u00EAu cai c\u01A1 (komandan). Kemudian, ia menjadi Deputi Panglima Besar Divisi Front Tentara Nguy\u1EC5n. Pada 1802, setelah penyatuan Vietnam, ia menjadi komandan militer tentara Nguyen di utara Vietnam dan kemudian Viceroy B\u1EAFc Th\u00E0nh. Pada 1816, ia menjadi Deputi Panglima Besar Divisi Pusat Nguy\u1EC5n yang menjaga Hu\u1EBF, ibu kota dinasti Nguy\u1EC5n. Pada 1823, ia memegang jabatan Viceroy Gia \u0110\u1ECBnh menggantikan L\u00EA V\u0103n Duy\u1EC7t. Tak lama setelahnya, ia pensiun karena sakit dan kemudian meninggal pada 1827 di usia 75 tahun." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5F35\u9032\u5BF6\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ATr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n B\u1EEDu\uFF0F\u5F35\u9032\u5BF6\uFF1B1752\u5E74\uFF0D1827\u5E74\uFF09\u53C8\u540D\u5F35\u9032\u9686\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ATr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Long\uFF0F\u5F35\u9032\u9686\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u962E\u671D\u7684\u4E00\u4F4D\u5C07\u8ECD\uFF0C\u5C01\u865F\u9F8D\u96F2\u4FAF\u3002\u4ED6\u5728\u962E\u798F\u6620\u596A\u53D6\u8D8A\u5357\u7687\u4F4D\u7684\u904E\u7A0B\u4E2D\u8D77\u91CD\u8981\u4F5C\u7528\uFF0C\u88AB\u5F8C\u4EBA\u7A31\u70BA\u300C\u5609\u5B9A\u4E94\u864E\u5C07\u300D\u4E4B\u4E00\u3002 \u5F35\u9032\u5BF6\u51FA\u751F\u5728\u6C38\u9686\u93AE\u7684\u4FDD\u5B89\u7E23\uFF08\u4F4D\u65BC\u4ECA\u6AB3\u6925\u7701\u5247\u62C9\u7E23\uFF09\uFF0C\u6C89\u975C\u6709\u52C7\u7565\u30021787\u5E74\uFF0C\u962E\u798F\u6620\u7387\u5176\u9EE8\u7FBD\u5F9E\u66B9\u7F85\u56DE\u5230\u8D8A\u5357\uFF0C\u8207\u897F\u5C71\u671D\u722D\u596A\u7687\u4F4D\u3002\u5F35\u9032\u5BF6\u7387\u90E8\u8D77\u5175\u97FF\u61C9\u962E\u798F\u6620\uFF0C\u53D7\u5C01\u70BA\u6B3D\u5DEE\u7763\u6230\uFF0C\u96B8\u5C6C\u65BC\u5F8C\u8ECD\u30021797\u5E74\uFF0C\u56E0\u5728\u5E73\u5B9A\u3001\u6703\u5B89\u5730\u5340\u7684\u6230\u529F\u5347\u70BA\u524D\u8ECD\u526F\u5C07\u3002 1802\u5E74\u962E\u798F\u6620\u596A\u53D6\u7687\u4F4D\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u88AB\u4EFB\u547D\u70BA\u6B0A\u9818\u5317\u57CE\u9053\u5B98\u30021806\u5E74\uFF0C\u5949\u547D\u540C\u5317\u57CE\u7E3D\u93AE\u962E\u6587\u8AA0\u4E00\u8D77\u5F81\u8A0E\u652F\u6301\u897F\u5C71\u671D\u7684\u83EF\u5357\u6D77\u76DC\u52E2\u529B\u3002\u5F8C\u88AB\u8ABF\u56DE\u9806\u5316\uFF0C\u4EFB\u4E2D\u8ECD\u526F\u5C07\u30021811\u5E74\uFF0C\u56E0\u5609\u5B9A\u7E3D\u93AE\u962E\u6587\u4EC1\u5DE1\u908A\uFF0C\u524D\u5F80\u5357\u573B\uFF0C\u7F72\u7406\u7E3D\u93AE\u4E8B\u52D9.1812\u5E74\u88AB\u4EFB\u547D\u70BA\u5609\u5B9A\u526F\u7E3D\u93AE\u3002\u30021822\u5E74\uFF0C\u6642\u4EFB\u7E3D\u93AE\u9ECE\u6587\u6085\u6765\u987A\u5316\uFF0C\u7F72\u7406\u5609\u5B9A\u7E3D\u93AE\u3002\u5728\u4EFB\u671F\u9593\u5B8C\u6210\u6C38\u6FDF\u904B\u6CB3\u7684\u958B\u947F\u30021827\u5E74\u901D\u4E16\uFF0C\u8B1A\u6B66\u6BC5\u3002 1858\u5E74\uFF0C\u55E3\u5FB7\u5E1D\u5C07\u5176\u724C\u4F4D\u5165\u7940\u3002 \u5F35\u9032\u5BF6\u8207\u962E\u6587\u5F35\u3001\u962E\u6587\u4EC1\u3001\u962E\u9EC3\u5FB7\u3001\u9ECE\u6587\u6085\u4E26\u7A31\u70BA\u300C\u5609\u5B9A\u4E94\u864E\u5C07\u300D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n B\u1EEDu (\u5F35\u9032\u5BF6, 1752\u20131827), also called Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Long (\u5F35\u9032\u9686), was a general and official of the Nguy\u1EC5n dynasty of Vietnam. He was born in 1752 in , Gi\u1ED3ng Tr\u00F4m District, B\u1EBFn Tre Province. In 1797, he joined the army of Nguy\u1EC5n \u00C1nh and became a \u0111\u1ED1c chi\u00EAu cai c\u01A1 (commander). Later, he became the Deputy Marshal of the Nguy\u1EC5n's Army's Front Division. In 1802, after the unification of Vietnam, he became the military commander of Nguyen's armies in northern Vietnam and later the Viceroy of B\u1EAFc Th\u00E0nh. In 1816, he became the Deputy Marshal of the Nguy\u1EC5n Army's Central Division which guarding Hu\u1EBF, the capital of Nguy\u1EC5n dynasty. In 1823, he took up the post of Viceroy of Gia \u0110\u1ECBnh replacing L\u00EA V\u0103n Duy\u1EC7t. Shortly thereafter, he retired because of illness and then died in 1827 at the age of 75." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gi\u1ED3ng_Tr\u00F4m_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:\u9686" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:\u9032" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mandarins_of_the_Nguy\u1EC5n_lords" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:\u5F35" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Hu\u1EF3nh_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Encyclopedic_Dictionary_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gia_Long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Nh\u01A1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:\u5BF6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Tr\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Duy\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nguyen_dynasty_officials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1752_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Deputy_Governor_of_Kamboja_in_his_dress_of_ceremony_by_John_Crawfurd_book_Published_by_H_Colburn_London_1828.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1827_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u1EA1ch_Ph\u00FA_\u0110\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EBFn_Tre_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Gia_Long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nguy\u1EC5n_dynasty_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deputy_Governor_of_Kamboja_in_his_dress_of_ceremony_by_John_Crawfurd_book_Published_by_H_Colburn_London_1828.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1012611638 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dictionary.bachkhoatoanthu.gov.vn/default.aspx%3Fparam=1646aWQ9OTEyOCZncm91cGlkPSZraW5kPXN0YXJ0JmtleXdvcmQ9dA==&page=55%7Ctitle=K%C3%AAnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "1955" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 26369916 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu_(v\u00F5_t\u01B0\u1EDBng)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0bbz4bg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5F35\u9032\u5BF6_(\u962E\u671D)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q7848010" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4wJAa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu?oldid=1012611638&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_B\u1EEDu" } ] }}