{  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Novelist110363573" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseNovelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Poet110444194" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u5BC5 (\u8D8A\u5357)" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Van Dan" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n D\u1EA7n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u5BC5\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n D\u1EA7n 1926\u5E74\uFF0D1997\u5E74\uFF09\u8D8A\u5357\u8BD7\u4EBA\u3001\u4F5C\u5BB6\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n D\u1EA7n (* 23. August 1926; \u2020 17. Januar 1997, h\u00E4ufig auch Tran Dan) war ein vietnamesischer Schriftsteller. Er wurde aufgrund seiner realistischen Darstellung des Indochinakriegs aus der Kommunistischen Partei Vietnams ausgeschlossen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n D\u1EA7n (1926\u20131997) was a Vietnamese poet and novelist noted for his radical works. He is the father of the painter Tr\u1EA7n Tr\u1ECDng V\u0169." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1926_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1997_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nh\u00E2n_V\u0103n\u2013Giai_Ph\u1EA9m_affair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_male_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_novelists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n D\u1EA7n (1926\u20131997) was a Vietnamese poet and novelist noted for his radical works. He is the father of the painter Tr\u1EA7n Tr\u1ECDng V\u0169." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n D\u1EA7n (* 23. August 1926; \u2020 17. Januar 1997, h\u00E4ufig auch Tran Dan) war ein vietnamesischer Schriftsteller. Er wurde aufgrund seiner realistischen Darstellung des Indochinakriegs aus der Kommunistischen Partei Vietnams ausgeschlossen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u5BC5\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n D\u1EA7n 1926\u5E74\uFF0D1997\u5E74\uFF09\u8D8A\u5357\u8BD7\u4EBA\u3001\u4F5C\u5BB6\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Tr\u1EA7n_D\u1EA7n.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_\u0111\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extremism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1926_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_male_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nh\u00E2n_V\u0103n\u2013Giai_Ph\u1EA9m_affair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Tr\u1ECDng_V\u0169" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nh\u00E2n_V\u0103n\u2013Giai_Ph\u1EA9m_affair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1997_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ECFa_L\u00F2_Prison" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-poet-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105668233 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://tienve.org/home/activities/viewTopics.do%3Faction=viewArtwork&artworkId=692" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3508" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 14466238 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9673\u5BC5_(\u8D8A\u5357)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Tran_Van_Dan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/105578604X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q7833296" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4wcCt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03d4f87" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/49462110" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poet" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n?oldid=1105668233&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Nguy\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nh\u00E2n_V\u0103n\u2013Giai_Ph\u1EA9m_affair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xu\u00E2n_Di\u1EC7u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Tr\u1ECDng_V\u0169" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Dan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_D\u1EA7n" } ] }}