{  "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Marine_Division" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hue\u2013Da_Nang_Campaign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mai_H\u1EEFu_Xu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagecaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/23rd_Division_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cable_243" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda_raids" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_27" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_\u0110\u1ED3ng_Xo\u00E0i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khi\u00EAm_Tr\u1EA7n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_leaders_who_held_active_military_ranks_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_Di\u1EC5m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00E1_C\u1EA9n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Airborne_Division" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1964_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/22nd_Division_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CIA_activities_in_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_\u0110\u00EDnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reaction_to_the_1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Ban_Me_Thuot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Xu\u00E2n_L\u1ED9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2u_Th\u00E0nh_district,_Long_An_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Social_Democratic_Front" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_June_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_L\u1EAFm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1925" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1965_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/High_National_Council_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E2m_V\u0103n_Ph\u00E1t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfSouthVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLeadersWhoTookPowerByCoup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u5584\u8B19" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uD2F0\uC5D4\uD0A4\uC5E0" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0422\u0445\u044C\u0435\u043D \u041A\u0445\u044C\u0435\u043C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm" , "lang" : "nl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u5584\u8B19\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm\uFF1B1925\u5E7412\u670815\u65E5\uFF0D2021\u5E746\u670824\u65E5\uFF09\uFF0C\u8056\u540D\u4FDD\u7984\uFF08Phaol\u00F4\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3001\u5C07\u9818\u53CA\u5916\u4EA4\u5B98\uFF0C\u66FE\u5728\u81FA\u7063\u64D4\u4EFB\u8D8A\u5357\u99D0\u4E2D\u83EF\u6C11\u570B\u5927\u4F7F\u3002\u9673\u5584\u8B19\u70BA\u5927\u8D8A\u570B\u6C11\u9EE8\u9EE8\u54E1\uFF0C1963\u5E74\u53CD\u5433\u5EF7\u7430\u653F\u5E9C\u7684\u4E3B\u8981\u4EBA\u7269\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm (Saigon, 15 dicembre 1925 \u2013 San Jose, 23 giugno 2021) \u00E8 stato un generale e politico vietnamita, per 7 anni primo ministro del Vietnam, partecip\u00F2 attivamente alla rinascita del Vietnam del dopoguerra." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm (\u0288\u0259\u014B\u02E8\u02E9 t\u02B0i\u0259\u014B\u02E8\u02E9\u02E8 k\u02B0im\u02E7\u02E7 ahoskatua; Saigon, 1925eko abenduaren 15a - San Jose, Kalifornia, 2021eko ekainaren 24a) hegovietnamdar militar eta politikaria izan zen. 1969tik 1975era Hego Vietnamgo lehen ministroa izan zen. Vietnamgo Akademia Nazional Militarrean ikasi zuen eta Vietnamgo armadan aritu zen B\u1EA3o \u0110\u1EA1i enperadorearen erregimenean. Ameriketako Estatu Batuetan ikasketa militarrak zabaldu ondoren, Vietnamgo armadaren dibisio baten agintea jaso zuen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uD2F0\uC5D4\uD0A4\uC5E0(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm, 1925\uB144 12\uC6D4 15\uC77C ~ 2021\uB144 6\uC6D4 24\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD70\uC778, \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 1947\uB144\uC5D0 \uD504\uB791\uC2A4\uB839 \uC548\uB0A8 \uC815\uBD80\uAC00 \uB2EC\uB78F\uC5D0 \uC124\uB9BD\uD55C \uB2EC\uB78F \uAD6D\uAD70\uC0AC\uAD00\uD559\uAD50\uB97C \uC878\uC5C5\uD55C \uD6C4 \uD504\uB791\uC2A4\uB839 \uC548\uB0A8 \uC2DD\uBBFC \uC815\uBD80\uAD70 \uC911\uC704\uAC00 \uB418\uC5C8\uB2E4. 1949\uB144\uC5D0 \uD504\uB791\uC2A4\uAC00 \uAD34\uB8B0\uAD6D\uC778 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD6D\uC744 \uC218\uB9BD\uD558\uACE0 \uAD34\uB8B0\uAD70\uC778 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAC00\uAD70\uC744 \uCC3D\uC124\uD558\uC600\uC744 \uB54C \uADF8\uB294 \uAD6D\uAC00\uAD70\uC758 \uC7A5\uAD50\uAC00 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, 1954\uB144\uC5D0 \uAD6D\uAC00\uAD70 \uC18C\uC88C\uB85C \uC9C4\uAE09\uD558\uC600\uB2E4. 1955\uB144 \uD574\uBC29 \uD6C4\uC5D0\uB294 1975\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD70\uC5D0 \uBCF5\uBB34\uD558\uBA74\uC11C 4\uC131 \uC7A5\uAD70 \uACC4\uAE09\uC744 \uBC1B\uC558\uC73C\uBA70 1960\uB144\uB300 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C \uC77C\uC5B4\uB09C \uAD70\uC0AC \uCFE0\uB370\uD0C0\uC5D0 \uAD00\uC5EC\uD588\uB2E4. 1960\uB144 11\uC6D4\uC5D0 \uC77C\uC5B4\uB09C \uCFE0\uB370\uD0C0 \uC2DC\uB3C4 \uACFC\uC815\uC5D0\uC11C\uB294 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0 \uCD1D\uD1B5\uC744 \uAD6C\uCD9C\uD558\uB294 \uC5ED\uD560\uC744 \uB9E1\uC558\uC9C0\uB9CC 1963\uB144\uC5D0 \uC77C\uC5B4\uB09C \uAD70\uC0AC \uCFE0\uB370\uD0C0 \uACFC\uC815\uC5D0\uC11C\uB294 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0\uC744 \uCD95\uCD9C\uC2DC\uD0A4\uACE0 \uC554\uC0B4\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "General Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm ([\u0288\u0259\u014B\u02E8\u02E9 t\u02B0i\u0259\u014B\u02E8\u02E9\u02E8 k\u02B0im\u02E7\u02E7]; 15 December 1925 \u2013 24 June 2021) was a South Vietnamese soldier and politician, who served as an officer in the Army of the Republic of Vietnam during the Vietnam War. He was born in Saigon, Cochinchina, French Indochina (now Vietnam). During the 1960s, he was involved in several coups. He helped President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m put down a November 1960 coup attempt and was rewarded with a promotion. In 1963, however, he was involved in the coup that deposed and assassinated Di\u00EAm." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm (Saigon, 15 december 1925 \u2013 San Jose (Californi\u00EB), 24 juni 2021) was een Vietnamees militair en politicus. Hij was premier van Zuid-Vietnam tussen 1969 en 1975. Generaal Khi\u00EAm was in 1963 chef van de generale staf van het toen een staatsgreep werd gepleegd tegen president Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Daarna was hij korte tijd opperbevelhebber van de strijdkrachten. Tussen 1964 en 1968 was hij achtereenvolgens ambassadeur voor zijn land in de Verenigde Staten en Taiwan. In 1968 werd hij minister van Binnenlandse Zaken en in 1969 vicepremier. Hij was een belangrijk adviseur van president Nguy\u1EC5n V\u0103n Thi\u1EC7u en werd belast met het programma van pacificatie van Zuid-Vietnam. In 1969 werd hij premier en hij bleef dit tot een maand voor de val van Saigon." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jenderal Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm (15 Desember 1925 \u2013 24 Juni 2021) adalah seorang prajurit dan politikus asal Vietnam, yang menjabat sebagai perwira dalam Tentara Republik Vietnam pada Perang Vietnam. Ia lahir di Saigon, Cochinchina, Indochina Prancis (kini Vietnam). Pada 1960an, ia terlibat dalam banyak kudeta. Ia membantu Presiden Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m meredam upaya kudeta November 1960 dan dianugerahi dengan sebuah promosi. Namun, pada 1963, ia terlibat dalam kudeta yang menggulingkan dan membunuh Di\u00EAm." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0422\u0445\u044C\u0435\u043D \u041A\u0445\u044C\u0435\u043C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm; 15 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1925, \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D \u2014 24 \u0438\u044E\u043D\u044F 2021, \u0421\u0430\u043D-\u0425\u043E\u0441\u0435, \u041A\u0430\u043B\u0438\u0444\u043E\u0440\u043D\u0438\u044F) \u2014 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 (1969\u20141975)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm (* 15. Dezember 1925 in Saigon; \u2020 24. Juni 2021 in San Jos\u00E9, Kalifornien) war ein s\u00FCdvietnamesischer Politiker und General der Armee der Republik Vietnam, der unter anderem zwischen 1969 und 1975 Premierminister der Republik Vietnam war." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_of_Tran_Thien_Khiem.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B_ARVN-OF-9.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ngo_Dinh_Diem_-_Thumbnail_-_ARC_542189.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_RVN_National_Social_Democratic_Front.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u8D8A\u5357\u99D0\u83EF\u5927\u4F7F\u9673\u5584\u8B19_(cropped).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_South_Vietnam_to_Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_South_Vietnam_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2021_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1925_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_who_took_power_by_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jenderal Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm (15 Desember 1925 \u2013 24 Juni 2021) adalah seorang prajurit dan politikus asal Vietnam, yang menjabat sebagai perwira dalam Tentara Republik Vietnam pada Perang Vietnam. Ia lahir di Saigon, Cochinchina, Indochina Prancis (kini Vietnam). Pada 1960an, ia terlibat dalam banyak kudeta. Ia membantu Presiden Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m meredam upaya kudeta November 1960 dan dianugerahi dengan sebuah promosi. Namun, pada 1963, ia terlibat dalam kudeta yang menggulingkan dan membunuh Di\u00EAm." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "General Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm ([\u0288\u0259\u014B\u02E8\u02E9 t\u02B0i\u0259\u014B\u02E8\u02E9\u02E8 k\u02B0im\u02E7\u02E7]; 15 December 1925 \u2013 24 June 2021) was a South Vietnamese soldier and politician, who served as an officer in the Army of the Republic of Vietnam during the Vietnam War. He was born in Saigon, Cochinchina, French Indochina (now Vietnam). During the 1960s, he was involved in several coups. He helped President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m put down a November 1960 coup attempt and was rewarded with a promotion. In 1963, however, he was involved in the coup that deposed and assassinated Di\u00EAm. He later joined with Nguy\u1EC5n Kh\u00E1nh to stage a successful January 1964 coup. In the next few months, the Catholic Khi\u00EAm fell out with Kh\u00E1nh whom he accused of being too heavily influenced by Buddhist activists. Khi\u00EAm tried to plot against Kh\u00E1nh, but was thwarted. He was implicated in the organization of the September 1964 coup attempt by Generals L\u00E2m V\u0103n Ph\u00E1t and D\u01B0\u01A1ng V\u0103n \u0110\u1EE9c, both Catholics, and was sent into exile to serve as Ambassador to the United States. In February 1965, Colonel Ph\u1EA1m Ng\u1ECDc Th\u1EA3o, who had accompanied him to Washington had returned to Saigon and launched a coup with Ph\u00E1t. This was done with Khi\u00EAm's support. The coup failed but other officers took the opportunity to force Kh\u00E1nh into exile. Khi\u00EAm would return to Vietnam when the political climate among the generals was more favorable and became Prime Minister under President Nguy\u1EC5n V\u0103n Thi\u1EC7u, resigning only in the last month before the fall of Saigon." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm (\u0288\u0259\u014B\u02E8\u02E9 t\u02B0i\u0259\u014B\u02E8\u02E9\u02E8 k\u02B0im\u02E7\u02E7 ahoskatua; Saigon, 1925eko abenduaren 15a - San Jose, Kalifornia, 2021eko ekainaren 24a) hegovietnamdar militar eta politikaria izan zen. 1969tik 1975era Hego Vietnamgo lehen ministroa izan zen. Vietnamgo Akademia Nazional Militarrean ikasi zuen eta Vietnamgo armadan aritu zen B\u1EA3o \u0110\u1EA1i enperadorearen erregimenean. Ameriketako Estatu Batuetan ikasketa militarrak zabaldu ondoren, Vietnamgo armadaren dibisio baten agintea jaso zuen. 1960ko azaroan Ngo Dinh Diem presidentearen alde jarri zen estatu-kolpe saiakera batean. Hala ere, Diem boteretik kendu zuen 1963ko azaroko estatu-kolpean parte hartu zuen. 1964ko urtarrilean, agintean zegoen Junta Militarraren aurkako beste estatu-kolpe batean parte hartu zuen. Militarren arteko hilabete batzuetako barne borrokaren ondoren, nagusitu zen eta Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm Estatu Batuetara bidali zuen enbaxadore gisa. Ameriketako Estatu Batuen ondoren, enbaxadore izan zen Taiwanen 1965etik 1968ra. 1968an Hego Vietnamera itzuli zen eta Barne ministro izendatu zuten. Lehen ministro izan zen 1969ko abuztuaren 22tik 1975eko apirilaren 5era. Estatu Batuetara erbesteratu zen komunistek Vietnamen boterea hartzean." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uD2F0\uC5D4\uD0A4\uC5E0(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm, 1925\uB144 12\uC6D4 15\uC77C ~ 2021\uB144 6\uC6D4 24\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD70\uC778, \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 1947\uB144\uC5D0 \uD504\uB791\uC2A4\uB839 \uC548\uB0A8 \uC815\uBD80\uAC00 \uB2EC\uB78F\uC5D0 \uC124\uB9BD\uD55C \uB2EC\uB78F \uAD6D\uAD70\uC0AC\uAD00\uD559\uAD50\uB97C \uC878\uC5C5\uD55C \uD6C4 \uD504\uB791\uC2A4\uB839 \uC548\uB0A8 \uC2DD\uBBFC \uC815\uBD80\uAD70 \uC911\uC704\uAC00 \uB418\uC5C8\uB2E4. 1949\uB144\uC5D0 \uD504\uB791\uC2A4\uAC00 \uAD34\uB8B0\uAD6D\uC778 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD6D\uC744 \uC218\uB9BD\uD558\uACE0 \uAD34\uB8B0\uAD70\uC778 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAC00\uAD70\uC744 \uCC3D\uC124\uD558\uC600\uC744 \uB54C \uADF8\uB294 \uAD6D\uAC00\uAD70\uC758 \uC7A5\uAD50\uAC00 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, 1954\uB144\uC5D0 \uAD6D\uAC00\uAD70 \uC18C\uC88C\uB85C \uC9C4\uAE09\uD558\uC600\uB2E4. 1955\uB144 \uD574\uBC29 \uD6C4\uC5D0\uB294 1975\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD70\uC5D0 \uBCF5\uBB34\uD558\uBA74\uC11C 4\uC131 \uC7A5\uAD70 \uACC4\uAE09\uC744 \uBC1B\uC558\uC73C\uBA70 1960\uB144\uB300 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C \uC77C\uC5B4\uB09C \uAD70\uC0AC \uCFE0\uB370\uD0C0\uC5D0 \uAD00\uC5EC\uD588\uB2E4. 1960\uB144 11\uC6D4\uC5D0 \uC77C\uC5B4\uB09C \uCFE0\uB370\uD0C0 \uC2DC\uB3C4 \uACFC\uC815\uC5D0\uC11C\uB294 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0 \uCD1D\uD1B5\uC744 \uAD6C\uCD9C\uD558\uB294 \uC5ED\uD560\uC744 \uB9E1\uC558\uC9C0\uB9CC 1963\uB144\uC5D0 \uC77C\uC5B4\uB09C \uAD70\uC0AC \uCFE0\uB370\uD0C0 \uACFC\uC815\uC5D0\uC11C\uB294 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0\uC744 \uCD95\uCD9C\uC2DC\uD0A4\uACE0 \uC554\uC0B4\uD588\uB2E4. 1964\uB144 1\uC6D4\uC5D0 \uC751\uC6B0\uC60C\uCE74\uC778\uC774 \uC77C\uC73C\uD0A8 \uAD70\uC0AC \uCFE0\uB370\uD0C0 \uACFC\uC815\uC5D0\uB3C4 \uAC00\uB2F4\uD588\uC9C0\uB9CC \uB85C\uB9C8 \uAC00\uD1A8\uB9AD\uAD50\uD68C \uC2E0\uC790\uC600\uAE30 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uBD88\uAD50 \uC2E0\uC790\uC600\uB358 \uC751\uC6B0\uC60C\uCE74\uC778\uACFC\uC758 \uAC08\uB4F1\uC744 \uBE5A\uAE30\uB3C4 \uD588\uB2E4. 1964\uB144 9\uC6D4\uC5D0 \uBD88\uAD50 \uC2E0\uC790 \uCD9C\uC2E0 \uAD70\uC778\uB4E4\uC774 \uAD70\uC0AC \uCFE0\uB370\uD0C0\uB97C \uC2DC\uB3C4\uD588\uC9C0\uB9CC \uBBF8\uC218\uC5D0 \uADF8\uCCE4\uB2E4. 1972\uB144 8\uC6D4\uBD80\uD130 1975\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uBC29\uCD1D\uC7A5\uC744 \uC5ED\uC784\uD588\uC73C\uBA70, 1968\uB144\uBD80\uD130 1975\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC218\uC0C1\uC744 \uC5ED\uC784\uD588\uB2E4. 1975\uB144 \uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD70\uB300\uAC00 \uC0AC\uC774\uACF5\uC744 \uC810\uB839\uD558\uAE30 \uC804\uC5D0 \uBBF8\uAD6D\uC73C\uB85C \uB3C4\uC8FC\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm (* 15. Dezember 1925 in Saigon; \u2020 24. Juni 2021 in San Jos\u00E9, Kalifornien) war ein s\u00FCdvietnamesischer Politiker und General der Armee der Republik Vietnam, der unter anderem zwischen 1969 und 1975 Premierminister der Republik Vietnam war." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm (Saigon, 15 december 1925 \u2013 San Jose (Californi\u00EB), 24 juni 2021) was een Vietnamees militair en politicus. Hij was premier van Zuid-Vietnam tussen 1969 en 1975. Generaal Khi\u00EAm was in 1963 chef van de generale staf van het toen een staatsgreep werd gepleegd tegen president Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Daarna was hij korte tijd opperbevelhebber van de strijdkrachten. Tussen 1964 en 1968 was hij achtereenvolgens ambassadeur voor zijn land in de Verenigde Staten en Taiwan. In 1968 werd hij minister van Binnenlandse Zaken en in 1969 vicepremier. Hij was een belangrijk adviseur van president Nguy\u1EC5n V\u0103n Thi\u1EC7u en werd belast met het programma van pacificatie van Zuid-Vietnam. In 1969 werd hij premier en hij bleef dit tot een maand voor de val van Saigon. Khi\u00EAm overleed op 95-jarige leeftijd in San Jose, Californi\u00EB." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm (Saigon, 15 dicembre 1925 \u2013 San Jose, 23 giugno 2021) \u00E8 stato un generale e politico vietnamita, per 7 anni primo ministro del Vietnam, partecip\u00F2 attivamente alla rinascita del Vietnam del dopoguerra." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0422\u0445\u044C\u0435\u043D \u041A\u0445\u044C\u0435\u043C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm; 15 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1925, \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D \u2014 24 \u0438\u044E\u043D\u044F 2021, \u0421\u0430\u043D-\u0425\u043E\u0441\u0435, \u041A\u0430\u043B\u0438\u0444\u043E\u0440\u043D\u0438\u044F) \u2014 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 (1969\u20141975)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u5584\u8B19\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm\uFF1B1925\u5E7412\u670815\u65E5\uFF0D2021\u5E746\u670824\u65E5\uFF09\uFF0C\u8056\u540D\u4FDD\u7984\uFF08Phaol\u00F4\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3001\u5C07\u9818\u53CA\u5916\u4EA4\u5B98\uFF0C\u66FE\u5728\u81FA\u7063\u64D4\u4EFB\u8D8A\u5357\u99D0\u4E2D\u83EF\u6C11\u570B\u5927\u4F7F\u3002\u9673\u5584\u8B19\u70BA\u5927\u8D8A\u570B\u6C11\u9EE8\u9EE8\u54E1\uFF0C1963\u5E74\u53CD\u5433\u5EF7\u7430\u653F\u5E9C\u7684\u4E3B\u8981\u4EBA\u7269\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CIA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:B_ARVN-OF-9.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rowman_&_Littlefield" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Social_Democratic_Front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2021_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simon_&_Schuster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Jose,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/21st_Division_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_\u0110\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gia_Long_Palace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u1EADu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Th\u1EE5c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E2m_V\u0103n_Ph\u00E1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_\u0110\u00F4n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/III_Corps_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_who_took_power_by_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EA1i_Vi\u1EC7t_Qu\u1ED1c_d\u00E2n_\u0111\u1EA3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Delta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/No_confidence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Marine_Corps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/5th_Division_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Kim_Tuy\u1EBFn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1965_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE3_L\u1EDBn,_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pacific_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Nguy\u00EAn_Khang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Th\u1EA3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00E1_C\u1EA9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fort_Leavenworth,_Kansas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/January_1964_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bi\u00EAn_H\u00F2a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tan_Son_Nhut_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/7th_Division_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_C\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_\u0110\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irvine,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_officer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ngo_Dinh_Diem_-_Thumbnail_-_ARC_542189.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00E1nh_Thi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1960_South_Vietnamese_coup_attempt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ARVN_Special_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1925_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Huynh_Van_Cao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_RVN_National_Social_Democratic_Front.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_South_Vietnam_to_Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_South_Vietnam_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucien_Conein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Command_and_General_Staff_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0_L\u1EA1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ubl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ARVN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Avoid_wrap" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ubli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u8D8A\u5357\u99D0\u83EF\u5927\u4F7F\u9673\u5584\u8B19_(cropped).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1119873322 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://zenodo.org/record/848735" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/intervention00geor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/unset0000unse_f6q3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.generalhieu.com/danhtuong-2.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "31336" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1431727 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Thi\u1EC7n Khi\u00EAm in 1965" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/28640417" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1937110" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/rukh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCA50\uD2F0\uC5D4\uD0A4\uC5E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0510sl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Tran_Thien_Khiem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u0627\u0646_\u062A\u06CC\u0646_\u06A9\u06CC\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9673\u5584\u8B19" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u043D_\u0422\u0445\u044C\u0435\u043D_\u041A\u0445\u044C\u0435\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Officer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm?oldid=1119873322&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : 7 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Social_Democratic_Front" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1925-12-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1925-12-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1969 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00E1_C\u1EA9n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n H\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termstart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1969-08-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termend" : [ { "type" : "literal", "value" : "1975-04-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "San Jose, California, US" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature of Tran Thien Khiem.png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Jose,_California" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00E1_C\u1EA9n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature of Tran Thien Khiem.png" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cao_V\u0103n_Vi\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_O\u00E1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_C\u00F3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Th\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1964_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00E1nh_Thi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_1964_South_Vietnamese_coup_attempt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1960_South_Vietnamese_coup_attempt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_24" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_19" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00E1_C\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Thien_Khiem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_B\u1EAFc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u1EADu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_Joint_General_Staff_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_L\u1EAFm__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khi\u00EAm_Tr\u1EA7n_(officer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_B\u1EAFc__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ] }}