{  "http://dbpedia.org/resource/Asia-Pacific_Economic_Cooperation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_India" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Vietnam_marine_life_disaster" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Kritenbrink" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Pablo_Kuczynski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_21" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30C0\u30A4\u30FB\u30AF\u30A2\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uB2E4\uC774\uAF5D" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u0430\u0439 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Dai Quang" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u5927\u5149" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A4\u03C3\u03B1\u03BD \u039D\u03C4\u03AC\u03B9 \u039A\u03BF\u03C5\u03AC\u03BD\u03B3\u03BA" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0631\u0627\u0646 \u062F\u0627\u064A \u0643\u0648\u0627\u0646\u063A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u0430\u0439 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (ch\u1EEF n\u00F4m: \u9673\u5927\u5149; ur. 12 pa\u017Adziernika 1956 w Ninh B\u00ECnh, zm. 21 wrze\u015Bnia 2018 w Hanoi) \u2013 wietnamski polityk, cz\u0142onek Biura Politycznego Komunistycznej Partii Wietnamu, wiceminister bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego (2006\u20132011), minister bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego (2011\u20132016) i prezydent Wietnamu od 2 kwietnia 2016 roku do swojej \u015Bmierci 21 wrze\u015Bnia 2018. Zmar\u0142 21 wrze\u015Bnia 2018 roku w szpitalu wojskowym w Hanoi, po wielomiesi\u0119cznej chorobie." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Dai Quang ( Probintzia, 1956ko urriaren 12a \u2013 Hanoi, 2018ko irailaren 21a) Vietnamgo zortzigarren presidentea izan zen. \n* Datuak: Q7833292 \n* Multimedia: Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (12 Oktober 1956 \u2013 21 September 2018) adalah Presiden Vietnam, yang menjabat dari tanggal 2 April 2016 hingga ia meninggal pada 21 September 2018. Sebelumnya, ia menjabat sebagai dari 2011 sampai 2016. Ia merupakan anggota dari Politburo Partai Komunis Vietnam , dimana ia meraih peringkat kedua, setelah Sekretaris Jenderal Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (Kim S\u01A1n, 12 oktober 1956 \u2013 Hanoi, 21 september 2018) was een Vietnamees politicus. Hij was van 2016 tot zijn overlijden in 2018 de president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u0430\u0439 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang; \u043D\u0430\u0440. 12 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1956, \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0430 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433 \u0422\u0456\u0454\u043D, \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u041A\u0456\u043C \u0421\u043E\u043D \u043F\u0440\u043E\u0432. \u041D\u0456\u043D\u044C\u0431\u0456\u043D\u044C \u2014 21 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 2018, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439) \u2014 \u0434\u0435\u0441\u044F\u0442\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 (2016\u20142018), \u0434\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0456\u0457 \u0432 \u0433\u0430\u043B\u0443\u0437\u0456 \u044E\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0443\u043A, \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u043E\u0440. \u0414\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442 \u041D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u0417\u0431\u043E\u0440\u0456\u0432 13-\u0433\u043E \u0441\u043A\u043B\u0438\u043A\u0430\u043D\u043D\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0631\u0627\u0646 \u062F\u0627\u064A \u0643\u0648\u0627\u0646\u063A\u060C \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 12 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1956 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0646\u0646\u0647 \u0628\u0646\u0647\u060C \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A. \u062F\u0631\u0633 \u0641\u064A \u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629\u060C \u062B\u0645 \u0645\u062F\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0644\u063A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u062C\u0646\u0628\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0642\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064A\u0646\u0627\u062A. \u0639\u0645\u0644 \u0628\u0639\u062F \u0630\u0644\u0643 \u0641\u064A \u0639\u062F\u0629 \u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0641\u064A \u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0627\u062E\u0644\u064A\u0629. \u062F\u0631\u0633 \u0641\u064A \u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0628\u0647\u0627\u0646\u0648\u064A \u0645\u0646 1991 \u0625\u0644\u0649 1994\u060C \u062B\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629 \u0628\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0647\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0645\u064A\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1994 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1997. \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u060C \u062A\u0645 \u062A\u0639\u064A\u064A\u0646\u0647 \u0639\u0627\u0645 2003 \u0646\u0627\u0626\u0628\u0627 \u0644\u0645\u062F\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0641\u064A \u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u060C \u0645\u0639 \u0631\u062A\u0628\u0629 \u0644\u0648\u0627\u0621. \u0648\u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2007\u060C \u062A\u0645\u062A \u062A\u0631\u0642\u064A\u062A\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0631\u062A\u0628\u0629 \u0641\u0631\u064A\u0642 \u0648\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0648\u0632\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629. \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2009\u060C \u062D\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062F\u0631\u062C\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0643\u062A\u0648\u0631\u0627\u0647\u060C \u0648\u0623\u0636\u062D\u0649 \u0623\u0633\u062A\u0627\u0630\u064B\u0627 \u062C\u0627\u0645\u0639\u064A\u064B\u0651\u0627. \u0648\u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0623\u0635\u0628\u062D \u0639\u0636\u0648\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0644\u062C\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A. \u0641\u064A 2 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 2016\u060C \u062A\u0645 \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 (460 \u0635\u0648\u062A\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 465) \u0631\u0626\u064A\u0633\u064B\u0627 \u0644\u0644\u062F\u0648\u0644\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang fou un pol\u00EDtic vietnamita, president del seu pa\u00EDs des del 2 d'abril de 2016 fins a la seva mort." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (Ninh B\u00ECnh, 12 ottobre 1956 \u2013 Hanoi, 21 settembre 2018) \u00E8 stato un politico, dirigente pubblico e militare vietnamita, Presidente della Repubblica Socialista del Vietnam dal 2016 alla morte." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uB2E4\uC774\uAF5D(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang/\u9673\u5927\u5149, \uC9C4\uB300\uAD11, 1956\uB144 10\uC6D4 12\uC77C~2018\uB144 9\uC6D4 21\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC81C8\uB300 \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC774\uB2E4. 2016\uB144 4\uC6D4 2\uC77C\uC5D0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uD68C \uC758\uACB0\uC5D0 \uC758\uD574 \uCBD4\uC5C9\uB5A4\uC0C1 \uC804 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC758 \uD6C4\uC784\uC790\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. 2018\uB144 9\uC6D4 21\uC77C \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D \uC7AC\uC784 \uC911\uC5D0 \uD76C\uADC0\uC131 \uBC14\uC774\uB7EC\uC2A4 \uC9C8\uD658\uC73C\uB85C \uC0AC\uB9DD\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u5927\u5149\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang\uFF0C1956\u5E7410\u670812\u65E5\uFF0D2018\u5E749\u670821\u65E5\uFF09\uFF0C\u66FE\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E3B\u8981\u9886\u5BFC\u4EBA\u4E4B\u4E00\uFF0C\u7B2C\u5341\u5C4A\u81F3\u5341\u4E8C\u5C4A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\uFF0C\u7B2C\u5341\u4E00\u5C4A\u3001\u5341\u4E8C\u5C4A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\uFF0C\u515A\u5185\u5730\u4F4D\u5728\u6642\u4EFB\u603B\u4E66\u8BB0\u962E\u5BCC\u4EF2\u4E4B\u540E\uFF0C\u4F4D\u5217\u7B2C\u4E8C\u3002\u751F\u524D\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u516C\u5B89\u90E8\u526F\u90E8\u957F\u3001\u90E8\u957F\uFF0C\u62E5\u6709\u516C\u5B89\u5927\u5C06\u519B\u8854\uFF0C\u4E5F\u662F\u7B2C\u5341\u4E09\u548C\u5341\u56DB\u5C4A\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u4EE3\u8868\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (12 October 1956 \u2013 21 September 2018) was a Vietnamese politician and former police general who served as the eighth President of Vietnam from 2 April 2016 until his death in 2018. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang was elected to the post by the National Assembly of Vietnam, and nominated by his predecessor Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang who retired from office. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang was one of the country's top leaders, along with the Communist Party General Secretary Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (the de facto leader)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30C0\u30A4\u30FB\u30AF\u30A2\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang / \u9673\u5927\u5149\u30011956\u5E7410\u670812\u65E5 - 2018\u5E749\u670821\u65E5\uFF09\u3068\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u306E\u8ECD\u4EBA\u3001\u8B66\u5BDF\u5B98\u50DA\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u4E2D\u592E\u516C\u5B89\u515A\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u3001\u516C\u5B89\u5927\u81E3\u3092\u6B74\u4EFB\u3002\u7B2C6\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u968E\u7D1A\u306F\u5927\u5C06\u3001\u535A\u58EB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang, f\u00F6dd 12 oktober 1956 i Ninh B\u00ECnh-provinsen, d\u00F6d 21 september 2018 i Hanoi, var Vietnams president fr\u00E5n den 2 april 2016 fram till sin d\u00F6d. Quang fick 91,5 % av nationalf\u00F6rsamlingens r\u00F6ster i 2016 \u00E5rs presidentval och valdes d\u00E4rmed till president. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang var medlem i Vietnams kommunistiska parti fr\u00E5n 1975." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (1956-2018) fue un pol\u00EDtico vietnamita y presidente del pa\u00EDs entre 2016 y 2018. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang inici\u00F3 su carrera profesional como polic\u00EDa y profesor. Miembro del Partido Comunista de Vietnam, fue elegido para la Asamblea Nacional de Vietnam y form\u00F3 parte del gobierno como ministro de Seguridad P\u00FAblica hasta que el 2 de abril de 2016 fue elegido como presidente de Vietnam, cargo mantuvo hasta su muerte en 2018.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A4\u03C3\u03B1\u03BD \u039D\u03C4\u03AC\u03B9 \u039A\u03BF\u03C5\u03AC\u03BD\u03B3\u03BA (Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang, 12 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1956 \u2013 21 \u03A3\u03B5\u03C0\u03C4\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2018) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03AD\u03B6\u03BF\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2, \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03BF 8\u03BF\u03C2 , \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 2 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2016 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF\u03BD \u03B8\u03AC\u03BD\u03B1\u03C4\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5, \u03C4\u03BF 2018. \u0395\u03BE\u03B5\u03BB\u03AD\u03B3\u03B7 \u03C3\u03C4\u03B7 \u03B8\u03AD\u03C3\u03B7 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD , \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C7\u03C1\u03AF\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u03C0\u03C1\u03BF\u03BA\u03AC\u03C4\u03BF\u03C7\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5, , \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C7\u03CE\u03C1\u03B7\u03C3\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u03B1\u03BE\u03AF\u03C9\u03BC\u03B1. \u039D\u03C9\u03C1\u03AF\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03C5\u03C0\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03CC\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03CC\u03C3\u03B9\u03B1\u03C2 \u0391\u03C3\u03C6\u03B1\u03BB\u03B5\u03AF\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2011 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2016, \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03C0\u03B9\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03AE\u03C2 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD \u03A0\u03C1\u03CC\u03BB\u03B7\u03C8\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 HIV / AIDS \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2011 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2014 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03C0\u03B9\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03AE\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0395\u03C1\u03C5\u03B8\u03C1\u03BF\u03CD \u03A3\u03C4\u03B1\u03C5\u03C1\u03BF\u03CD \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2017 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2018 . \u0389\u03C4\u03B1\u03BD \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 12\u03BF\u03C5 \u03A0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03BC\u03C0\u03B9\u03C1\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03B1\u03B9 2\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BA\u03B5\u03AF \u03B9\u03B5\u03C1\u03B1\u03C1\u03C7\u03AF\u03B1, \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03C4\u03BF\u03BD \u03B3\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03B3\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1 ." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u0430\u0439 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang; 12 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1956, \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0430 , \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 , \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F \u041D\u0438\u043D\u044C\u0431\u0438\u043D\u044C \u2014 21 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2018, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439) \u2014 \u0434\u0435\u0441\u044F\u0442\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u0434\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0438\u0438 \u0432 \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u044E\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0443\u043A, \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u043E\u0440. \u0414\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F 13-\u0433\u043E \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang, n\u00E9 le 12 octobre 1956 dans la province de Ninh B\u00ECnh (R\u00E9publique d\u00E9mocratique du Vi\u00EAt Nam) et mort le 21 septembre 2018 \u00E0 Hano\u00EF (Vi\u00EAt Nam), est un g\u00E9n\u00E9ral et homme d'\u00C9tat vietnamien, pr\u00E9sident de l'\u00C9tat du 2 avril 2016 \u00E0 sa mort." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (* 12. Oktober 1956 in der heutigen Provinz Ninh Binh, Vietnam; \u2020 21. September 2018 in Hanoi) war ein vietnamesischer Politiker und vom 2. April 2016 bis zu seinem Tod der achte Pr\u00E4sident der Sozialistischen Republik Vietnam." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (Ninh Binh, 12 de outubro de 1956 \u2014 Han\u00F3i, 21 de setembro de 2018) foi um pol\u00EDtico vietnamita e presidente do Vietname, de 2016 at\u00E9 2018, ano de sua morte. Tornou-se o presidente do Vietname no dia 2 de abril de 2016, depois de uma vota\u00E7\u00E3o na Assembleia Nacional, substituindo Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang. Antes disso, era ministro da Seguran\u00E7a P\u00FAblica." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (12. \u0159\u00EDjna 1956 provincie Ninh Binh \u2013 21. z\u00E1\u0159\u00ED 2018 Hanoj) byl vietnamsk\u00FD politik, v letech 2016\u20132018 dev\u00E1t\u00FD prezident Vietnamu." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Fatherland_Defense_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/President_Tran_Dai_Quang_signature.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Feat_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Military_Exploit_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ribbon_jose_marti.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang_in_February_2017.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u1EA5p_hi\u1EC7u_\u0110\u1EA1i_t\u01B0\u1EDBng_C\u00F4ng_an.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1956_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Infectious_disease_deaths_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ninh_B\u00ECnh_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u0430\u0439 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang; 12 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1956, \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0430 , \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 , \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F \u041D\u0438\u043D\u044C\u0431\u0438\u043D\u044C \u2014 21 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2018, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439) \u2014 \u0434\u0435\u0441\u044F\u0442\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u0434\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0438\u0438 \u0432 \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u044E\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0443\u043A, \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u043E\u0440. \u0414\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F 13-\u0433\u043E \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30C0\u30A4\u30FB\u30AF\u30A2\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang / \u9673\u5927\u5149\u30011956\u5E7410\u670812\u65E5 - 2018\u5E749\u670821\u65E5\uFF09\u3068\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u306E\u8ECD\u4EBA\u3001\u8B66\u5BDF\u5B98\u50DA\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u4E2D\u592E\u516C\u5B89\u515A\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u3001\u516C\u5B89\u5927\u81E3\u3092\u6B74\u4EFB\u3002\u7B2C6\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u653F\u6CBB\u5C40\u54E1\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u968E\u7D1A\u306F\u5927\u5C06\u3001\u535A\u58EB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (Ninh B\u00ECnh, 12 ottobre 1956 \u2013 Hanoi, 21 settembre 2018) \u00E8 stato un politico, dirigente pubblico e militare vietnamita, Presidente della Repubblica Socialista del Vietnam dal 2016 alla morte." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uB2E4\uC774\uAF5D(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang/\u9673\u5927\u5149, \uC9C4\uB300\uAD11, 1956\uB144 10\uC6D4 12\uC77C~2018\uB144 9\uC6D4 21\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC81C8\uB300 \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC774\uB2E4. 2016\uB144 4\uC6D4 2\uC77C\uC5D0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uD68C \uC758\uACB0\uC5D0 \uC758\uD574 \uCBD4\uC5C9\uB5A4\uC0C1 \uC804 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC758 \uD6C4\uC784\uC790\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. 2018\uB144 9\uC6D4 21\uC77C \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D \uC7AC\uC784 \uC911\uC5D0 \uD76C\uADC0\uC131 \uBC14\uC774\uB7EC\uC2A4 \uC9C8\uD658\uC73C\uB85C \uC0AC\uB9DD\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u5927\u5149\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang\uFF0C1956\u5E7410\u670812\u65E5\uFF0D2018\u5E749\u670821\u65E5\uFF09\uFF0C\u66FE\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E3B\u8981\u9886\u5BFC\u4EBA\u4E4B\u4E00\uFF0C\u7B2C\u5341\u5C4A\u81F3\u5341\u4E8C\u5C4A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\uFF0C\u7B2C\u5341\u4E00\u5C4A\u3001\u5341\u4E8C\u5C4A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\uFF0C\u515A\u5185\u5730\u4F4D\u5728\u6642\u4EFB\u603B\u4E66\u8BB0\u962E\u5BCC\u4EF2\u4E4B\u540E\uFF0C\u4F4D\u5217\u7B2C\u4E8C\u3002\u751F\u524D\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u516C\u5B89\u90E8\u526F\u90E8\u957F\u3001\u90E8\u957F\uFF0C\u62E5\u6709\u516C\u5B89\u5927\u5C06\u519B\u8854\uFF0C\u4E5F\u662F\u7B2C\u5341\u4E09\u548C\u5341\u56DB\u5C4A\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u4EE3\u8868\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u0430\u0439 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang; \u043D\u0430\u0440. 12 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1956, \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0430 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433 \u0422\u0456\u0454\u043D, \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u041A\u0456\u043C \u0421\u043E\u043D \u043F\u0440\u043E\u0432. \u041D\u0456\u043D\u044C\u0431\u0456\u043D\u044C \u2014 21 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 2018, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439) \u2014 \u0434\u0435\u0441\u044F\u0442\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 (2016\u20142018), \u0434\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0456\u0457 \u0432 \u0433\u0430\u043B\u0443\u0437\u0456 \u044E\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0443\u043A, \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u043E\u0440. \u0414\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442 \u041D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u0417\u0431\u043E\u0440\u0456\u0432 13-\u0433\u043E \u0441\u043A\u043B\u0438\u043A\u0430\u043D\u043D\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0631\u0627\u0646 \u062F\u0627\u064A \u0643\u0648\u0627\u0646\u063A\u060C \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 12 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1956 \u0641\u064A \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0646\u0646\u0647 \u0628\u0646\u0647\u060C \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A. \u062F\u0631\u0633 \u0641\u064A \u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629\u060C \u062B\u0645 \u0645\u062F\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0644\u063A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u062C\u0646\u0628\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0642\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064A\u0646\u0627\u062A. \u0639\u0645\u0644 \u0628\u0639\u062F \u0630\u0644\u0643 \u0641\u064A \u0639\u062F\u0629 \u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0641\u064A \u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0627\u062E\u0644\u064A\u0629. \u062F\u0631\u0633 \u0641\u064A \u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0628\u0647\u0627\u0646\u0648\u064A \u0645\u0646 1991 \u0625\u0644\u0649 1994\u060C \u062B\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629 \u0628\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0647\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0645\u064A\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1994 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1997. \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u060C \u062A\u0645 \u062A\u0639\u064A\u064A\u0646\u0647 \u0639\u0627\u0645 2003 \u0646\u0627\u0626\u0628\u0627 \u0644\u0645\u062F\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0641\u064A \u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u060C \u0645\u0639 \u0631\u062A\u0628\u0629 \u0644\u0648\u0627\u0621. \u0648\u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2007\u060C \u062A\u0645\u062A \u062A\u0631\u0642\u064A\u062A\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0631\u062A\u0628\u0629 \u0641\u0631\u064A\u0642 \u0648\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0648\u0632\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629. \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2009\u060C \u062D\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062F\u0631\u062C\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0643\u062A\u0648\u0631\u0627\u0647\u060C \u0648\u0623\u0636\u062D\u0649 \u0623\u0633\u062A\u0627\u0630\u064B\u0627 \u062C\u0627\u0645\u0639\u064A\u064B\u0651\u0627. \u0648\u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0623\u0635\u0628\u062D \u0639\u0636\u0648\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0644\u062C\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A. \u0641\u064A 2 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 2016\u060C \u062A\u0645 \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 (460 \u0635\u0648\u062A\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 465) \u0631\u0626\u064A\u0633\u064B\u0627 \u0644\u0644\u062F\u0648\u0644\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (12 October 1956 \u2013 21 September 2018) was a Vietnamese politician and former police general who served as the eighth President of Vietnam from 2 April 2016 until his death in 2018. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang was elected to the post by the National Assembly of Vietnam, and nominated by his predecessor Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang who retired from office. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang was one of the country's top leaders, along with the Communist Party General Secretary Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng (the de facto leader)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang fou un pol\u00EDtic vietnamita, president del seu pa\u00EDs des del 2 d'abril de 2016 fins a la seva mort." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (* 12. Oktober 1956 in der heutigen Provinz Ninh Binh, Vietnam; \u2020 21. September 2018 in Hanoi) war ein vietnamesischer Politiker und vom 2. April 2016 bis zu seinem Tod der achte Pr\u00E4sident der Sozialistischen Republik Vietnam." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (ch\u1EEF n\u00F4m: \u9673\u5927\u5149; ur. 12 pa\u017Adziernika 1956 w Ninh B\u00ECnh, zm. 21 wrze\u015Bnia 2018 w Hanoi) \u2013 wietnamski polityk, cz\u0142onek Biura Politycznego Komunistycznej Partii Wietnamu, wiceminister bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego (2006\u20132011), minister bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego (2011\u20132016) i prezydent Wietnamu od 2 kwietnia 2016 roku do swojej \u015Bmierci 21 wrze\u015Bnia 2018. Zmar\u0142 21 wrze\u015Bnia 2018 roku w szpitalu wojskowym w Hanoi, po wielomiesi\u0119cznej chorobie." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang, n\u00E9 le 12 octobre 1956 dans la province de Ninh B\u00ECnh (R\u00E9publique d\u00E9mocratique du Vi\u00EAt Nam) et mort le 21 septembre 2018 \u00E0 Hano\u00EF (Vi\u00EAt Nam), est un g\u00E9n\u00E9ral et homme d'\u00C9tat vietnamien, pr\u00E9sident de l'\u00C9tat du 2 avril 2016 \u00E0 sa mort." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang, f\u00F6dd 12 oktober 1956 i Ninh B\u00ECnh-provinsen, d\u00F6d 21 september 2018 i Hanoi, var Vietnams president fr\u00E5n den 2 april 2016 fram till sin d\u00F6d. Quang fick 91,5 % av nationalf\u00F6rsamlingens r\u00F6ster i 2016 \u00E5rs presidentval och valdes d\u00E4rmed till president. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang var medlem i Vietnams kommunistiska parti fr\u00E5n 1975." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (12 Oktober 1956 \u2013 21 September 2018) adalah Presiden Vietnam, yang menjabat dari tanggal 2 April 2016 hingga ia meninggal pada 21 September 2018. Sebelumnya, ia menjabat sebagai dari 2011 sampai 2016. Ia merupakan anggota dari Politburo Partai Komunis Vietnam , dimana ia meraih peringkat kedua, setelah Sekretaris Jenderal Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Dai Quang ( Probintzia, 1956ko urriaren 12a \u2013 Hanoi, 2018ko irailaren 21a) Vietnamgo zortzigarren presidentea izan zen. \n* Datuak: Q7833292 \n* Multimedia: Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A4\u03C3\u03B1\u03BD \u039D\u03C4\u03AC\u03B9 \u039A\u03BF\u03C5\u03AC\u03BD\u03B3\u03BA (Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang, 12 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1956 \u2013 21 \u03A3\u03B5\u03C0\u03C4\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2018) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03AD\u03B6\u03BF\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2, \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03BF 8\u03BF\u03C2 , \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 2 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 2016 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF\u03BD \u03B8\u03AC\u03BD\u03B1\u03C4\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5, \u03C4\u03BF 2018. \u0395\u03BE\u03B5\u03BB\u03AD\u03B3\u03B7 \u03C3\u03C4\u03B7 \u03B8\u03AD\u03C3\u03B7 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD , \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C7\u03C1\u03AF\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u03C0\u03C1\u03BF\u03BA\u03AC\u03C4\u03BF\u03C7\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5, , \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C7\u03CE\u03C1\u03B7\u03C3\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u03B1\u03BE\u03AF\u03C9\u03BC\u03B1. \u039D\u03C9\u03C1\u03AF\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03C5\u03C0\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03CC\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03CC\u03C3\u03B9\u03B1\u03C2 \u0391\u03C3\u03C6\u03B1\u03BB\u03B5\u03AF\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2011 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2016, \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03C0\u03B9\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03AE\u03C2 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD \u03A0\u03C1\u03CC\u03BB\u03B7\u03C8\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 HIV / AIDS \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2011 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2014 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03C0\u03B9\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03AE\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0395\u03C1\u03C5\u03B8\u03C1\u03BF\u03CD \u03A3\u03C4\u03B1\u03C5\u03C1\u03BF\u03CD \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2017 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2018 . \u0389\u03C4\u03B1\u03BD \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 12\u03BF\u03C5 \u03A0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03BC\u03C0\u03B9\u03C1\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03B1\u03B9 2\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BA\u03B5\u03AF \u03B9\u03B5\u03C1\u03B1\u03C1\u03C7\u03AF\u03B1, \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03C4\u03BF\u03BD \u03B3\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03B3\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1 ." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (1956-2018) fue un pol\u00EDtico vietnamita y presidente del pa\u00EDs entre 2016 y 2018. Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang inici\u00F3 su carrera profesional como polic\u00EDa y profesor. Miembro del Partido Comunista de Vietnam, fue elegido para la Asamblea Nacional de Vietnam y form\u00F3 parte del gobierno como ministro de Seguridad P\u00FAblica hasta que el 2 de abril de 2016 fue elegido como presidente de Vietnam, cargo mantuvo hasta su muerte en 2018.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (Ninh Binh, 12 de outubro de 1956 \u2014 Han\u00F3i, 21 de setembro de 2018) foi um pol\u00EDtico vietnamita e presidente do Vietname, de 2016 at\u00E9 2018, ano de sua morte. Tornou-se o presidente do Vietname no dia 2 de abril de 2016, depois de uma vota\u00E7\u00E3o na Assembleia Nacional, substituindo Tr\u01B0\u01A1ng T\u1EA5n Sang. Antes disso, era ministro da Seguran\u00E7a P\u00FAblica." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (12. \u0159\u00EDjna 1956 provincie Ninh Binh \u2013 21. z\u00E1\u0159\u00ED 2018 Hanoj) byl vietnamsk\u00FD politik, v letech 2016\u20132018 dev\u00E1t\u00FD prezident Vietnamu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang (Kim S\u01A1n, 12 oktober 1956 \u2013 Hanoi, 21 september 2018) was een Vietnamees politicus. Hij was van 2016 tot zijn overlijden in 2018 de president van Vietnam." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wan_Azizah_Wan_Ismail" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armando_Guebuza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_O'Neill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberal_Democratic_Party_(Japan)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zhao_Leji" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_in_office" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Public_Security" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friendship_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Justice_(Japan)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hun_Sen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Laws" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_officer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ribbon_jose_marti.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Mozambique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Indonesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feat_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_the_Republic_of_Belarus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phankham_Viphavanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Jos\u00E9_Mart\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Exploit_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Public_Security_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_University,_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ASEAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chatchai_Sarikulya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lim_Jock_Hoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viral_disease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_ASEAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Academy_of_Public_Administration_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fatherland_Defense_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Federation_of_Trade_Unions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/HIV/AIDS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teo_Chee_Hean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Nam_Red_Cross_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_L\u00E2m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toshihiro_Nikai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Malaysia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Morales_Ojeda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_Staff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lee_Nak-yeon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_lady" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Myasnikovich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_Nguy\u00EAn_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irreligion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Pablo_Kuczynski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Olga_Yepifanova" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_General_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/108_Hospital" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ninh_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Mavrikos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_S\u01A1n_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Infectious_disease_deaths_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U_Thaung_Tun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1956_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Military_Exploit_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yoko_Kamikawa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Fatherland_Defense_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:C\u1EA5p_hi\u1EC7u_\u0110\u1EA1i_t\u01B0\u1EDBng_C\u00F4ng_an.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Feat_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_Standing_Committee_of_the_Chinese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma'ruf_Amin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia-Pacific_Economic_Cooperation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Police_rank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-break" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-dip" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-gov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-prec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang_in_February_2017.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122842687 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "18251" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 36245075 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chair of the Asia-Pacific Economic Cooperation" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Minister of Public Security" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mawards" : [ { "type" : "literal", "value" : 40 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30C0\u30A4\u30FB\u30AF\u30A2\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/66601461" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9648\u5927\u5149" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u0627\u0646_\u062F\u0627\u06CC_\u06A9\u0648\u0627\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E08\u0E34\u0E48\u0E19_\u0E14\u0E31\u0E48\u0E22_\u0E01\u0E27\u0E32\u0E07" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mzn.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u0627\u0646_\u062F\u0627\u06CC_\u06A9\u0648\u0627\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u043D_\u0414\u0430\u0458_\u041A\u0443\u0430\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u0679\u0631\u0627\u0646_\u0688\u0627\u0626\u06CC_\u06A9\u0648\u0622\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u043D_\u0414\u0430\u0439_\u041A\u0443\u0430\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Tran_Dai_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u043D_\u0414\u0430\u0439_\u041A\u0443\u0430\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://my.dbpedia.org/resource/\u1000\u103B\u1014\u103A_\u1012\u102D\u102F\u1004\u103A_\u1000\u103D\u1004\u103A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u0627\u0646_\u062F\u0627\u064A_\u0643\u0648\u0627\u0646\u063A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/\u00C7an_Day_Kuanq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Tran_Dai_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Tran_Dai_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Tran_Dai_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u043D_\u0414\u0430\u0439_\u041A\u0443\u0430\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E9\u10D0\u10DC_\u10D3\u10D0\u10D8_\u10D9\u10E3\u10D0\u10DC\u10D2\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fy.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u0627\u0649_\u062F\u0627\u0649_\u0643\u0648\u0627\u0646\u062C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0k2c9b7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1129709922" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A4\u03C3\u03B1\u03BD_\u039D\u03C4\u03AC\u03B9_\u039A\u03BF\u03C5\u03AC\u03BD\u03B3\u03BA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q7833292" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u091F\u094D\u0930\u093E\u0928_\u0921\u093E\u0908_\u0915\u094D\u0935\u093E\u0902\u0917" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCA50\uB2E4\uC774\uAF5D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4woN7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang?oldid=1122842687&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2017-08-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-04-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-05-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-08-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2011 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-08-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Secretary of the Central Police Party Committee" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Head of Central Highlands Steering Committee" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Public_Security_(Vietnam)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "President of the Vietnam Red Cross Society" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Member of the National Assembly" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 8 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-05-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-09-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-07-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2016 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-04-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__8" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_S\u01A1n_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_S\u01A1n_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Laws" } ,      { "type" : "literal", "value" : "National Academy of Public Administration, Ho Chi Minh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_University,_Hanoi" } ,      { "type" : "literal", "value" : "University of Security" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/as" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Public_Security" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1956-10-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1956-10-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2011 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2016 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2017 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Hi\u1EC1n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_L\u00E2m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/data" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irreligion" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/constituency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blank" : [ { "type" : "literal", "value" : "Religious" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hanoi, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-09-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-09-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "President Tran Dai Quang signature.jpg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Academy_of_Public_Administration_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_University,_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Arts" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/honours" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feat_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Exploit_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Jos\u00E9_Mart\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fatherland_Defense_Order" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1972 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 20 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Excellency" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__MilitaryService__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "President Tran Dai Quang signature.jpg" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Justin_Trudeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_leaders_who_held_active_military_ranks_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Barack_Obama_(2016\u20132017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/APEC_Vietnam_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mexico\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1956" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belt_and_Road_Forum_for_International_Cooperation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_reactions_to_the_2016_United_States_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Donald_Trump_presidency_(2017_Q4)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_September_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tu\u1ED5i_Tr\u1EBB" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_L\u00E2m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_O'Neill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_visits_to_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/APEC_Peru_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_and_government_who_died_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1956" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adama_Dosso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Dai_Quang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Giang__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Doan__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Xu\u00E2n_L\u1ECBch__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_L\u00E2m__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_L\u00E2m__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_L\u00E2m__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang__Tenure__7" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Rodrigo_Duterte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Jacinda_Ardern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Donald_Trump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Vietnam_anti-China_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_See\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Israel\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Donald_Trump_(2017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_B\u00E1_T\u1EF5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_the_death_of_Bhumibol_Adulyadej" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Vietnam_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ho\u00E0ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Doan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Public_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cabinet" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] }}