{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Brazil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japan\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Korea\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/President" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q30461" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Geographer110127555" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromQuangNgaiProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Cartographer109898215" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Expert109617867" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCartographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Duc Luong" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u0438\u043A \u041B\u0438\u043E\u043D\u0433" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Duc Luong" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uB4DD\uB974\uC5C9" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30EB\u30AA\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0631\u0627\u0646 \u062F\u0648\u0643 \u0644\u0648\u0648\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u5FB7\u826F" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u044B\u043A \u041B\u044B\u043E\u043D\u0433" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u044B\u043A \u041B\u044B\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng; \u0440. 5 \u043C\u0430\u044F 1937) \u2014 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 1997 \u043F\u043E 2006 \u0433\u043E\u0434." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (f\u00F6dd 5 maj 1936) var president i Vietnam mellan 1997 och 2006. Han \u00E4r f\u00F6dd den 5 maj 1937 i byn i distriktet i provinsen Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i. Han flyttade till Hanoi 1955 och studerade geologi och blev medlem i Vietnams kommunistiska parti 1955. Luong valdes till statschef \u00E5r 1996 (\u00E5ttonde partikongressen) och omvaldes i april 2001 (nionde partikongressen). 2006 ersattes han av Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0631\u0627\u0646 \u062F\u0648\u0643 \u0644\u0648\u0648\u0646 (\u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 5 \u0645\u0627\u064A\u0648\u060C 1937) \u0647\u0648 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646 24 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 1997 \u062D\u062A\u0649 24 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 2006." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30EB\u30AA\u30F3\uFF08\u9673\u5FB3\u826F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng / \u9673\u5FB7\u826F\u30011937\u5E745\u67085\u65E5\uFF08\u4FDD\u592712\u5E743\u670825\u65E5\uFF09 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C3\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (Provincia di Quang Ngai, 5 maggio 1937) \u00E8 un politico vietnamita, ex presidente della Repubblica socialista del Vietnam dal 24 settembre 1997 al 24 giugno 2006." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (lahir 5 Mei 1937) adalah mantan Presiden Vietnam. Ia lahir di provinsi , dan pindah ke Hanoi setelah lulus sekolah pada 1955. Ia belajar geologi dan bekerja sebagai ahli pembuat peta. Ia bergabung dengan Partai Komunis Vietnam pada 1959, dan menjadi fungsionris partai pada 1970-an. Pada 1987 ia menjadi Wakil Perdana Menteri. Sejak Juni 1996 ia menjadi anggota Politbiro Partai dan terpilih sebagai Presiden pada 24 September 1997. Ia terpilih kembali pada pemilu 2002." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng \u00E9s un pol\u00EDtic vietnamita, president del Vietnam entre el 1997 i el 2006. L\u01B0\u01A1ng va n\u00E9ixer a la , traslladant-se a Hanoi despr\u00E9s d'acabar l'escola el 1955. Va estudiar geologia a la , treballant posteriorment com a cart\u00F2graf. El 1959 es va afiliar al Partit Comunista del Vietnam, del qual va passar a ser funcionari durant la d\u00E8cada de 1970. El 1987 es va convertir en viceprimer ministre. Membre del politbur\u00F3 des del juny de 1996, va ser elegit president el 24 de setembre de 1997, i reelegit el 2002. El 24 de juny de 2006 L\u01B0\u01A1ng va anunciar la seva ren\u00FAncia (juntament amb la del primer ministre ). Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt va ser nomenat el seu successor com a president." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u0438\u043A \u041B\u0438\u043E\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng; \u043D\u0430\u0440. 5 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1937) \u2014 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 1997 \u0434\u043E 2006 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (born 5 May 1937) is a Vietnamese politician who served as the fifth President of Vietnam from 1997 to 2006. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng was born in \u0110\u1EE9c Ph\u1ED5 District in Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i Province, and moved to Hanoi after leaving school in 1954. He studied geology at Hanoi University of Mining and Geology, and was employed as a cartographer. He joined the Communist Party of Vietnam in 1959, and became a functionary of the party in the 1970s. In 1987, he became Deputy Prime Minister of Vietnam. Member of the Politburo since June 1996, Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng was elected state president of the Socialist Republic of Vietnam on September 24, 1997, and re-elected in 2002. On June 24, 2006, L\u01B0\u01A1ng announced his resignation (along with Prime Minister Phan V\u0103n Kh\u1EA3i). Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt was named to succeed L\u01B0\u01A1ng " , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (nascido em 5 de maio de 1936) \u00E9 um pol\u00EDtico vietnamita que serviu como quinto presidente do Vietn\u00E3 de 1997 a 2006. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng nasceu no distrito de \u1ED5c Ph\u1ED5, na prov\u00EDncia de Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i, e mudou-se para Han\u00F3i depois de deixar a escola em 1954. Ele estudou geologia na Universidade de Minera\u00E7\u00E3o e Geologia de Han\u00F3i e foi empregado como cart\u00F3grafo. Ingressou no Partido Comunista do Vietn\u00E3 em 1959 e tornou-se funcion\u00E1rio do partido na d\u00E9cada de 1970. Em 1987, ele se tornou vice-primeiro ministro. \u00C9 membro do Politburo desde junho de 1996," , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (5 de mayo de 1936) fue el Presidente de Vietnam entre los a\u00F1os 1997 y 2006. Nacido en la provincia de Quang Ngai, se traslad\u00F3 a Han\u00F3i despu\u00E9s de abandonar la escuela en 1955. Estudi\u00F3 geolog\u00EDa, y trabaj\u00F3 como cart\u00F3grafo. Se afili\u00F3 al Partido Comunista de Vietnam en 1959, y se convirti\u00F3 en funcionario del partido en los a\u00F1os 1970. En 1987 fue segundo primer ministro. Miembro del Politburo desde junio de 1996, fue elegido presidente el 24 de septiembre de 1997 y reelegido en 2002. El 7 de mayo del 2004, el presidente Tran Duc Luong rehus\u00F3 la apelaci\u00F3n de la ejecuci\u00F3n de ." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (* 5. Mai 1937) war von 1997 bis 2006 der Pr\u00E4sident Vietnams. Er wurde in der Provinz Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i geboren und zog nach Abschluss der Schule 1955 nach Hanoi. Dort studierte er Geologie und arbeitete als Kartograf. Im Jahr 1959 trat er der Kommunistischen Partei Vietnams bei und wurde in den 1970er-Jahren Parteifunktion\u00E4r. Im Jahr 1987 wurde er stellvertretender Premierminister. Seit 1996 war er Mitglied des Politb\u00FCros, 1997 wurde er zum Pr\u00E4sidenten des Landes gew\u00E4hlt. Dieses Amt hatte er bis zum 27. Juni 2006 inne, als er von Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt abgel\u00F6st wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u5FB7\u826F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng\uFF0C1937\u5E745\u67085\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u66FE\u4EFB\u7B2C\u516D\u4EFB\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i, 5 mei 1937) is een Vietnamees politicus. Van 1997 tot 2006 was hij de president van Vietnam. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng studeerde geologie in Hanoi waarna hij als cartograaf werkzaam was. In 1959 werd hij lid van de Communistische Partij van Vietnam en in de jaren 70 was hij functionaris in de partij. In 1987 werd hij viceminister-president, waarna hij in 1996 lid werd van het politbureau van de Communistische Partij. Van 1997 tot 2006 was hij president van zijn land. Hij werd opgevolgd door Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (n\u00E9 le 5 mai 1937) est un dirigeant vietnamien, pr\u00E9sident de l'\u00C9tat du 24 septembre 1997 au 24 juin 2006, r\u00E9\u00E9lu en 2002." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Duc Luong (vietnamsky Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng; * 5. kv\u011Btna 1937 provincie ) je b\u00FDval\u00FD vietnamsk\u00FD prezident a \u010Dlen politbyra vietnamsk\u00E9 komunistick\u00E9 strany. Ve funkci prezidenta p\u016Fsobil od 24. z\u00E1\u0159\u00ED 1997 do 24. \u010Dervna 2006, po dv\u011B volebn\u00ED obdob\u00ED. Vystudoval geologii a pracoval jako kartograf, do komunistick\u00E9 strany vstoupil v roce 1959 a od roku 1970 se stal stranick\u00FDm funkcion\u00E1\u0159em." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (ur. 5 maja 1937) \u2013 wietnamski polityk, prezydent Wietnamu 1997-2006. Urodzi\u0142 si\u0119 w prowincji Prowincja Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i. Po sko\u0144czeniu szko\u0142y, w 1955 przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Hanoi. Studiowa\u0142 geologi\u0119 i pracowa\u0142 jako kartograf. W 1959 wst\u0105pi\u0142 do Komunistycznej Partii Wietnamu. W 1987 zosta\u0142 wicepremierem. 24 wrze\u015Bnia 1997 po raz pierwszy zosta\u0142 prezydentem Wietnamu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uB4DD\uB974\uC5C9(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng, 1937\uB144 5\uC6D4 5\uC77C~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 1997\uB144 9\uC6D4\uBD80\uD130 2006\uB144 6\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_of_Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng_(2_June_2000).png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hanoi_University_of_Mining_and_Geology_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1936_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (* 5. Mai 1937) war von 1997 bis 2006 der Pr\u00E4sident Vietnams. Er wurde in der Provinz Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i geboren und zog nach Abschluss der Schule 1955 nach Hanoi. Dort studierte er Geologie und arbeitete als Kartograf. Im Jahr 1959 trat er der Kommunistischen Partei Vietnams bei und wurde in den 1970er-Jahren Parteifunktion\u00E4r. Im Jahr 1987 wurde er stellvertretender Premierminister. Seit 1996 war er Mitglied des Politb\u00FCros, 1997 wurde er zum Pr\u00E4sidenten des Landes gew\u00E4hlt. Dieses Amt hatte er bis zum 27. Juni 2006 inne, als er von Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt abgel\u00F6st wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uB4DD\uB974\uC5C9(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng, 1937\uB144 5\uC6D4 5\uC77C~ )\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 1997\uB144 9\uC6D4\uBD80\uD130 2006\uB144 6\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u044B\u043A \u041B\u044B\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng; \u0440. 5 \u043C\u0430\u044F 1937) \u2014 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 1997 \u043F\u043E 2006 \u0433\u043E\u0434." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (lahir 5 Mei 1937) adalah mantan Presiden Vietnam. Ia lahir di provinsi , dan pindah ke Hanoi setelah lulus sekolah pada 1955. Ia belajar geologi dan bekerja sebagai ahli pembuat peta. Ia bergabung dengan Partai Komunis Vietnam pada 1959, dan menjadi fungsionris partai pada 1970-an. Pada 1987 ia menjadi Wakil Perdana Menteri. Sejak Juni 1996 ia menjadi anggota Politbiro Partai dan terpilih sebagai Presiden pada 24 September 1997. Ia terpilih kembali pada pemilu 2002. Pada 7 Mei 2004, Presiden Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng menolak permohonan banding atas hukuman matinya. Tran Duc Luong mengumumkan pengunduran dirinya pada 24 Juni 2006 bersama dengan Perdana Menteri Phan Van Khai." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i, 5 mei 1937) is een Vietnamees politicus. Van 1997 tot 2006 was hij de president van Vietnam. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng studeerde geologie in Hanoi waarna hij als cartograaf werkzaam was. In 1959 werd hij lid van de Communistische Partij van Vietnam en in de jaren 70 was hij functionaris in de partij. In 1987 werd hij viceminister-president, waarna hij in 1996 lid werd van het politbureau van de Communistische Partij. Van 1997 tot 2006 was hij president van zijn land. Hij werd opgevolgd door Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u043D \u0414\u0438\u043A \u041B\u0438\u043E\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng; \u043D\u0430\u0440. 5 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1937) \u2014 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 1997 \u0434\u043E 2006 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u5FB7\u826F\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng\uFF0C1937\u5E745\u67085\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u66FE\u4EFB\u7B2C\u516D\u4EFB\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (ur. 5 maja 1937) \u2013 wietnamski polityk, prezydent Wietnamu 1997-2006. Urodzi\u0142 si\u0119 w prowincji Prowincja Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i. Po sko\u0144czeniu szko\u0142y, w 1955 przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Hanoi. Studiowa\u0142 geologi\u0119 i pracowa\u0142 jako kartograf. W 1959 wst\u0105pi\u0142 do Komunistycznej Partii Wietnamu. W 1987 zosta\u0142 wicepremierem. 24 wrze\u015Bnia 1997 po raz pierwszy zosta\u0142 prezydentem Wietnamu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (5 de mayo de 1936) fue el Presidente de Vietnam entre los a\u00F1os 1997 y 2006. Nacido en la provincia de Quang Ngai, se traslad\u00F3 a Han\u00F3i despu\u00E9s de abandonar la escuela en 1955. Estudi\u00F3 geolog\u00EDa, y trabaj\u00F3 como cart\u00F3grafo. Se afili\u00F3 al Partido Comunista de Vietnam en 1959, y se convirti\u00F3 en funcionario del partido en los a\u00F1os 1970. En 1987 fue segundo primer ministro. Miembro del Politburo desde junio de 1996, fue elegido presidente el 24 de septiembre de 1997 y reelegido en 2002. El 7 de mayo del 2004, el presidente Tran Duc Luong rehus\u00F3 la apelaci\u00F3n de la ejecuci\u00F3n de . \n* Datos: Q139324 \n* Multimedia: Tran Duc Luong / Q139324" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (Provincia di Quang Ngai, 5 maggio 1937) \u00E8 un politico vietnamita, ex presidente della Repubblica socialista del Vietnam dal 24 settembre 1997 al 24 giugno 2006." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng \u00E9s un pol\u00EDtic vietnamita, president del Vietnam entre el 1997 i el 2006. L\u01B0\u01A1ng va n\u00E9ixer a la , traslladant-se a Hanoi despr\u00E9s d'acabar l'escola el 1955. Va estudiar geologia a la , treballant posteriorment com a cart\u00F2graf. El 1959 es va afiliar al Partit Comunista del Vietnam, del qual va passar a ser funcionari durant la d\u00E8cada de 1970. El 1987 es va convertir en viceprimer ministre. Membre del politbur\u00F3 des del juny de 1996, va ser elegit president el 24 de setembre de 1997, i reelegit el 2002. El 24 de juny de 2006 L\u01B0\u01A1ng va anunciar la seva ren\u00FAncia (juntament amb la del primer ministre ). Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt va ser nomenat el seu successor com a president." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (n\u00E9 le 5 mai 1937) est un dirigeant vietnamien, pr\u00E9sident de l'\u00C9tat du 24 septembre 1997 au 24 juin 2006, r\u00E9\u00E9lu en 2002." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (f\u00F6dd 5 maj 1936) var president i Vietnam mellan 1997 och 2006. Han \u00E4r f\u00F6dd den 5 maj 1937 i byn i distriktet i provinsen Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i. Han flyttade till Hanoi 1955 och studerade geologi och blev medlem i Vietnams kommunistiska parti 1955. Luong valdes till statschef \u00E5r 1996 (\u00E5ttonde partikongressen) och omvaldes i april 2001 (nionde partikongressen). 2006 ersattes han av Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tran Duc Luong (vietnamsky Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng; * 5. kv\u011Btna 1937 provincie ) je b\u00FDval\u00FD vietnamsk\u00FD prezident a \u010Dlen politbyra vietnamsk\u00E9 komunistick\u00E9 strany. Ve funkci prezidenta p\u016Fsobil od 24. z\u00E1\u0159\u00ED 1997 do 24. \u010Dervna 2006, po dv\u011B volebn\u00ED obdob\u00ED. Vystudoval geologii a pracoval jako kartograf, do komunistick\u00E9 strany vstoupil v roce 1959 a od roku 1970 se stal stranick\u00FDm funkcion\u00E1\u0159em." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30EB\u30AA\u30F3\uFF08\u9673\u5FB3\u826F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng / \u9673\u5FB7\u826F\u30011937\u5E745\u67085\u65E5\uFF08\u4FDD\u592712\u5E743\u670825\u65E5\uFF09 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C3\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (born 5 May 1937) is a Vietnamese politician who served as the fifth President of Vietnam from 1997 to 2006. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng was born in \u0110\u1EE9c Ph\u1ED5 District in Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i Province, and moved to Hanoi after leaving school in 1954. He studied geology at Hanoi University of Mining and Geology, and was employed as a cartographer. He joined the Communist Party of Vietnam in 1959, and became a functionary of the party in the 1970s. In 1987, he became Deputy Prime Minister of Vietnam. Member of the Politburo since June 1996, Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng was elected state president of the Socialist Republic of Vietnam on September 24, 1997, and re-elected in 2002. On June 24, 2006, L\u01B0\u01A1ng announced his resignation (along with Prime Minister Phan V\u0103n Kh\u1EA3i). Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt was named to succeed L\u01B0\u01A1ng as president. His son, Tr\u1EA7n Tu\u1EA5n Anh served as Consul General of Vietnam for four years in San Francisco. Then, Tr\u1EA7n Tu\u1EA5n Anh was Vice Chairman of C\u1EA7n Th\u01A1 People's Committee, in charge of investment planning, and social culture. Currently, Tr\u1EA7n Tu\u1EA5n Anh is a Member of the 12th Central Committee, and Minister of Industry and Trade of Vietnam. In his family, there is another member who works as a social activist is Tran Van Anh- The second granddaughter of Mr. Tran Duc Luong. She graduated from Brown University, a private school in US with full scholarship in Economics and politics. Tran Van Anh and other members of the family has low-profile lifestyle and very limited public information of them compared to his son Tr\u1EA7n Tu\u1EA5n Anh. The only information available about the president's heir generation is that his second granddaughter now works for NGO sector under ministry of Culture, Sports and Tourism of Vietnam. It's been stated that his family members will not become involved in politics. Other family members of Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng work in commerce, trading field. His retirement was quiet and only joined the government national programs or state funerals of others senior members of the Communist Party." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0631\u0627\u0646 \u062F\u0648\u0643 \u0644\u0648\u0648\u0646 (\u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 5 \u0645\u0627\u064A\u0648\u060C 1937) \u0647\u0648 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646 24 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 1997 \u062D\u062A\u0649 24 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 2006." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng (nascido em 5 de maio de 1936) \u00E9 um pol\u00EDtico vietnamita que serviu como quinto presidente do Vietn\u00E3 de 1997 a 2006. Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng nasceu no distrito de \u1ED5c Ph\u1ED5, na prov\u00EDncia de Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i, e mudou-se para Han\u00F3i depois de deixar a escola em 1954. Ele estudou geologia na Universidade de Minera\u00E7\u00E3o e Geologia de Han\u00F3i e foi empregado como cart\u00F3grafo. Ingressou no Partido Comunista do Vietn\u00E3 em 1959 e tornou-se funcion\u00E1rio do partido na d\u00E9cada de 1970. Em 1987, ele se tornou vice-primeiro ministro. \u00C9 membro do Politburo desde junho de 1996, Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng foi eleito presidente estadual da Rep\u00FAblica Socialista do Vietn\u00E3 em 24 de setembro de 1997 e foi reeleito em 2002. Em 24 de junho de 2006, L\u01B0\u01A1ng anunciou sua ren\u00FAncia (junto com o primeiro-ministro Phan V\u0103n Kh\u1EA3i). Nguy\u1EC5n Minh Tri\u1EBFt foi nomeado para suceder L\u01B0\u01A1ng como presidente. Seu filho, Tr\u1EA7n Tu\u1EA5n Anh, serviu como c\u00F4nsul-geral do Vietn\u00E3 por quatro anos em S\u00E3o Francisco. Em seguida, Tr\u1EA7n Tu\u1EA5n Anh foi vice-presidente do Comit\u00EA Popular C\u1EA7n Th\u01A1, encarregado do planejamento de investimentos e da cultura social. Atualmente, Tr\u1EA7n Tu\u1EA5n Anh \u00E9 membro do 12\u00BA Comit\u00EA Central e ministro da Ind\u00FAstria e Com\u00E9rcio do Vietn\u00E3. Em sua fam\u00EDlia, h\u00E1 outro membro que trabalha como ativista social: Tran Van Anh - A segunda neta do Sr. Tran Duc Luong. Ela se formou na Brown University, uma universidade particular nos EUA, com bolsa integral em economia e pol\u00EDtica. Tran Van Anh e outros membros da fam\u00EDlia t\u00EAm um estilo de vida discreto e informa\u00E7\u00F5es p\u00FAblicas s\u00E3o muito limitadas sobre eles, se comparados com seu filho Tr\u1EA7n Tu\u1EA5n Anh. A \u00FAnica informa\u00E7\u00E3o dispon\u00EDvel sobre a gera\u00E7\u00E3o herdeira do presidente \u00E9 que sua segunda neta agora trabalha para o setor de ONGs sob o minist\u00E9rio da Cultura, Esportes e Turismo do Vietn\u00E3. \u00C9 dito que os membros de sua fam\u00EDlia n\u00E3o ingressar\u00E3o \u00E0 pol\u00EDtica. Outros membros da fam\u00EDlia de Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng trabalham no campo comercial. Sua aposentadoria \u00E9 tranquila. S\u00F3 se juntou aos programas nacionais do governo ou funerais de outros membros seniores do Partido Comunista." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Association_of_Southeast_Asian_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Tu\u1EA5n_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1936_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brown_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EE9c_Ph\u1ED5_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u1EA7n_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hassanal_Bolkiah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hanoi_University_of_Mining_and_Geology_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Banharn_Silpa-archa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_University_of_Mining_and_Geology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Francisco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FDIC_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-dip" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_President" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122758523 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.abc.net.au/asiapacific/news/GoAsiaPacificBNA_1124045.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://VietnamdesignAssociation.org.vn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4846" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 386440 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairperson of ASEAN" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1997-09-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D8\u05E8\u05D0\u05DF_\u05D3\u05D5\u05E7_\u05DC\u05D5\u05D0\u05D5\u05E0\u05D2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mzn.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u0627\u0646_\u062F\u0648\u06A9_\u0644\u06CC\u0627\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Luong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0227lm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u0627\u0646_\u062F\u0648\u0643_\u0644\u0648\u0648\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Luong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yi.dbpedia.org/resource/\u05D8\u05E8\u05D0\u05DF_\u05D3\u05D0\u05E7_\u05DC\u05D5\u05D0\u05E0\u05D2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Luong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9673\u5FB7\u826F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u0627\u0646_\u062F\u0648\u0643_\u0644\u0648\u0648\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Luong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/QG6M" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30EB\u30AA\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E08\u0E34\u0E48\u0E19_\u0E14\u0E36\u0E4A\u0E01_\u0E40\u0E25\u0E37\u0E2D\u0E07" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1057693308" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Luong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u043D_\u0414\u0438\u043A_\u041B\u0438\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Luong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u0627\u0646_\u062F\u0648\u06A9_\u0644\u06CC\u0627\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCA50\uB4DD\uB974\uC5C9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Luong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u043D_\u0414\u0438\u043A_\u041B\u0438\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q139324" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/317154317" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u043D_\u0414\u044B\u043A_\u041B\u044B\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng?oldid=1122758523&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "February 1987" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-09-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the Council for National Defense and Security" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-09-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : 5 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-05-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-05-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1997 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1998 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ho Chi Minh National Academy of Academy of Politics" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Th\u1ECB Vinh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-09-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "5thPresident of Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/vicePresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of theCouncil for National Defense and Security" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Prime Minister of Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature of Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng .png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Tu\u1EA5n_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Tu\u1EA5n Anh\nTr\u1EA7n Ph\u00FA" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_delegates_to_the_Millennium_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_United_States:_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1961_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russia\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pakistan\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u00E0nh_Trung_(pilot)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00E9stor_Kirchner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_awards_and_honours_received_by_Vladimir_Putin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Typhoon_Chanchu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italy\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Coast_Guard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indonesia\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_Tr\u00E0__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hotel_Landmark_Canton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1936" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/APEC_Chile_2004" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_visits_made_by_Carl_XVI_Gustaf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banharn_Silpa-archa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Airlines_Flight_850" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_visits_to_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cabinet" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Tu\u1EA5n_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00F9ng_Quang_Thanh__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_M\u1EF9_Hoa__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hassanal_Bolkiah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2004" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2001" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2002" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2003" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2005" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2006" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_visits_made_and_received_by_Harald_V_of_Norway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1937" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Thanh_V\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u0103m_Cam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_University_of_Mining_and_Geology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mongolia\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Minh_Tri\u1EBFt__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Duc_Luong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang__Tenure__7" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] }}