{  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Hu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joint_warfare_in_South_Vietnam,_1963\u20131969" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hill_Fights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/TRA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Phong_High_School_For_The_Gifted" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberation_Army_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Resolution_for_Victory_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_Military_Region_(Vietnam_People's_Army)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Easter_Offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Office_for_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_An_L\u1ED9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Loc_Ninh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Xu\u00E2n_L\u1ED9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_V\u0103n_Th\u00E1i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_1996" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Ong_Thanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Van_Tra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerald_Ford" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaders" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_20" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_V\u0103n_Th\u00E1i__Tenure__7" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iron_Triangle_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luke_Hunt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Saigon_(1968)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975_spring_offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGeneralsOfThePeople'sArmyOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromQuangNgaiProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uBC18\uC9DC" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u6587\u8336" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C1\u30E3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u1EA5n, known as Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 (1918 \u2013 April 20, 1996) was a Vietnamese general. He was a commander in the Vietcong; a member of the Central Committee of the Lao Dong Party (Workers' Party of Vietnam) from 1960 to 1982; a lieutenant general in the army of the North Vietnam; chairman of Military Affairs Committee of the Central Office of South Vietnam (COSVN) (1964\u20131976)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C1\u30E3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0, \u6F22\u5B57: \u9673\u6587\u8336, 1919\u5E74 \u2013 1996\u5E744\u670820\u65E5\uFF09\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u8ECD\u4EBA\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6226\u4E89\u4E2D\u306F\u53F8\u4EE4\u5B98\u3001\u30DB\u30FC\u30C1\u30DF\u30F3\u4F5C\u6226\u526F\u53F8\u4EE4\u5B98\u3001\u6226\u5F8C\u306F\u56FD\u9632\u6B21\u5B98\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u54E1\u3002\u6700\u7D42\u968E\u7D1A\u306F\u4E0A\u5C06\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 (n\u00E9 en 1918 et mort le 20 avril 1996) est un commandant du Front national de lib\u00E9ration du Sud Vi\u00EAt Nam (FNL) et un membre du comit\u00E9 central du Parti communiste vietnamien de 1960 \u00E0 1982 ainsi qu'un lieutenant-g\u00E9n\u00E9ral de l'arm\u00E9e populaire vietnamienne pendant les deux guerres d'Indochine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u6587\u8336\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 \u6216 Nguy\u1EC5n Ch\u1EA5n\uFF0C1918\u5E74\uFF0D1996\u5E744\u670820\u65E5\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u5C06\u519B\uFF0C\u66FE\u9886\u5BFC\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u6C11\u65CF\u89E3\u653E\u9663\u7DDA\uFF08\u8D8A\u5171\uFF09\u6253\u8D25\u7F8E\u56FD\uFF0C\u7EDF\u4E00\u5357\u5317\u8D8A\uFF0C\u6210\u4E3A\u56FD\u5BB6\u82F1\u96C4\uFF1B\u4ED6\u57281960\u5E74\u81F31982\u5E74\u9593\u4E3A\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u9EE8\u54E1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 (Provincia di Quang Ngai, 1918 \u2013 Ho Chi Minh, 20 aprile 1996) \u00E8 stato un generale vietnamita. Originario del Vietnam centrale, entr\u00F2 a far parte del movimento Viet Minh e partecip\u00F2 alla guerra d'Indocina combattendo in Cocincina. Dopo l'inizio della guerra del Vietnam, nel 1963 venne inviato dalla dirigenza comunista del Vietnam del Nord nel Vietnam del Sud per guidare la resistenza Viet Cong nell'importantissimo settore B2, che comprendeva la regione di Saigon e del delta del Mekong." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uBC18\uC9DC(Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0, 1918\uB144 4\uC6D4 20\uC77C ~ 1996\uB144 4\uC6D4 20\uC77C)\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9\uAC00\uC774\uC790 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC871\uD574\uBC29\uC804\uC120(\uBCA0\uD2B8\uCF69)\uC758 \uC57C\uC804\uC0AC\uB839\uAD00\uC774\uB2E4. \uADF8\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1\uC5D0\uC11C 1968\uB144 \uAD6C\uC815 \uB300\uACF5\uC138\uC640 1975\uB144 \uC0AC\uC774\uACF5 \uD568\uB77D \uB2F9\uC2DC \uBCA0\uD2B8\uCF69\uC758 \uC0AC\uC774\uACF5 \uAE30\uC2B5\uC744 \uC9C0\uD718\uD55C \uC9C0\uD718\uAD00\uC774\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 (1918 - 20 de abril de 1996) fue un militar vietnamita, comandante del Frente Nacional de Liberaci\u00F3n de Vietnam, m\u00E1s conocido en Occidente como Vietcong, miembro del Comit\u00E9 Central del Partido Comunista de Vietnam entre 1960 y 1982, teniente general del ej\u00E9rcito de Vietnam del Norte y presidente de la Comisi\u00F3n de Asuntos Militares de la Oficina Central de Vietnam entre 1964 y 1976.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 fou un pol\u00EDtic i militar vietnamita, comandant del Vietcong, membre del comit\u00E8 central del Partit Lao Dong (Partit Comunista del Vietnam) de 1960 a 1982, tinent general a l'ex\u00E8rcit del Vietnam del Nord, president de la Comissi\u00F3 d'Afers Militars de l'Oficina Central del Vietnam del Sud (1964-1976). Fou el comandant de (1949-1950) i Sots-comandant de Cotxinxina (1951-1954)." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 (1918 - 20 de abril de 1996) foi um comandante do ex\u00E9rcito Vietcong, membro do Comit\u00EA Central do Partido Lao Dong (Partido Comunista do Vietn\u00E3) de 1960 a 1982, tenente-general do ex\u00E9rcito do Vietname do Norte e presidente da Comiss\u00E3o de Assuntos Militares do Instituto Central do Vietn\u00E3 do Sul de 1964 a 1976." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/nick" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u01B0 Chi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tranvantra.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:North_Vietnamese_military_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Generals_of_the_People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1996_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1918_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 (n\u00E9 en 1918 et mort le 20 avril 1996) est un commandant du Front national de lib\u00E9ration du Sud Vi\u00EAt Nam (FNL) et un membre du comit\u00E9 central du Parti communiste vietnamien de 1960 \u00E0 1982 ainsi qu'un lieutenant-g\u00E9n\u00E9ral de l'arm\u00E9e populaire vietnamienne pendant les deux guerres d'Indochine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ch\u1EA5n, known as Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 (1918 \u2013 April 20, 1996) was a Vietnamese general. He was a commander in the Vietcong; a member of the Central Committee of the Lao Dong Party (Workers' Party of Vietnam) from 1960 to 1982; a lieutenant general in the army of the North Vietnam; chairman of Military Affairs Committee of the Central Office of South Vietnam (COSVN) (1964\u20131976)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCA50\uBC18\uC9DC(Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0, 1918\uB144 4\uC6D4 20\uC77C ~ 1996\uB144 4\uC6D4 20\uC77C)\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9\uAC00\uC774\uC790 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC871\uD574\uBC29\uC804\uC120(\uBCA0\uD2B8\uCF69)\uC758 \uC57C\uC804\uC0AC\uB839\uAD00\uC774\uB2E4. \uADF8\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1\uC5D0\uC11C 1968\uB144 \uAD6C\uC815 \uB300\uACF5\uC138\uC640 1975\uB144 \uC0AC\uC774\uACF5 \uD568\uB77D \uB2F9\uC2DC \uBCA0\uD2B8\uCF69\uC758 \uC0AC\uC774\uACF5 \uAE30\uC2B5\uC744 \uC9C0\uD718\uD55C \uC9C0\uD718\uAD00\uC774\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 (Provincia di Quang Ngai, 1918 \u2013 Ho Chi Minh, 20 aprile 1996) \u00E8 stato un generale vietnamita. Originario del Vietnam centrale, entr\u00F2 a far parte del movimento Viet Minh e partecip\u00F2 alla guerra d'Indocina combattendo in Cocincina. Dopo l'inizio della guerra del Vietnam, nel 1963 venne inviato dalla dirigenza comunista del Vietnam del Nord nel Vietnam del Sud per guidare la resistenza Viet Cong nell'importantissimo settore B2, che comprendeva la regione di Saigon e del delta del Mekong. Comandante determinato e aggressivo, dotato di notevoli qualit\u00E0 di organizzatore, fu da quel momento e fino al termine della guerra nel 1975 il pi\u00F9 importante e capace dirigente militare dei Viet Cong, organizzando la lotta contro l'escalation americana e guidando le forze insurrezionali in tutte le fasi pi\u00F9 importanti del conflitto, tra cui l'offensiva del T\u00EAt del 1968. Sempre alla guida dei Viet Cong in collaborazione con l'Esercito regolare nordvietnamita, prese parte anche all'offensiva finale del 1975 che si concluse con la caduta di Saigon. Nonostante il suo contributo alla vittoria, dopo la riunificazione venne messo da parte anche per aver scritto un testo di memorie oggettivo e perse ogni influenza politica rimanendo in disparte, pur conservando la sua reputazione militare fino alla morte nel 1996." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 fou un pol\u00EDtic i militar vietnamita, comandant del Vietcong, membre del comit\u00E8 central del Partit Lao Dong (Partit Comunista del Vietnam) de 1960 a 1982, tinent general a l'ex\u00E8rcit del Vietnam del Nord, president de la Comissi\u00F3 d'Afers Militars de l'Oficina Central del Vietnam del Sud (1964-1976). Fill d'un paleta, Tr\u00E0 va n\u00E9ixer a la l'any 1918. Es va unir al el 1938 i va passar els anys de la Segona Guerra Mundial en una pres\u00F3 francesa. Entre 1946 i 1954, Tr\u00E0 va lluitar contra els francesos a l' i va arribar a general el 1961, comandant les forces comunistes de la meitat sud del Vietnam del Sud. Durant els dies de la Guerra d'Indoxina contra els francesos, el Viet Minh va reclutar a les seves files a m\u00E9s de 600 soldats japonesos derrotats. El juny de 1946, alguns d'aquests seguidors japonesos van convertir-se en instructors en una escola militar creada pel Viet Minh a la prov\u00EDncia de Qu\u1EA3ng Ng\u00E3i, lloc de naixement de Tr\u00E0, per ensenyar habilitats de combat a m\u00E9s de 400 alumnes vietnamites. No se sap del cert si Tr\u00E0 va ser un dels organitzadors o assistents a aquesta escola d'entrenament militar. Fou el comandant de (1949-1950) i Sots-comandant de Cotxinxina (1951-1954). Durant la Guerra del Vietnam contra els estatunidencs i sud-vietnamites, va dirigir l'atac contra Saigon a l'Ofensiva del Tet de 1968 i va comandar el Front B-2 durant l'. Durant una trobada de l\u00EDders militars nord-vietnamites l'any 1974 a Hanoi, Tr\u00E0 va argumentar en contra d'una estrat\u00E8gia conservadora pel seg\u00FCent any i va suggerir que la prov\u00EDncia sud-vietnamita de fos atacada amb l'objectiu de posar a prova la reacci\u00F3 militar sud-vietnamita i estatunidenca. L'atac va ser un \u00E8xit i els Estats Units no va respondre militarment, fet que va provocar operacions comunistes m\u00E9s llargues i agressives. L'abril de 1975, Tr\u00E0 va convertir-se en comandant en cap del Quarter General A75 sota les ordres del general durant l', l'assalt final a Saigon que va portar a la capitulaci\u00F3 del govern del Vietnam del Sud. Va ser viceministre de Defensa des de 1978 a 1982. El 1982, va publicar Vietnam: A History of the Bulwark B-2 Theater, on revelava com el Politbur\u00F3 de Hanoi havia sobreestimat les seves pr\u00F2pies capacitats militars i subestimat les dels Estats Units i Vietnam del Sud abans i durant l'Ofensiva del Tet. Aquests comentaris van ofendre i avergonyir als l\u00EDders de la recentment unificada Rep\u00FAblica Socialista del Vietnam i, en \u00FAltima inst\u00E0ncia, va conduir a la seva purga del partit. Va viure sota arrest domiciliari a Ciutat Ho Chi Minh fins a la seva mort el 20 d'abril de 1996." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 (1918 - 20 de abril de 1996) fue un militar vietnamita, comandante del Frente Nacional de Liberaci\u00F3n de Vietnam, m\u00E1s conocido en Occidente como Vietcong, miembro del Comit\u00E9 Central del Partido Comunista de Vietnam entre 1960 y 1982, teniente general del ej\u00E9rcito de Vietnam del Norte y presidente de la Comisi\u00F3n de Asuntos Militares de la Oficina Central de Vietnam entre 1964 y 1976.\u200B Hijo de un alba\u00F1il, Tr\u00E0 naci\u00F3 en la provincia de Quang Ngai en 1918. Se uni\u00F3 al Partido Comunista de Indochina en 1938, pasando los a\u00F1os de la Segunda Guerra Mundial encarcelado en una prisi\u00F3n francesa.\u200B Entre 1946 y 1954 luch\u00F3 contra los franceses en el Ej\u00E9rcito Popular de Vietnam (Viet Minh), convirti\u00E9ndose en general en 1961 y comandando las tropas comunistas de la mitad sur de la entonces Indochina francesa. Durante la guerra, el Viet Minh reclut\u00F3 a m\u00E1s de 600 soldados japoneses derrotados en la Segunda Guerra Mundial. En junio de 1946, algunos de los soldados japoneses se convirtieron en instructores de una escuela militar creada pon el Viet Minh en la provincia de Quang Ngai para ense\u00F1ar t\u00E1cticas de combate a 400 alumnos vietnamitas. Se cree que Tr\u00E0 pudo haber sido un participante u organizador de la escuela. Durante la guerra de Vietnam contra los estadounidenses y survietnamitas, dirigi\u00F3 el ataque contra Saig\u00F3n durante la Ofensiva del Tet de 1968, adem\u00E1s de dirigir la Ofensiva de Pascua.\u200B\u200B Durante una reuni\u00F3n en Hanoi de los principales l\u00EDderes militares de Vietnam del Norte en 1974, Tr\u00E0 propuso una serie de operaciones en la provincia survietnamita de Phuoc Long; estos ataques resultaron ser un \u00E9xito, lo que origin\u00F3 operaciones a\u00FAn m\u00E1s agresivas. En abril de 1975, Tr\u00E0 se convirti\u00F3 en comandante bajo las \u00F3rdenes del general Van Tien Dung durante la campa\u00F1a que acab\u00F3 con la ca\u00EDda de Saig\u00F3n y el fin de la guerra. Tras la victoria de Vietnam del Norte y la unificaci\u00F3n del pa\u00EDs fue nombrado viceministro de defensa, cargo que desempe\u00F1\u00F3 entre 1978 y 1982.\u200B En 1982, Tr\u00E0 public\u00F3 un libro titulado Vietnam: History of the Bulwark B2 Theatre, en el que revelaba numerosos errores del Politbur\u00F3 de Han\u00F3i durante la ofensiva del Tet,\u200B as\u00ED como el error que hab\u00EDa supuesto en esa ofensiva subestimar la capacidad militar de sus adversarios survietnamitas y estadounidenses. Esto provoc\u00F3 la ira de los principales l\u00EDderes de la reci\u00E9n unificada Rep\u00FAblica Socialista de Vietnam, que le vali\u00F3 su expulsi\u00F3n del partido y una condena a arresto domiciliario, que cumpli\u00F3 hasta su muerte en 1996." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C1\u30E3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0, \u6F22\u5B57: \u9673\u6587\u8336, 1919\u5E74 \u2013 1996\u5E744\u670820\u65E5\uFF09\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u8ECD\u4EBA\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6226\u4E89\u4E2D\u306F\u53F8\u4EE4\u5B98\u3001\u30DB\u30FC\u30C1\u30DF\u30F3\u4F5C\u6226\u526F\u53F8\u4EE4\u5B98\u3001\u6226\u5F8C\u306F\u56FD\u9632\u6B21\u5B98\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u54E1\u3002\u6700\u7D42\u968E\u7D1A\u306F\u4E0A\u5C06\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u6587\u8336\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 \u6216 Nguy\u1EC5n Ch\u1EA5n\uFF0C1918\u5E74\uFF0D1996\u5E744\u670820\u65E5\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u5C06\u519B\uFF0C\u66FE\u9886\u5BFC\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u6C11\u65CF\u89E3\u653E\u9663\u7DDA\uFF08\u8D8A\u5171\uFF09\u6253\u8D25\u7F8E\u56FD\uFF0C\u7EDF\u4E00\u5357\u5317\u8D8A\uFF0C\u6210\u4E3A\u56FD\u5BB6\u82F1\u96C4\uFF1B\u4ED6\u57281960\u5E74\u81F31982\u5E74\u9593\u4E3A\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u9EE8\u54E1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 (1918 - 20 de abril de 1996) foi um comandante do ex\u00E9rcito Vietcong, membro do Comit\u00EA Central do Partido Lao Dong (Partido Comunista do Vietn\u00E3) de 1960 a 1982, tenente-general do ex\u00E9rcito do Vietname do Norte e presidente da Comiss\u00E3o de Assuntos Militares do Instituto Central do Vietn\u00E3 do Sul de 1964 a 1976. Filho de um pedreiro, Tra nasceu na prov\u00EDncia de Quang Ng\u00E3i, em 1918. Ele se juntou ao Partido Comunista da Indochina, em 1938 e passou os anos da Segunda Guerra Mundial em uma pris\u00E3o francesa. Entre 1946 e 1954, Tra lutou contra os franceses no Ex\u00E9rcito do Povo do Vietnam e se tornou um general em 1961, comandando as for\u00E7as comunistas na metade do Vietn\u00E3 do Sul. Durante a Guerra do Vietn\u00E3 contra os norte-americanos e sul-vietnamitas, ele liderou o ataque em Saigon durante a Ofensiva do Tet de 1968 e comandou a Frente B-2 durante a . Durante uma reuni\u00E3o em 1974 de l\u00EDderes militares norte-vietnamita em Han\u00F3i, Tra argumentou uma contra estrat\u00E9gia conservadora, durante o ano seguinte. O ataque foi bem sucedido e os E.U.A n\u00E3o responderam militarmente, solicitando maiores e mais agressivas opera\u00E7\u00F5es comunistas. Em Abril de 1975, tornou-se vice-comandante da sede da A75 em Senior, quando o general durante a , que foi o assalto final sobre Saigon que levou \u00E0 capitula\u00E7\u00E3o do governo sul-vietnamita. Ele foi vice-ministro de defesa de 1978 a 1982. Em 1982, Tra publicou no Vietn\u00E3: , que o revelou como um Pol\u00EDtico tolo, pois Han\u00F3i havia superestimado suas pr\u00F3prias capacidades militares, os E.U.A e o Vietname do Sul, antes e durante a Ofensiva Tet. Isso ofendeu e constrangeu os l\u00EDderes da rec\u00E9m-unificado Vietname. Ele viveu em pris\u00E3o domiciliar at\u00E9 sua morte em 20 de abril de 1996." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonel_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/7th_Military_Region_(Vietnam_People's_Army)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COSVN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Easter_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:North_Vietnamese_military_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Generals_of_the_People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resolution_for_Victory_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lao_Dong_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0103n_Ti\u1EBFn_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1996_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quang_Ngai_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_general" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1918_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Liberation_Armed_Forces_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B-2_Front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tranvantra.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1120245266 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7340" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 80062 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00E0 in 1974" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0krqj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/27230598" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30C1\u30E3\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30C1\u30E3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3206845" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCA50\uBC18\uC9DC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u0627\u0646_\u06A4\u0627\u0646_\u062A\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9648\u6587\u8336" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2xNkU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u043D_\u0412\u0430\u043D_\u0427\u0430" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0?oldid=1120245266&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : "People's Army of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quang_Ngai_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Ng\u00E3i_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1918 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Easter_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "North Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Easter_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam War" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "First Indochina War" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resolution_for_Victory_Order" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nickname" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u01B0 Chi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ho Chi Minh City, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1996-04-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resolution_for_Victory_Order" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1938 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1982" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonel_General" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1938" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "North Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryCommand" : [ { "type" : "literal", "value" : "Deputy Secretary of the Military Committee" } ,      { "type" : "literal", "value" : "(PLAF) Commander of the Liberation Army" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Regional Commander (June 8, 1968 to July 2, 1976)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "literal", "value" : "Commander of the Liberation Army" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Secretary of the Military Committee" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Regional Commander" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Chenla_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Racism_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Chenla_I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Shenandoah_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Tr\u00E0" } ] }}