{  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_\u0110\u00EDnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED5ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Van_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_Joint_General_Staff_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sylvain_Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1965_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00E1nh_Thi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDiplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseExpatriatesInFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Diplomat110013927" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ambassador109787534" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHoChiMinhCity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmbassadorsOfVietnamToTunisia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u6587\u660E (\u9678\u8ECD\u4E2D\u5C07)" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lieutenant General Sylvain Tr\u1EA7n V\u0103n Minh (19 August 1923, in Saigon, French Indochina \u2013 31 May 2009, in Nice, France) was a Vietnamese diplomat and a general of the Army of the Republic of Vietnam. In 1942, he passed the entry exam for the St Cyr/St Maixent Military Academy organized in Tong, Indochina. From 1943 to 1945, Lieutenant Minh served with the 9th R.I.C. During this period, he participated in operations in Central and North Vietnam, most notably in Cha Pa. After the Japanese coup of 9 March 1945, he accompanied General Alessandri's troops in the retreat to China. In 1946, he was part of the French troops that retook Dien Bien Phu. From there, he eventually made his way to Saigon, travelling on the Mekong River through Luang Prabang and Vientiane. Deployed to the 22nd R.I.C. (1946" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u6587\u660E\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ATr\u1EA7n V\u0103n Minh\uFF0C1923\u5E748\u670819\u65E5\uFF0D2009\u5E745\u670831\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u8BED\u540D\u897F\u723E\u842C\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1ASylvain\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u6B65\u5175\u5C07\u9818\uFF0C\u4E2D\u5C07\u8ECD\u929C\u3002\u4ED6\u51FA\u8EAB\u6CD5\u570B\u6B96\u6C11\u7576\u5C40\u5728\u8D8A\u5357\u5317\u90E8\u958B\u8A2D\u7684\u65E8\u5728\u57F9\u8A13\u7232\u6CD5\u570B\u6B96\u6C11\u5730\u8ECD\u968A\u548C\u6CD5\u862D\u897F\u806F\u76DF\u8ECD\u968A\u670D\u52D9\u7684\u8D8A\u5357\u8ECD\u5B98\u7684\u8ECD\u4E8B\u5B78\u6821\u3002\u4ED6\u662F\u8D8A\u5357\u7B2C\u4E00\u5171\u548C\u570B\u6642\u671F\u6649\u5347\u5C07\u8ECD\u7684\u7232\u6578\u4E0D\u591A\u7684\u8ECD\u5B98\u4E4B\u4E00\uFF081955\u5E74\u6649\u5347\u5C11\u5C07\uFF09\u3002\u4ED6\u4E5F\u662F\u4E00\u4F4D\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u66FE\u5728\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u653F\u5E9C\u5167\u95A3\u4E2D\u64D4\u4EFB\u570B\u9632\u9818\u57DF\u9818\u5C0E\u8077\u52D9\u30021963\u5E74\u81F31967\u5E74\uFF0C\u8ECD\u968A\u57F7\u653F\u6642\uFF0C\u4ED6\u64D4\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u968A\u7684\u9996\u8166\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_South_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cgs_tranvanminh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B_ARVN-OF-8.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drapeau_de_l'Arm\u00E9e_Nationale_Vietnamienne.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_Vietnam_to_Tunisia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnamese_military_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_expatriates_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9673\u6587\u660E\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ATr\u1EA7n V\u0103n Minh\uFF0C1923\u5E748\u670819\u65E5\uFF0D2009\u5E745\u670831\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u8BED\u540D\u897F\u723E\u842C\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1ASylvain\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u6B65\u5175\u5C07\u9818\uFF0C\u4E2D\u5C07\u8ECD\u929C\u3002\u4ED6\u51FA\u8EAB\u6CD5\u570B\u6B96\u6C11\u7576\u5C40\u5728\u8D8A\u5357\u5317\u90E8\u958B\u8A2D\u7684\u65E8\u5728\u57F9\u8A13\u7232\u6CD5\u570B\u6B96\u6C11\u5730\u8ECD\u968A\u548C\u6CD5\u862D\u897F\u806F\u76DF\u8ECD\u968A\u670D\u52D9\u7684\u8D8A\u5357\u8ECD\u5B98\u7684\u8ECD\u4E8B\u5B78\u6821\u3002\u4ED6\u662F\u8D8A\u5357\u7B2C\u4E00\u5171\u548C\u570B\u6642\u671F\u6649\u5347\u5C07\u8ECD\u7684\u7232\u6578\u4E0D\u591A\u7684\u8ECD\u5B98\u4E4B\u4E00\uFF081955\u5E74\u6649\u5347\u5C11\u5C07\uFF09\u3002\u4ED6\u4E5F\u662F\u4E00\u4F4D\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u66FE\u5728\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u653F\u5E9C\u5167\u95A3\u4E2D\u64D4\u4EFB\u570B\u9632\u9818\u57DF\u9818\u5C0E\u8077\u52D9\u30021963\u5E74\u81F31967\u5E74\uFF0C\u8ECD\u968A\u57F7\u653F\u6642\uFF0C\u4ED6\u64D4\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u968A\u7684\u9996\u8166\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lieutenant General Sylvain Tr\u1EA7n V\u0103n Minh (19 August 1923, in Saigon, French Indochina \u2013 31 May 2009, in Nice, France) was a Vietnamese diplomat and a general of the Army of the Republic of Vietnam. In 1942, he passed the entry exam for the St Cyr/St Maixent Military Academy organized in Tong, Indochina. From 1943 to 1945, Lieutenant Minh served with the 9th R.I.C. During this period, he participated in operations in Central and North Vietnam, most notably in Cha Pa. After the Japanese coup of 9 March 1945, he accompanied General Alessandri's troops in the retreat to China. In 1946, he was part of the French troops that retook Dien Bien Phu. From there, he eventually made his way to Saigon, travelling on the Mekong River through Luang Prabang and Vientiane. Deployed to the 22nd R.I.C. (1946\u201347), he was in charge of protecting military convoys between Saigon and Dalat. Minh was named Directeur des Etudes (Ch\u00E1nh S\u1EDF Nghi\u00EAn C\u1EE9u \u2013 Director of Intelligence) for the Governor of North Vietnam, Nghi\u00EAm Xu\u00E2n Thi\u1EC7n. 1950 found him in Paris studying at the War Academy (\u00C9cole de Guerre \u00E0 Paris). Upon his return to Vietnam, he worked at the newly formed State of Vietnam's Ministry of Defense. Two years later, he served on the Chief of Staff. During this time, he worked with General de Lattre de Tassigny in the \"Vietnamization\" of the Corps Exp\u00E9ditionnaire Fran\u00E7ais. After participating in Operation Atlante, he was promoted to Commander of the South Sector. In 1955, Colonel Minh was one of the French delegates at the Geneva Convention. After the accords were signed, he returned home to take command of the first military region in South Vietnam. Late 1955, he was promoted to G\u00E9n\u00E9ral de brigade (Brigadier). A year later, the 33-year-old Minh was promoted to G\u00E9n\u00E9ral de division (Major General). From 1957 to 1959, he served as Commandant of the Da Lat military academy. In 1960, President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m named him Inspector General the National Defense, a post he held until 1963. In 1964\u201365, he was the Chief of General Staff and in 1965, Minister of Defense. The last position he held was Ambassador of the Republic of Vietnam to Tunis, Tunisia from 1971 until 30 April 1975, when Saigon fell." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commandant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_Vietnam_to_Tunisia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunisia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_expatriates_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ambassador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:B_ARVN-OF-8.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inspector_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnamese_military_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Staff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_academy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_footnotes_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-mil" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-person-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cgs_tranvanminh.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1119132517 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120402061333/http:/www.9rima.izispot.fr/phpbb/viewtopic.php%3Fp=76&sid=b702f3a7edb9c1531f8e80b91b6ecc74%7Carchivedate=2012-04-02" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20041009195313/http:/ngothelinh.web1000.com/Hue.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://forum4.aimoo.com/aitubinhdien/T-NG-L-NH-V-N-C-H/Trung-T-ng-Tr-n-V-n-Minh-1-168367.html%7Clanguage=Vietnamese%7Ctitle=Brief" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070313194702/http:/mcel.pacificu.edu/as/students/arvn/arvn.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120308121743/http:/www.foia.cia.gov/browse_docs.asp%3Fdoc_no=0000196635" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.generalhieu.com/tvminh-2.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://community.webshots.com/album/92765972MdbewI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.9rima.izispot.fr/phpbb/viewtopic.php%3Fp=76&sid=b702f3a7edb9c1531f8e80b91b6ecc74%7Ctitle=G%C3%A9n%C3%A9ral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20041029121759/http:/ngothelinh.web1000.com/giaiphong/thumbs_d/thumbs_p.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20041023193407/http:/hubcap.clemson.edu/~eemoise/arvn.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20041021083834/http:/www-cgsc.army.mil/carl/download/csipubs/Block/chp5_Block%20by%20Block.pdf" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6045" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1100358 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n V\u0103n Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Minister of Defense" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.045_s_" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q7833340" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4wCQn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh_(l\u1EE5c_qu\u00E2n)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9673\u6587\u660E_(\u9678\u8ECD\u4E2D\u5C07)" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomat" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh?oldid=1119132517&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese National Army" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/laterwork" : [ { "type" : "literal", "value" : "Minister of Defense" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923-08-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1965 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nice, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-05-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 30 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1965_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reaction_to_the_1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Minh" } ] }}