{  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_and_government_who_died_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_last_survivors_of_historical_events" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_V\u0103n_Th\u00E1i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_\u0110\u1EA3o_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_organizations_and_armed_forces_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Fatherland_Front" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_conflicts_(1979\u20131991)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_provincial_and_territorial_symbols" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1960_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hem_Chieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_T\u1EED_B\u00ECnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ton_Duc_Thang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u1EAFng_T\u00F4n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u1EAFng_\u0110\u1EE9c_T\u00F4n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_L\u01B0\u01A1ng_B\u1EB1ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EA3i_Th\u1EA7n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Ch\u00E2u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_V\u0103n_Th\u00E1i__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Speaker110630188" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromAnGiangProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVicePresidentsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Articulator109811712" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/VicePresident110751265" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLegislativeSpeakers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ruler110541229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistRulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uB614\uB4DD\uD0D5" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u043E\u043D \u0414\u044B\u043A \u0422\u0445\u0430\u043D\u0433" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u043E\u043D \u0414\u0438\u043A \u0422\u0445\u0430\u043D\u0433" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C8\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30BF\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0648\u0646 \u062F\u0648\u0643 \u062A\u0627\u0646\u063A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5B59\u5FB7\u80DC" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng, n\u00E9 le 20 ao\u00FBt 1888 \u00E0 Long Xuy\u00EAn et mort le 30 mars 1980 \u00E0 Hano\u00EF, est un homme d'\u00C9tat vietnamien." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C8\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30BF\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AT\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng / \u5B6B\u5FB7\u52DD\u30011888\u5E748\u670820\u65E5 - 1980\u5E743\u670830\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5317\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u306E\u7B2C2\u4EE3\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u3067\u3001\u5357\u5317\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u7D71\u4E00\u5F8C\u3001\u521D\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\u3082\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (20 de agosto de 1888 - 30 de mar\u00E7o de 1980) foi o segundo e \u00FAltimo presidente do Vietn\u00E3 do Norte e o primeiro presidente da Rep\u00FAblica Socialista do Vietn\u00E3 sob o dom\u00EDnio de L\u00EA Du\u1EA9n. O cargo de presidente era cerimonial e Th\u1EAFng nunca foi um grande decisor pol\u00EDtico ou mesmo um membro do Politburo, conselho governante do Vietn\u00E3. Atuou como presidente, inicialmente, do Vietn\u00E3 do Norte a partir de 2 de setembro de 1969, e mais tarde de um Vietn\u00E3 unificado, at\u00E9 sua morte em 1980. Era um nacionalista vietnamita e pol\u00EDtico comunista importante, foi presidente do Comit\u00EA Permanente da Assembleia Nacional de 1955 a 1960 e atuou como vice-presidente para Ho Chi Minh entre 1960 a 1969. Na \u00E9poca da sua morte, aos 91 anos, foi o chefe de Estado mais velho com o t\u00EDtulo de \"presidente\" (poste" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng, f\u00F6dd 20 augusti 1888 i Long Xuyen, d\u00F6d 30 mars 1980 i Hanoi, var en vietnamesisk politiker." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u043E\u043D \u0414\u044B\u043A \u0422\u0445\u0430\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng; 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1888, \u041B\u043E\u043D\u0433\u0441\u044E\u0435\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u2014 30 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1980[\u2026], \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u0438 \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C. \u041B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0421\u0442\u0430\u043B\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u00AB\u0417\u0430 \u0443\u043A\u0440\u0435\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0430\u043C\u0438\u00BB (1955)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB614\uB4DD\uD0D5(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng/ \u5B6B\u5FB7\u52DD, \uC190\uB355\uC2B9, 1888\uB144~1980\uB144)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uB178\uB3D9\uC6B4\uB3D9\uAC00, \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9\uAC00\uC774\uBA70, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBD81\uBD80\uC758 \uAD6D\uAC00 \uBD80\uC8FC\uC11D(1960 - 1969)\uC774\uC790 \uC81C2\uB300 \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC774\uBA70, \uD1B5\uC77C \uD6C4 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uCCAB \uBC88\uC9F8 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (Long Xuyen, 20 de agosto de 1888-Han\u00F3i, 30 de marzo de 1980) fue un pol\u00EDtico vietnamita. Ocup\u00F3 los cargos de segundo y \u00FAltimo presidente de Vietnam del Norte, y el de primer presidente del Vietnam reunificado y bajo el dominio pol\u00EDtico de L\u00EA Du\u1EA9n. El cargo de presidente era meramente ceremonial y Th\u1EAFng nunca fue un pol\u00EDtico importante o incluso un miembro del Bur\u00F3 Pol\u00EDtico, el consejo de gobierno de Vietnam del Norte. En el momento de su muerte, a los 91 a\u00F1os, era el jefe de estado que m\u00E1s edad ten\u00EDa en el momento de ocupar el cargo, posteriormente superado por el presidente malau\u00ED Hastings Kamuzu Banda." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (Long Xuyen, 20 agosto 1888 \u2013 Hanoi, 30 marzo 1980) \u00E8 stato un politico vietnamita. Figlio di operai, organizz\u00F2 con i marinai francesi la rivolta del Mar Nero nel 1919. Per la sua attivit\u00E0 politica rivoluzionaria fu condannato dai francesi a 20 anni di esilio nell'isola di Pulo Condor, nel 1929. Prese parte alle guerre di liberazione del proprio paese e ricopr\u00EC posti di direzione e di responsabilit\u00E0. Nel 1960 fu eletto vicepresidente della Repubblica Democratica del Vietnam e, dopo la morte di Ho Chi Minh, nel 1969, ne fu eletto presidente." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u043E\u043D \u0414\u0438\u043A \u0422\u0445\u0430\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng; 20 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1888 \u2014 30 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1980) \u2014 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u043E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C. \u0413\u043E\u043B\u043E\u0432\u0430 \u041D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u0456\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0412\u0456\u0442\u0447\u0438\u0437\u043D\u044F\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u0440\u043E\u043D\u0442\u0443 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443. \u041B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0421\u0442\u0430\u043B\u0456\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u0457 \u00AB\u0417\u0430 \u0437\u043C\u0456\u0446\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u043C\u0438\u0440\u0443 \u043C\u0456\u0436 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0430\u043C\u0438\u00BB 1955 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (August 20, 1888 \u2013 March 30, 1980) was the second and last president of North Vietnam and the first president of the reunified Vietnam under the leadership of General Secretary L\u00EA Du\u1EA9n. The position of president is ceremonial and Th\u1EAFng was never a major policymaker or even a member of the Politburo, Vietnam's ruling council. He served as president, initially of North Vietnam from September 2, 1969, and later of a united Vietnam, until his death in 1980." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (M\u1EF9 H\u00F2a H\u01B0ng (Long Xuy\u00EAn), 19 augustus 1888 \u2013 Hanoi, 30 maart 1980) was een Vietnamese politicus. De familienaam is T\u00F4n. Het is in Vietnam gebruikelijk om een persoon bij zijn voornaam, in dit geval Th\u1EAFng, aan te duiden." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5B59\u5FB7\u80DC\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AT\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng\uFF0C1888\u5E748\u670820\u65E5\uFF0D1980\u5E743\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u4ED6\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u3001\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u548C\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u7684\u4E3B\u8981\u7F14\u9020\u8005\u548C\u9886\u5BFC\u4EBA\u4E4B\u4E00\u3002\u7E7C\u80E1\u5FD7\u660E\u5F8C\u4EFB\u8D8A\u5357\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0648\u0646 \u062F\u0648\u0643 \u062A\u0627\u0646\u063A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng) \u200F (20 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1888 \u2013 30 \u0645\u0627\u0631\u0633 1980) \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0648\u0627\u0644\u0622\u062E\u064A\u0631 \u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0648\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062D\u062F\u0629 \u062A\u062D\u062A \u0642\u064A\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 . \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0634\u0631\u0641\u064A\u0627\u064B \u0644\u0627 \u063A\u064A\u0631 \u062D\u064A\u062B \u0644\u0645 \u064A\u0644\u0639\u0628 \u062A\u0627\u0646\u063A \u062F\u0648\u0631\u0627\u064B \u0643\u0628\u064A\u0631\u0627\u064B \u064A\u0630\u0643\u0631 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u064A\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629\u060C \u062D\u062A\u0649 \u0623\u0646\u0647\u064F \u0644\u0645 \u064A\u0643\u0646 \u0639\u0636\u0648\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0643\u062A\u0628 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0647\u064A\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0643\u0645\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F. \u0634\u063A\u0650\u0644\u064E \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u062F\u0627\u064A\u0629 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 2 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1969\u060C \u0648\u0645\u0646 \u062B\u0645 \u062A\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062D\u062F\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062D\u064A\u0646 \u0648\u0641\u0627\u062A\u0647 \u0639\u0627\u0645 1980." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (naski\u011Dinta la 19-an de a\u016Dgusto 1888 \u2013 mortinta la 30-an de marto 1980) estis la dua kaj lasta prezidento de Norda Vjetnamio kaj la unua prezidento de Socialisma Respubliko Vjetnamio. Malvarma milito" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (* 19. August 1888 in My Hoa Hung, Bezirk Dinh Thanh, Provinz An Giang; \u2020 30. M\u00E4rz 1980 in Hanoi) war ein vietnamesischer Politiker." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (20 Agustus 1888 \u2013 30 Maret 1980) adalah presiden kedua dan terakhir Vietnam Utara dan presiden pertama Vietnam yang direunifikasi di bawah kepemimpinan Sekjen L\u00EA Du\u1EA9n. Jabatan presiden bersifat seremonial dan Th\u1EAFng tak pernah menjadi pembuat kebijakan utama atau bahkan anggota Politbiro, dewan pemerintahan Vietnam. Ia menjabat sebagai presiden, awalnya dari Vietnam Utara dari 2 September 1969, dan kemudian Vietnam yang diunifikasi, sampai kematiannya pada 1980." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (ur. 19 sierpnia 1888 w Long Xuy\u00EAn, zm. 30 marca 1980 w Hanoi) \u2013 polityk wietnamski, cz\u0142onek Komunistycznej Partii Wietnamu, prezydent Demokratycznej Republiki Wietnamu w latach 1969\u20131976. Od 1976 do 1980 prezydent zjednoczonego Wietnamu. W 1925 roku bra\u0142 udzia\u0142 w protestach przeciwko francuskiej interwencji w Chinach. W 1929 roku zosta\u0142 aresztowany perz w\u0142adze francuskie i wys\u0142any do wi\u0119zienia na wyspie , gdzie przebywa\u0142 do 1945 roku. W roku 1967 zosta\u0142 laureatem Mi\u0119dzynarodowej Leninowskiej Nagrody Pokoju." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Gold_Star_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Ton_Duc_Thang.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Order_of_Lenin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1980_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_An_Giang_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_rulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1888_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Stalin_Peace_Prize_recipients" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (20 de agosto de 1888 - 30 de mar\u00E7o de 1980) foi o segundo e \u00FAltimo presidente do Vietn\u00E3 do Norte e o primeiro presidente da Rep\u00FAblica Socialista do Vietn\u00E3 sob o dom\u00EDnio de L\u00EA Du\u1EA9n. O cargo de presidente era cerimonial e Th\u1EAFng nunca foi um grande decisor pol\u00EDtico ou mesmo um membro do Politburo, conselho governante do Vietn\u00E3. Atuou como presidente, inicialmente, do Vietn\u00E3 do Norte a partir de 2 de setembro de 1969, e mais tarde de um Vietn\u00E3 unificado, at\u00E9 sua morte em 1980. Era um nacionalista vietnamita e pol\u00EDtico comunista importante, foi presidente do Comit\u00EA Permanente da Assembleia Nacional de 1955 a 1960 e atuou como vice-presidente para Ho Chi Minh entre 1960 a 1969. Na \u00E9poca da sua morte, aos 91 anos, foi o chefe de Estado mais velho com o t\u00EDtulo de \"presidente\" (posteriormente superado por Hastings Banda)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (August 20, 1888 \u2013 March 30, 1980) was the second and last president of North Vietnam and the first president of the reunified Vietnam under the leadership of General Secretary L\u00EA Du\u1EA9n. The position of president is ceremonial and Th\u1EAFng was never a major policymaker or even a member of the Politburo, Vietnam's ruling council. He served as president, initially of North Vietnam from September 2, 1969, and later of a united Vietnam, until his death in 1980. T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng was a key Vietnamese nationalist and Communist political figure, was chairman of the National Assembly's Standing Committee 1955\u20131960 and served as the vice president to H\u1ED3 Ch\u00ED Minh from 1960 to 1969. He died at the age of 91, he was the oldest head of a state with the title \"president\" (subsequently surpassed by Hastings Banda)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (naski\u011Dinta la 19-an de a\u016Dgusto 1888 \u2013 mortinta la 30-an de marto 1980) estis la dua kaj lasta prezidento de Norda Vjetnamio kaj la unua prezidento de Socialisma Respubliko Vjetnamio. Malvarma milito" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (* 19. August 1888 in My Hoa Hung, Bezirk Dinh Thanh, Provinz An Giang; \u2020 30. M\u00E4rz 1980 in Hanoi) war ein vietnamesischer Politiker." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (M\u1EF9 H\u00F2a H\u01B0ng (Long Xuy\u00EAn), 19 augustus 1888 \u2013 Hanoi, 30 maart 1980) was een Vietnamese politicus. De familienaam is T\u00F4n. Het is in Vietnam gebruikelijk om een persoon bij zijn voornaam, in dit geval Th\u1EAFng, aan te duiden." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C8\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30BF\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AT\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng / \u5B6B\u5FB7\u52DD\u30011888\u5E748\u670820\u65E5 - 1980\u5E743\u670830\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5317\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u306E\u7B2C2\u4EE3\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u3067\u3001\u5357\u5317\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u7D71\u4E00\u5F8C\u3001\u521D\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\u3082\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB614\uB4DD\uD0D5(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng/ \u5B6B\u5FB7\u52DD, \uC190\uB355\uC2B9, 1888\uB144~1980\uB144)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uB178\uB3D9\uC6B4\uB3D9\uAC00, \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9\uAC00\uC774\uBA70, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBD81\uBD80\uC758 \uAD6D\uAC00 \uBD80\uC8FC\uC11D(1960 - 1969)\uC774\uC790 \uC81C2\uB300 \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC774\uBA70, \uD1B5\uC77C \uD6C4 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uCCAB \uBC88\uC9F8 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u043E\u043D \u0414\u0438\u043A \u0422\u0445\u0430\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng; 20 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1888 \u2014 30 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1980) \u2014 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u043E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C. \u0413\u043E\u043B\u043E\u0432\u0430 \u041D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u0456\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0412\u0456\u0442\u0447\u0438\u0437\u043D\u044F\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u0440\u043E\u043D\u0442\u0443 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443. \u041B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0421\u0442\u0430\u043B\u0456\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u0457 \u00AB\u0417\u0430 \u0437\u043C\u0456\u0446\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u043C\u0438\u0440\u0443 \u043C\u0456\u0436 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0430\u043C\u0438\u00BB 1955 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (Long Xuyen, 20 de agosto de 1888-Han\u00F3i, 30 de marzo de 1980) fue un pol\u00EDtico vietnamita. Ocup\u00F3 los cargos de segundo y \u00FAltimo presidente de Vietnam del Norte, y el de primer presidente del Vietnam reunificado y bajo el dominio pol\u00EDtico de L\u00EA Du\u1EA9n. El cargo de presidente era meramente ceremonial y Th\u1EAFng nunca fue un pol\u00EDtico importante o incluso un miembro del Bur\u00F3 Pol\u00EDtico, el consejo de gobierno de Vietnam del Norte. En el momento de su muerte, a los 91 a\u00F1os, era el jefe de estado que m\u00E1s edad ten\u00EDa en el momento de ocupar el cargo, posteriormente superado por el presidente malau\u00ED Hastings Kamuzu Banda." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng, n\u00E9 le 20 ao\u00FBt 1888 \u00E0 Long Xuy\u00EAn et mort le 30 mars 1980 \u00E0 Hano\u00EF, est un homme d'\u00C9tat vietnamien." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (ur. 19 sierpnia 1888 w Long Xuy\u00EAn, zm. 30 marca 1980 w Hanoi) \u2013 polityk wietnamski, cz\u0142onek Komunistycznej Partii Wietnamu, prezydent Demokratycznej Republiki Wietnamu w latach 1969\u20131976. Od 1976 do 1980 prezydent zjednoczonego Wietnamu. Ju\u017C w m\u0142odo\u015Bci by\u0142 entuzjastycznym zwolennikiem komunizmu. W 1912 roku wst\u0105pi\u0142 do francuskiej marynarki wojennej. W latach 1918-1919 s\u0142u\u017Cy\u0142 na kr\u0105\u017Cowniku kr\u0105\u017Cowniku pancernym \u201EWaldeck Rousseau\u201D, kt\u00F3ry zosta\u0142 wys\u0142any do Rosji, aby przeciwdzia\u0142a\u0107 dzia\u0142aniom rewolucyjnym. T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng bra\u0142 w\u00F3wczas udzia\u0142 w nieudanym spisku, kt\u00F3rego celem by\u0142o przekazanie okr\u0119tu bolszewikom. W 1925 roku bra\u0142 udzia\u0142 w protestach przeciwko francuskiej interwencji w Chinach. W 1929 roku zosta\u0142 aresztowany perz w\u0142adze francuskie i wys\u0142any do wi\u0119zienia na wyspie , gdzie przebywa\u0142 do 1945 roku. W 1946 roku T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng powr\u00F3ci\u0142 do aktywno\u015Bci politycznej, po obj\u0119ciu w\u0142adzy przez H\u1ED3 Ch\u00ED Minh, zosta\u0142 przewodnicz\u0105cym sta\u0142ego komitetu rz\u0105du rewolucyjnego przy Zgromadzeniu Narodowym. W czasie I wojny indochi\u0144skiej kierowa\u0142 Narodowym Frontem Ludowym (Viet Lien), a po konferencji genewskiej, w wyniku kt\u00F3rej Wietnam zosta\u0142 podzielony, . W 1960 roku zosta\u0142 wiceprezydentem Demokratycznej Republiki Wietnamu, a w 1969 roku, po \u015Bmierci H\u1ED3 Ch\u00ED Minha - prezydentem. Po zako\u0144czeniu wojny wietnamskiej i powstaniu Socjalistycznej Republiki Wietnamu nadal pe\u0142ni\u0142 urz\u0105d prezydenta. Zmar\u0142 30 marca 1980, maj\u0105c 91 lat, by\u0142 w\u00F3wczas najstarszym \u017Cyj\u0105cym przyw\u00F3dc\u0105 komunistycznym. Po jego \u015Bmierci tymczasow\u0105 funkcj\u0119 prezydenta obj\u0105\u0142 Nguy\u1EC5n H\u1EEFu Th\u1ECD. W roku 1967 zosta\u0142 laureatem Mi\u0119dzynarodowej Leninowskiej Nagrody Pokoju." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng, f\u00F6dd 20 augusti 1888 i Long Xuyen, d\u00F6d 30 mars 1980 i Hanoi, var en vietnamesisk politiker." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u043E\u043D \u0414\u044B\u043A \u0422\u0445\u0430\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng; 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1888, \u041B\u043E\u043D\u0433\u0441\u044E\u0435\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u2014 30 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1980[\u2026], \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u0438 \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C. \u041B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0421\u0442\u0430\u043B\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u00AB\u0417\u0430 \u0443\u043A\u0440\u0435\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0430\u043C\u0438\u00BB (1955)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5B59\u5FB7\u80DC\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AT\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng\uFF0C1888\u5E748\u670820\u65E5\uFF0D1980\u5E743\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u4ED6\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u3001\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u548C\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u7684\u4E3B\u8981\u7F14\u9020\u8005\u548C\u9886\u5BFC\u4EBA\u4E4B\u4E00\u3002\u7E7C\u80E1\u5FD7\u660E\u5F8C\u4EFB\u8D8A\u5357\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (Long Xuyen, 20 agosto 1888 \u2013 Hanoi, 30 marzo 1980) \u00E8 stato un politico vietnamita. Figlio di operai, organizz\u00F2 con i marinai francesi la rivolta del Mar Nero nel 1919. Per la sua attivit\u00E0 politica rivoluzionaria fu condannato dai francesi a 20 anni di esilio nell'isola di Pulo Condor, nel 1929. Prese parte alle guerre di liberazione del proprio paese e ricopr\u00EC posti di direzione e di responsabilit\u00E0. Nel 1960 fu eletto vicepresidente della Repubblica Democratica del Vietnam e, dopo la morte di Ho Chi Minh, nel 1969, ne fu eletto presidente." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng (20 Agustus 1888 \u2013 30 Maret 1980) adalah presiden kedua dan terakhir Vietnam Utara dan presiden pertama Vietnam yang direunifikasi di bawah kepemimpinan Sekjen L\u00EA Du\u1EA9n. Jabatan presiden bersifat seremonial dan Th\u1EAFng tak pernah menjadi pembuat kebijakan utama atau bahkan anggota Politbiro, dewan pemerintahan Vietnam. Ia menjabat sebagai presiden, awalnya dari Vietnam Utara dari 2 September 1969, dan kemudian Vietnam yang diunifikasi, sampai kematiannya pada 1980." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0648\u0646 \u062F\u0648\u0643 \u062A\u0627\u0646\u063A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng) \u200F (20 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1888 \u2013 30 \u0645\u0627\u0631\u0633 1980) \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0648\u0627\u0644\u0622\u062E\u064A\u0631 \u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0648\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062D\u062F\u0629 \u062A\u062D\u062A \u0642\u064A\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 . \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0634\u0631\u0641\u064A\u0627\u064B \u0644\u0627 \u063A\u064A\u0631 \u062D\u064A\u062B \u0644\u0645 \u064A\u0644\u0639\u0628 \u062A\u0627\u0646\u063A \u062F\u0648\u0631\u0627\u064B \u0643\u0628\u064A\u0631\u0627\u064B \u064A\u0630\u0643\u0631 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u064A\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629\u060C \u062D\u062A\u0649 \u0623\u0646\u0647\u064F \u0644\u0645 \u064A\u0643\u0646 \u0639\u0636\u0648\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0643\u062A\u0628 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0647\u064A\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0643\u0645\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F. \u0634\u063A\u0650\u0644\u064E \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u062F\u0627\u064A\u0629 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 2 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1969\u060C \u0648\u0645\u0646 \u062B\u0645 \u062A\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062D\u062F\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062D\u064A\u0646 \u0648\u0641\u0627\u062A\u0647 \u0639\u0627\u0645 1980. \u0643\u0627\u0646 \u062A\u0648\u0646 \u062F\u0648\u0643 \u062A\u0627\u0646\u063A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u062D\u064A\u062B \u062A\u0648\u0644\u0649 \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0644\u062C\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0644\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 (1955\u20131960)\u060C \u0648\u0634\u063A\u0650\u0644\u064E \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0647\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0645\u0646\u0647 (1960\u20131969). \u062A\u0648\u0641\u064A \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 91 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B \u0644\u064A\u063A\u062F\u0648 \u062D\u064A\u0646\u0630\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0627\u064B \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 (\u062A\u062C\u0627\u0648\u0632\u0647 \u0641\u064A\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062F \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0645\u0627\u0644\u0627\u0648\u064A \u0647\u0627\u0633\u062A\u064A\u0646\u063A\u0632 \u0628\u0627\u0646\u062F\u0627)." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1980_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liam_Kelley_(historian)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1888_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_rulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ye_Jianying" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/6th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED5i_M\u1EDBi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_D\u1ECBch_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sino-Soviet_border_conflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Stalin_Peace_Prize_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_V\u0103n_Hoan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_An_Giang_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Fatherland_Front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_T\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Peace_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Washington" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Proxy_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armored_cruiser" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/An_Giang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/An_Giang_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Gold_Star_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_character" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Peace_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva_Convention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_Sea_mutiny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hastings_Banda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sino-Soviet_Treaty_of_Friendship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolshevik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spratly_Islands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_Xuy\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Order_of_Lenin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/October_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoa_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sai_Gon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Revolutionary_Government_of_the_Republic_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lien_Viet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boat_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_cruiser_Waldeck-Rousseau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Huu_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bui_Bang_Doan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_S\u01A1n_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elementary_school" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vice_Chairpersons_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Chairpersons_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vice_Presidents_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Ton_Duc_Thang.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1108608530 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.infoplease.com/ce6/people/A0921713.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.encyclopedia.com/html/E/E-TonDucTha.asp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cjhistory.journalhosting.ucalgary.ca/cjhistory/index.php/cjhistory/article/view/9632/8984" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bbc.co.uk/vietnamese/regionalnews/story/2003/09/030905_tonducthang.shtml" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.britannica.com/eb/article-9072847" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.tdt.edu.vn/lang-vi/gioi-thieu/gioi-thieu-chung" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "16458" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 6392467 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u00F4n \u0110\u1EE9c Th\u1EAFng in 1956" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062A\u0648\u0646_\u062F\u0648\u0643_\u062A\u0627\u0646\u063A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q724317" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0422\u043E\u043D_\u0414\u0438\u043A_\u0422\u0445\u0430\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Ton_Dh\u0131k_Thanq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30C8\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30BF\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4u8Gu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062A\u0648\u0646_\u062F\u0648\u06A9_\u062A\u0627\u0646\u06AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5B59\u5FB7\u80DC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/129201057" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Ton_Duc_Thang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E2\u10DD\u10DC_\u10D3\u10D8\u10D9_\u10D7\u10D0\u10DC\u10D2\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D8\u05D5\u05DF_\u05D3\u05D5\u05E7_\u05EA\u05D0\u05E0\u05D2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p276864816" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E42\u0E15\u0E19_\u0E14\u0E36\u0E4A\u0E01_\u0E17\u0E31\u0E49\u0E07" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB614\uB4DD\uD0D5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/10918244" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0422\u043E\u043D_\u0414\u044B\u043A_\u0422\u0445\u0430\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0422\u043E\u043D_\u0414\u044B\u043A_\u0422\u0445\u0430\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0g3nlr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng?oldid=1108608530&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1955-09-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1969-09-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1976-07-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "President of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1980-03-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1960-07-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1976-07-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : "1.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/stone" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_Xuy\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/An_Giang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1888-08-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_Xuy\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/An_Giang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1888-08-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1969 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1976 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Doan Thi Dau" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Himself as President of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bui_Bang_Doan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Himself as President of North Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Huu Tho" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : 30 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1980-03-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1980-03-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "literal", "value" : "Post abolished" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "literal", "value" : "as Chairman of the Consultative Council of South Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Himself as President of North Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/representative" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1980" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_20" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1888" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EA3i_Th\u1EA7n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cabinet" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Van" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/An_Giang_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Long_Xuy\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_cruiser_Waldeck-Rousseau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_L\u01B0\u01A1ng_B\u1EB1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mai_D\u1ECBch_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bao_Luong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] }}