{  "http://dbpedia.org/resource/Undeclared_Wars_with_Israel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Marburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-Christian_Str\u00F6bele" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/P\u00E9ter_Hal\u00E1sz_(actor)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cultural_icons_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism_in_the_Olympic_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bettina_R\u00F6hl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Petra_Schelm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromJena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersWhoDiedInGermanDetention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleImprisonedOnChargesOfTerrorism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOpinionJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromOldenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPeopleWhoDiedInPrisonCustody" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Principal110474950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wrongdoer109633969" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleWhoDiedInPrisonCustody" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStudienstiftungAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/BadPerson109831962" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Criminal109977660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCriminalsWhoCommittedSuicide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJournalistsWhoCommittedSuicide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439\u043D\u0445\u043E\u0444, \u0423\u043B\u044C\u0440\u0438\u043A\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0423\u043B\u044C\u0440\u0456\u043A\u0430 \u041C\u0430\u0439\u043D\u0433\u043E\u0444" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A6\u30EB\u30EA\u30B1\u30FB\u30DE\u30A4\u30F3\u30DB\u30D5" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC6B8\uB9AC\uCF00 \uB9C8\uC778\uD638\uD504" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0648\u0644\u0631\u064A\u0643\u0647 \u0645\u0627\u0631\u064A \u0645\u0627\u064A\u0646\u0647\u0648\u0641" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F\u03C5\u03BB\u03C1\u03AF\u03BA\u03B5 \u039C\u03AC\u03B9\u03BD\u03C7\u03BF\u03C6" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E4C\u5C14\u4E3D\u514B\u00B7\u8FC8\u56E0\u970D\u592B" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhofov\u00E1" , "lang" : "cs" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30A6\u30EB\u30EA\u30B1\u30FB\u30DE\u30EA\u30FC\u30FB\u30DE\u30A4\u30F3\u30DB\u30D5\uFF08Ulrike Marie Meinhof\u30011934\u5E7410\u67087\u65E5 - 1976\u5E745\u67089\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u897F\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30C6\u30ED\u30EA\u30B9\u30C8\u3001\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30B9\u30C8\u3002\u30C9\u30A4\u30C4\u8D64\u8ECD\u306E\u5275\u8A2D\u8005\u3001\u6307\u5C0E\u8005\u306E\u4E00\u4EBA\u30021960\u5E74\u4EE3\u672B\u304B\u308970\u5E74\u4EE3\u521D\u982D\u306B\u304B\u3051\u3066\u30C9\u30A4\u30C4\u5168\u571F\u3067\u3001\u9280\u884C\u5F37\u76D7\u3001\u8A98\u62D0\u3001\u7206\u7834\u30C6\u30ED\u3092\u884C\u306A\u3044\u3001\u902E\u6355\u5F8C\u3001\u88C1\u5224\u4E2D\u306B\u7344\u6B7B\u3057\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof 1934ko urriaren 7an jaio zen (Oldenburg) eta 1976ko maiatzaren 9an hil zen (Stuttgart). Kazetari bezala lan egiten zuen Alemaniako ezker erradikaleko militantea izan zen. Armada Gorriaren Frakzioaren (RAF) sortzaileetariko bat izan zen. \"Anna\" edo \"Ranna\" goitizenak erabiltzen zituen. Filosofia, pedagog\u00EDa, soziologia eta alemaniera ikasi zituen Marburgoko eta M\u00FCnsterreko Unibertsitateetan Ikasle Sozialisten Mugimenduko (Sozialistischer Deutschen Studentenbund) kide izanik." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0423\u043B\u044C\u0440\u0456\u043A\u0430 \u041C\u0430\u0439\u043D\u0433\u043E\u0444 (\u043D\u0456\u043C. Ulrike Marie Meinhof; 7 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1934, \u041E\u043B\u044C\u0434\u0435\u043D\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 8 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1976, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0491\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u043A\u0430, \u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u0446\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430 \u0442\u0430 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0434\u0456\u044F\u0447\u043A\u0430. \u041E\u0434\u043D\u0430 \u0437 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440\u043E\u043A \u0456 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0435\u0442\u0438\u043A\u0456\u0432 \u00AB\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0456\u0457 \u0427\u0435\u0440\u0432\u043E\u043D\u043E\u0457 \u0410\u0440\u043C\u0456\u0457\u00BB. \u0411\u0443\u043B\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0443\u0434\u0436\u0435\u043D\u0430 \u044F\u043A \u0442\u0435\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430. \u0417\u0433\u0456\u0434\u043D\u043E \u0437 \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E \u0432\u0435\u0440\u0441\u0456\u0454\u044E, \u0423\u043B\u044C\u0440\u0456\u043A\u0430 \u041C\u0430\u0439\u043D\u0433\u043E\u0444 \u043F\u043E\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u043B\u0430 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F \u0441\u0430\u043C\u043E\u0433\u0443\u0431\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u2014 \u043F\u043E\u0432\u0456\u0441\u0438\u043B\u0430\u0441\u044F \u0443 \u043A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0456. \u0412\u0435\u0440\u0441\u0456\u044F \u0441\u0430\u043C\u043E\u0433\u0443\u0431\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043D\u0435 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u0430 \u0454\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0456\u043D\u0442\u0435\u043B\u0435\u043A\u0442\u0443\u0430\u043B\u0430\u043C\u0438 \u0442\u0430 \u043D\u0435\u0437\u0430\u043B\u0435\u0436\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0434\u043E\u0441\u043B\u0456\u0434\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438, \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043D\u0438\u0445 \u0413\u0435\u043D\u0440\u0456\u0445 \u0411\u0435\u043B\u043B\u044C, \u0416\u0430\u043D-\u041F\u043E\u043B\u044C \u0421\u0430\u0440\u0442\u0440, , \u041E\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u043E\u0432." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (7 Oktober 1934 \u2013 9 Mei 1976) adalah seorang militan sayap kiri Jerman. Ia bekerjasama mendirikan (Rote Armee Fraktion) pada 1970 setelah sebelumnya bekerja sebagai jurnalis untuk majalah sayap kiri bulanan . Ia ditangkap pada 1972, dan kemudian didakwa atas sejumlah kasus pembunuhan dan pembentukan sebuah asosiasi kejahatan. Sebelum pengadilan dilakukan, Meinhof ditemukan gantung diri di sel penjaranya pada 1976." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (* 7. Oktober 1934 in Oldenburg (Oldb); \u2020 9. Mai 1976 in Stuttgart-Stammheim) war eine deutsche Journalistin und radikale Linke, die sp\u00E4ter zur Linksterroristin wurde. In den 1950er Jahren war sie in der Bewegung Kampf dem Atomtod engagiert, seit 1959 als Redakteurin der Zeitschrift konkret, ab 1965 in der Au\u00DFerparlamentarischen Opposition (APO). 1970 nahm sie an der Baader-Befreiung teil, gr\u00FCndete die Rote Armee Fraktion (RAF) mit und verfasste deren ideologisches Konzept." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (Oldemburgo, 7 de octubre de 1934 - Prisi\u00F3n de Stammheim, 9 de mayo de 1976) fue una periodista y comunista alemana durante las d\u00E9cadas de 1960 y 1970. Conocida activista de ideolog\u00EDa izquierdista, durante su juventud trabaj\u00F3 como periodista para la revista y estuvo comprometida con el movimiento de . En 1970 fue una de las fundadoras del grupo terrorista armado Fracci\u00F3n del Ej\u00E9rcito Rojo (Rote Armee Fraktion, RAF) y tambi\u00E9n una de sus l\u00EDderes durante los primeros a\u00F1os de existencia de la RAF, m\u00E1s conocido internacionalmente como banda Baader-Meinhof (por los apellidos de sus l\u00EDderes-fundadores, uno de ellos la propia Ulrike). En 1972 fue arrestada por la polic\u00EDa y juzgada por numerosos cargos relacionados con su actividad terrorista, entre ellos decenas de asesinatos" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0423\u043B\u044C\u0440\u0438\u0301\u043A\u0430 \u041C\u0430\u0440\u0438\u0301\u044F \u041C\u0430\u0301\u0439\u043D\u0445\u043E\u0444 (\u043D\u0435\u043C. Ulrike Marie Meinhof, 7 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1934, \u041E\u043B\u044C\u0434\u0435\u043D\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 8 \u0438\u043B\u0438 9 \u043C\u0430\u044F 1976, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0442\u0435\u0440\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430, \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430, \u043F\u0435\u0434\u0430\u0433\u043E\u0433, \u0441\u043E\u0446\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433 \u0438 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0434\u043E\u043A\u0443\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430, \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0430, \u043E\u0434\u043D\u0430 \u0438\u0437 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u043E\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0435\u0442\u0438\u043A\u043E\u0432 \u00AB\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0438\u0438 \u041A\u0440\u0430\u0441\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0440\u043C\u0438\u0438\u00BB (\u0420\u0410\u0424)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (Oldenburg, 7 ottobre 1934 \u2013 Stoccarda, 9 maggio 1976) \u00E8 stata una giornalista, terrorista e rivoluzionaria tedesca, cofondatrice del gruppo armato tedesco-occidentale di estrema sinistra Rote Armee Fraktion, meglio noto come \"R.A.F.\" e conosciuto dalla stampa anche come Banda Baader-Meinhof." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (Oldenburg, 7 oktober 1934 \u2013 Stuttgart, 9 mei 1976) was een journaliste en een van de bekendste leden van de Rote Armee Fraktion (RAF)." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC6B8\uB9AC\uCF00 \uB9C8\uB9AC \uB9C8\uC778\uD638\uD504(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Ulrike Marie Meinhof, 1934\uB144 10\uC6D4 7\uC77C ~ 1976\uB144 5\uC6D4 9\uC77C)\uB294 \uC11C\uB3C5\uC758 \uC5B8\uB860\uC778, \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758\uC790\uC774\uB2E4. \uC548\uB4DC\uB808\uC544\uC2A4 \uBC14\uB354\uC640 \uD568\uAED8 \uADF9\uC88C\uC801 \uD14C\uB7EC \uC870\uC9C1\uC778 \uB3C5\uC77C \uC801\uAD70\uD30C\uB97C \uCC3D\uC124\uD588\uC73C\uBA70, \uC88C\uD30C \uC131\uD5A5\uC758 \uC7A1\uC9C0\uC778 \uC5D0\uC11C \uD3B8\uC9D1\uC7A5\uC73C\uB85C \uC77C\uD558\uBA70 \uC9D1\uD544 \uD65C\uB3D9\uC744 \uD558\uB294 \uB4F1 \uADF9\uC88C\uC801\uC778 \uC88C\uC775 \uD65C\uB3D9\uC744 \uC804\uAC1C\uD588\uB2E4. 1972\uB144 5\uC6D4\uC5D0 \uC801\uAD70\uD30C\uB97C \uC774\uB04C\uACE0 \uB97C \uC77C\uC73C\uCF1C 6\uCC28\uB840 \uD14C\uB7EC \uD65C\uB3D9\uC744 \uC77C\uC0BC\uC558\uC73C\uBA70, \uAC19\uC740 \uD574 6\uC6D4\uC5D0 \uCCB4\uD3EC\uB418\uC5B4 \uAD6C\uAE08 \uC0DD\uD65C\uC744 \uBCF4\uB0C8\uB2E4. \uC774\uD6C4 1974\uB144 11\uC6D4\uC5D0 5\uC6D4 \uACF5\uC138 \uB2F9\uC2DC\uC758 \uC0B4\uC778\uBBF8\uC218 \uD610\uC758\uB85C \uC9D5\uC5ED 8\uB144\uD615\uC744 \uC120\uACE0\uBC1B\uC558\uB2E4. 1975\uB144\uC5D0 \uB2E4\uB978 \uC801\uAD70\uD30C \uAC04\uBD80\uB4E4\uACFC \uC5D0 \uC0B4\uC778 \uBC0F \uC0B4\uC778\uBBF8\uC218 \uD610\uC758\uB85C \uAE30\uC18C\uB418\uC5C8\uC73C\uB098 \uC7AC\uD310\uC774 \uB05D\uB098\uAE30 \uC804\uC5D0 \uAC10\uBC29\uC5D0\uC11C \uBAA9\uC744 \uB9E4\uC5B4 \uC8FD\uC740 \uCC44\uB85C \uBC1C\uACAC\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (7 October 1934 \u2013 9 May 1976) was a German left-wing journalist and founding member of the Red Army Faction (RAF) in West Germany, commonly referred to in the press as the \"Baader-Meinhof gang\". She is the reputed author of The Urban Guerilla Concept (1971). The manifesto acknowledges the RAF's \"roots in the history of the student movement\"; condemns \"reformism\" as \"a brake on the anti-capitalist struggle\"; and invokes Mao Zedong to define \"armed struggle\" as \"the highest form of Marxism-Leninism\"." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (ur. 7 pa\u017Adziernika 1934 w Oldenburgu, zm. 9 maja 1976 w Stuttgarcie) \u2013 niemiecka anarchistka i terrorystka, wsp\u00F3\u0142za\u0142o\u017Cycielka razem z Andreasem Baaderem Frakcji Czerwonej Armii." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (Oldemburgo, 7 de outubro de 1934 - Stuttgart, 9 de maio de 1976) foi uma jornalista, escritora, ativista e guerrilheira alem\u00E3, mais conhecida como fundadora e integrante da organiza\u00E7\u00E3o armada de extrema-esquerda Fra\u00E7\u00E3o do Ex\u00E9rcito Vermelho (RAF), tamb\u00E9m conhecida como Grupo Baader-Meinhof, que foi atuante na Alemanha Ocidental por tr\u00EAs d\u00E9cadas." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0648\u0644\u0631\u064A\u0643\u0647 \u0645\u0627\u0631\u064A \u0645\u0627\u064A\u0646\u0647\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Ulrike Marie Meinhof)\u200F (9 \u0645\u0627\u064A\u0648 1976 7 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1934). \u0634\u0627\u0631\u0643\u062A \u0641\u064A \u062A\u0623\u0633\u064A\u0633 \u062C\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1970 \u0628\u0639\u062F \u0623\u0646 \u0639\u0645\u0644\u062A \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627 \u0643\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062C\u0644\u0629 \u0634\u0647\u0631\u064A\u0629 Konkret \u0627\u0644\u064A\u0633\u0627\u0631\u064A\u0629. \u062A\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0636 \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1972 \u060C \u0648\u0648\u062C\u0647\u062A \u0625\u0644\u064A\u0647\u0627 \u062A\u0647\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062A\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0625\u062C\u0631\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628 \u0648\u062A\u0634\u0643\u064A\u0644 \u0639\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0625\u062C\u0631\u0627\u0645\u064A\u0629. \u0642\u0628\u0644 \u0645\u062D\u0627\u0643\u0645\u062A\u0647\u0627 \u0628\u0623\u064A\u0627\u0645 \u0648\u062C\u062F\u062A \u0645\u0627\u0631\u064A \u0645\u0634\u0646\u0648\u0642\u0629 \u0641\u064A \u0632\u0646\u0632\u0627\u0646\u062A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1976." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (n\u00E9e le 7 octobre 1934 \u00E0 Oldenbourg et morte le 9 mai 1976 \u00E0 Stuttgart) est journaliste avant de devenir en 1970 l'une des dirigeantes du groupe terroriste d'extr\u00EAme gauche Fraction arm\u00E9e rouge qui perp\u00E8tre de nombreux attentats en Allemagne durant les ann\u00E9es 1960-1970. Elle est arr\u00EAt\u00E9e le 15 juin 1972 \u00E0 la suite d'une d\u00E9nonciation et condamn\u00E9e \u00E0 huit ans de prison le 29 novembre 1974. Elle se suicide dans la prison de Stuttgart-Stammheim le 9 mai 1976." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof (naskita 7-a de oktobro 1934 en Oldenburg, mortinta 9-a de marto 1976 en Stuttgart) estis germana \u0135urnalistino kaj pli malfrue radikala maldekstra teroristino estante membro de la terorista grupo Rote Armee Fraktion, kio estas konata anka\u016D la\u016D la nomo Baader-Meinhof. Per sia radikalaj faroj \u015Di funk\u0109iis en kontra\u016Dnuklearmila asocio (1957) kaj estis redaktistino de la maldekstra \u0135urnalo \"konkret\" (inter 1959-1969; \u0109efredaktorino inter 1961-1964). \u015Ci edzini\u011Dis kun Klaus Rainer R\u00F6hl en 1961 kaj naskis \u011Demelojn en 1962. Meinhof disde R\u00F6hl eksedzini\u011Dis en 1968." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhofov\u00E1 (7. \u0159\u00EDjna 1934 Oldenburg \u2013 9. kv\u011Btna 1976 Stuttgart) byla teroristka, novin\u00E1\u0159ka a spoluzakladatelka ultralevicov\u00E9 organizace Frakce Rud\u00E9 arm\u00E1dy. Po kr\u00E1tk\u00E9m man\u017Eelstv\u00ED se rozvedla a vstoupila do radik\u00E1ln\u00ED studentsk\u00E9 organizace. Prvn\u00ED akc\u00ED, kter\u00E9 se z\u00FA\u010Dastnila, bylo vysvobozen\u00ED Andrease Baadera z v\u011Bzen\u00ED 14. kv\u011Btna 1970. Organizace si dala jm\u00E9no Frakce Rud\u00E9 arm\u00E1dy, ale medi\u00E1ln\u011B byla zn\u00E1ma sp\u00ED\u0161e jako Skupina Baader-Meinhofov\u00E1. B\u011Bhem n\u00E1sleduj\u00EDc\u00EDch dvou let a\u017E do zat\u010Den\u00ED 15. \u010Dervna 1972 se pod\u00EDlela na p\u0159epad\u00E1n\u00ED bank a kladen\u00ED bomb. Dal\u0161\u00ED \u010Dty\u0159i roky str\u00E1vila ve v\u011Bzen\u00ED, kde pak byla nalezena ob\u011B\u0161en\u00E1. N\u011Bmeck\u00E9 \u00FA\u0159ady do\u0161ly k z\u00E1v\u011Bru, \u017Ee sp\u00E1chala sebevra\u017Edu. \u0158ada lid\u00ED v\u0161ak (v\u010Detn\u011B Frakce Rud\u00E9 arm\u00E1dy) byla n\u00E1zoru, \u017Ee se \u00FA\u0159ady dopustily vra\u017Edy, ale tak\u00E9 se tvrd\u00ED, \u017Ee sebevra\u017Eda moh" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u039F\u03C5\u03BB\u03C1\u03AF\u03BA\u03B5 \u039C\u03AC\u03B9\u03BD\u03C7\u03BF\u03C6 (Ulrike Marie Meinhof, 7 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1934 - 9 \u039C\u03B1\u0390\u03BF\u03C5 1976) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B4\u03B1 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1970 \u03B9\u03B4\u03C1\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B7\u03B3\u03B5\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03BA\u03C1\u03BF\u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B5\u03C1\u03AE\u03C2 \u03C4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03BF\u03C1\u03B3\u03AC\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2 \u03A6\u03C1\u03AC\u03BE\u03B9\u03B1 \u039A\u03CC\u03BA\u03BA\u03B9\u03BD\u03BF\u03C2 \u03A3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03CC\u03C2 (RAF), \u03C0\u03BF\u03C5 \u03AD\u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7 \u0394\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1. \u03A4\u03BF 1970 \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03B2\u03B1\u03BB\u03BB\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 (Andreas Baader) \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u03C6\u03C5\u03BB\u03B1\u03BA\u03AE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF 1972 \u03C3\u03B5 \u03C0\u03AD\u03BD\u03C4\u03B5 \u03C4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B2\u03BF\u03BC\u03B2\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03B8\u03AD\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03AC\u03C6\u03B7\u03C3\u03B1\u03BD \u03C4\u03AD\u03C3\u03C3\u03B5\u03C1\u03B9\u03C2 \u03BD\u03B5\u03BA\u03C1\u03BF\u03CD\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u2019iriseoir \u00ED Ulrike Marie Meinhof (7 Deireadh F\u00F3mhair 1934 in Oldenburg \u2013 9 Bealtaine 1976 in Stuttgart-Stammheim) a thr\u00E9ig a gn\u00E1thshaol chun p\u00E1irt a ghlacadh i ngr\u00FApa radacach de chuid na heite chl\u00E9 i bPoblacht Ch\u00F3naidhme na Gearm\u00E1ine. T\u00E1 aithne n\u00EDos fearr uirthi anois mar dhuine de lucht bunaithe an Rote Armee Fraktion, n\u00F3 Drong Baader-Meinhof. D'\u00E9irigh Meinhof ina ceannaire ar bhrainse d\u2019Arm Dearg na Gearm\u00E1ine. Th\u00E1ngthas ar chorp crochta Meinhof ina cill\u00EDn, faoi ch\u00FAins\u00ED amhrasacha, i bPrios\u00FAn Stammheim sa bhliain 1976." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof, f\u00F6dd 7 oktober 1934 i Oldenburg, d\u00F6d 9 maj 1976 i Stuttgart, var en v\u00E4sttysk journalist och en av grundarna och ledarna f\u00F6r den marxist-leninistiska R\u00F6da arm\u00E9-fraktionen (RAF). RAF s\u00E5g sig sj\u00E4lvt som en stadsgerilla men betraktas allm\u00E4nt som en terroristorganisation. Hon formulerade organisationens ideologiska koncept. I maj 1970 deltog Meinhof i fritagningen av Andreas Baader och 1972 var hon delaktig i fem bombattentat med sammanlagt fyra d\u00F6dsoffer. Meinhof greps 1972 och p\u00E5tr\u00E4ffades, fyra \u00E5r senare, i maj 1976 d\u00F6d i sin f\u00E4ngelsecell." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E4C\u5C14\u4E3D\u514B\u00B7\u739B\u4E3D\u00B7\u8FC8\u56E0\u970D\u592B\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AUlrike Marie Meinhof\uFF0C1934\u5E7410\u67087\u65E5\uFF0D1976\u5E745\u67089\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u540D\u5FB7\u56FD\u5DE6\u7FFC\u6050\u6016\u5206\u5B50\u3001\u8BB0\u8005\u30021970\u5E74\uFF0C\u5979\u5EFA\u7ACB\u4E86\u5DE6\u7FFC\u6050\u6016\u7EC4\u7EC7\u7EA2\u519B\u6D3E\u30021972\u5E74\uFF0C\u8FC8\u56E0\u970D\u592B\u88AB\u6355\uFF0C\u5E76\u88AB\u4EE5\u8C0B\u6740\u7F6A\u548C\u4E0E\u72AF\u7F6A\u7EC4\u7EC7\u6709\u5173\u8D77\u8BC9\u3002\u5B9A\u7F6A\u524D\uFF0C\u8FC8\u56E0\u970D\u592B\u5728\u72F1\u4E2D\u4E0A\u540A\u81EA\u6740\u3002\u8FC8\u56E0\u970D\u592B\u7684\u540D\u8A00\u662F\uFF1A\u201C\u9636\u7EA7\u6597\u4E89\u7684\u53D1\u5C55\u5C06\u8981\u8D2F\u5F7B\u6E38\u51FB\u961F\u601D\u60F3\u2026\u2026\u4E00\u4E2A\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u6218\u58EB\u7684\u6B7B\u91CD\u4E8E\u6CF0\u5C71\uFF0C\u4E00\u4E2A\u8D44\u672C\u5BB6\u7684\u6B7B\u8F7B\u4E8E\u9E3F\u6BDB\u3002\u201D" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof, m\u00E9s coneguda com a Ulrike Meinhof, (Oldenburg, 7 d'octubre de 1934 - Stuttgart, 9 de maig de 1976) va ser una periodista i activista pol\u00EDtica comunista alemanya. Va ser una de les fundadores de la Fracci\u00F3 de l'Ex\u00E8rcit Roig (RAF), tamb\u00E9 coneguda com el grup Baader-Meinhof." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulrike_Meinhof_als_junge_Journalistin_(retuschiert).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulrike_Meinhof2-Mutter_Erde_fec.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-revisionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Oldenburg_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Free_State_of_Oldenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_who_died_in_German_detention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Criminals_from_Thuringia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_imprisoned_on_charges_of_terrorism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Studienstiftung_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1976_suicides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Meinhof_family" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_female_criminals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Criminals_from_Lower_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_who_committed_suicide_in_prison_custody" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1934_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sozialistischer_Deutscher_Studentenbund_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Stalinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Germany_members" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhofov\u00E1 (7. \u0159\u00EDjna 1934 Oldenburg \u2013 9. kv\u011Btna 1976 Stuttgart) byla teroristka, novin\u00E1\u0159ka a spoluzakladatelka ultralevicov\u00E9 organizace Frakce Rud\u00E9 arm\u00E1dy. Po kr\u00E1tk\u00E9m man\u017Eelstv\u00ED se rozvedla a vstoupila do radik\u00E1ln\u00ED studentsk\u00E9 organizace. Prvn\u00ED akc\u00ED, kter\u00E9 se z\u00FA\u010Dastnila, bylo vysvobozen\u00ED Andrease Baadera z v\u011Bzen\u00ED 14. kv\u011Btna 1970. Organizace si dala jm\u00E9no Frakce Rud\u00E9 arm\u00E1dy, ale medi\u00E1ln\u011B byla zn\u00E1ma sp\u00ED\u0161e jako Skupina Baader-Meinhofov\u00E1. B\u011Bhem n\u00E1sleduj\u00EDc\u00EDch dvou let a\u017E do zat\u010Den\u00ED 15. \u010Dervna 1972 se pod\u00EDlela na p\u0159epad\u00E1n\u00ED bank a kladen\u00ED bomb. Dal\u0161\u00ED \u010Dty\u0159i roky str\u00E1vila ve v\u011Bzen\u00ED, kde pak byla nalezena ob\u011B\u0161en\u00E1. N\u011Bmeck\u00E9 \u00FA\u0159ady do\u0161ly k z\u00E1v\u011Bru, \u017Ee sp\u00E1chala sebevra\u017Edu. \u0158ada lid\u00ED v\u0161ak (v\u010Detn\u011B Frakce Rud\u00E9 arm\u00E1dy) byla n\u00E1zoru, \u017Ee se \u00FA\u0159ady dopustily vra\u017Edy, ale tak\u00E9 se tvrd\u00ED, \u017Ee sebevra\u017Eda mohla b\u00FDt d\u016Fsledkem ostrakismu, jeho\u017E byla Meinhofov\u00E1 ob\u011Bt\u00ED ze strany jin\u00FDch \u010Dlen\u016F RAF." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0648\u0644\u0631\u064A\u0643\u0647 \u0645\u0627\u0631\u064A \u0645\u0627\u064A\u0646\u0647\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Ulrike Marie Meinhof)\u200F (9 \u0645\u0627\u064A\u0648 1976 7 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1934). \u0634\u0627\u0631\u0643\u062A \u0641\u064A \u062A\u0623\u0633\u064A\u0633 \u062C\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1970 \u0628\u0639\u062F \u0623\u0646 \u0639\u0645\u0644\u062A \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627 \u0643\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062C\u0644\u0629 \u0634\u0647\u0631\u064A\u0629 Konkret \u0627\u0644\u064A\u0633\u0627\u0631\u064A\u0629. \u062A\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0636 \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1972 \u060C \u0648\u0648\u062C\u0647\u062A \u0625\u0644\u064A\u0647\u0627 \u062A\u0647\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062A\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0625\u062C\u0631\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628 \u0648\u062A\u0634\u0643\u064A\u0644 \u0639\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0625\u062C\u0631\u0627\u0645\u064A\u0629. \u0642\u0628\u0644 \u0645\u062D\u0627\u0643\u0645\u062A\u0647\u0627 \u0628\u0623\u064A\u0627\u0645 \u0648\u062C\u062F\u062A \u0645\u0627\u0631\u064A \u0645\u0634\u0646\u0648\u0642\u0629 \u0641\u064A \u0632\u0646\u0632\u0627\u0646\u062A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1976." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC6B8\uB9AC\uCF00 \uB9C8\uB9AC \uB9C8\uC778\uD638\uD504(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Ulrike Marie Meinhof, 1934\uB144 10\uC6D4 7\uC77C ~ 1976\uB144 5\uC6D4 9\uC77C)\uB294 \uC11C\uB3C5\uC758 \uC5B8\uB860\uC778, \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758\uC790\uC774\uB2E4. \uC548\uB4DC\uB808\uC544\uC2A4 \uBC14\uB354\uC640 \uD568\uAED8 \uADF9\uC88C\uC801 \uD14C\uB7EC \uC870\uC9C1\uC778 \uB3C5\uC77C \uC801\uAD70\uD30C\uB97C \uCC3D\uC124\uD588\uC73C\uBA70, \uC88C\uD30C \uC131\uD5A5\uC758 \uC7A1\uC9C0\uC778 \uC5D0\uC11C \uD3B8\uC9D1\uC7A5\uC73C\uB85C \uC77C\uD558\uBA70 \uC9D1\uD544 \uD65C\uB3D9\uC744 \uD558\uB294 \uB4F1 \uADF9\uC88C\uC801\uC778 \uC88C\uC775 \uD65C\uB3D9\uC744 \uC804\uAC1C\uD588\uB2E4. 1972\uB144 5\uC6D4\uC5D0 \uC801\uAD70\uD30C\uB97C \uC774\uB04C\uACE0 \uB97C \uC77C\uC73C\uCF1C 6\uCC28\uB840 \uD14C\uB7EC \uD65C\uB3D9\uC744 \uC77C\uC0BC\uC558\uC73C\uBA70, \uAC19\uC740 \uD574 6\uC6D4\uC5D0 \uCCB4\uD3EC\uB418\uC5B4 \uAD6C\uAE08 \uC0DD\uD65C\uC744 \uBCF4\uB0C8\uB2E4. \uC774\uD6C4 1974\uB144 11\uC6D4\uC5D0 5\uC6D4 \uACF5\uC138 \uB2F9\uC2DC\uC758 \uC0B4\uC778\uBBF8\uC218 \uD610\uC758\uB85C \uC9D5\uC5ED 8\uB144\uD615\uC744 \uC120\uACE0\uBC1B\uC558\uB2E4. 1975\uB144\uC5D0 \uB2E4\uB978 \uC801\uAD70\uD30C \uAC04\uBD80\uB4E4\uACFC \uC5D0 \uC0B4\uC778 \uBC0F \uC0B4\uC778\uBBF8\uC218 \uD610\uC758\uB85C \uAE30\uC18C\uB418\uC5C8\uC73C\uB098 \uC7AC\uD310\uC774 \uB05D\uB098\uAE30 \uC804\uC5D0 \uAC10\uBC29\uC5D0\uC11C \uBAA9\uC744 \uB9E4\uC5B4 \uC8FD\uC740 \uCC44\uB85C \uBC1C\uACAC\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0423\u043B\u044C\u0440\u0456\u043A\u0430 \u041C\u0430\u0439\u043D\u0433\u043E\u0444 (\u043D\u0456\u043C. Ulrike Marie Meinhof; 7 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1934, \u041E\u043B\u044C\u0434\u0435\u043D\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 8 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1976, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0491\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u043A\u0430, \u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u0446\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430 \u0442\u0430 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0434\u0456\u044F\u0447\u043A\u0430. \u041E\u0434\u043D\u0430 \u0437 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440\u043E\u043A \u0456 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0435\u0442\u0438\u043A\u0456\u0432 \u00AB\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0456\u0457 \u0427\u0435\u0440\u0432\u043E\u043D\u043E\u0457 \u0410\u0440\u043C\u0456\u0457\u00BB. \u0411\u0443\u043B\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0443\u0434\u0436\u0435\u043D\u0430 \u044F\u043A \u0442\u0435\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430. \u0417\u0433\u0456\u0434\u043D\u043E \u0437 \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E \u0432\u0435\u0440\u0441\u0456\u0454\u044E, \u0423\u043B\u044C\u0440\u0456\u043A\u0430 \u041C\u0430\u0439\u043D\u0433\u043E\u0444 \u043F\u043E\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u043B\u0430 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F \u0441\u0430\u043C\u043E\u0433\u0443\u0431\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u2014 \u043F\u043E\u0432\u0456\u0441\u0438\u043B\u0430\u0441\u044F \u0443 \u043A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0456. \u0412\u0435\u0440\u0441\u0456\u044F \u0441\u0430\u043C\u043E\u0433\u0443\u0431\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043D\u0435 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u0430 \u0454\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0456\u043D\u0442\u0435\u043B\u0435\u043A\u0442\u0443\u0430\u043B\u0430\u043C\u0438 \u0442\u0430 \u043D\u0435\u0437\u0430\u043B\u0435\u0436\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0434\u043E\u0441\u043B\u0456\u0434\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438, \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043D\u0438\u0445 \u0413\u0435\u043D\u0440\u0456\u0445 \u0411\u0435\u043B\u043B\u044C, \u0416\u0430\u043D-\u041F\u043E\u043B\u044C \u0421\u0430\u0440\u0442\u0440, , \u041E\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u043E\u0432." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u2019iriseoir \u00ED Ulrike Marie Meinhof (7 Deireadh F\u00F3mhair 1934 in Oldenburg \u2013 9 Bealtaine 1976 in Stuttgart-Stammheim) a thr\u00E9ig a gn\u00E1thshaol chun p\u00E1irt a ghlacadh i ngr\u00FApa radacach de chuid na heite chl\u00E9 i bPoblacht Ch\u00F3naidhme na Gearm\u00E1ine. T\u00E1 aithne n\u00EDos fearr uirthi anois mar dhuine de lucht bunaithe an Rote Armee Fraktion, n\u00F3 Drong Baader-Meinhof. D'\u00E9irigh Meinhof ina ceannaire ar bhrainse d\u2019Arm Dearg na Gearm\u00E1ine. Th\u00E1ngthas ar chorp crochta Meinhof ina cill\u00EDn, faoi ch\u00FAins\u00ED amhrasacha, i bPrios\u00FAn Stammheim sa bhliain 1976." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (7 October 1934 \u2013 9 May 1976) was a German left-wing journalist and founding member of the Red Army Faction (RAF) in West Germany, commonly referred to in the press as the \"Baader-Meinhof gang\". She is the reputed author of The Urban Guerilla Concept (1971). The manifesto acknowledges the RAF's \"roots in the history of the student movement\"; condemns \"reformism\" as \"a brake on the anti-capitalist struggle\"; and invokes Mao Zedong to define \"armed struggle\" as \"the highest form of Marxism-Leninism\". Meinhof, who took part in the RAF's May Offensive in 1972, was arrested in June of that year and spent the rest of her life in custody, largely isolated from outside contact. In November 1974, she was sentenced to eight years in prison for attempted murder in the May 1970 liberation from prison of Andreas Baader. From 1975, she stood trial on multiple charges of murder and attempted murder, with the three other RAF leaders: Baader, Gudrun Ensslin, and Jan-Carl Raspe. Before the end of the trial, she was found hanged in her cell in the Stammheim Prison. The official finding of suicide sparked controversy. One year later, on 7 April 1977, two members of the RAF assassinated the Federal Attorney-General Siegfried Buback as revenge for her alleged murder." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof 1934ko urriaren 7an jaio zen (Oldenburg) eta 1976ko maiatzaren 9an hil zen (Stuttgart). Kazetari bezala lan egiten zuen Alemaniako ezker erradikaleko militantea izan zen. Armada Gorriaren Frakzioaren (RAF) sortzaileetariko bat izan zen. \"Anna\" edo \"Ranna\" goitizenak erabiltzen zituen. Filosofia, pedagog\u00EDa, soziologia eta alemaniera ikasi zituen Marburgoko eta M\u00FCnsterreko Unibertsitateetan Ikasle Sozialisten Mugimenduko (Sozialistischer Deutschen Studentenbund) kide izanik. Gero, nuklearren aurkako mugimenduan inplikatu zen, ezker erradikaleko Konkret aldizkariko erredaktorea zelarik. 1970 urte inguruan, ezker marxistak erabiltzen zituen ohiko borroka neurrien eraginkortasun ezaren aurrean, Andreas Baader espetxetik ihes egiten lagundu zuen, eta ondoren, bankuen desjabetzetan (lapurretan) eta lantegi eta Ameriketako Estatu Batuen base militarren aurkako bonba bidezko atentatuetan parte hartu zuen. Alemaniako prentsak \"Baader-Meinhof\" taldea bezala izendatu zuen mugimendu hura. Taldeak egin zituen saiakera eta manifestu ugari Ulrikek berak idatzi zituen, kontzeptua teorizatuz, gizaki komunaren esplotazioa eta sistema kapitalistaren inperialismoa borrokatzeko erabilia. 1972an atzemanda Langenhagenen, 8 urteko espetxe zigorra ezarri zioten. Behin betiko epaiketa garatzen ari zen bitartean, non fiskalak biziarteko zigorra eskatzen zuen, 1976ko maiatzaren 9an (Bigarren Mundu Gerran nazien porrotaren urteurrena) hilda aurkitu zuten bere gelaxkan, teilatuan urkaturik. Gobernu alemandarrak bere buruaz beste egin zuela argudiatu zuen, ikerketa batzorde batek tesi hori bultzatu zuelarik. Izan ere, oraindik kasuarekiko zalantza ugari dago eta baliteke Gobernuaren erailketa bat izatea." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (n\u00E9e le 7 octobre 1934 \u00E0 Oldenbourg et morte le 9 mai 1976 \u00E0 Stuttgart) est journaliste avant de devenir en 1970 l'une des dirigeantes du groupe terroriste d'extr\u00EAme gauche Fraction arm\u00E9e rouge qui perp\u00E8tre de nombreux attentats en Allemagne durant les ann\u00E9es 1960-1970. Elle est arr\u00EAt\u00E9e le 15 juin 1972 \u00E0 la suite d'une d\u00E9nonciation et condamn\u00E9e \u00E0 huit ans de prison le 29 novembre 1974. Elle se suicide dans la prison de Stuttgart-Stammheim le 9 mai 1976." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof (naskita 7-a de oktobro 1934 en Oldenburg, mortinta 9-a de marto 1976 en Stuttgart) estis germana \u0135urnalistino kaj pli malfrue radikala maldekstra teroristino estante membro de la terorista grupo Rote Armee Fraktion, kio estas konata anka\u016D la\u016D la nomo Baader-Meinhof. Per sia radikalaj faroj \u015Di funk\u0109iis en kontra\u016Dnuklearmila asocio (1957) kaj estis redaktistino de la maldekstra \u0135urnalo \"konkret\" (inter 1959-1969; \u0109efredaktorino inter 1961-1964). \u015Ci edzini\u011Dis kun Klaus Rainer R\u00F6hl en 1961 kaj naskis \u011Demelojn en 1962. Meinhof disde R\u00F6hl eksedzini\u011Dis en 1968. Meinhof komenci\u011Dis movi\u011Di en radikalaj grupoj en Berlino. En 1970 \u015Di helpis Andreas Baader fu\u011Di el malliberejo. \u015Ci partoprenis en bombaj ekatakoj. Germania konservativa \u0135urnalaro komencis nomi la grupon Baader-Meinhof, kvankam \u0109efoj de la grupo estis Baader kaj Gudrun Eisslin, ne Meinhof. En 1972 Meinhof ricevis 8 jarojn de malliberejo. \u015Ci pendumis sin en 1976 en sia \u0109elo. \u015Cia avino estis filino de la eklezihistoriisto Julius K\u00F6stlin." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0423\u043B\u044C\u0440\u0438\u0301\u043A\u0430 \u041C\u0430\u0440\u0438\u0301\u044F \u041C\u0430\u0301\u0439\u043D\u0445\u043E\u0444 (\u043D\u0435\u043C. Ulrike Marie Meinhof, 7 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1934, \u041E\u043B\u044C\u0434\u0435\u043D\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 8 \u0438\u043B\u0438 9 \u043C\u0430\u044F 1976, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0442\u0435\u0440\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430, \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430, \u043F\u0435\u0434\u0430\u0433\u043E\u0433, \u0441\u043E\u0446\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433 \u0438 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0434\u043E\u043A\u0443\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430, \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0430, \u043E\u0434\u043D\u0430 \u0438\u0437 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u043E\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0435\u0442\u0438\u043A\u043E\u0432 \u00AB\u0424\u0440\u0430\u043A\u0446\u0438\u0438 \u041A\u0440\u0430\u0441\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0440\u043C\u0438\u0438\u00BB (\u0420\u0410\u0424)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (ur. 7 pa\u017Adziernika 1934 w Oldenburgu, zm. 9 maja 1976 w Stuttgarcie) \u2013 niemiecka anarchistka i terrorystka, wsp\u00F3\u0142za\u0142o\u017Cycielka razem z Andreasem Baaderem Frakcji Czerwonej Armii." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof, f\u00F6dd 7 oktober 1934 i Oldenburg, d\u00F6d 9 maj 1976 i Stuttgart, var en v\u00E4sttysk journalist och en av grundarna och ledarna f\u00F6r den marxist-leninistiska R\u00F6da arm\u00E9-fraktionen (RAF). RAF s\u00E5g sig sj\u00E4lvt som en stadsgerilla men betraktas allm\u00E4nt som en terroristorganisation. Hon formulerade organisationens ideologiska koncept. I maj 1970 deltog Meinhof i fritagningen av Andreas Baader och 1972 var hon delaktig i fem bombattentat med sammanlagt fyra d\u00F6dsoffer. Meinhof greps 1972 och p\u00E5tr\u00E4ffades, fyra \u00E5r senare, i maj 1976 d\u00F6d i sin f\u00E4ngelsecell." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (Oldemburgo, 7 de octubre de 1934 - Prisi\u00F3n de Stammheim, 9 de mayo de 1976) fue una periodista y comunista alemana durante las d\u00E9cadas de 1960 y 1970. Conocida activista de ideolog\u00EDa izquierdista, durante su juventud trabaj\u00F3 como periodista para la revista y estuvo comprometida con el movimiento de . En 1970 fue una de las fundadoras del grupo terrorista armado Fracci\u00F3n del Ej\u00E9rcito Rojo (Rote Armee Fraktion, RAF) y tambi\u00E9n una de sus l\u00EDderes durante los primeros a\u00F1os de existencia de la RAF, m\u00E1s conocido internacionalmente como banda Baader-Meinhof (por los apellidos de sus l\u00EDderes-fundadores, uno de ellos la propia Ulrike). En 1972 fue arrestada por la polic\u00EDa y juzgada por numerosos cargos relacionados con su actividad terrorista, entre ellos decenas de asesinatos. En 1976, mientras se encontraba encarcelada tras su condena en firme y antes de que acabase de resolverse un nuevo juicio por otros presuntos actos terroristas, Meinhof apareci\u00F3 ahorcada en su celda." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E4C\u5C14\u4E3D\u514B\u00B7\u739B\u4E3D\u00B7\u8FC8\u56E0\u970D\u592B\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AUlrike Marie Meinhof\uFF0C1934\u5E7410\u67087\u65E5\uFF0D1976\u5E745\u67089\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u540D\u5FB7\u56FD\u5DE6\u7FFC\u6050\u6016\u5206\u5B50\u3001\u8BB0\u8005\u30021970\u5E74\uFF0C\u5979\u5EFA\u7ACB\u4E86\u5DE6\u7FFC\u6050\u6016\u7EC4\u7EC7\u7EA2\u519B\u6D3E\u30021972\u5E74\uFF0C\u8FC8\u56E0\u970D\u592B\u88AB\u6355\uFF0C\u5E76\u88AB\u4EE5\u8C0B\u6740\u7F6A\u548C\u4E0E\u72AF\u7F6A\u7EC4\u7EC7\u6709\u5173\u8D77\u8BC9\u3002\u5B9A\u7F6A\u524D\uFF0C\u8FC8\u56E0\u970D\u592B\u5728\u72F1\u4E2D\u4E0A\u540A\u81EA\u6740\u3002\u8FC8\u56E0\u970D\u592B\u7684\u540D\u8A00\u662F\uFF1A\u201C\u9636\u7EA7\u6597\u4E89\u7684\u53D1\u5C55\u5C06\u8981\u8D2F\u5F7B\u6E38\u51FB\u961F\u601D\u60F3\u2026\u2026\u4E00\u4E2A\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u6218\u58EB\u7684\u6B7B\u91CD\u4E8E\u6CF0\u5C71\uFF0C\u4E00\u4E2A\u8D44\u672C\u5BB6\u7684\u6B7B\u8F7B\u4E8E\u9E3F\u6BDB\u3002\u201D" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (Oldemburgo, 7 de outubro de 1934 - Stuttgart, 9 de maio de 1976) foi uma jornalista, escritora, ativista e guerrilheira alem\u00E3, mais conhecida como fundadora e integrante da organiza\u00E7\u00E3o armada de extrema-esquerda Fra\u00E7\u00E3o do Ex\u00E9rcito Vermelho (RAF), tamb\u00E9m conhecida como Grupo Baader-Meinhof, que foi atuante na Alemanha Ocidental por tr\u00EAs d\u00E9cadas. Presa em junho de 1972 e acusada de diversos crimes depois de dois anos de participa\u00E7\u00E3o nas atividades da RAF, entre eles assaltos, atentados \u00E0 bomba, assassinatos e forma\u00E7\u00E3o de organiza\u00E7\u00E3o terrorista, morreu em sua cela na pris\u00E3o de Stammheim, em Stuttgart, por enforcamento, em maio de 1976. Sua morte, se por suic\u00EDdio ou assassinato, \u00E9 alvo de controv\u00E9rsias at\u00E9 hoje." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof, m\u00E9s coneguda com a Ulrike Meinhof, (Oldenburg, 7 d'octubre de 1934 - Stuttgart, 9 de maig de 1976) va ser una periodista i activista pol\u00EDtica comunista alemanya. Va ser una de les fundadores de la Fracci\u00F3 de l'Ex\u00E8rcit Roig (RAF), tamb\u00E9 coneguda com el grup Baader-Meinhof." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (7 Oktober 1934 \u2013 9 Mei 1976) adalah seorang militan sayap kiri Jerman. Ia bekerjasama mendirikan (Rote Armee Fraktion) pada 1970 setelah sebelumnya bekerja sebagai jurnalis untuk majalah sayap kiri bulanan . Ia ditangkap pada 1972, dan kemudian didakwa atas sejumlah kasus pembunuhan dan pembentukan sebuah asosiasi kejahatan. Sebelum pengadilan dilakukan, Meinhof ditemukan gantung diri di sel penjaranya pada 1976." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (Oldenburg, 7 oktober 1934 \u2013 Stuttgart, 9 mei 1976) was een journaliste en een van de bekendste leden van de Rote Armee Fraktion (RAF)." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (Oldenburg, 7 ottobre 1934 \u2013 Stoccarda, 9 maggio 1976) \u00E8 stata una giornalista, terrorista e rivoluzionaria tedesca, cofondatrice del gruppo armato tedesco-occidentale di estrema sinistra Rote Armee Fraktion, meglio noto come \"R.A.F.\" e conosciuto dalla stampa anche come Banda Baader-Meinhof." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u039F\u03C5\u03BB\u03C1\u03AF\u03BA\u03B5 \u039C\u03AC\u03B9\u03BD\u03C7\u03BF\u03C6 (Ulrike Marie Meinhof, 7 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1934 - 9 \u039C\u03B1\u0390\u03BF\u03C5 1976) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B4\u03B1 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1970 \u03B9\u03B4\u03C1\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B7\u03B3\u03B5\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03BA\u03C1\u03BF\u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B5\u03C1\u03AE\u03C2 \u03C4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03BF\u03C1\u03B3\u03AC\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2 \u03A6\u03C1\u03AC\u03BE\u03B9\u03B1 \u039A\u03CC\u03BA\u03BA\u03B9\u03BD\u03BF\u03C2 \u03A3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03CC\u03C2 (RAF), \u03C0\u03BF\u03C5 \u03AD\u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7 \u0394\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1. \u03A4\u03BF 1970 \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03B2\u03B1\u03BB\u03BB\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 (Andreas Baader) \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u03C6\u03C5\u03BB\u03B1\u03BA\u03AE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF 1972 \u03C3\u03B5 \u03C0\u03AD\u03BD\u03C4\u03B5 \u03C4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B2\u03BF\u03BC\u03B2\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03B8\u03AD\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03AC\u03C6\u03B7\u03C3\u03B1\u03BD \u03C4\u03AD\u03C3\u03C3\u03B5\u03C1\u03B9\u03C2 \u03BD\u03B5\u03BA\u03C1\u03BF\u03CD\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof (* 7. Oktober 1934 in Oldenburg (Oldb); \u2020 9. Mai 1976 in Stuttgart-Stammheim) war eine deutsche Journalistin und radikale Linke, die sp\u00E4ter zur Linksterroristin wurde. In den 1950er Jahren war sie in der Bewegung Kampf dem Atomtod engagiert, seit 1959 als Redakteurin der Zeitschrift konkret, ab 1965 in der Au\u00DFerparlamentarischen Opposition (APO). 1970 nahm sie an der Baader-Befreiung teil, gr\u00FCndete die Rote Armee Fraktion (RAF) mit und verfasste deren ideologisches Konzept. Sie nahm 1972 an der Mai-Offensive der Rote Armee Fraktion teil, wurde im Juni 1972 festgenommen und verbrachte den Rest ihres Lebens in Untersuchungshaft, weitgehend isoliert von Au\u00DFenkontakten. Im November 1974 wurde sie wegen Mordversuchs bei der Baader-Befreiung zu acht Jahren Freiheitsstrafe verurteilt. Ab 1975 war sie im Stammheim-Prozess mit den \u00FCbrigen RAF-F\u00FChrungsgliedern des vierfachen Mordes und 54-fachen Mordversuchs angeklagt. Vor dem Prozessende wurde sie in ihrer Zelle in der Justizvollzugsanstalt Stuttgart-Stammheim erh\u00E4ngt aufgefunden. Zwei Obduktionen schlossen Fremdeinwirkung aus." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A6\u30EB\u30EA\u30B1\u30FB\u30DE\u30EA\u30FC\u30FB\u30DE\u30A4\u30F3\u30DB\u30D5\uFF08Ulrike Marie Meinhof\u30011934\u5E7410\u67087\u65E5 - 1976\u5E745\u67089\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u897F\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30C6\u30ED\u30EA\u30B9\u30C8\u3001\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30B9\u30C8\u3002\u30C9\u30A4\u30C4\u8D64\u8ECD\u306E\u5275\u8A2D\u8005\u3001\u6307\u5C0E\u8005\u306E\u4E00\u4EBA\u30021960\u5E74\u4EE3\u672B\u304B\u308970\u5E74\u4EE3\u521D\u982D\u306B\u304B\u3051\u3066\u30C9\u30A4\u30C4\u5168\u571F\u3067\u3001\u9280\u884C\u5F37\u76D7\u3001\u8A98\u62D0\u3001\u7206\u7834\u30C6\u30ED\u3092\u884C\u306A\u3044\u3001\u902E\u6355\u5F8C\u3001\u88C1\u5224\u4E2D\u306B\u7344\u6B7B\u3057\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claudio_Lolli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Mark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sicily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1976_suicides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hessischer_Rundfunk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Mandel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sociology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Left-wing_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Bloch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prisoner_of_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oldenburg_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Herf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amygdala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Brigades" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Criminals_from_Thuringia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gudrun_Ensslin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weilburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Langenhagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_(song)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_imprisoned_on_charges_of_terrorism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mao_Zedong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bank_robberies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_who_committed_suicide_in_prison_custody" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bettina_R\u00F6hl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dario_Fo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franca_Rame" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Sartre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_M\u00FCnster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AStA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anarcho_punk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ideology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_documentary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestinians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Birgitt_Haas_Must_Be_Killed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Aust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jutta_Ditfurth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rundfunk_Berlin-Brandenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuclear_weapon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Panzer_division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism\u2013Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renate_Riemeck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fictional_character" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_died_by_hanging" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kruder_&_Dorfmeister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simone_de_Beauvoir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dea_Loher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Noam_Chomsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zero_7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Haffner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eric_Hobsbawm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chumbawamba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stern_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capitalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electronica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Till_Lindemann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Baader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SAVAK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stammheim_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_B\u00F6ll" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Children_of_the_Revolution_(2010_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abitur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Sacrist\u00E1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u00FCsseldorf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seven_Stories_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lodging" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reinhard_Hauff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horst_Mahler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Croissant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Hausner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slap!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Oldenburg_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Germany_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rammstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uli_Edel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Rainer_R\u00F6hl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neue_Deutsche_H\u00E4rte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_German" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_female_criminals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Criminals_from_Lower_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ulrike_Meinhof2-Mutter_Erde_fec.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Entebbe_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Meinhof_family" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A.L._McCann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Welle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_brain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konrad_Adenauer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cindytalk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Be" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jillian_Becker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Attempted_murder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Broken_English_(album)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1972_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marianne_and_Juliane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Opera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Reza_Pahlavi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Plan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renato_Curcio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pahlavi_dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kidnap" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konkret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manifesto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundeswehr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Buback" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_German_student_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Stalinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Corporal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Wolff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Improvised_explosive_device" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Spiegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harold_Jaffe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Entebbe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_who_died_in_German_detention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Borstal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Press_conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1934_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sozialistischer_Deutscher_Studentenbund_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stuttgart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stammheim_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Socialist_Student_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elfriede_Jelinek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yalta_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benno_Ohnesorg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Margarethe_von_Trotta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mariendorf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baden-W\u00FCrttemberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-revisionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan-Carl_Raspe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Free_State_of_Oldenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Studienstiftung_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Baader_Meinhof_Complex" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protagonist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Autopsy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reformism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F.M._Einheit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marianne_Faithfull" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Interlanguage_link" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:RP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:'" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:By_whom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Members_of_the_Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulrike_Meinhof_als_junge_Journalistin_(retuschiert).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121474984 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.dw-world.de/dw/article/0,2144,1933629,00.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070930181725/http:/www.crimelibrary.com/terrorists_spies/terrorists/meinhof/9.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.jutta-ditfurth.de/ulrike-meinhof/Material/Ditfurth-Meinhof-BIBLIOGRAFIE-20071222.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nadir.org/nadir/archiv/PolitischeStroemungen/Stadtguerilla+RAF/RAF/ulrike_meinhof/iuk/index.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130502151106/http:/www.germanguerilla.com/red-army-faction/index.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120524001132/http:/www.sevenstories.com/book/%3FGCOI=58322100491220" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "52706" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 52517 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Meinhof" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Meinhof as a journalist, around 1964" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhofov\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A6\u30EB\u30EA\u30B1\u30FB\u30DE\u30A4\u30F3\u30DB\u30D5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D0\u05D5\u05DC\u05E8\u05D9\u05E7\u05D4_\u05DE\u05D9\u05D9\u05E0\u05D4\u05D5\u05E3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u4E4C\u5C14\u4E3D\u514B\u00B7\u8FC8\u56E0\u970D\u592B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0423\u043B\u044C\u0440\u0456\u043A\u0430_\u041C\u0430\u0439\u043D\u0433\u043E\u0444" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039F\u03C5\u03BB\u03C1\u03AF\u03BA\u03B5_\u039C\u03AC\u03B9\u03BD\u03C7\u03BF\u03C6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/18611303X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC6B8\uB9AC\uCF00_\uB9C8\uC778\uD638\uD504" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/9971951" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hsb.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0439\u043D\u0445\u043E\u0444,_\u0423\u043B\u044C\u0440\u0438\u043A\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0423\u043B\u0440\u0438\u043A\u0435_\u041C\u0430\u0458\u043D\u0445\u043E\u0444" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://als.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0423\u043B\u044C\u0440\u044B\u043A\u0430_\u041C\u0430\u0439\u043D\u0445\u0430\u0444" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p068471440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118580175" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q76543" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://an.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4vM1q" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0dt77" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0623\u0648\u0644\u0631\u064A\u0643\u0647_\u0645\u0627\u0631\u064A_\u0645\u0627\u064A\u0646\u0647\u0648\u0641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u0648\u0644\u0631\u064A\u0643\u0649_\u0645\u0627\u0631\u0649_\u0645\u0627\u064A\u0646\u0647\u0648\u0641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u0648\u0644\u0631\u06CC\u06A9\u0647_\u0645\u0627\u06CC\u0646\u0647\u0648\u0641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/613e0e47-c253-48c8-94d9-88b10b191e40" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhofov\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E3\u10DA\u10E0\u10D8\u10D9\u10D0_\u10DB\u10D0\u10D8\u10DC\u10F0\u10DD\u10E4\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/9971951" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ulrike_Meinhof?oldid=1121474984&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ulrike_Meinhof" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oldenburg_(city)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1934-10-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oldenburg_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1934-10-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1934" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Rainer_R\u00F6hl" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stuttgart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-05-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-05-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ulrike Marie Meinhof" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bettina_R\u00F6hl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stuttgart" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Rainer_R\u00F6hl" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "Regine R\u00F6hl" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bettina_R\u00F6hl" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Oldenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Members_of_the_Red_Army_Faction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Balint" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Gollwitzer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bahman_Nirumand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irene_Goergens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dieter_Popp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gudrun_Ensslin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Baader_Meinhof_Complex" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Masoch_Fund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mariendorf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martina_Gedeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_B\u00F6ll" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ulrike_Meinhof" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stuttgart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1970" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stammheim_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Extrajudicial_punishment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1972" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Has\u00E9l" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mei_Shigenobu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Broken_English_(album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meinhof,_Ulrike" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meinhof,_Ulrike_Marie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Marie_Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dennis_Adams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Debris_documentar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zero_7_discography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_died_by_hanging" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_biographical_films" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Decision_(play)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_suicides" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Squat_Theatre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sadeq_Tabatabaei" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1976_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulrich_Tukur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sarah_Haffner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portable_Theatre_Company" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oldenburg_(city)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Langenhagen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pentti_Linkola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helene_Hegemann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joschka_Fischer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sandra_H\u00FCller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Birgit_Hogefeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horst_Mahler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/18._Oktober_1977" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Raspberry_Reich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Slap!" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stammheim_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader_Meinhof_(album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Children_of_the_Revolution_(2010_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margrit_Schiller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ingrid_Schubert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Werner_Meinhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hitler's_Children:_The_Story_of_the_Baader-Meinhof_Terrorist_Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E4cilienschule_Oldenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulrike's_Brain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uwe_Nettelbeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johann_Kresnik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_German_student_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Wisniewski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Studienstiftung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1972_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baader_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Broken_English_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bambule" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Konkret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Astrid_Proll" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shane_O'Sullivan_(filmmaker)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Rainer_R\u00F6hl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monika_Berberich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sozialistischer_Deutscher_Studentenbund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_terrorism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Left-wing_terrorism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Genet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Richter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Weilburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Baader" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Munich_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1970" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1977" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prison_deaths" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RKG-3_anti-tank_grenade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulrike" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Female_suicide_bomber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernd_Eichinger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fame_in_the_20th_Century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renate_Riemeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Infamous_Murders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicola_L" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marianne_Faithfull" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Germans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Mohnhaupt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jutta_Ditfurth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Haffner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1934_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bad_Berneck_im_Fichtelgebirge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_journalists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ] }}