{  "http://dbpedia.org/resource/September_1964" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champa_independence_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_organizations_and_armed_forces_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Y_Bham_Enuol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam_Special_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pathet_Lao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_proxy_wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOrganizationsBasedInAsia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Party108256968" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOrganizationsBasedInVietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uD53C\uC555\uBC15\uBBFC\uC871\uD22C\uC7C1\uD1B5\uC77C\uC804\uC120" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Front unifi\u00E9 de lutte des races opprim\u00E9es" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "FULRO" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frente Unida para a Liberta\u00E7\u00E3o das Ra\u00E7as Oprimidas" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "FULRO" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0444\u0440\u043E\u043D\u0442 \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0443\u0433\u043D\u0435\u0442\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frente Unido para la Liberaci\u00F3n de las Razas Oprimidas" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "United Front for the Liberation of Oppressed Races" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u88AB\u58D3\u5236\u6C11\u65CF\u9B25\u722D\u7D71\u4E00\u6230\u7DDA" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30EB\u30ED" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Front unifi\u00E9 de lutte des races opprim\u00E9es (FULRO, vietnamien : M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) est une organisation au Vi\u00EAt Nam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Frente Unido para la Liberaci\u00F3n de las Razas Oprimidas (FULRO; franc\u00E9s: Frente unifi\u00E9 de lutte des racing opprim\u00E9es, vietnamita: M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) era una guerrilla cuyo objetivo era la autonom\u00EDa de las tribus Degar en Vietnam. Inicialmente un movimiento pol\u00EDtico, despu\u00E9s de 1969 se convirti\u00F3 en un grupo guerrillero fragmentado que llev\u00F3 a cabo insurgencia contra los gobiernos de Vietnam del Sur y la Rep\u00FAblica Socialista de Vietnam. Opuesto a todas las formas de gobierno vietnamita, el FULRO luch\u00F3 contra el Viet Cong y ARVN al mismo tiempo. El principal defensor de FULRO fue Camboya, con alguna ayuda enviada por China.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u88AB\u58D3\u5236\u6C11\u65CF\u9B25\u722D\u7D71\u4E00\u6230\u7DDA\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AM\u1EB7t-tr\u1EADn Th\u1ED1ng-nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u-tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc-t\u1ED9c B\u1ECB \u00C1p-b\u1EE9c\u3001\u6CD5\u8A9E\uFF1AFront Uni de Lutte des Races Opprim\u00E9es\uFF0C\u7C21\u7A31FULRO\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u6B77\u53F2\u4E0A\u66FE\u7D93\u5B58\u5728\u7684\u4E00\u500B\u5C11\u6578\u6C11\u65CF\u7D44\u7E54\u3002\u9019\u500B\u7D44\u7E54\u6700\u521D\u6210\u7ACB\u7684\u76EE\u6A19\u662F\u5BE6\u73FE\u9AD8\u5730\u6C11\u65CF\u7684\u81EA\u6CBB\uFF0C\u53EA\u662F\u4E00\u500B\u653F\u6CBB\u6C11\u65CF\u4E3B\u7FA9\u904B\u52D5\u30021969\u5E74\u4EE5\u5F8C\u6F14\u8B8A\u6210\u773E\u591A\u4E92\u4E0D\u96B8\u5C6C\u7684\u53CD\u653F\u5E9C\u904A\u64CA\u968A\uFF0C\u53CD\u5C0D\u4E00\u5207\u5F62\u5F0F\u7684\u8D8A\u5357\u4EBA\u7D71\u6CBB\u3002 \u5728\u8D8A\u6230\u671F\u9593\uFF0CFULRO\u540C\u6642\u8207\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u9678\u8ECD\uFF08\u5357\u8D8A\u9678\u8ECD\uFF09\u3001\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u6C11\u65CF\u89E3\u653E\u9663\u7DDA\uFF08\u8D8A\u5171\uFF09\u4F5C\u6230\u3002\u7531\u65BC\u67EC\u57D4\u5BE8\u8207\u8D8A\u5357\u7684\u9577\u671F\u5BBF\u6028\uFF0C\u8AFE\u7F85\u6566\u00B7\u65BD\u4E9E\u52AA\u6CBB\u4E0B\u7684\u67EC\u57D4\u5BE8\u738B\u570B\u3001\u6717\u8AFE\u6CBB\u4E0B\u7684\u9AD8\u68C9\u5171\u548C\u570B\u90FD\u7D66\u4E88FULRO\u5927\u529B\u652F\u6301\uFF0CFULRO\u5728\u67EC\u57D4\u5BE8\u6771\u90E8\u5883\u5167\u5EFA\u7ACB\u53CD\u8D8A\u57FA\u5730\u30021975\u5E74\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u6EC5\u4EA1\u5F8C\uFF0CFULRO\u7684\u7E7C\u7E8C\u540C\u671F\u5F8C\u7E7C\u7684\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u5C0D\u6297\u3002\u7D05\u8272\u9AD8\u68C9\u5EFA\u653F\u521D\u671F\uFF0C\u66FE\u6536\u7559FULRO\u7684\u4E00\u4E9B\u6D41\u4EA1\u8005\uFF0C\u4F46\u5F8C\u4F86\u6709\u8A08\u5283\u5730\u5C07\u4ED6\u5011\u5C60\u6BBA\u3002FULRO\u6B98\u9918\u52E2\u529B\u8EB2\u85CF\u5728\u67EC\u8D8A\u908A\u5883\u7684\u4E00\u4E9B\u53E2\u6797\uFF0C\u7E7C\u7E8C\u5C0D\u6297\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u7684\u7D71\u6CBB\u3002\u67EC\u8D8A\u6230\u722D\u548C\u4E2D\u8D8A\u6230\u722D\u7206\u767C\u4EE5\u5F8C\uFF0C\u70BA\u9054\u5230\u727D\u5236\u8D8A\u5357\u7684\u76EE\u7684\uFF0C\u4E2D\u570B\u653F\u5E9C\u4EA6\u66FE\u652F\u63F4FULRO\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Force unifi\u00E9e pour la lib\u00E9ration des races opprim\u00E9es (FULRO) war eine Widerstandsorganisation der indigenen V\u00F6lker (Montagnards oder Degar) des zentralen Hochlands von Vietnam, die von 1964 bis 1992 aktiv war." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0444\u0440\u043E\u043D\u0442 \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0443\u0433\u043D\u0435\u0442\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432 (\u0441\u043E\u043A\u0440. \u0424\u0423\u041B\u0420\u041E; \u0444\u0440. Front Uni de Lutte des Races Opprim\u00E9es, FULRO, \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) \u2014 \u043F\u043E\u0432\u0441\u0442\u0430\u043D\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0438\u0440\u043E\u0432\u043A\u0430, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 1964\u20141992 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445, \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0438 \u0434\u043B\u044F \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0430 \u0434\u0435\u0433\u0430\u0440\u043E\u0432, \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043D\u0430 \u0433\u043E\u0440\u043D\u043E\u043C \u043F\u043B\u0430\u0442\u043E \u0422\u044D\u0439\u043D\u0433\u0443\u0435\u043D." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The United Front for the Liberation of Oppressed Races (FULRO; French: Front unifi\u00E9 de lutte des races opprim\u00E9es, Vietnamese: M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) was an organization whose objective was autonomy for the Degar tribes in Vietnam. Initially a political movement, after 1969 it evolved into a fragmented guerrilla group that carried on simultaneous insurgencies against the governments of the South Vietnam under President Nguyen Van Thieu and the North Vietnam of Ho Chi Minh. Opposed to all forms of Vietnamese rule, FULRO fought against both sides in the Vietnam War against the Soviet-aligned North (including the Vietcong) and the American-aligned South at the same time. FULRO's primary supporter during the 1960s and early 70s conflict in Southeast Asia was Ca" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frente Unida para a Liberta\u00E7\u00E3o de Ra\u00E7as Oprimidas (FULRO; em franc\u00EAs: Front Unifi\u00E9 de Lutte des Races Opprim\u00E9es, em vietnamita: M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) foi uma organiza\u00E7\u00E3o ativa no Vietn\u00E3 cujo objetivo era a autonomia para as tribos Degar (Montagnard). Inicialmente, um movimento pol\u00EDtico nacionalista, ap\u00F3s 1969, evoluiu para um grupo guerrilheiro fragmentado que conduziu insurrei\u00E7\u00F5es contra, sucessivamente, os governos do Vietn\u00E3 do Sul e da Rep\u00FAblica Socialista do Vietn\u00E3. Em oposi\u00E7\u00E3o a todas as formas de governo vietnamita, a FULRO lutou contra o comunista Viet Cong e o capitalista (ARVN) ao mesmo tempo. O principal defensor da FULRO foi o Camboja, com alguma ajuda enviada pela China." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Zjednoczony Front Wyzwolenia Narod\u00F3w Uciskanych \u2212 (z francuskiego: FULRO \u2212 Front Uni de Lutte des Races Opprim\u00E9es, wiet: M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) powsta\u0142a w 1964 r. organizacja walcz\u0105ca o autonomi\u0119 mniejszo\u015Bci narodowych Degar zamieszkuj\u0105cych P\u0142askowy\u017C Centralny w Wietnamie. FULRO by\u0142o blisko zwi\u0105zane z ruchem Bajaraka i uwa\u017Cane za jego rami\u0119 zbrojne. Oficjalny program zawiera\u0142 trzy podstawowe punkty: Przyw\u00F3dc\u0105 Fulro zosta\u0142 rezyduj\u0105cy na uchod\u017Astwie w Kambod\u017Cy genera\u0142 Y Bham \u00CAnu\u00F4l." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD53C\uC555\uBC15\uBBFC\uC871\uD22C\uC7C1\uD1B5\uC77C\uC804\uC120(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: Front unifi\u00E9 de lutte des races opprim\u00E9es, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c / \uD864\uDE18\u9663\u7D71\u4E00\u9B25\u722D\uD85F\uDD51\u5404\u8272\u65CF\u88AB\u58D3\u8FEB) \uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC870\uC9C1\uC73C\uB85C, \uCC38 \uC871\uC774 \uC8FC\uCD95\uC774 \uB418\uC5B4 \uC774\uB8E8\uC5B4\uC9C4 \uC815\uCE58\uC801 \uBBFC\uC871\uC8FC\uC758 \uC870\uC9C1\uC774\uC5C8\uB2E4. 1969\uB144\uBD80\uD130 \uAC8C\uB9B4\uB77C \uC870\uC9C1\uC73C\uB85C \uAC1C\uD3B8\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC774 \uC870\uC9C1\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC744 \uD610\uC624\uD558\uACE0 \uC801\uB300 \uB2E8\uCCB4\uB85C \uC0BC\uC558\uC73C\uBA70 \uC911\uD654\uC778\uBBFC\uACF5\uD654\uAD6D, \uCE84\uBCF4\uB514\uC544, \uBA87\uBA87 \uD504\uB791\uC2A4\uC778 \uB2E8\uCCB4\uB4E4\uC740 \uC5B5\uC555 \uC778\uC885 \uD574\uBC29\uC744 \uC704\uD55C \uC5F0\uD569 \uC804\uC120\uC758 \uC9C0\uC6D0\uC790\uB4E4\uC774 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1\uC5D0 \uAC1C\uC785\uD55C \uBBF8\uAD6D\uC740 \uC774 \uB2E8\uCCB4\uC640 \uD611\uB825\uD558\uC5EC \uC774\uB4E4\uC774 \uBCA0\uD2B8\uCF69\uC5D0 \uB9DE\uC11C \uC2F8\uC6B0\uB3C4\uB85D \uD588\uB2E4. \uC774 \uC870\uC9C1\uC740 1992\uB144\uC5D0 \uB05D\uC744 \uB9FA\uC5C8\uC73C\uBA70, \uB9C8\uC9C0\uB9C9\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uC558\uB358 407\uBA85\uC758 FULRO \uC804\uD22C\uC790\uB4E4\uC740 \uCE84\uBCF4\uB514\uC544 \uC8FC\uB454 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uD3C9\uD654\uC720\uC9C0\uAD70\uC774 \uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30EB\u30ED\uFF08FULRO, Front Unifie pour la Lutte des Races Opprimes, \u88AB\u5236\u5727\u6C11\u65CF\u95D8\u4E89\u7D71\u4E00\u6226\u7DDA\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5C11\u6570\u6C11\u65CF\u306B\u3088\u308B\u53CD\u653F\u5E9C\u7D44\u7E54\u30021992\u5E74\u306B\u89E3\u6563\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_KKF.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bandera_Front_Alliberament_Cham.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_FULRO.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F38.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_BAJARAKA.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Khmer_Mountain_Tribes.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FLHP_drapeau.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_organizations_based_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_disestablishments_in_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Factions_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1964_establishments_in_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Factions_of_the_Third_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_units_and_formations_established_in_1964" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_liberation_movements" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Culture_of_Vietnamese_Central-Highlands" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Zjednoczony Front Wyzwolenia Narod\u00F3w Uciskanych \u2212 (z francuskiego: FULRO \u2212 Front Uni de Lutte des Races Opprim\u00E9es, wiet: M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) powsta\u0142a w 1964 r. organizacja walcz\u0105ca o autonomi\u0119 mniejszo\u015Bci narodowych Degar zamieszkuj\u0105cych P\u0142askowy\u017C Centralny w Wietnamie. FULRO by\u0142o blisko zwi\u0105zane z ruchem Bajaraka i uwa\u017Cane za jego rami\u0119 zbrojne. Oficjalny program zawiera\u0142 trzy podstawowe punkty: \n* Ludno\u015B\u0107 Degar musi by\u0107 uznana za prawowitych w\u0142a\u015Bcicieli P\u0142askowy\u017Cu Centralnego. \n* Wietnamska administracja i si\u0142y zbrojne musz\u0105 by\u0107 wycofane. \n* Suwerenno\u015B\u0107 i niepodleg\u0142o\u015B\u0107 ludno\u015Bci Degar musi zosta\u0107 przywr\u00F3cona. Przyw\u00F3dc\u0105 Fulro zosta\u0142 rezyduj\u0105cy na uchod\u017Astwie w Kambod\u017Cy genera\u0142 Y Bham \u00CAnu\u00F4l." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frente Unida para a Liberta\u00E7\u00E3o de Ra\u00E7as Oprimidas (FULRO; em franc\u00EAs: Front Unifi\u00E9 de Lutte des Races Opprim\u00E9es, em vietnamita: M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) foi uma organiza\u00E7\u00E3o ativa no Vietn\u00E3 cujo objetivo era a autonomia para as tribos Degar (Montagnard). Inicialmente, um movimento pol\u00EDtico nacionalista, ap\u00F3s 1969, evoluiu para um grupo guerrilheiro fragmentado que conduziu insurrei\u00E7\u00F5es contra, sucessivamente, os governos do Vietn\u00E3 do Sul e da Rep\u00FAblica Socialista do Vietn\u00E3. Em oposi\u00E7\u00E3o a todas as formas de governo vietnamita, a FULRO lutou contra o comunista Viet Cong e o capitalista (ARVN) ao mesmo tempo. O principal defensor da FULRO foi o Camboja, com alguma ajuda enviada pela China. O movimento cessou efetivamente em 1992, quando o \u00FAltimo grupo de 407 combatentes da FULRO e suas fam\u00EDlias entregou suas armas \u00E0s for\u00E7as de paz das Na\u00E7\u00F5es Unidas no Camboja." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Force unifi\u00E9e pour la lib\u00E9ration des races opprim\u00E9es (FULRO) war eine Widerstandsorganisation der indigenen V\u00F6lker (Montagnards oder Degar) des zentralen Hochlands von Vietnam, die von 1964 bis 1992 aktiv war. Sie war gegen die Vorherrschaft der Vietnamesen gerichtet und k\u00E4mpfte daher sowohl gegen die Armee der Republik Vietnam und Siedler, die ins Hochland vordrangen, als auch gegen die Nationale Front f\u00FCr die Befreiung S\u00FCdvietnams (FNL, \u201EVietcong\u201C) bzw. nach der Wiedervereinigung 1975 gegen die Sozialistische Republik Vietnam. Unterst\u00FCtzt wurde die FULRO von Kambodscha und der Volksrepublik China sowie ab 1970 von den USA (aufgrund der gemeinsamen Gegnerschaft zu den Vietcong). Die letzten K\u00E4mpfer der FULRO wurden 1992 entwaffnet und \u00FCbersiedelten in die USA, von wo aus sie weiterhin die Lage der Degar in Vietnam kritisieren." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30EB\u30ED\uFF08FULRO, Front Unifie pour la Lutte des Races Opprimes, \u88AB\u5236\u5727\u6C11\u65CF\u95D8\u4E89\u7D71\u4E00\u6226\u7DDA\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5C11\u6570\u6C11\u65CF\u306B\u3088\u308B\u53CD\u653F\u5E9C\u7D44\u7E54\u30021992\u5E74\u306B\u89E3\u6563\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u88AB\u58D3\u5236\u6C11\u65CF\u9B25\u722D\u7D71\u4E00\u6230\u7DDA\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AM\u1EB7t-tr\u1EADn Th\u1ED1ng-nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u-tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc-t\u1ED9c B\u1ECB \u00C1p-b\u1EE9c\u3001\u6CD5\u8A9E\uFF1AFront Uni de Lutte des Races Opprim\u00E9es\uFF0C\u7C21\u7A31FULRO\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u6B77\u53F2\u4E0A\u66FE\u7D93\u5B58\u5728\u7684\u4E00\u500B\u5C11\u6578\u6C11\u65CF\u7D44\u7E54\u3002\u9019\u500B\u7D44\u7E54\u6700\u521D\u6210\u7ACB\u7684\u76EE\u6A19\u662F\u5BE6\u73FE\u9AD8\u5730\u6C11\u65CF\u7684\u81EA\u6CBB\uFF0C\u53EA\u662F\u4E00\u500B\u653F\u6CBB\u6C11\u65CF\u4E3B\u7FA9\u904B\u52D5\u30021969\u5E74\u4EE5\u5F8C\u6F14\u8B8A\u6210\u773E\u591A\u4E92\u4E0D\u96B8\u5C6C\u7684\u53CD\u653F\u5E9C\u904A\u64CA\u968A\uFF0C\u53CD\u5C0D\u4E00\u5207\u5F62\u5F0F\u7684\u8D8A\u5357\u4EBA\u7D71\u6CBB\u3002 \u5728\u8D8A\u6230\u671F\u9593\uFF0CFULRO\u540C\u6642\u8207\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u9678\u8ECD\uFF08\u5357\u8D8A\u9678\u8ECD\uFF09\u3001\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u6C11\u65CF\u89E3\u653E\u9663\u7DDA\uFF08\u8D8A\u5171\uFF09\u4F5C\u6230\u3002\u7531\u65BC\u67EC\u57D4\u5BE8\u8207\u8D8A\u5357\u7684\u9577\u671F\u5BBF\u6028\uFF0C\u8AFE\u7F85\u6566\u00B7\u65BD\u4E9E\u52AA\u6CBB\u4E0B\u7684\u67EC\u57D4\u5BE8\u738B\u570B\u3001\u6717\u8AFE\u6CBB\u4E0B\u7684\u9AD8\u68C9\u5171\u548C\u570B\u90FD\u7D66\u4E88FULRO\u5927\u529B\u652F\u6301\uFF0CFULRO\u5728\u67EC\u57D4\u5BE8\u6771\u90E8\u5883\u5167\u5EFA\u7ACB\u53CD\u8D8A\u57FA\u5730\u30021975\u5E74\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u6EC5\u4EA1\u5F8C\uFF0CFULRO\u7684\u7E7C\u7E8C\u540C\u671F\u5F8C\u7E7C\u7684\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u5C0D\u6297\u3002\u7D05\u8272\u9AD8\u68C9\u5EFA\u653F\u521D\u671F\uFF0C\u66FE\u6536\u7559FULRO\u7684\u4E00\u4E9B\u6D41\u4EA1\u8005\uFF0C\u4F46\u5F8C\u4F86\u6709\u8A08\u5283\u5730\u5C07\u4ED6\u5011\u5C60\u6BBA\u3002FULRO\u6B98\u9918\u52E2\u529B\u8EB2\u85CF\u5728\u67EC\u8D8A\u908A\u5883\u7684\u4E00\u4E9B\u53E2\u6797\uFF0C\u7E7C\u7E8C\u5C0D\u6297\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u7684\u7D71\u6CBB\u3002\u67EC\u8D8A\u6230\u722D\u548C\u4E2D\u8D8A\u6230\u722D\u7206\u767C\u4EE5\u5F8C\uFF0C\u70BA\u9054\u5230\u727D\u5236\u8D8A\u5357\u7684\u76EE\u7684\uFF0C\u4E2D\u570B\u653F\u5E9C\u4EA6\u66FE\u652F\u63F4FULRO\u3002 1989\u5E74\u8D8A\u5357\u81EA\u67EC\u57D4\u5BE8\u64A4\u8ECD\u4EE5\u5F8C\uFF0CFULRO\u4E0D\u518D\u53D7\u5230\u4EFB\u4F55\u4E00\u500B\u570B\u5BB6\u7684\u652F\u6301\uFF0C\u9677\u5165\u56F0\u7A98\u5883\u5730\u3002\u96A8\u8457\u67EC\u57D4\u5BE8\u548C\u5E73\u9032\u7A0B\u7684\u4E0D\u65B7\u63A8\u9032\uFF0C\u800C\u67EC\u57D4\u5BE8\u5883\u5167\u7684FULRO\u4E5F\u88AB\u8A8D\u5B9A\u70BA\u5916\u570B\u6B66\u88DD\u52E2\u529B\uFF0C\u88AB\u8981\u6C42\u7E73\u68B0\u6295\u964D\u4E26\u96E2\u958B\u67EC\u57D4\u5BE8\u3002FULRO\u4EBA\u54E1\u7D1B\u7D1B\u5411\u806F\u5408\u570B\u7DAD\u548C\u90E8\u968A\u7E73\u68B0\uFF0C\u4E26\u7533\u8ACB\u4E86\u570B\u5916\u7684\u653F\u6CBB\u907F\u96E3\u30021992\u5E74\u6700\u5F8C\u7684407\u540DFULRO\u6230\u9B25\u4EBA\u54E1\u53CA\u5176\u5BB6\u5C6C\u7E73\u68B0\u6295\u964D\uFF0C\u6A19\u8A8C\u8457\u8A72\u7D44\u7E54\u7684\u7D42\u7D50\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Front unifi\u00E9 de lutte des races opprim\u00E9es (FULRO, vietnamien : M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) est une organisation au Vi\u00EAt Nam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0444\u0440\u043E\u043D\u0442 \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0443\u0433\u043D\u0435\u0442\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432 (\u0441\u043E\u043A\u0440. \u0424\u0423\u041B\u0420\u041E; \u0444\u0440. Front Uni de Lutte des Races Opprim\u00E9es, FULRO, \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) \u2014 \u043F\u043E\u0432\u0441\u0442\u0430\u043D\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0438\u0440\u043E\u0432\u043A\u0430, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 1964\u20141992 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445, \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0438 \u0434\u043B\u044F \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0430 \u0434\u0435\u0433\u0430\u0440\u043E\u0432, \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043D\u0430 \u0433\u043E\u0440\u043D\u043E\u043C \u043F\u043B\u0430\u0442\u043E \u0422\u044D\u0439\u043D\u0433\u0443\u0435\u043D." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The United Front for the Liberation of Oppressed Races (FULRO; French: Front unifi\u00E9 de lutte des races opprim\u00E9es, Vietnamese: M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) was an organization whose objective was autonomy for the Degar tribes in Vietnam. Initially a political movement, after 1969 it evolved into a fragmented guerrilla group that carried on simultaneous insurgencies against the governments of the South Vietnam under President Nguyen Van Thieu and the North Vietnam of Ho Chi Minh. Opposed to all forms of Vietnamese rule, FULRO fought against both sides in the Vietnam War against the Soviet-aligned North (including the Vietcong) and the American-aligned South at the same time. FULRO's primary supporter during the 1960s and early 70s conflict in Southeast Asia was Cambodia (under former monarch and then head of state, Prince Norodom Sihanouk), with some aid sent by the People's Republic of China during the period of the Third Indochina War. The movement dissolved almost three decades later in 1992, when the last group of 407 FULRO fighters and their families handed in their weapons to the United Nations peacekeepers in Cambodia." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD53C\uC555\uBC15\uBBFC\uC871\uD22C\uC7C1\uD1B5\uC77C\uC804\uC120(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: Front unifi\u00E9 de lutte des races opprim\u00E9es, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c / \uD864\uDE18\u9663\u7D71\u4E00\u9B25\u722D\uD85F\uDD51\u5404\u8272\u65CF\u88AB\u58D3\u8FEB) \uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC870\uC9C1\uC73C\uB85C, \uCC38 \uC871\uC774 \uC8FC\uCD95\uC774 \uB418\uC5B4 \uC774\uB8E8\uC5B4\uC9C4 \uC815\uCE58\uC801 \uBBFC\uC871\uC8FC\uC758 \uC870\uC9C1\uC774\uC5C8\uB2E4. 1969\uB144\uBD80\uD130 \uAC8C\uB9B4\uB77C \uC870\uC9C1\uC73C\uB85C \uAC1C\uD3B8\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC774 \uC870\uC9C1\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC744 \uD610\uC624\uD558\uACE0 \uC801\uB300 \uB2E8\uCCB4\uB85C \uC0BC\uC558\uC73C\uBA70 \uC911\uD654\uC778\uBBFC\uACF5\uD654\uAD6D, \uCE84\uBCF4\uB514\uC544, \uBA87\uBA87 \uD504\uB791\uC2A4\uC778 \uB2E8\uCCB4\uB4E4\uC740 \uC5B5\uC555 \uC778\uC885 \uD574\uBC29\uC744 \uC704\uD55C \uC5F0\uD569 \uC804\uC120\uC758 \uC9C0\uC6D0\uC790\uB4E4\uC774 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1\uC5D0 \uAC1C\uC785\uD55C \uBBF8\uAD6D\uC740 \uC774 \uB2E8\uCCB4\uC640 \uD611\uB825\uD558\uC5EC \uC774\uB4E4\uC774 \uBCA0\uD2B8\uCF69\uC5D0 \uB9DE\uC11C \uC2F8\uC6B0\uB3C4\uB85D \uD588\uB2E4. \uC774 \uC870\uC9C1\uC740 1992\uB144\uC5D0 \uB05D\uC744 \uB9FA\uC5C8\uC73C\uBA70, \uB9C8\uC9C0\uB9C9\uAE4C\uC9C0 \uB0A8\uC558\uB358 407\uBA85\uC758 FULRO \uC804\uD22C\uC790\uB4E4\uC740 \uCE84\uBCF4\uB514\uC544 \uC8FC\uB454 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uD3C9\uD654\uC720\uC9C0\uAD70\uC774 \uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Frente Unido para la Liberaci\u00F3n de las Razas Oprimidas (FULRO; franc\u00E9s: Frente unifi\u00E9 de lutte des racing opprim\u00E9es, vietnamita: M\u1EB7t tr\u1EADn Th\u1ED1ng nh\u1EA5t \u0110\u1EA5u tranh c\u1EE7a c\u00E1c S\u1EAFc t\u1ED9c b\u1ECB \u00C1p b\u1EE9c) era una guerrilla cuyo objetivo era la autonom\u00EDa de las tribus Degar en Vietnam. Inicialmente un movimiento pol\u00EDtico, despu\u00E9s de 1969 se convirti\u00F3 en un grupo guerrillero fragmentado que llev\u00F3 a cabo insurgencia contra los gobiernos de Vietnam del Sur y la Rep\u00FAblica Socialista de Vietnam. Opuesto a todas las formas de gobierno vietnamita, el FULRO luch\u00F3 contra el Viet Cong y ARVN al mismo tiempo. El principal defensor de FULRO fue Camboya, con alguna ayuda enviada por China.\u200B El movimiento ces\u00F3 efectivamente en 1992, cuando el \u00FAltimo grupo de 407 combatientes del FULRO y sus familias entregaron sus armas al personal de mantenimiento de la paz de las Naciones Unidas en Camboya." , "lang" : "es" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asia_Treaty_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Kosem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Front_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_F._Freund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Racism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_invasion_of_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Don_Bendell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_units_and_formations_established_in_1964" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lon_Nol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/RCAF_Old_Stadium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bu\u00F4n_Ma_Thu\u1ED9t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civilian_Irregular_Defense_Group_program" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_coup_of_1970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Green_Berets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Degar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Service_de_Documentation_Ext\u00E9rieure_et_de_Contre-Espionnage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kon_Tum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Cao_Ky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norodom_Sihanouk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montagnard_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Highlands,_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Po_Dharma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pochentong_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bahnar_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front_for_the_Liberation_of_Champa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civilian_Irregular_Defense_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pleiku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Krom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_National_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mondulkiri_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Y_Bham_Enuol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Cambodia_(1953\u201370)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Highlands_Liberation_Front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_Front_of_Kampuchea_Krom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FULRO_insurgency_against_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Government_of_National_Union_of_Kampuchea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Factions_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1964_establishments_in_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_organizations_based_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Highlands_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_disestablishments_in_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Washington_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montagnard_Human_Rights_Organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Cambodian_Liberation_Front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_FULRO.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chau_Dera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sangkum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nate_Thayer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Factions_of_the_Third_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/GRUNK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_ti\u1EBFn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Serei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Culture_of_Vietnamese_Central-Highlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:F38.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luke_Simpkins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Um_Savuth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Champa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EAFk_L\u1EAFk_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Koho_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rhade_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_liberation_movements" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Vietnamese_sentiment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jarai_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cham_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Double_agent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Op-ed" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_war_faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnamese_political_parties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagdeco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:End_date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_FULRO.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1116475204 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.bbc.co.uk/vietnamese/regionalnews/story/2004/04/040416_bajaraka.shtml" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "37786" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 17226172 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "United Front for the Liberation of Oppressed Races" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0439_\u0444\u0440\u043E\u043D\u0442_\u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F_\u0443\u0433\u043D\u0435\u0442\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445_\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u88AB\u58D3\u5236\u6C11\u65CF\u9B25\u722D\u7D71\u4E00\u6230\u7DDA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Frente_Unida_para_a_Liberta\u00E7\u00E3o_das_Ra\u00E7as_Oprimidas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/PuCX" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1389839" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Front_unifi\u00E9_de_lutte_des_races_opprim\u00E9es" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Frente_Unido_para_la_Liberaci\u00F3n_de_las_Razas_Oprimidas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Front_Unifi\u00E9_de_Lutte_des_Races_Opprim\u00E9es" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/FULRO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0410\u0431\u2019\u044F\u0434\u043D\u0430\u043D\u044B_\u0444\u0440\u043E\u043D\u0442_\u0432\u044B\u0437\u0432\u0430\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F_\u043F\u0440\u044B\u0433\u043D\u0435\u0447\u0430\u043D\u044B\u0445_\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0430\u045E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.043m33c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/FULRO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/FULRO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/FULRO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30EB\u30ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD53C\uC555\uBC15\uBBFC\uC871\uD22C\uC7C1\uD1B5\uC77C\uC804\uC120" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organization" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races?oldid=1116475204&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allies" : [ { "type" : "literal", "value" : "GRUNK" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kingdom of Cambodia" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeNameLang" : [ { "type" : "literal", "value" : "fr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaders" : [ { "type" : "literal", "value" : "FLC leader: Les Kosem, Po Dharma" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "FLKK leader: Chau Dera" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "FLHP leader: Y Bham Enuol" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "*  \n*  Central Highlands Liberation Front \n*  Front for the Liberation of Champa \n*  Liberation Front of Kampuchea Krom \n*  North Cambodian Liberation Front" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/active" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u2013" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Front unifi\u00E9 de lutte des races opprim\u00E9es" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/opponents" : [ { "type" : "literal", "value" : "Viet Cong" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/area" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mondulkiri_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Highlands,_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/war" : [ { "type" : "literal", "value" : "the FULRO insurgency against Vietnam, the Vietnam War, and the Vietnamese invasion of Cambodia" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Third_Indochina_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Thailand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_irredentism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_conflicts_(1979\u20131991)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sino-Third_World_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/23rd_Division_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1964_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Kim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Racism_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Austroasiatic_crossbow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stateless_nation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_\u0110\u00EDnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_ideologies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars:_1945\u20131989" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_F._Freund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Persecution_of_the_Montagnard_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D445_Battalion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FULRO_insurgency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indochina_Wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Insurgency_in_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spratly_Islands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montagnard_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Cham\u2013Vietnamese_wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FULRO" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Islam_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Thu\u1EADn_Th\u00E0nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Front_for_the_Liberation_of_Champa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/BAJARAKA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bajaraka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Front_for_the_Liberation_of_Oppressed_Races" } ] }}