{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Van_Thi_Nguyen" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Thi_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/100_Women_(BBC)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Thi_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Van_Thi_Nguyen" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Van Thi Nguyen" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Van Thi Nguyen" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Van Thi Nguyen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Van Thi Nguyen (Vietnamese: Nguy\u1EC5n Th\u1ECB V\u00E2n, [\u014Bwi\u0259n\u02E6\u02C0\u02E5 t\u02B0i\u02E7\u02E8\u0294 van\u02E7\u02E7], born 1985/86) is a Vietnamese social entrepreneur and disability rights activist." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Van Thi Nguyen (1985-1986) \u00E9s una empres\u00E0ria social vietnamita i activista pels drets dels discapacitats. Va n\u00E9ixer en un poble a 300 quil\u00F2metres de Hanoi, amb atr\u00F2fia muscular espinal, igual que el seu germ\u00E0 Cong Hung Nguyen. Li preocupava el seu futur, i en veure molts captaires discapacitats al Vietnam es va deprimir, va deixar d'anar a l'escola i va intentar su\u00EFcidar-se. Els dos germans van fundar el Centre Will to Live el 2003, que fa capacitaci\u00F3 per a discapacitats. Hung va morir als 31 anys i ella va continuar dirigint el centre sola. Tamb\u00E9 dirigeix Imagtor, un empresa social que ofereix solucions de fotografia, v\u00EDdeo i TI, i dona feina a molts vietnamites discapacitats." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Van Thi Nguyen (en vietnamita, Nguy\u1EC5n Th\u1ECB V\u00E2n , nacida en 1985/86) es una empresaria social vietnamita y activista por los derechos de los discapacitados.\u200B" , "lang" : "es" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_birth_missing_(living_people)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_with_spinal_muscular_atrophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:BBC_100_Women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_disability_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_women_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Van Thi Nguyen (en vietnamita, Nguy\u1EC5n Th\u1ECB V\u00E2n , nacida en 1985/86) es una empresaria social vietnamita y activista por los derechos de los discapacitados.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Van Thi Nguyen (Vietnamese: Nguy\u1EC5n Th\u1ECB V\u00E2n, [\u014Bwi\u0259n\u02E6\u02C0\u02E5 t\u02B0i\u02E7\u02E8\u0294 van\u02E7\u02E7], born 1985/86) is a Vietnamese social entrepreneur and disability rights activist." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Van Thi Nguyen (1985-1986) \u00E9s una empres\u00E0ria social vietnamita i activista pels drets dels discapacitats. Va n\u00E9ixer en un poble a 300 quil\u00F2metres de Hanoi, amb atr\u00F2fia muscular espinal, igual que el seu germ\u00E0 Cong Hung Nguyen. Li preocupava el seu futur, i en veure molts captaires discapacitats al Vietnam es va deprimir, va deixar d'anar a l'escola i va intentar su\u00EFcidar-se. Els dos germans van fundar el Centre Will to Live el 2003, que fa capacitaci\u00F3 per a discapacitats. Hung va morir als 31 anys i ella va continuar dirigint el centre sola. Tamb\u00E9 dirigeix Imagtor, un empresa social que ofereix solucions de fotografia, v\u00EDdeo i TI, i dona feina a molts vietnamites discapacitats. En 2019, va ser inclosa entre les 100 dones de la BBC, una llista de 100 dones inspiradores i influents. Tamb\u00E9 va ser inclosa per Forbes Vietnam en una llista de dones vietnamites influents en 2019." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Disability_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_entrepreneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_enterprise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/100_Women_(BBC)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_birth_missing_(living_people)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spinal_muscular_atrophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_with_spinal_muscular_atrophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:BBC_100_Women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_disability_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_women_activists" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-bio-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1082572883 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3099" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 62707211 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/ButjA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Van_Thi_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q71209778" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Van_Thi_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Thi_Nguyen" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Van_Thi_Nguyen?oldid=1082572883&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Van_Thi_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Van" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Thi_Nguyen" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Thi_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_V\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Thi_Nguyen" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Thi_Nguyen" } ] }}