{  "http://dbpedia.org/resource/\u00DF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/BlackBerry_OS" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sans_serif_typefaces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Core_fonts_for_the_Web" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Standard_Deviations_(exhibition)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Form_and_document_creation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georgia_(typeface)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Virginia_Howlett" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verdana-gate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verdana_(typeface)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verdana_Pro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sans-serif" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_typefaces_included_with_macOS" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_alphabet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romanian_alphabet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verdana" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenSymbol106817623" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Type106825120" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSans-serifTypefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Symbol106806469" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTypefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Character106818970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMicrosoftTypefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHumanistSans-serifTypefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Font106825399" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWindowsXPTypefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Signal106791372" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMonotypeTypefaces" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u0440\u0434\u0430\u043D\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC84\uB2E4\uB098" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Verdana is a humanist sans-serif typeface designed by Matthew Carter for Microsoft Corporation, with hand-hinting done by Thomas Rickner, then at Monotype. Demand for such a typeface was recognized by Virginia Howlett of Microsoft's typography group and commissioned by Steve Ballmer. The name \"Verdana\" is derived from \"verdant\" (green) and \"Ana\" (the name of Howlett's eldest daughter)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana es un tipo de letra de la familia sans serif de gran legibilidad, comisionada por Microsoft y dise\u00F1ada por Matthew Carter. Fue publicada en 1994 y se instala de manera predeterminada en todo sistema Macintosh y Windows. Dado que es parte del paquete de \"Microsoft Core Fonts for the web\" y que ha estado disponible para la descarga gratuita desde el sitio de Microsoft durante muchos a\u00F1os, muchas instalaciones de Linux y otros Unix tambi\u00E9n la utilizan. Tahoma es un tipo de letra derivado de Verdana, tambi\u00E9n conocida como Verdana Narrow.[cita requerida]" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana \u00E9 uma fam\u00EDlia tipogr\u00E1fica sem-serifa concebida pelo designer Matthew Carter para a Microsoft Corporation, e com colabora\u00E7\u00E3o no hinting manual (hand-hinting) de da ." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana \u00E4r ett sans-serif-teckensnitt med drag av mekan-serifer p\u00E5 enstaka tecken, specialdesignat av Matthew Carter f\u00F6r Microsoft, f\u00F6r att ge en klar och ren ordbild p\u00E5 datorsk\u00E4rmar, \u00E4ven i mindre storlekar. Verdana ing\u00E5r, sedan den sl\u00E4pptes 1996, i alla Windows-versioner, samt i Office-paketet och i Internet Explorer, till b\u00E5de PC och Mac." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana \u2014 \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0431\u0443\u0432 \u0440\u043E\u0437\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439 1996 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0445\u0443\u0434\u043E\u0436\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u041C\u0435\u0442\u0442\u044C\u044E \u041A\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u043E\u043C (\u0430\u043D\u0433\u043B. Matthew Carter) \u0434\u043B\u044F \u043A\u043E\u0440\u043F\u043E\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 Microsoft. \u041E\u0441\u043E\u0431\u043B\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044E \u0412\u0435\u0440\u0434\u0430\u043D\u0438 \u0454 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u043E\u043A \u0431\u0443\u043A\u0432 \u0456 \u0457\u0445\u043D\u0456\u0439 \u0437\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0440\u043E\u0437\u043C\u0456\u0440 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0445\u0443\u043D\u043E\u043A \u0437\u043C\u0435\u043D\u0448\u0435\u043D\u043D\u044F \u043C\u0456\u0436\u0440\u044F\u0434\u043A\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0456\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0430\u043B\u0443. \u0417 1996 \u0432\u0456\u043D \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0443 \u0432\u0441\u0456 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0456\u0457 Microsoft Windows \u0442\u0430 Mac OS. \u0428\u0440\u0438\u0444\u0442 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0432 \u0431\u0435\u0437\u043A\u043E\u0448\u0442\u043E\u0432\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0430\u043A\u0435\u0442 Corefonts, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u043C\u043E\u0436\u043D\u0430 \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0432 \u0456\u043D\u0448\u0438\u0445 \u043E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u0430\u0445. Verdana \u043D\u0435 \u043C\u0430\u0454 \u0437\u0430\u0441\u0456\u0447\u043E\u043A, \u0430 \u043B\u0456\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0437\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435\u043D\u0456 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0445\u0443\u043D\u043E\u043A \u0437\u043C\u0435\u043D\u0448\u0435\u043D\u043D\u044F \u043C\u0456\u0436\u0440\u044F\u0434\u043A\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0456\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0430\u043B\u0443, \u0442\u043E\u043C\u0443 \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442 \u0434\u043E\u0431\u0440\u0435 \u0447\u0438\u0442\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0456 \u043F\u0440\u0438 \u043C\u0430\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0440\u043E\u0437\u043C\u0456\u0440\u0456. \u0426\u044F \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u0438\u0432\u0435\u043B\u0430 \u0434\u043E \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0448\u0438\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u044F \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442\u0443 \u043D\u0430 \u0432\u0435\u0431\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u043D\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana ist eine serifenlose Linear-Antiqua-Schrift, die von dem Schriftdesigner Matthew Carter f\u00FCr Microsoft geschaffen und 1996 ver\u00F6ffentlicht wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana Microsoftentzako sortutako sans-serif letra-tipo bat da." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana\uFF0C\u662F\u4E00\u5957\u7121\u896F\u7DDA\u5B57\u9AD4\uFF0C\u7531\u65BC\u5B83\u5728\u5C0F\u5B57\u4E0A\u4ECD\u6709\u7D50\u69CB\u6E05\u6670\u7AEF\u6574\u3001\u95B1\u8B80\u8FA8\u8B58\u5BB9\u6613\u7B49\u9AD8\u54C1\u8CEA\u7684\u8868\u73FE\uFF0C\u56E0\u800C\u57281996\u5E74\u63A8\u51FA\u5F8C\u5373\u8FC5\u901F\u6210\u70BA\u8A31\u591A\u9818\u57DF\u6240\u611B\u7528\u7684\u6A19\u6E96\u5B57\u578B\u4E4B\u4E00\u3002 \u6B64\u5B57\u9AD4\u7684\u8A2D\u8A08\u6E90\u8D77\u65BC\u5FAE\u8EDF\u5B57\u578B\u8A2D\u8A08\u5C0F\u7D44\u7684\uFF08Virginia Howlett\uFF09\u5E0C\u671B\u8A2D\u8A08\u4E00\u5957\u5177\u6709\u9AD8\u8FA8\u8B58\u6027\u3001\u6613\u8B80\u6027\u7684\u65B0\u5B57\u578B\u4EE5\u4F9B\u87A2\u5E55\u986F\u793A\u4E4B\u7528\uFF0C\u65BC\u662F\u5979\u9080\u8ACB\u4E86\u4E16\u754C\u9802\u7D1A\u5B57\u578B\u8A2D\u8A08\u5E2B\u4E4B\u4E00\u7684\u99AC\u4FEE\u00B7\u5361\u7279\uFF08Matthew Carter\uFF09\u64CD\u5200\uFF0C\u4EE5Frutiger\u5B57\u9AD4\u53CA\uFF08Edward Johnston\uFF09\u70BA\u502B\u6566\u5730\u9435\u6240\u8A2D\u8A08\u7684\u5B57\u9AD4\u70BA\u85CD\u672C\uFF0C\u4E26\u7531Monotype\u516C\u53F8\u7684\u5B57\u578B\u5FAE\u8ABF\uFF08Hint\uFF09\u5C08\u5BB6\uFF08Tom Rickner\uFF09\u64D4\u4EFB\u624B\u5DE5\u5FAE\u8ABF\uFF0C\u5B57\u9AD4\u7D50\u69CB\u8207Tahoma\uFF08\u540C\u70BA\u99AC\u4FEE\u00B7\u5361\u7279\u6240\u8A2D\u8A08\uFF09\u5F88\u76F8\u4F3C\uFF0C\u5FAE\u8EDF\u5C07Verdana\u7D0D\u5165\u7DB2\u9801\u6838\u5FC3\u5B57\u9AD4\u4E4B\u4E00\u3002 \u300CVerdana\u300D\u4E00\u540D\u662F\u7531\u300Cverdant\u300D\u548C\u300CAna\u300D\u5169\u5B57\u6240\u7D44\u6210\u7684\u3002\u300Cverdant\u300D\u610F\u70BA\u300C\u84BC\u7FE0\u300D\uFF0C\u8C61\u5FB5\u8457\u300C\u7FE1\u7FE0\u4E4B\u57CE\u300D\u897F\u96C5\u5716\u53CA\u6709\u300C\u5E38\u9752\u5DDE\u300D\u4E4B\u7A31\u7684\u83EF\u76DB\u9813\u5DDE\u3002\u300CAna\u300D\u5247\u4F86\u81EA\u65BC\u7DAD\u5409\u5C3C\u4E9E\u00B7\u60E0\u70C8\u5927\u5973\u5152\u7684\u540D\u5B57\u3002 \u6B64\u5916\uFF0C\u8BB8\u591A\u5546\u5BB6\u90FD\u91C7\u7528Verdana\u5B57\u4F53\u6765\u4F5C\u4E3A\u5B98\u65B9\u5185\u5BB9\u5B57\u4F53\u5982\u5B9C\u5BB6\u5BB6\u5C45\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana \u2013 popularny kr\u00F3j pisma dost\u0119pny w postaci fontu TrueType, zaprojektowany przez Matthew Cartera, z hintingiem przygotowanym przez . Celem by\u0142a maksymalna czytelno\u015B\u0107 na ekranie, nawet przy niewielkim stopniu pisma. Swoj\u0105 premier\u0119 Verdana mia\u0142a 8 lipca 1996 roku. Nazwa pochodzi od angielskiego przymiotnika verdant okre\u015Blaj\u0105cego odcie\u0144 zieleni. Verdana zosta\u0142a zaprojektowana w Seattle charakteryzuj\u0105cym si\u0119 du\u017C\u0105 powierzchni\u0105 obszar\u00F3w zieleni miejskiej." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana est une police d'\u00E9criture sans empattement, con\u00E7ue en 1996 par Matthew Carter pour l'entreprise Microsoft. L'optimisation pour l'affichage est due \u00E0 d'Agfa Monotype. La demande de cette fonte provient de du groupe de typographie de Microsoft. Le nom \u00AB Verdana \u00BB est une contraction de \u00AB verdant \u00BB (verdoyant, comme dans la r\u00E9gion de Seattle et l'\u00C9tat de Washington surnomm\u00E9 \u00AB l'\u00C9tat toujours vert \u00BB), et Ana (le pr\u00E9nom de la fille ain\u00E9e de Virginia)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana (1996) is een schreefloos lettertype ontworpen door Matthew Carter in opdracht van Microsoft. Het werd samen met variant Tahoma aan Microsoft geleverd. Het hinten van de Verdana, een TrueType-fontformaat, is handmatig gedaan door Thomas Rickner van Monotype. Hoewel Verdana speciaal is ontwikkeld voor schermpresentaties, wordt het lettertype in print en drukwerk ook regelmatig gebruikt. Aangezien dit lettertype standaard staat ge\u00EFnstalleerd op moderne Windows-pc's, wordt het in organisaties vaak gebruikt voor correspondentieteksten op bijvoorbeeld briefpapier." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u0440\u0434\u0430\u0301\u043D\u0430 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Verdana) \u2014 \u0433\u0443\u043C\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u043A, \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0432 1996 \u0433\u043E\u0434\u0443 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Matthew Carter) \u0434\u043B\u044F \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438 Microsoft, \u043E\u043F\u0442\u0438\u043C\u0438\u0437\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u043B\u044F \u043E\u0442\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0430 \u044D\u043A\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445 \u043D\u0438\u0437\u043A\u043E\u0433\u043E \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0428\u0440\u0438\u0444\u0442 \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044F \u0445\u0438\u043D\u0442\u0438\u043D\u0433\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0422\u043E\u043C\u0430\u0441\u043E\u043C \u0420\u0438\u043A\u043D\u0435\u0440\u043E\u043C \u0432 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438 Monotype. \u041E \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u043E\u0434\u0438\u043C\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u0438\u044F \u043F\u043E\u0434\u043E\u0431\u043D\u043E\u0433\u043E \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442\u0430 \u0441\u043E\u043E\u0431\u0449\u0438\u043B\u0430 \u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043D\u0438\u044F \u0425\u043E\u0443\u043B\u0435\u0442\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u043C\u043A\u0430\u0445 \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0421\u0442\u0438\u0432\u043E\u043C \u0411\u0430\u043B\u043C\u0435\u0440\u043E\u043C \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u043F\u043E \u0442\u0438\u043F\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0432 Microsoft." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Verdana \u00E8 un carattere sans-serif altamente leggibile disegnato da Matthew Carter per la Microsoft Corporation. Il nome \u00E8 stato scelto da del gruppo tipografico Microsoft, ed \u00E8 costituito dall'unione di verdant (che indica qualcosa di verde, come ad esempio l'area di Seattle nello stato sempreverde (\"Evergreen\") di Washington) e Ana (il nome della figlia primogenita della Howlett)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana adalah sebuah rupa huruf tanpa kait humanis yang dirancang oleh untuk Microsoft Corporation, dengan dilaksanakan oleh dan dilakukan kembali di . Permintaan rupa huruf seperti ini pertama ditanggapi oleh dari grup tipografi Microsoft. Nama \"Verdana\" diambil dari gabungan kata verdant (seseuatu yang hijau), dan Ana (nama putri sulung Howlett)." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana (1996) estas senserifa tiparo elpensita de en komisio de Microsoft. \u011Ci kune kun la varianto liveri\u011Dis al Microsoft. Verdana speciale disvolvi\u011Dis por cifereca reprodukto, kiel komputil-ekranoj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana\uFF08\u30F4\u30A1\u30FC\u30C0\u30CA\uFF09\u306F\u30D2\u30E5\u30FC\u30DE\u30CB\u30B9\u30C6\u30A3\u30C3\u30AF\u30FB\u30B5\u30F3\u30BB\u30EA\u30D5\u30D5\u30A9\u30F3\u30C8\u306E\u4E00\u3064\u3002\u30DE\u30A4\u30AF\u30ED\u30BD\u30D5\u30C8\u304C\u30B3\u30F3\u30D4\u30E5\u30FC\u30BF\u7528\u30C7\u30A3\u30B9\u30D7\u30EC\u30A4\u4E0A\u3067\u306E\u8996\u8A8D\u6027\u5411\u4E0A\u306E\u305F\u3081\u306B\u958B\u767A\u3057\u30011996\u5E74\u306B\u63D0\u4F9B\u3057\u3066\u4EE5\u6765\u4E16\u754C\u4E2D\u306E\u591A\u304F\u306E\u30B3\u30F3\u30D4\u30E5\u30FC\u30BF\u3067\u4F7F\u7528\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC84\uB2E4\uB098 (Verdana)\uB294 \uD734\uBA38\uB2C8\uC2A4\uD2B8 \uC0B0\uC138\uB9AC\uD504\uD615 \uB514\uC9C0\uD138 \uAE00\uAF34\uC774\uB2E4. 1996\uB144 \uB9C8\uC774\uD06C\uB85C\uC18C\uD504\uD2B8 \uC0AC\uC5D0\uC11C \uCEF4\uD4E8\uD130 \uB514\uC2A4\uD50C\uB808\uC774\uC0C1\uC5D0\uC11C\uC758 \uAC00\uB3C5\uC131\uC744 \uB192\uC774\uAE30 \uC704\uD574 \uCC98\uC74C \uB3C4\uC785\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana \u00E9s una font tipogr\u00E0fica del tipus de pal sec de gran llegibilitat, comissionada per Microsoft i dissenyada per Matthew Carter.Verdana \u00E9s una font que neix de la m\u00E0 de Microsoft el 1996 amb la intenci\u00F3 de disposar d'un tipus de lletra de f\u00E0cil visualitzaci\u00F3 i lectura sobre els monitors. El seu creador va ser Mattew Carter. Va ser publicada a 1996 i s'instal per defecte en tot sistema Macintosh i Windows. At\u00E8s que \u00E9s part del paquet de \"fonts web\" i que ha estat disponible per a la desc\u00E0rrega gratu\u00EFta des del lloc de Microsoft per molts anys, moltes instal\u00B7lacions de Linux i altres Unix tamb\u00E9 la utilitzen." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tahoma_vs._Verdana_font_comparison.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VerdanaSpecimen.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Typefaces_designed_by_Matthew_Carter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Windows_XP_typefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Typefaces_and_fonts_introduced_in_1996" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Microsoft_typefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Monotype_typefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Humanist_sans-serif_typefaces" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u0440\u0434\u0430\u0301\u043D\u0430 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Verdana) \u2014 \u0433\u0443\u043C\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u043A, \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0432 1996 \u0433\u043E\u0434\u0443 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Matthew Carter) \u0434\u043B\u044F \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438 Microsoft, \u043E\u043F\u0442\u0438\u043C\u0438\u0437\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u043B\u044F \u043E\u0442\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0430 \u044D\u043A\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445 \u043D\u0438\u0437\u043A\u043E\u0433\u043E \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0428\u0440\u0438\u0444\u0442 \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044F \u0445\u0438\u043D\u0442\u0438\u043D\u0433\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0422\u043E\u043C\u0430\u0441\u043E\u043C \u0420\u0438\u043A\u043D\u0435\u0440\u043E\u043C \u0432 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438 Monotype. \u041E \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u043E\u0434\u0438\u043C\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u0438\u044F \u043F\u043E\u0434\u043E\u0431\u043D\u043E\u0433\u043E \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442\u0430 \u0441\u043E\u043E\u0431\u0449\u0438\u043B\u0430 \u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043D\u0438\u044F \u0425\u043E\u0443\u043B\u0435\u0442\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u043C\u043A\u0430\u0445 \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0421\u0442\u0438\u0432\u043E\u043C \u0411\u0430\u043B\u043C\u0435\u0440\u043E\u043C \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u043F\u043E \u0442\u0438\u043F\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0432 Microsoft. \u0421 1996 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u043D \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432\u043E \u0432\u0441\u0435 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 Microsoft Windows, Microsoft Office \u0438 Internet Explorer \u0434\u043B\u044F Windows \u0438 Mac OS. \u0428\u0440\u0438\u0444\u0442 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0431\u0435\u0441\u043F\u043B\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0430\u043A\u0435\u0442 Corefonts (\u0410\u0440\u0445\u0438\u0432\u043D\u0430\u044F \u043A\u043E\u043F\u0438\u044F \u043E\u0442 1 \u0438\u044E\u043D\u044F 2015 \u043D\u0430 Wayback Machine), \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439 \u043C\u043E\u0436\u043D\u043E \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u0430\u0445. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u043E\u0442 \u0430\u043D\u0433\u043B. verdant (\u0437\u0435\u043B\u0451\u043D\u044B\u0439, \u043D\u0435\u043E\u043F\u044B\u0442\u043D\u044B\u0439) \u0438 \u0438\u043C\u0435\u043D\u0438 \u0410\u043D\u0430 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0430\u044F \u0434\u043E\u0447\u044C \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0430)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana \u2014 \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0431\u0443\u0432 \u0440\u043E\u0437\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439 1996 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0445\u0443\u0434\u043E\u0436\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u041C\u0435\u0442\u0442\u044C\u044E \u041A\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u043E\u043C (\u0430\u043D\u0433\u043B. Matthew Carter) \u0434\u043B\u044F \u043A\u043E\u0440\u043F\u043E\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 Microsoft. \u041E\u0441\u043E\u0431\u043B\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044E \u0412\u0435\u0440\u0434\u0430\u043D\u0438 \u0454 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u043E\u043A \u0431\u0443\u043A\u0432 \u0456 \u0457\u0445\u043D\u0456\u0439 \u0437\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0440\u043E\u0437\u043C\u0456\u0440 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0445\u0443\u043D\u043E\u043A \u0437\u043C\u0435\u043D\u0448\u0435\u043D\u043D\u044F \u043C\u0456\u0436\u0440\u044F\u0434\u043A\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0456\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0430\u043B\u0443. \u0417 1996 \u0432\u0456\u043D \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0443 \u0432\u0441\u0456 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0456\u0457 Microsoft Windows \u0442\u0430 Mac OS. \u0428\u0440\u0438\u0444\u0442 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0432 \u0431\u0435\u0437\u043A\u043E\u0448\u0442\u043E\u0432\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0430\u043A\u0435\u0442 Corefonts, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u043C\u043E\u0436\u043D\u0430 \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0432 \u0456\u043D\u0448\u0438\u0445 \u043E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u0430\u0445. Verdana \u043D\u0435 \u043C\u0430\u0454 \u0437\u0430\u0441\u0456\u0447\u043E\u043A, \u0430 \u043B\u0456\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0437\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435\u043D\u0456 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0445\u0443\u043D\u043E\u043A \u0437\u043C\u0435\u043D\u0448\u0435\u043D\u043D\u044F \u043C\u0456\u0436\u0440\u044F\u0434\u043A\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0456\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0430\u043B\u0443, \u0442\u043E\u043C\u0443 \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442 \u0434\u043E\u0431\u0440\u0435 \u0447\u0438\u0442\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0456 \u043F\u0440\u0438 \u043C\u0430\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0440\u043E\u0437\u043C\u0456\u0440\u0456. \u0426\u044F \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u0438\u0432\u0435\u043B\u0430 \u0434\u043E \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0448\u0438\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u044F \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442\u0443 \u043D\u0430 \u0432\u0435\u0431\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u043D\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana Microsoftentzako sortutako sans-serif letra-tipo bat da." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Verdana \u00E8 un carattere sans-serif altamente leggibile disegnato da Matthew Carter per la Microsoft Corporation. Il nome \u00E8 stato scelto da del gruppo tipografico Microsoft, ed \u00E8 costituito dall'unione di verdant (che indica qualcosa di verde, come ad esempio l'area di Seattle nello stato sempreverde (\"Evergreen\") di Washington) e Ana (il nome della figlia primogenita della Howlett)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana \u00E4r ett sans-serif-teckensnitt med drag av mekan-serifer p\u00E5 enstaka tecken, specialdesignat av Matthew Carter f\u00F6r Microsoft, f\u00F6r att ge en klar och ren ordbild p\u00E5 datorsk\u00E4rmar, \u00E4ven i mindre storlekar. Verdana ing\u00E5r, sedan den sl\u00E4pptes 1996, i alla Windows-versioner, samt i Office-paketet och i Internet Explorer, till b\u00E5de PC och Mac. Verdana ger en tydlig ordbild \u00E4ven i mindre storlekar d\u00E5 den saknar mindre serifer, har en h\u00F6g x-h\u00F6jd och vida bokst\u00E4ver, har tydliga skillnader mellan bokst\u00E4ver som annars kan vara sv\u00E5ra att skilja \u00E5t (exempelvis stora I (I), lilla L (l) och siffran 1 (1), samt har tydliga inre former (som i s (s), e (e) och c (c)). Tack vare dess vida spridning och klara ordbild anv\u00E4nds teckensnittet flitigt p\u00E5 webbsidor. Dock \u00E4r Verdana m\u00E4rkbart st\u00F6rre \u00E4n andra \"webbs\u00E4kra\" teckensnitt, s\u00E5som Arial eller Times New Roman. Detta kan skapa problem n\u00E4r Verdana inte finns installerat, \"ers\u00E4ttningstexten\" blir d\u00E5 alltf\u00F6r liten och kan vara sv\u00E5r att l\u00E4sa." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana (1996) is een schreefloos lettertype ontworpen door Matthew Carter in opdracht van Microsoft. Het werd samen met variant Tahoma aan Microsoft geleverd. Het hinten van de Verdana, een TrueType-fontformaat, is handmatig gedaan door Thomas Rickner van Monotype. Verdana is speciaal ontwikkeld voor digitale weergave, zoals computerschermen. Dit komt door een grote x-hoogte, eenvoudige rondingen en meer open vormen dan een lettertype dat ontwikkeld is voor drukwerk, zoals Helvetica. Het is daarom zeer goed bruikbaar voor websites en andere documenten die op het beeldscherm gelezen zullen worden, ook in een lage resolutie. Door de grote hoeveelheid letterwit is het ook in kleine lettergroottes nog goed leesbaar. Hoewel Verdana speciaal is ontwikkeld voor schermpresentaties, wordt het lettertype in print en drukwerk ook regelmatig gebruikt. Aangezien dit lettertype standaard staat ge\u00EFnstalleerd op moderne Windows-pc's, wordt het in organisaties vaak gebruikt voor correspondentieteksten op bijvoorbeeld briefpapier." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana adalah sebuah rupa huruf tanpa kait humanis yang dirancang oleh untuk Microsoft Corporation, dengan dilaksanakan oleh dan dilakukan kembali di . Permintaan rupa huruf seperti ini pertama ditanggapi oleh dari grup tipografi Microsoft. Nama \"Verdana\" diambil dari gabungan kata verdant (seseuatu yang hijau), dan Ana (nama putri sulung Howlett)." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana ist eine serifenlose Linear-Antiqua-Schrift, die von dem Schriftdesigner Matthew Carter f\u00FCr Microsoft geschaffen und 1996 ver\u00F6ffentlicht wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana (1996) estas senserifa tiparo elpensita de en komisio de Microsoft. \u011Ci kune kun la varianto liveri\u011Dis al Microsoft. Verdana speciale disvolvi\u011Dis por cifereca reprodukto, kiel komputil-ekranoj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC84\uB2E4\uB098 (Verdana)\uB294 \uD734\uBA38\uB2C8\uC2A4\uD2B8 \uC0B0\uC138\uB9AC\uD504\uD615 \uB514\uC9C0\uD138 \uAE00\uAF34\uC774\uB2E4. 1996\uB144 \uB9C8\uC774\uD06C\uB85C\uC18C\uD504\uD2B8 \uC0AC\uC5D0\uC11C \uCEF4\uD4E8\uD130 \uB514\uC2A4\uD50C\uB808\uC774\uC0C1\uC5D0\uC11C\uC758 \uAC00\uB3C5\uC131\uC744 \uB192\uC774\uAE30 \uC704\uD574 \uCC98\uC74C \uB3C4\uC785\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana es un tipo de letra de la familia sans serif de gran legibilidad, comisionada por Microsoft y dise\u00F1ada por Matthew Carter. Fue publicada en 1994 y se instala de manera predeterminada en todo sistema Macintosh y Windows. Dado que es parte del paquete de \"Microsoft Core Fonts for the web\" y que ha estado disponible para la descarga gratuita desde el sitio de Microsoft durante muchos a\u00F1os, muchas instalaciones de Linux y otros Unix tambi\u00E9n la utilizan. A menudo se la considera un excelente tipo de letra para la lectura en la pantalla del monitor, para lo que fue concebida. Ya que se instala en la mayor\u00EDa de las computadoras del mundo, resulta muy usual encontrarla referenciada en el texto principal de una p\u00E1gina web. Tahoma es un tipo de letra derivado de Verdana, tambi\u00E9n conocida como Verdana Narrow.[cita requerida] \n* Datos: Q610791 \n* Multimedia: Verdana / Q610791" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana\uFF08\u30F4\u30A1\u30FC\u30C0\u30CA\uFF09\u306F\u30D2\u30E5\u30FC\u30DE\u30CB\u30B9\u30C6\u30A3\u30C3\u30AF\u30FB\u30B5\u30F3\u30BB\u30EA\u30D5\u30D5\u30A9\u30F3\u30C8\u306E\u4E00\u3064\u3002\u30DE\u30A4\u30AF\u30ED\u30BD\u30D5\u30C8\u304C\u30B3\u30F3\u30D4\u30E5\u30FC\u30BF\u7528\u30C7\u30A3\u30B9\u30D7\u30EC\u30A4\u4E0A\u3067\u306E\u8996\u8A8D\u6027\u5411\u4E0A\u306E\u305F\u3081\u306B\u958B\u767A\u3057\u30011996\u5E74\u306B\u63D0\u4F9B\u3057\u3066\u4EE5\u6765\u4E16\u754C\u4E2D\u306E\u591A\u304F\u306E\u30B3\u30F3\u30D4\u30E5\u30FC\u30BF\u3067\u4F7F\u7528\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana est une police d'\u00E9criture sans empattement, con\u00E7ue en 1996 par Matthew Carter pour l'entreprise Microsoft. L'optimisation pour l'affichage est due \u00E0 d'Agfa Monotype. La demande de cette fonte provient de du groupe de typographie de Microsoft. Le nom \u00AB Verdana \u00BB est une contraction de \u00AB verdant \u00BB (verdoyant, comme dans la r\u00E9gion de Seattle et l'\u00C9tat de Washington surnomm\u00E9 \u00AB l'\u00C9tat toujours vert \u00BB), et Ana (le pr\u00E9nom de la fille ain\u00E9e de Virginia)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana \u00E9s una font tipogr\u00E0fica del tipus de pal sec de gran llegibilitat, comissionada per Microsoft i dissenyada per Matthew Carter.Verdana \u00E9s una font que neix de la m\u00E0 de Microsoft el 1996 amb la intenci\u00F3 de disposar d'un tipus de lletra de f\u00E0cil visualitzaci\u00F3 i lectura sobre els monitors. El seu creador va ser Mattew Carter. Va ser publicada a 1996 i s'instal per defecte en tot sistema Macintosh i Windows. At\u00E8s que \u00E9s part del paquet de \"fonts web\" i que ha estat disponible per a la desc\u00E0rrega gratu\u00EFta des del lloc de Microsoft per molts anys, moltes instal\u00B7lacions de Linux i altres Unix tamb\u00E9 la utilitzen. Sovint se la considera una excel\u00B7lent font tipogr\u00E0fica per a la lectura a la pantalla del monitor, per al que va ser concebuda. Ja que s'instal\u00B7la a la majoria de les computadores del m\u00F3n, resulta molt usual trobar-com la font en el text principal d'una p\u00E0gina web. Tahoma \u00E9s una font tipogr\u00E0fica relacionada, tamb\u00E9 coneguda com a Verdana Narrow." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana \u00E9 uma fam\u00EDlia tipogr\u00E1fica sem-serifa concebida pelo designer Matthew Carter para a Microsoft Corporation, e com colabora\u00E7\u00E3o no hinting manual (hand-hinting) de da ." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana\uFF0C\u662F\u4E00\u5957\u7121\u896F\u7DDA\u5B57\u9AD4\uFF0C\u7531\u65BC\u5B83\u5728\u5C0F\u5B57\u4E0A\u4ECD\u6709\u7D50\u69CB\u6E05\u6670\u7AEF\u6574\u3001\u95B1\u8B80\u8FA8\u8B58\u5BB9\u6613\u7B49\u9AD8\u54C1\u8CEA\u7684\u8868\u73FE\uFF0C\u56E0\u800C\u57281996\u5E74\u63A8\u51FA\u5F8C\u5373\u8FC5\u901F\u6210\u70BA\u8A31\u591A\u9818\u57DF\u6240\u611B\u7528\u7684\u6A19\u6E96\u5B57\u578B\u4E4B\u4E00\u3002 \u6B64\u5B57\u9AD4\u7684\u8A2D\u8A08\u6E90\u8D77\u65BC\u5FAE\u8EDF\u5B57\u578B\u8A2D\u8A08\u5C0F\u7D44\u7684\uFF08Virginia Howlett\uFF09\u5E0C\u671B\u8A2D\u8A08\u4E00\u5957\u5177\u6709\u9AD8\u8FA8\u8B58\u6027\u3001\u6613\u8B80\u6027\u7684\u65B0\u5B57\u578B\u4EE5\u4F9B\u87A2\u5E55\u986F\u793A\u4E4B\u7528\uFF0C\u65BC\u662F\u5979\u9080\u8ACB\u4E86\u4E16\u754C\u9802\u7D1A\u5B57\u578B\u8A2D\u8A08\u5E2B\u4E4B\u4E00\u7684\u99AC\u4FEE\u00B7\u5361\u7279\uFF08Matthew Carter\uFF09\u64CD\u5200\uFF0C\u4EE5Frutiger\u5B57\u9AD4\u53CA\uFF08Edward Johnston\uFF09\u70BA\u502B\u6566\u5730\u9435\u6240\u8A2D\u8A08\u7684\u5B57\u9AD4\u70BA\u85CD\u672C\uFF0C\u4E26\u7531Monotype\u516C\u53F8\u7684\u5B57\u578B\u5FAE\u8ABF\uFF08Hint\uFF09\u5C08\u5BB6\uFF08Tom Rickner\uFF09\u64D4\u4EFB\u624B\u5DE5\u5FAE\u8ABF\uFF0C\u5B57\u9AD4\u7D50\u69CB\u8207Tahoma\uFF08\u540C\u70BA\u99AC\u4FEE\u00B7\u5361\u7279\u6240\u8A2D\u8A08\uFF09\u5F88\u76F8\u4F3C\uFF0C\u5FAE\u8EDF\u5C07Verdana\u7D0D\u5165\u7DB2\u9801\u6838\u5FC3\u5B57\u9AD4\u4E4B\u4E00\u3002 \u300CVerdana\u300D\u4E00\u540D\u662F\u7531\u300Cverdant\u300D\u548C\u300CAna\u300D\u5169\u5B57\u6240\u7D44\u6210\u7684\u3002\u300Cverdant\u300D\u610F\u70BA\u300C\u84BC\u7FE0\u300D\uFF0C\u8C61\u5FB5\u8457\u300C\u7FE1\u7FE0\u4E4B\u57CE\u300D\u897F\u96C5\u5716\u53CA\u6709\u300C\u5E38\u9752\u5DDE\u300D\u4E4B\u7A31\u7684\u83EF\u76DB\u9813\u5DDE\u3002\u300CAna\u300D\u5247\u4F86\u81EA\u65BC\u7DAD\u5409\u5C3C\u4E9E\u00B7\u60E0\u70C8\u5927\u5973\u5152\u7684\u540D\u5B57\u3002 \u6B64\u5916\uFF0C\u8BB8\u591A\u5546\u5BB6\u90FD\u91C7\u7528Verdana\u5B57\u4F53\u6765\u4F5C\u4E3A\u5B98\u65B9\u5185\u5BB9\u5B57\u4F53\u5982\u5B9C\u5BB6\u5BB6\u5C45\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana is a humanist sans-serif typeface designed by Matthew Carter for Microsoft Corporation, with hand-hinting done by Thomas Rickner, then at Monotype. Demand for such a typeface was recognized by Virginia Howlett of Microsoft's typography group and commissioned by Steve Ballmer. The name \"Verdana\" is derived from \"verdant\" (green) and \"Ana\" (the name of Howlett's eldest daughter). Bearing similarities to humanist sans-serif typefaces such as Frutiger, Verdana was designed to be readable at small sizes on the low-resolution computer screens of the period. Like many designs of this type, Verdana has a large x-height (tall lower-case characters), with wider proportions and looser letter-spacing than on print-orientated designs like Helvetica. The counters and apertures are wide, to keep strokes clearly separate from one another, and similarly shaped letters are designed to appear clearly different to increase legibility for body text. The bold weight is thicker than would be normal with fonts for print use, suiting the limitations of onscreen display. Carter has described spacing as an area he particularly worked on during the design process." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdana \u2013 popularny kr\u00F3j pisma dost\u0119pny w postaci fontu TrueType, zaprojektowany przez Matthew Cartera, z hintingiem przygotowanym przez . Celem by\u0142a maksymalna czytelno\u015B\u0107 na ekranie, nawet przy niewielkim stopniu pisma. Swoj\u0105 premier\u0119 Verdana mia\u0142a 8 lipca 1996 roku. Nazwa pochodzi od angielskiego przymiotnika verdant okre\u015Blaj\u0105cego odcie\u0144 zieleni. Verdana zosta\u0142a zaprojektowana w Seattle charakteryzuj\u0105cym si\u0119 du\u017C\u0105 powierzchni\u0105 obszar\u00F3w zieleni miejskiej." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monotype_Corporation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Who_Wants_to_Be_a_Millionaire%3F_(British_game_show)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virginia_Howlett" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morris_Fuller_Benton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Design_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Business_Week" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/E-book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Wide_Web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Windows_XP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Steve_Ballmer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_telephone_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Windows_10" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freeware" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georgia_(typeface)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AEC_Routemaster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Segoe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Microsoft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mac_OS_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Microsoft_Office" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Associated_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Typeface" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Core_fonts_for_the_Web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Microsoft_Store_(digital)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Windows_XP_typefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Font_Bureau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IPad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Guardian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Supermarine_Spitfire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/X-height" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Concorde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Rickner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Typefaces_designed_by_Matthew_Carter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Precomposed_character" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Font_hinting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Combining_diacritical_mark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humanist_sans-serif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aston_Martin_DB5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Glyph" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Microsoft_Encarta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Typography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internet_Explorer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frutiger_(typeface)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tube_map" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bitstream_Vera_Sans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Carter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Noto_Sans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wiktionary:verdant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/DejaVu_Sans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Typefaces_and_fonts_introduced_in_1996" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operating_system" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wichita_State_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Tahoma_vs._Verdana_font_comparison.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IKEA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jaguar_E-Type" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Futura_(typeface)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Classic_Mac_OS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Windows_Vista" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cyrillic_script" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helvetica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Windows_Mobile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Computer_screen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Counter_(typography)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franklin_Gothic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Microsoft_Windows" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Humanist_sans-serif_typefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_and_open_source_software" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Microsoft_Reader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Linux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Microsoft_typefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unicode" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Monotype_typefaces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tahoma_(typeface)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sans-serif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TrueType" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/News_Gothic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Meiryo" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Other_uses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_font" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:'" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Microsoft_Windows_Typefaces" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-font-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VerdanaSpecimen.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1119708689 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://docs.microsoft.com/en-us/typography/font-list/verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://docs.microsoft.com/en-us/typography/font-list/verdana-pro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130828210842/http:/www.will-harris.com/verdana-georgia.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://prdownloads.sourceforge.net/corefonts/verdan32.exe%3Fdownload" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.dmxzone.com/go%3F6669" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://docs.microsoft.com/en-us/typography/font-list/verdana-ref" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "20225" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 64093 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Verdana" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/basedOn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tahoma_(typeface)" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBC84\uB2E4\uB098" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u0435\u0440\u0434\u0430\u043D\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0h56_" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4oSDz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q610791" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Typeface" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Verdana?oldid=1119708689&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Verdana" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/variations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Meiryo" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/creator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Carter" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metricallyCompatibleWith" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bitstream_Vera_Sans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/DejaVu_Sans" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foundry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Font_Bureau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Microsoft" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/style" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sans-serif" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/releasedate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1996 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/classifications" : [ { "type" : "literal", "value" : "Modern Humanist" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aesthetic\u2013usability_effect" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Verdana" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noto_fonts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/OpenDyslexic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bell_Centennial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geneva_(typeface)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bitstream_Vera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metricallyCompatibleWith" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0182" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apple_Books" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pango" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PT_Fonts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ecofont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_typefaces_included_with_Microsoft_Windows" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meiryo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/DejaVu_fonts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metricallyCompatibleWith" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tahoma_(typeface)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grotesque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kapamilya,_Deal_or_No_Deal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Large-print" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_type_designers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Rickner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ascender_Corporation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Web_typography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quotation_mark" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Font_hinting" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/IKEA_Catalogue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helvetica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verdana_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Private_Eye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_public_signage_typefaces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucida_Grande" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imazatosuji_Line" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Typeface" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Carter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trebuchet_MS" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_typefaces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verdana" } ] }}