{  "http://dbpedia.org/resource/Central_Intelligence_Agency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidential_Citizens_Medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Intelligence_and_National_Security_Alliance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jeane_Kirkpatrick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_the_United_States_to_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Helms" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_E._Cushman_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vernon_(given_name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bonn-Mehlem_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italy\u2013Libya_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Walters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vernon_A._Walters" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Watergate_scandal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Central_Intelligence_Agency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Orlando_Letelier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States\u2013Vanuatu_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_R._Schlesinger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Colby" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vernon_Walters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MacArthur_(1999_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Helms__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Director_of_the_Central_Intelligence_Agency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_George_H._W._Bush_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Attack_on_Richard_Nixon's_motorcade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/E._Henry_Knoche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_H._W._Bush__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_the_United_Nations_Security_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_M._Kimmitt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Ronald_Reagan_presidency_(1981)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Landon_Lecture_Series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Americans_of_English_descent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dark_Side_of_the_Moon_(2002_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theodore_Shackley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palestine\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_R._Pickering__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_M._Kimmitt__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Colby__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walters_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Director_of_Central_Intelligence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brazil\u2013United_States_relations_during_the_Jo\u00E3o_Goulart_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_R._Burt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_2002" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L._Patrick_Gray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sociological_Francoism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_R._Schlesinger__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Ronald_Reagan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ambassadorToTheUnitedNations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1917" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Old_Stonyhursts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ritchie_Boys" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesArmyGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Director110014939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Diplomat110013927" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ambassador109787534" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPermanentRepresentativesOfTheUnitedStatesToTheUnitedNations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmbassadorsOfTheUnitedStatesToGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanDiplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mediator109624559" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Interpreter110212501" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatInterpreters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyDirectorsOfTheCentralIntelligenceAgency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheCentralIntelligenceAgency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheDefenseIntelligenceAgency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfEnglishDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNewYorkCity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleEducatedAtStonyhurstCollege" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfTheUnitedNationsSecurityCouncil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDirectorsOfTheCentralIntelligenceAgency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0423\u043E\u043B\u0442\u0435\u0440\u0441, \u0412\u0435\u0440\u043D\u043E\u043D \u042D\u043D\u0442\u043E\u043D\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Walters" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u0440\u043D\u043E\u043D \u0412\u043E\u043B\u0442\u0435\u0440\u0441" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A\u0631\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0631\u0632" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Walters" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Walters" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Walters" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Walters" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5F17\u519C\u00B7\u6C83\u5C14\u7279\u65AF" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Walters" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters, n\u00E9 le 3 janvier 1917 \u00E0 New York et mort le 10 f\u00E9vrier 2002, est un officier de l'arm\u00E9e des \u00C9tats-Unis et un diplomate am\u00E9ricain, notamment aupr\u00E8s de l'Organisation des Nations unies." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Anthony Walters (* 3. Januar 1917 in New York; \u2020 10. Februar 2002 in West Palm Beach, Florida) war ein US-amerikanischer Soldat, Nachrichtendienstler und Diplomat. Er diente \u00FCber f\u00FCnf Jahrzehnte lang acht verschiedenen US-Pr\u00E4sidenten als antikommunistischer K\u00E4mpfer im Kalten Krieg, zun\u00E4chst in ausf\u00FChrender Rolle, sp\u00E4ter als Planer von offenen und verdeckten Aktionen und Verhandlungen in aller Welt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u0440\u043D\u043E\u043D \u042D\u043D\u0442\u043E\u043D\u0438 \u0423\u043E\u043B\u0442\u0435\u0440\u0441 (Vernon A. Walters) (3 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1917, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A, \u0421\u0428\u0410 \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2002, \u0423\u044D\u0441\u0442-\u041F\u0430\u043B\u043C-\u0411\u0438\u0447, \u0424\u043B\u043E\u0440\u0438\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0438 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043B\u0441\u044F \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u0430\u043D\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u043E\u043C \u0438 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E \u043B\u043E\u0431\u0431\u0438\u0441\u0442\u043E\u043C \u0438\u043D\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043E\u0432 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043A\u0442\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters (3 de janeiro de 1917 \u2013 10 de fevereiro de 2002) foi um militar e diplomata dos Estados Unidos. Ganhou notoriedade internacional ao servir como Vice-Diretor da CIA - Central Intelligence Agency, de 1972 a 1976, e Embaixador norte-americano nas Na\u00E7\u00F5es Unidas, de 1985 a 1989. Tamb\u00E9m foi adido militar no Brasil, de 1962 a 1967, influenciando o apoio norte-americano \u00E0 implanta\u00E7\u00E3o do Regime Militar. Foi ainda Embaixador na Alemanha, de 1989 a 1991, no per\u00EDodo da reunifica\u00E7\u00E3o. Walters alcan\u00E7ou o posto de General do Ex\u00E9rcito Norte-Americano e entrou para o \"Hall da Fama da Intelig\u00EAncia Militar\" de seu pa\u00EDs." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Anthony Walters, f\u00F6dd 3 januari 1917 i New York, d\u00F6d 10 februari 2002 i West Palm Beach, Florida, var en amerikansk general och diplomat. Han var bitr\u00E4dande CIA-chef 1972-1976 och USA:s FN-ambassad\u00F6r 1985-1989. Walters far var en invandrare fr\u00E5n Storbritannien som s\u00E5lde f\u00F6rs\u00E4kringar. Walters tillbringade en stor del av sin barndom i Storbritannien och i Frankrike. Han gick p\u00E5 internatskolan Stonyhurst College i Lancashire. Walters talade flytande sex v\u00E4steuropeiska spr\u00E5k och dessutom kinesiska och ryska." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon WALTERS a\u016D Vernon Anthony Walters (naski\u011Dis la 3-an de januaro 1917 en Novjorko; mortis la 10-an de februaro 2002 en West Palm Beach, Florido) estis usona soldato, sekretservisto kaj diplomato. Li servis dum pli ol kvin jardekoj ok malsamajn prezidentojn de Usono kiel kontra\u016Dkomunisma batalanto en la malvarma milito. Unue li mem agis, poste li planis malfermajn a\u016D ka\u015Ditajn agadojn kaj traktadojn en la tuta mondo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters (New York, 3 januari 1917 - West Palm Beach, 10 februari 2002) was Amerikaans militair, inlichtingenofficier en diplomaat. Hij diende tussen 1972 en 1976 als adjunct-directeur van de Central Intelligence. Van 1985 tot 1989 was hij ambassadeur van de Verenigde Staten bij de Verenigde Naties. Daarna was hij tijdens de beslissende fase van de Duitse hereniging van 1989 tot 1991 ambassadeur van de Verenigde Staten in de Bondsrepubliek Duitsland. Walters bracht het tot de rang van luitenant-generaal in het Amerikaanse leger. Ook werd hij in de verkozen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters (New York City, 3 gennaio 1917 \u2013 West Palm Beach, 10 febbraio 2002) \u00E8 stato un diplomatico e generale statunitense. Fra i suoi incarichi pi\u00F9 importanti, si ricordano i seguenti: dal 1972 al 1976 fu Deputy Director della Central Intelligence Agency, dal 1985 al 1989 fu rappresentante permanente alle Nazioni Unite, dal 1989 to 1991 fu ambasciatore degli Stati Uniti presso la Repubblica Federale di Germania durante la decisiva fase della riunificazione tedesca. Nell'Esercito degli Stati Uniti, Walters raggiunse il grado di tenente generale, ed \u00E8 un membro della \"Military Intelligence Hall of Fame\"." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u0440\u043D\u043E\u043D \u0415\u043D\u0442\u043E\u043D\u0456 \u0412\u043E\u043B\u0442\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Vernon A. Walters; 3 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1917, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A, \u0421\u0428\u0410 \u2014 10 \u043B\u044E\u0442\u043E\u0433\u043E 2002, \u0412\u0435\u0441\u0442-\u041F\u0430\u043B\u043C-\u0411\u0456\u0447, \u0424\u043B\u043E\u0440\u0438\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447 \u0456 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442. \u041F\u043E\u0441\u0442\u0456\u0439\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A \u0421\u0428\u0410 \u043F\u0440\u0438 \u041E\u041E\u041D (1985\u20141989)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Anthony Walters (January 3, 1917 \u2013 February 10, 2002) was a United States Army officer and a diplomat. Most notably, he served from 1972 to 1976 as Deputy Director of Central Intelligence, from 1985 to 1989 as the United States Ambassador to the United Nations and from 1989 to 1991 as Ambassador to the Federal Republic of Germany during the decisive phase of German Reunification. Walters rose to the rank of lieutenant general in the U.S. Army and is a member of the Military Intelligence Hall of Fame." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5F17\u519C\u00B7\u5B89\u4E1C\u5C3C\u00B7\u6C83\u5C14\u7279\u65AF\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AVernon Anthony Walters\uFF1B1917\u5E741\u67083\u65E5\uFF0D2002\u5E742\u670810\u65E5\uFF09\uFF0C\u7F8E\u570B\u9678\u8ECD\u9000\u5F79\u4E2D\u5C07\u3001\u5916\u4EA4\u5B98\uFF0C\u66FE\u4EFB\u7F8E\u570B\u5E38\u99D0\u806F\u5408\u570B\u4EE3\u8868\u3001\u7F8E\u570B\u99D0\u5FB7\u570B\u5927\u4F7F\u3001\u7F8E\u570B\u4E2D\u592E\u60C5\u5831\u5C40\u526F\u5C40\u9577\uFF0C\u4E26\u66FE\u51FA\u5E2D\u8FC7\u7B2C\u4E5D\u6B21\u6CDB\u7F8E\u5927\u4F1A\u3001\u65E5\u5185\u74E6\u4F1A\u8BAE\u3001\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters (Nueva York, 3 de enero de 1917 - West Palm Beach, 10 de febrero de 2002)\u200B fue un oficial del Ej\u00E9rcito de los Estados Unidos y diplom\u00E1tico. Fue desde 1972 hasta 1976 director adjunto de la CIA, de 1985 a 1989 embajador de los Estados Unidos ante las Naciones Unidas y de 1989 a 1991 embajador en la Rep\u00FAblica Federal de Alemania durante la fase decisiva de la reunificaci\u00F3n alemana. Walters alcanz\u00F3 al rango de teniente general en el Ej\u00E9rcito de los Estados Unidos." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters (Nova York, 3 de gener de 1917-10 de febrer de 2002) va ser un oficial de l'Ex\u00E8rcit dels Estats Units i diplom\u00E0tic. Del 1972 al 1976 va ser el director adjunt de la CIA, del 1985 al 1989 va ser ambaixador dels Estats Units davant les Nacions Unides i del 1989 al 1991 va ser ambaixador a la Rep\u00FAblica Federal d'Alemanya durant la fase de la reunificaci\u00F3 alemanya. Walters va arribar a ser tinent general de l'Ex\u00E8rcit dels Estats Units." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A\u0631\u0646\u0648\u0646 \u0623. \u0648\u0627\u0644\u062A\u0631\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Vernon A. Walters)\u200F (\u0648. 1917 \u2013 2002 \u0645) \u0636\u0627\u0628\u0637 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A \u0648\u062F\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064A. \u062E\u062F\u0645 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1972 \u0625\u0644\u0649 1976 \u0643\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0644\u0645\u062F\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062E\u0627\u0628\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u062B\u0645 \u0643\u0633\u0641\u064A\u0631 \u0644\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0644\u062F\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1985 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1989 \u0648\u0643\u0633\u0641\u064A\u0631 \u0644\u062F\u0649 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1989 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1991 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062D\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0633\u0645\u0629 \u0644\u0625\u0639\u0627\u062F\u0629 \u062A\u0648\u062D\u064A\u062F \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627. \u062A\u0631\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0631\u0632 \u0625\u0644\u0649 \u0631\u062A\u0628\u0629 \u0645\u0644\u0627\u0632\u0645 \u0639\u0627\u0645 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064A \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u062E\u0628\u0627\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vernon_A_Walters.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F088867-0010,_Bonn,_BMI,_Abschiedsempfang_Botschafter_der_USA.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reagan_cabinet_1989-01-11.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ambassador_Vernon_A._Walters.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vernon_A_Walters_02.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Directors_of_the_Central_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_British_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Reagan_administration_cabinet_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_military_attach\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Arlington_National_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Permanent_Representatives_of_the_United_States_to_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Interpreters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_expatriates_in_the_United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidential_Medal_of_Freedom_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_translators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_the_United_States_to_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2002_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_expatriates_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Commanders_Crosses_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ritchie_Boys" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Defense_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_Stonyhurst_College" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u0440\u043D\u043E\u043D \u042D\u043D\u0442\u043E\u043D\u0438 \u0423\u043E\u043B\u0442\u0435\u0440\u0441 (Vernon A. Walters) (3 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1917, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A, \u0421\u0428\u0410 \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2002, \u0423\u044D\u0441\u0442-\u041F\u0430\u043B\u043C-\u0411\u0438\u0447, \u0424\u043B\u043E\u0440\u0438\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0438 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043B\u0441\u044F \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u0430\u043D\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u043E\u043C \u0438 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E \u043B\u043E\u0431\u0431\u0438\u0441\u0442\u043E\u043C \u0438\u043D\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043E\u0432 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043A\u0442\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5F17\u519C\u00B7\u5B89\u4E1C\u5C3C\u00B7\u6C83\u5C14\u7279\u65AF\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AVernon Anthony Walters\uFF1B1917\u5E741\u67083\u65E5\uFF0D2002\u5E742\u670810\u65E5\uFF09\uFF0C\u7F8E\u570B\u9678\u8ECD\u9000\u5F79\u4E2D\u5C07\u3001\u5916\u4EA4\u5B98\uFF0C\u66FE\u4EFB\u7F8E\u570B\u5E38\u99D0\u806F\u5408\u570B\u4EE3\u8868\u3001\u7F8E\u570B\u99D0\u5FB7\u570B\u5927\u4F7F\u3001\u7F8E\u570B\u4E2D\u592E\u60C5\u5831\u5C40\u526F\u5C40\u9577\uFF0C\u4E26\u66FE\u51FA\u5E2D\u8FC7\u7B2C\u4E5D\u6B21\u6CDB\u7F8E\u5927\u4F1A\u3001\u65E5\u5185\u74E6\u4F1A\u8BAE\u3001\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters, n\u00E9 le 3 janvier 1917 \u00E0 New York et mort le 10 f\u00E9vrier 2002, est un officier de l'arm\u00E9e des \u00C9tats-Unis et un diplomate am\u00E9ricain, notamment aupr\u00E8s de l'Organisation des Nations unies." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters (New York City, 3 gennaio 1917 \u2013 West Palm Beach, 10 febbraio 2002) \u00E8 stato un diplomatico e generale statunitense. Fra i suoi incarichi pi\u00F9 importanti, si ricordano i seguenti: dal 1972 al 1976 fu Deputy Director della Central Intelligence Agency, dal 1985 al 1989 fu rappresentante permanente alle Nazioni Unite, dal 1989 to 1991 fu ambasciatore degli Stati Uniti presso la Repubblica Federale di Germania durante la decisiva fase della riunificazione tedesca. Nell'Esercito degli Stati Uniti, Walters raggiunse il grado di tenente generale, ed \u00E8 un membro della \"Military Intelligence Hall of Fame\"." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Anthony Walters, f\u00F6dd 3 januari 1917 i New York, d\u00F6d 10 februari 2002 i West Palm Beach, Florida, var en amerikansk general och diplomat. Han var bitr\u00E4dande CIA-chef 1972-1976 och USA:s FN-ambassad\u00F6r 1985-1989. Walters far var en invandrare fr\u00E5n Storbritannien som s\u00E5lde f\u00F6rs\u00E4kringar. Walters tillbringade en stor del av sin barndom i Storbritannien och i Frankrike. Han gick p\u00E5 internatskolan Stonyhurst College i Lancashire. Walters talade flytande sex v\u00E4steuropeiska spr\u00E5k och dessutom kinesiska och ryska. Walters tj\u00E4nstgjorde i Afrika och i Italien i andra v\u00E4rldskriget. Han fungerade sedan som Harry S. Trumans tolk i m\u00F6ten med spansk- och portugisiskspr\u00E5kiga allierade fr\u00E5n Latinamerika. Under 1960-talet arbetade Walters som USA:s milit\u00E4rattach\u00E9 i Frankrike, Italien och Brasilien. USA:s president Richard Nixon utn\u00E4mnde Walters 1972 till bitr\u00E4dande CIA-chef. Walters tid som den n\u00E4sth\u00F6gsta CIA-chefen sammantr\u00E4ffade med det arabisk-israeliska kriget 1973, slutet p\u00E5 Vietnamkriget och milit\u00E4rkuppen i Chile 1973. Efter tiden som bitr\u00E4dande CIA-chef undervisade Walters deltid vid School of the Americas och var verksam som f\u00F6rfattare och konsult. Under Ronald Reagans f\u00F6rsta mandatperiod som president var Walters presidentens specials\u00E4ndebud. Han eftertr\u00E4dde 1985 Jeane Kirkpatrick som FN-ambassad\u00F6r. Han eftertr\u00E4ddes fyra \u00E5r senare av Thomas R. Pickering. Walters var sedan USA:s ambassad\u00F6r i Bonn 1989-1991. Han bel\u00F6nades 1991 med Frihetsmedaljen. Hans grav finns p\u00E5 Arlingtonkyrkog\u00E5rden." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters (Nova York, 3 de gener de 1917-10 de febrer de 2002) va ser un oficial de l'Ex\u00E8rcit dels Estats Units i diplom\u00E0tic. Del 1972 al 1976 va ser el director adjunt de la CIA, del 1985 al 1989 va ser ambaixador dels Estats Units davant les Nacions Unides i del 1989 al 1991 va ser ambaixador a la Rep\u00FAblica Federal d'Alemanya durant la fase de la reunificaci\u00F3 alemanya. Walters va arribar a ser tinent general de l'Ex\u00E8rcit dels Estats Units." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon WALTERS a\u016D Vernon Anthony Walters (naski\u011Dis la 3-an de januaro 1917 en Novjorko; mortis la 10-an de februaro 2002 en West Palm Beach, Florido) estis usona soldato, sekretservisto kaj diplomato. Li servis dum pli ol kvin jardekoj ok malsamajn prezidentojn de Usono kiel kontra\u016Dkomunisma batalanto en la malvarma milito. Unue li mem agis, poste li planis malfermajn a\u016D ka\u015Ditajn agadojn kaj traktadojn en la tuta mondo. Nur dum la lasta triono de sia kariero, Walters i\u011Dis konata publike, \u0109efe kiam inter 1972 kaj 1976 li laboris kiel vicdirektoro de la CIA, inter 1985 kaj 1989 kiel ambasadoro de Usono \u0109e Unui\u011Dintaj Nacioj kaj inter 1989 kaj 1991 kiel ambasadoro en Germanio dum la germana reunui\u011Do." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters (Nueva York, 3 de enero de 1917 - West Palm Beach, 10 de febrero de 2002)\u200B fue un oficial del Ej\u00E9rcito de los Estados Unidos y diplom\u00E1tico. Fue desde 1972 hasta 1976 director adjunto de la CIA, de 1985 a 1989 embajador de los Estados Unidos ante las Naciones Unidas y de 1989 a 1991 embajador en la Rep\u00FAblica Federal de Alemania durante la fase decisiva de la reunificaci\u00F3n alemana. Walters alcanz\u00F3 al rango de teniente general en el Ej\u00E9rcito de los Estados Unidos." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u0440\u043D\u043E\u043D \u0415\u043D\u0442\u043E\u043D\u0456 \u0412\u043E\u043B\u0442\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Vernon A. Walters; 3 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1917, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A, \u0421\u0428\u0410 \u2014 10 \u043B\u044E\u0442\u043E\u0433\u043E 2002, \u0412\u0435\u0441\u0442-\u041F\u0430\u043B\u043C-\u0411\u0456\u0447, \u0424\u043B\u043E\u0440\u0438\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447 \u0456 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442. \u041F\u043E\u0441\u0442\u0456\u0439\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A \u0421\u0428\u0410 \u043F\u0440\u0438 \u041E\u041E\u041D (1985\u20141989)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Anthony Walters (* 3. Januar 1917 in New York; \u2020 10. Februar 2002 in West Palm Beach, Florida) war ein US-amerikanischer Soldat, Nachrichtendienstler und Diplomat. Er diente \u00FCber f\u00FCnf Jahrzehnte lang acht verschiedenen US-Pr\u00E4sidenten als antikommunistischer K\u00E4mpfer im Kalten Krieg, zun\u00E4chst in ausf\u00FChrender Rolle, sp\u00E4ter als Planer von offenen und verdeckten Aktionen und Verhandlungen in aller Welt. In die \u00F6ffentliche Wahrnehmung geriet Walters erst im letzten Drittel seiner Karriere, vor allem 1972\u20131976 als stellvertretender Direktor der Central Intelligence Agency (CIA), 1985\u20131989 als Botschafter bei den Vereinten Nationen und 1989\u20131991 als Botschafter in der Bundesrepublik Deutschland w\u00E4hrend der Deutschen Wiedervereinigung." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A\u0631\u0646\u0648\u0646 \u0623. \u0648\u0627\u0644\u062A\u0631\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Vernon A. Walters)\u200F (\u0648. 1917 \u2013 2002 \u0645) \u0636\u0627\u0628\u0637 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A \u0648\u062F\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064A. \u062E\u062F\u0645 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1972 \u0625\u0644\u0649 1976 \u0643\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0644\u0645\u062F\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062E\u0627\u0628\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u062B\u0645 \u0643\u0633\u0641\u064A\u0631 \u0644\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0644\u062F\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1985 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1989 \u0648\u0643\u0633\u0641\u064A\u0631 \u0644\u062F\u0649 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1989 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1991 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062D\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0633\u0645\u0629 \u0644\u0625\u0639\u0627\u062F\u0629 \u062A\u0648\u062D\u064A\u062F \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627. \u062A\u0631\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0631\u0632 \u0625\u0644\u0649 \u0631\u062A\u0628\u0629 \u0645\u0644\u0627\u0632\u0645 \u0639\u0627\u0645 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064A \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u062E\u0628\u0627\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon Anthony Walters (January 3, 1917 \u2013 February 10, 2002) was a United States Army officer and a diplomat. Most notably, he served from 1972 to 1976 as Deputy Director of Central Intelligence, from 1985 to 1989 as the United States Ambassador to the United Nations and from 1989 to 1991 as Ambassador to the Federal Republic of Germany during the decisive phase of German Reunification. Walters rose to the rank of lieutenant general in the U.S. Army and is a member of the Military Intelligence Hall of Fame." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters (New York, 3 januari 1917 - West Palm Beach, 10 februari 2002) was Amerikaans militair, inlichtingenofficier en diplomaat. Hij diende tussen 1972 en 1976 als adjunct-directeur van de Central Intelligence. Van 1985 tot 1989 was hij ambassadeur van de Verenigde Staten bij de Verenigde Naties. Daarna was hij tijdens de beslissende fase van de Duitse hereniging van 1989 tot 1991 ambassadeur van de Verenigde Staten in de Bondsrepubliek Duitsland. Walters bracht het tot de rang van luitenant-generaal in het Amerikaanse leger. Ook werd hij in de verkozen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vernon A. Walters (3 de janeiro de 1917 \u2013 10 de fevereiro de 2002) foi um militar e diplomata dos Estados Unidos. Ganhou notoriedade internacional ao servir como Vice-Diretor da CIA - Central Intelligence Agency, de 1972 a 1976, e Embaixador norte-americano nas Na\u00E7\u00F5es Unidas, de 1985 a 1989. Tamb\u00E9m foi adido militar no Brasil, de 1962 a 1967, influenciando o apoio norte-americano \u00E0 implanta\u00E7\u00E3o do Regime Militar. Foi ainda Embaixador na Alemanha, de 1989 a 1991, no per\u00EDodo da reunifica\u00E7\u00E3o. Walters alcan\u00E7ou o posto de General do Ex\u00E9rcito Norte-Americano e entrou para o \"Hall da Fama da Intelig\u00EAncia Militar\" de seu pa\u00EDs." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_Expeditionary_Force_(FEB)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ritchie_Boys" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ambassador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeane_Kirkpatrick" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vernon_A_Walters_02.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timoci_Bavadra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dwight_Eisenhower" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_H._W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidential_Medal_of_Freedom_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2002_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Falklands_Play" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Socialist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Intelligence_Hall_of_Fame" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_translators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_S._Truman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chilean_Coup_of_1973" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ian_Curteis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Bodde_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassador_to_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Defense_Intelligence_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Helms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_Watergate_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ronald_Reagan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_National_Security_Advisor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_R._Schlesinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Colby" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Garrick_Hagon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Permanent_Representatives_of_the_United_States_to_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Directors_of_the_Central_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_General_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvador_Allende" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Commanders_Crosses_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lancashire,_England" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Franco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_Stonyhurst_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Director_of_Central_Intelligence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Defense_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_British_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marshall_Plan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Director_of_the_Central_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Supreme_Headquarters_Allied_Powers_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Interpreters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Douglas_MacArthur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_E._Cushman_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Academy_of_Achievement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stonyhurst_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Director_of_Central_Intelligence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_expatriates_in_the_United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ritchie_Boys" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Reunification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vernon_A_Walters.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/E._Henry_Knoche" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claims_adjuster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_servant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consultant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_the_United_States_to_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Watergate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Nixon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerald_Ford" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Kissinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty_on_the_Final_Settlement_with_Respect_to_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Reagan_administration_cabinet_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_M._Kimmitt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Fifth_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesuit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_Medal_of_Freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Palm_Beach,_Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiji" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caracas,_Venezuela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassadors_to_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassador_to_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1973_Arab-Israeli_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1964_Brazilian_coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Pompidou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_B_145_Bild-F088867-0010,_Bonn,_BMI,_Abschiedsempfang_Botschafter_der_USA.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Reagan_cabinet_1989-01-11.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Letelier_assassination" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sitiveni_Rabuka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassador_to_East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Clark_Barkley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_expatriates_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Burt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Arlington_National_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_military_attach\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Insurance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arlington_National_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_R._Pickering" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reagan_cabinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-gov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-dip" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:C-SPAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:USUNambassadors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:US_Ambassadors_to_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Deputy_DCIA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commonscatinline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ambassador_Vernon_A._Walters.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1102316920 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://bushlibrary.tamu.edu/research/public_papers.php%3Fid=3642&year=1991&month=11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eisenhower.archives.gov/Research/Oral_Histories/Oral_Histories.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://docplayer.com.br/storage/68/59822107/1634387548/-M3_5y1lfOYlI8EMlTgNmg/59822107.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130515014240/http:/repository.library.georgetown.edu/handle/10822/552530" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cdm164001.cdmhost.com/krogh/item_viewer.php%3FCISOROOT=/p164001coll21&CISOPTR=88&CISOBOX=1&REC=1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/2002/02/15/world/vernon-a-walters-85-former-envoy-to-un.html%3Fpagewanted=2&src=pm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.youtube.com/watch%3Fv=7W7oA-onssE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060811000115/https:/www.cia.gov/csi/studies/vol46no1/article01.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160115205405/https:/repository.library.georgetown.edu/handle/10822/552494" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "16997" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 775647 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassador_to_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassador_to_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Director_of_the_Central_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Acting Director of Central Intelligence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Vernon_Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Vernon_Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u064A\u0631\u0646\u0648\u0646_\u0648\u0627\u0644\u062A\u0631\u0632" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Vernon_Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0412\u0435\u0440\u043D\u043E\u043D_\u0412\u043E\u043B\u0442\u0435\u0440\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5F17\u519C\u00B7\u6C83\u5C14\u7279\u65AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Vernon_Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03bj_d" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Vernon_Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/171089022" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Vernon_Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/4d3d2809-56d8-4bd5-8ad5-858d0e12f3d7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u064A\u0631\u0646\u0648\u0646_\u0648\u0627\u0644\u062A\u0631\u0632" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4qPm3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p255880928" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Vernon_Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0648\u0631\u0646\u0648\u0646_\u0627\u0626\u06CC._\u0648\u0627\u0644\u062A\u0631\u0632" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/110906073" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Vernon_A._Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q660629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119011050" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Vernon_Walters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0423\u043E\u043B\u0442\u0435\u0440\u0441,_\u0412\u0435\u0440\u043D\u043E\u043D_\u042D\u043D\u0442\u043E\u043D\u0438" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/110906073" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vernon_A._Walters?oldid=1102316920&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Colby" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_H._W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_R._Schlesinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Helms" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1972-05-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1985-05-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1990-10-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1989-04-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1973-07-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassador_to_Germany" } ,      { "type" : "literal", "value" : 10 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 17 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Acting Director of Central Intelligence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1990-10-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1973-09-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1989-03-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1991-08-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1976-07-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters__Tenure__3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Director" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arlington_National_Cemetery" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arlington_National_Cemetery" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/as" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassador_to_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassador_to_East_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rows" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "New York City, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917-01-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917-01-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1972 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1973 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1985 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1989 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1990 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_M._Kimmitt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_R._Pickering" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Himself" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/E._Henry_Knoche" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Colby" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_R._Schlesinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_E._Cushman_Jr." } ,      { "type" : "literal", "value" : "Richard Barkley" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeane_Kirkpatrick" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Burt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Himself" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "West Palm Beach, Florida, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2002-02-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2002-02-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Palm_Beach,_Florida" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "literal", "value" : "Himself" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_M._Kimmitt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Clark_Barkley" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Himself" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerald_Ford" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_H._W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ronald_Reagan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Nixon" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_Intelligence_Hall_of_Fame" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fort_Ritchie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Brother_Sam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_R._Pickering" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_C._Marshall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_the_United_States_to_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1964_Brazilian_coup_d'\u00E9tat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2002_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Institute_of_Social_Sciences" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bertelsmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Begatting_of_the_President" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/E._Henry_Knoche__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_H._W._Bush" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Members_of_the_Council_on_Foreign_Relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/O_Dia_que_Durou_21_Anos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Atlantik-Br\u00FCcke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jeane_Kirkpatrick__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_R._Burt__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vernon_Anthony_Walters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vern_Walters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_E._Cushman_Jr.__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vernon_A._Walters" } ] }}