{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNamDinhProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryRomanCatholicMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseExpatriatesInThePhilippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColegioDeSanJuanDeLetranAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Martyr110296618" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryChristianSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMartyredRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43115" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Wincenty Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicente Liem de la Paz" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent L\u00EA Quang Li\u00EAm" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicente Liem de la Paz" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicente Le Quang Liem" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vicente Li\u00EAm of Peace (Spanish: Vicente Li\u00EAm de la Paz) (Vietnamese: Vinh S\u01A1n H\u00F2a B\u00ECnh) (1732 \u2013 November 7, 1773) was a Tonkinese (present day northern Vietnam) Dominican friar venerated as a saint and martyr by the Catholic Church." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicente L\u00EA Quang Li\u00EAm, in vietnamita Vinh S\u01A1n Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm (Tra Lu, 1732 \u2013 Ket Ch\u1EE3, 7 novembre 1773), \u00E8 stato un religioso e missionario vietnamita, martire della repressione anticristiana e santo per la Chiesa cattolica." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Svat\u00FD Vincent L\u00EA Quang Li\u00EAm, O.P. (kolem roku 1732, Tr\u00E0 L\u0169 \u2013 7. listopadu 1773, Ket Ch\u1EE3) byl vietnamsk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD kn\u011Bz, mision\u00E1\u0159, \u0159eholn\u00EDk \u0158\u00E1du brat\u0159\u00ED kazatel\u016F a mu\u010Dedn\u00EDk." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Wincenty Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm (wiet. Vinh-S\u01A1n Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm) (ur. ok. 1731 w Tr\u00E0 L\u0169, prowincja Nam \u0110\u1ECBnh, zm. 7 listopada 1773 w \u00D0\u1ED3ng M\u01A1, prowincja Ha Tay) \u2013 dominikanin, m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicente Liem de la Paz (en vietnamita: Vinh S\u01A1n Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm) (1732 - 7 de noviembre de 1773) fue un fraile dominico tonquin\u00E9s (actual Vietnam septentrional) venerado como santo y m\u00E1rtir por la Iglesia cat\u00F3lica. En 1738, el rey Felipe V de Espa\u00F1a abri\u00F3 el Colegio de San Juan de Letr\u00E1n y la Universidad de Santo Tom\u00E1s (UST) en Filipinas a estudiantes chinos y tonquineses, ya que China y Tonkin no ten\u00EDan instituciones educativas cristianas. Los padres dominicos decidieron dejar que Li\u00EAm y otros cuatro tonquineses estudiaran en Filipinas." , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vincent Li\u00EAm of Peace" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Liempic.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincenteliemdelapaz.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1732_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1773_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Nam_\u0110\u1ECBnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Martyred_Roman_Catholic_priests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Dominican_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Colegio_de_San_Juan_de_Letran_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Santo_Tomas_alumni" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vicente Liem de la Paz (en vietnamita: Vinh S\u01A1n Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm) (1732 - 7 de noviembre de 1773) fue un fraile dominico tonquin\u00E9s (actual Vietnam septentrional) venerado como santo y m\u00E1rtir por la Iglesia cat\u00F3lica. Nacido Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm en el pueblo de Tr\u00E0 L\u0169, en el ph\u1EE7 de , provincia de Nam \u0110\u1ECBnh, Tonk\u00EDn en 1732 de padres cristianos, Antonio y Monica Daeon de la Cruz, miembros de la nobleza tonquinesa. Cuando cay\u00F3 gravemente enfermo varios d\u00EDas despu\u00E9s de su nacimiento, fue bautizado por , tomando el nombre de Vicente Liem. Dado que Tr\u00E0 L\u0169 era uno de esos pueblos tonquineses donde los frailes dominicos predicaban la fe cat\u00F3lica, Li\u00EAm creci\u00F3 y se convirti\u00F3 en cristiano. M\u00E1s tarde, sus padres lo llevaron a un centro misionero donde aprendi\u00F3 el catecismo. En 1738, el rey Felipe V de Espa\u00F1a abri\u00F3 el Colegio de San Juan de Letr\u00E1n y la Universidad de Santo Tom\u00E1s (UST) en Filipinas a estudiantes chinos y tonquineses, ya que China y Tonkin no ten\u00EDan instituciones educativas cristianas. Los padres dominicos decidieron dejar que Li\u00EAm y otros cuatro tonquineses estudiaran en Filipinas. Vicente tom\u00F3 el trivioum y el quadrivium en el Colegio de San Juan de Letr\u00E1n, ahora el equivalente a la educaci\u00F3n primaria y secundaria. Termin\u00F3 un grado de lector de humanidades en Letr\u00E1n. Continu\u00F3 su educaci\u00F3n universitaria en la Universidad de Santo Tom\u00E1s mientras resid\u00EDa en Letr\u00E1n. En septiembre de 1753, luego de completar sus estudios en Letr\u00E1n, ingres\u00F3 a la orden dominica, junto con sus tres compa\u00F1eros tonquineses. Un a\u00F1o despu\u00E9s, hicieron sus profesiones solemnes. El 28 de enero de 1755 recibe la tonsura y las \u00F3rdenes menores en la Iglesia de Santa Ana. En 1758 Li\u00EAm fue ordenado sacerdote bajo la orden de los dominicos. En septiembre de ese a\u00F1o, aprob\u00F3 los ex\u00E1menes para escuchar confesiones. El 3 de octubre inici\u00F3 su viaje de regreso a Tonkin. Lleg\u00F3 el 20 de enero de 1759. Pas\u00F3 un tiempo en Tonkin para evangelizar a la gente de Tonkin. Sin embargo, las autoridades tonquinesas no estuvieron de acuerdo con esto. El 2 de octubre de 1773, \u00E9l y sus dos ayudantes fueron detenidos en . \u00C9l y sus ayudantes fueron golpeados, tras lo cual viajaron a pie al pueblo de registrado como . All\u00ED conoci\u00F3 a otro sacerdote dominico, el espa\u00F1ol Jacinto Casta\u00F1eda.\u200B Fueron presentados al Vicegobernador y al Ministro Real. Fueron arrojados a una jaula por una noche. La llegada de un Alto Ministro motiv\u00F3 su traslado a , donde el Rey celebr\u00F3 su corte. Mientras estaban detenidos, lograron predicar el catolicismo a la gente. Posteriormente los llevaron a , luego a la casa de . Finalmente fueron llevados ante el Rey donde fueron juzgados. Su juicio provoc\u00F3 que el Rey se enojara y fueron encarcelados. Despu\u00E9s de varios d\u00EDas, el Rey dict\u00F3 sentencia de culpabilidad con la pena de decapitaci\u00F3n. La ejecuci\u00F3n se produjo el 7 de noviembre de 1773. Tras la ejecuci\u00F3n, los cristianos presentes en el lugar se llevaron los cuerpos de la Paz y Casta\u00F1eda, donde fueron sepultados en la localidad de en Xu\u00E2n Tr\u01B0\u1EDDng, Nam \u0110\u1ECBnh. Las autoridades tonquinesas dieron muerte a varios misioneros cristianos m\u00E1s. El proceso de beatificaci\u00F3n de la Paz y Caste\u00F1eda, as\u00ED como de otros m\u00E1rtires dominicos, se inici\u00F3 a trav\u00E9s del Vicario Apost\u00F3lico Clemente Ignacio Delgado Cebri\u00E1n. Fueron beatificados por el Papa P\u00EDo X con su fiesta el 7 de noviembre. El Papa Juan Pablo II anunci\u00F3 la canonizaci\u00F3n de la Paz el 19 de junio de 1988, con su fiesta el 24 de noviembre." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Wincenty Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm (wiet. Vinh-S\u01A1n Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm) (ur. ok. 1731 w Tr\u00E0 L\u0169, prowincja Nam \u0110\u1ECBnh, zm. 7 listopada 1773 w \u00D0\u1ED3ng M\u01A1, prowincja Ha Tay) \u2013 dominikanin, m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicente Li\u00EAm of Peace (Spanish: Vicente Li\u00EAm de la Paz) (Vietnamese: Vinh S\u01A1n H\u00F2a B\u00ECnh) (1732 \u2013 November 7, 1773) was a Tonkinese (present day northern Vietnam) Dominican friar venerated as a saint and martyr by the Catholic Church. He was born Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm at Tr\u00E0 L\u0169 village, in the ph\u1EE7 of , Nam \u0110\u1ECBnh Province, Tonkin in 1732 to Christian parents, Ant\u00F4n and Maria Do\u00E3n, members of the Tonkinese nobility. When he fell gravely ill several days after his birth, he was baptized by Fr. Chien de Santo Tomas, taking the name of Vincent. He was later brought by his parents to a missionary center where he learned catechism. In 1738, King Philip V of Spain opened the Colegio de San Juan de Letran and the University of Santo Tomas (UST) in the Philippines to Chinese and Tonkinese students through a scholarship program. The Vicariate Apostolic of Eastern Tonkin, ran by Dominican friars at the time, decided to let Li\u00EAm and four other Tonkinese (Jose de Santo Tomas, Juan de Santo Domingo, Pedro Martir and Pedro de San Jacinto) study in the Philippines under this scholarship. Vicente took the trivium and the quadrivium in Colegio de San Juan de Letran, now the equivalent of elementary and secondary education. He finished a degree of lector of humanities at Letran. He continued his collegiate education at the University of Santo Tomas while residing at Letran. In September 1753, after completing his studies at Letran, he entered the Dominican order, along with his three Tonkinese companions. A year later, they made their solemn professions. On January 28, 1755, he received the tonsure and minor orders at the Church of Sta. Ana. In 1758 Li\u00EAm was ordained priest under the Dominican order. On September of that year, he passed the examinations to hear confessions. On October 3, he started his journey back to his homeland and arrived on January 20, 1759. Upon arriving in his homeland, he was appointed professor in Trung Linh seminary. On October 2, 1773, he and his two assistants were arrested at \"Co Dou\". He and his assistants were beaten up, after which they traveled on foot to the village of recorded as \"Dou Hoi.\" There he met another Dominican priest, the Spaniard . They were presented to the Vice Governor and to the Royal Minister. They were thrown to a cage for a night. The arrival of a High Minister prompted their transfer to Kien Nam, where the King held his court. While under detention, they still managed to preach Catholicism to the people. Later they were taken to , then to the house of Canh Thuy. Finally they were brought to the King where they were tried. Their trial led for the King to be angry and they were thrown to jail. After several days, the King brought down the guilty verdict with the penalty of beheading. The execution occurred on November 7, 1773. After the execution, the Christians who were present at the site carried away the bodies of de la Paz and Casta\u00F1eda, where they were laid to rest at the town of Trung Linh in Xuan Truong, Nam \u0110\u1ECBnh. Several more Christian missionaries were put to death by the Tonkinese authorities. The process of beatification of de la Paz and Caste\u00F1eda, as well as other Dominican martyrs, was initiated through Vicar Apostolic Bishop . They were beatified by Pope Pius X with his feast day on November 6. Pope John Paul II canonization the Dominican martyrs along with a total of 117 martyrs in total on June 19, 1988, with the feast day of the group on November 24." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicente L\u00EA Quang Li\u00EAm, in vietnamita Vinh S\u01A1n Ph\u1EA1m Hi\u1EBFu Li\u00EAm (Tra Lu, 1732 \u2013 Ket Ch\u1EE3, 7 novembre 1773), \u00E8 stato un religioso e missionario vietnamita, martire della repressione anticristiana e santo per la Chiesa cattolica." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Svat\u00FD Vincent L\u00EA Quang Li\u00EAm, O.P. (kolem roku 1732, Tr\u00E0 L\u0169 \u2013 7. listopadu 1773, Ket Ch\u1EE3) byl vietnamsk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD kn\u011Bz, mision\u00E1\u0159, \u0159eholn\u00EDk \u0158\u00E1du brat\u0159\u00ED kazatel\u016F a mu\u010Dedn\u00EDk." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thi\u00EAn_Tr\u01B0\u1EDDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quadrivium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Delgado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Liempic.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonized" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Birretta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tan_Cau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacinto_Casta\u00F1eda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portal:Catholic_Church/Patron_Archive/November_7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colegio_de_San_Juan_de_Letran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dalmatic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rosary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Martyred_Roman_Catholic_priests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Nam_\u0110\u1ECBnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1732_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hood_(headgear)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Xu\u00E2n_Tr\u01B0\u1EDDng_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elementary_education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trivium_(education)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Santo_Tomas_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Santo_Tomas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1773_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Letran_Knights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palm_branch_(symbol)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Colegio_de_San_Juan_de_Letran_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EE7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Roman_Calendar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catechism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beatification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Dominican_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philip_V_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secondary_education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Where" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Canonization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subject_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_saint" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-saint-noun-2" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincenteliemdelapaz.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109440599 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.letran.edu/about/halloffames.php" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.catholic.org/saints/saint.php%3Fsaint_id=1999" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.santiebeati.it/dettaglio/90893" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6794" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4021499 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vincent Li\u00EAm of Peace" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/majorShrine" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4rAcA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Vincent_L\u00EA_Quang_Li\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0bcyp1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Wincenty_Ph\u1EA1m_Hi\u1EBFu_Li\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Visenti_Liem_Pham_Hieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Vincentius_Liem_a_Pace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q666061" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Vicente_Le_Quang_Liem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/332149066713765602016" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u064A\u0633\u0646\u062A\u0649_\u0644\u064A\u0645_\u062F\u0649_\u0644\u0627\u0628\u0627\u0632" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Vinh_S\u01A1n_Ph\u1EA1m_Hi\u1EBFu_Li\u00EAm" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friar" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vicente_Liem_de_la_Paz?oldid=1109440599&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/majorShrine" : [ { "type" : "literal", "value" : "Church of the Holy Rosary, Trung Linh, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00E0 L\u0169, Nam \u0110\u1ECBnh, Tonkin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1732 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1732" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patronage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Letran_Knights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colegio_de_San_Juan_de_Letran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/feastDay" : [ { "type" : "literal", "value" : "--11-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/attributes" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dalmatic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hood_(headgear)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Birretta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rosary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palm_branch_(symbol)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "literal", "value" : "O.P." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_X" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1906-05-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1906-05-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED3ng M\u01A1, \u0110\u00F4ng Kinh, Tonkin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1773-11-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1773-11-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_X" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/portal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Biography" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Saints" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Catholicism" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1773" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saint" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomasian_Martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vicente_Liem_de_la_Paz" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_dela_Paz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_7_in_the_Roman_Martyrology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_were_beheaded" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Albert_the_Great_Science_Academy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institutional_and_societal_calendars_of_the_Roman_Rite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Metro_Manila" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Christian_martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_of_the_Dominican_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colegio_de_San_Juan_de_Letran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conference_of_Four_Religions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_University_of_Santo_Tomas_alumni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_symbolism:_Saints_(Q-Z)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Vincent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Liem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Hi\u1EBFu_Li\u00EAm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" } ] }}