{  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Concept105835747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Idea105833840" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Syndrome105870790" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Content105809192" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole105869584" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSyndromes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Complex105870365" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamsyndromet" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam Syndrome" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u062A\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00EDndrome de Vietnam" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00EDndrome del Vietnam" , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La s\u00EDndrome del Vietnam \u00E9s un terme propi de la pol\u00EDtica dels Estats Units que fa refer\u00E8ncia a l'aversi\u00F3 p\u00FAblica a les implicacions militars dels Estats Units d'Am\u00E8rica (EUA) despr\u00E9s de la pol\u00E8mica interior sobre la Guerra del Vietnam (1959-1975). Des de principis dels anys 1970, la suma de l'opini\u00F3 p\u00FAblica contr\u00E0ria a la guerra, de la retic\u00E8ncia a desplegar tropes terrestres a l'estranger i d'imposar el reclutament obligatori, s\u00F3n percebuts com s\u00EDmptomes de la s\u00EDndrome del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamsyndromet, engelska Vietnam Syndrome, \u00E4r ett i f\u00F6rsta hand amerikanskt begrepp som har anv\u00E4nts i den politiska debatten f\u00F6r att beskriva Vietnamkrigets p\u00E5verkan p\u00E5 den inhemska debatten om efter att kriget avslutades 1975." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam Syndrome is a term in U.S. politics that refers to public aversion to American overseas military involvements, after the domestic controversy over the Vietnam War, which ended in 1975. Since the early 1980s, the combination of public opinion that is biased against war, ending the active use of military conscription in 1973, a relative reluctance to deploy ground troops, and \"Vietnam paralysis\", are all the perceived results of the syndrome." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u062A\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Vietnam Syndrome)\u200F \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062D \u064A\u064F\u0637\u0644\u0642 \u0641\u064A \u0633\u064A\u0627\u0633\u0627\u062A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0648\u064A\u0634\u064A\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062A\u062F\u062E\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u062C\u062F\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0644\u064A \u062D\u0648\u0644 \u062D\u0631\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0627\u0646\u062A\u0647\u062A \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 \u0661\u0669\u0667\u0665\u0645. \u0623\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0628\u062F\u0623\u062A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u062B\u0645\u0627\u0646\u064A\u0646\u064A\u0627\u062A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064A\u060C \u0648\u0647\u064A \u0645\u0632\u064A\u062C \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062D\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u064A\u0628\u062F\u0648 \u0636\u062F \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628\u060C \u0648\u0627\u0644\u062A\u0631\u062F\u062F \u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u064A \u0641\u064A \u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0628\u0631\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0633\u062A\u062E\u062F\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062A\u062C\u0646\u064A\u062F \u0627\u0644\u0625\u062C\u0628\u0627\u0631\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Por s\u00EDndrome de Vietnam se conoce al sentimiento de derrota e impotencia sufrido por la sociedad estadounidense en los a\u00F1os 1970 y principios de los a\u00F1os 1980 del siglo XX tras la derrota en la Guerra de Vietnam.[cita requerida]" , "lang" : "es" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Public_opinion_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-war_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Aftermath_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_relations_of_the_United_States" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Por s\u00EDndrome de Vietnam se conoce al sentimiento de derrota e impotencia sufrido por la sociedad estadounidense en los a\u00F1os 1970 y principios de los a\u00F1os 1980 del siglo XX tras la derrota en la Guerra de Vietnam.[cita requerida]" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u062A\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Vietnam Syndrome)\u200F \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062D \u064A\u064F\u0637\u0644\u0642 \u0641\u064A \u0633\u064A\u0627\u0633\u0627\u062A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0648\u064A\u0634\u064A\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062A\u062F\u062E\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062E\u0627\u0631\u062C \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u062C\u062F\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0644\u064A \u062D\u0648\u0644 \u062D\u0631\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0627\u0646\u062A\u0647\u062A \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 \u0661\u0669\u0667\u0665\u0645. \u0623\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0628\u062F\u0623\u062A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u062B\u0645\u0627\u0646\u064A\u0646\u064A\u0627\u062A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064A\u060C \u0648\u0647\u064A \u0645\u0632\u064A\u062C \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062D\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u064A\u0628\u062F\u0648 \u0636\u062F \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628\u060C \u0648\u0627\u0644\u062A\u0631\u062F\u062F \u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u064A \u0641\u064A \u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0628\u0631\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0633\u062A\u062E\u062F\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062A\u062C\u0646\u064A\u062F \u0627\u0644\u0625\u062C\u0628\u0627\u0631\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La s\u00EDndrome del Vietnam \u00E9s un terme propi de la pol\u00EDtica dels Estats Units que fa refer\u00E8ncia a l'aversi\u00F3 p\u00FAblica a les implicacions militars dels Estats Units d'Am\u00E8rica (EUA) despr\u00E9s de la pol\u00E8mica interior sobre la Guerra del Vietnam (1959-1975). Des de principis dels anys 1970, la suma de l'opini\u00F3 p\u00FAblica contr\u00E0ria a la guerra, de la retic\u00E8ncia a desplegar tropes terrestres a l'estranger i d'imposar el reclutament obligatori, s\u00F3n percebuts com s\u00EDmptomes de la s\u00EDndrome del Vietnam. La \u00ABs\u00EDndrome del Vietnam\u00BB representa el fet que la major part de la ciutadania, de tarann\u00E0 pacifista, no ent\u00E9n que hi hagi raons per la guerra, la mort i la tortura, ni perqu\u00E8 s'ha d'anar pel m\u00F3n torturant, matant i bombardejant." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam Syndrome is a term in U.S. politics that refers to public aversion to American overseas military involvements, after the domestic controversy over the Vietnam War, which ended in 1975. Since the early 1980s, the combination of public opinion that is biased against war, ending the active use of military conscription in 1973, a relative reluctance to deploy ground troops, and \"Vietnam paralysis\", are all the perceived results of the syndrome." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamsyndromet, engelska Vietnam Syndrome, \u00E4r ett i f\u00F6rsta hand amerikanskt begrepp som har anv\u00E4nts i den politiska debatten f\u00F6r att beskriva Vietnamkrigets p\u00E5verkan p\u00E5 den inhemska debatten om efter att kriget avslutades 1975." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carter_administration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_stab-in-the-back_myth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Aftermath_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post-traumatic_stress_disorder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bill_Clinton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-war_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Westminster_system" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/US_military" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arms_race" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_H._W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Gulf_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-war_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War-weariness" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clinton_administration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Superpowers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norman_Podhoretz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Veterans_of_Foreign_Wars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conscription_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_invasion_of_Grenada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_opinion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Public_opinion_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reagan_administration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1980s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosnian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_relations_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lift_and_strike_(Bosnian_War)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ronald_Reagan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:POV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_issues" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cleanup_rewrite" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1116923868 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "11681" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 629179 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/S\u00EDndrome_de_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/H\u1ED9i_ch\u1EE9ng_Vi\u1EC7t_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Vietnamsyndromet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0645\u062A\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629_\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u0412\u0438\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438_\u0441\u0438\u043D\u0434\u0440\u043E\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/S\u00EDndrome_del_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/39AxY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02ydk2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3408490" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aversion" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_Syndrome?oldid=1116923868&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qalamoun_offensive_(May\u2013June_2015)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agent_Orange" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Proxy_war" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_Syndrome" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bill_Clinton_1992_presidential_campaign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-establishment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lift_and_strike_(Bosnian_War)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_stab-in-the-back_myth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Spitting_Image" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Ambitions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_United_States_(1964\u20131980)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_United_States_by_military_service" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Vickery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_invasion_of_Grenada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Armed_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army_Special_Forces_in_popular_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulsterisation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_syndrome" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Syndrome" } ] }}