{  "http://dbpedia.org/resource/VinFast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F1_2020_(video_game)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Impact_of_the_COVID-19_pandemic_on_motorsport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Bull_Racing_RB16" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix Vietnamu" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese Grand Prix" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grande Pr\u00EAmio do Vietn\u00E3" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gran Premio de Vietnam" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix automobile du Vi\u00EAt Nam" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnams Grand Prix" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gro\u00DFer Preis von Vietnam" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix Vietnam" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix Formule 1 van Vietnam" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix Wietnamu Formu\u0142y 1" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u30B0\u30E9\u30F3\u30D7\u30EA" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u2014 \u043F\u043B\u0430\u043D\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u044D\u0442\u0430\u043F \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u043C \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1. \u0421\u043F\u043E\u043D\u0441\u043E\u0440\u043E\u043C \u0438 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0441 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u044B \u044F\u0432\u043B\u044F\u043B\u0430\u0441\u044C \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u044F Vingroup, \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0434\u043B\u044F \u043F\u0440\u043E\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 VinFast, \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 \u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E00\u7EA7\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8D5B\u8F66\u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B\u5C06\u4ECE2020\u5E74\u8D77\u5F00\u59CB\u4E3E\u884C\uFF0C\u6BD4\u8D5B\u5C06\u5728\u4F4D\u4E8E\u8D8A\u5357\u9996\u90FD\u6CB3\u5185\u7684\u4E00\u6761\u4E34\u65F6\u6027\u8857\u9053\u8D5B\u9053\u4E0A\u4E3E\u884C\u3002 \u8D8A\u5357\u5927\u734E\u8CFD\u4EA6\u70BA\u4E00\u7D1A\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8CFD\u8ECA\u53F2\u4E0A\uFF0C\u7B2C\u4E09\u500B\u5728\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u570B\u5BB6\u8209\u8FA6\u7684\u5927\u734E\u8CFD\u8CFD\u4E8B\uFF0C\u5176\u4ED6\u5206\u5225\u70BA\u5308\u7259\u5229\u5927\u734E\u8CFD\u53CA\u4E2D\u570B\u5927\u734E\u8CFD\u3002 \u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B\u516C\u53F82020\u5E743\u670813\u65E5\u53D1\u5E03\u58F0\u660E\u79F0\uFF0C\u53D7\u65B0\u51A0\u80BA\u708E\u75AB\u60C5\u5F71\u54CD\uFF0C\u539F\u5B9A\u4E8E4\u67083\u65E5\u81F35\u65E5\u4E3E\u529E\u7684\u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B\u5C06\u63A8\u8FDF\u3002\u6700\u7EC8\u57282020\u5E7410\u6708\uFF0C\u8D5B\u4E8B\u7EC4\u59D4\u4F1A\u548CF1\u5BA3\u5E03\u53D6\u6D882020\u5E74\u8D5B\u5B63\u7684\u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B\u3002 2020\u5E7411\u6708\uFF0CF1\u516C\u5E032021\u5E74\u8D5B\u5B63\u7684\u4E34\u65F6\u8D5B\u5386\uFF0C\u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B\u906D\u5230\u53D6\u6D88\u3002\u539F\u56E0\u53EF\u80FD\u4E0E\u6CB3\u5185\u653F\u5E9C\u9AD8\u5B98\u88AB\u902E\u6355\u8C03\u67E5\u6709\u5173\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Grande Pr\u00EAmio do Vietn\u00E3 seria um evento de F\u00F3rmula 1 que aconteceria pela primeira vez em 2020, mas por conta da pandemia da COVID-19, acabou sendo adiado. Seria realizado em um circuito nas ruas da cidade de Han\u00F3i, capital do Vietn\u00E3, que teria 5,607 km e 23 curvas. Seria a terceira prova do calend\u00E1rio, logo depois do Grande Pr\u00EAmio da Austr\u00E1lia (que tamb\u00E9m foi cancelado) e do Grande Pr\u00EAmio do Bar\u00E9m (este \u00FAltimo foi postergado para o final de 2020)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix Vietnam (bahasa Vietnam: Gi\u1EA3i \u0111ua Vi\u1EC7t Nam) adalah sebuah perlombaan balap mobil Formula Satu, yang direncanakan akan digelar pada tahun 2020. Perlombaan ini akan diadakan di sirkuit jalanan sementara di jalan raya ibu kota Vietnam, yaitu Hanoi, tetapi kemudian dibatalkan karena Pandemi COVID-19, dan dipindahkan ke musim 2021. Namun, Grand Prix Vietnam ini juga dihilangkan dari jadwal balapan Formula Satu musim 2021, yang dipublikasikan pada bulan November 2020, karena penangkapan Ketua Komite Rakyat Hanoi, yaitu Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c Chung, atas tuduhan korupsi (tidak terkait dengan balapannya itu sendiri), yang merupakan salah satu supporter terkait dengan Grand Prix Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnams Grand Prix var en p\u00E5t\u00E4nkt delt\u00E4vling i formel 1-VM som var planerad att k\u00F6ras p\u00E5 stadsbanan Hanoi Motor Sport Circuit i Hanoi fr\u00E5n och med s\u00E4songen 2020. Loppet skulle vara p\u00E5 55 varv och var 5.565 kilometer l\u00E5ng. Banan var designad av Hermann Tilke och vid sidan av Monacos, Singapores och Azerbajdzjans Grand Prix vara det fj\u00E4rde stadsloppet i F1-kalendern. Delt\u00E4vlingen kom aldrig att k\u00F6ras mycket p\u00E5 grund av Covid-19-pandemin men ocks\u00E5 att Hanois borgm\u00E4stare Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c Chung, som var drivkraften till att f\u00E5 Formel 1 till staden, greps f\u00F6r korruptionsanklagelser i augusti 2020." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix Wietnamu (wiet. Gi\u1EA3i \u0111ua Vi\u1EC7t Nam) \u2013 eliminacja Mistrzostw \u015Awiata Formu\u0142y 1, kt\u00F3rej organizacja planowana jest od sezonu 2020. Runda mia\u0142a odby\u0107 si\u0119 na torze ulicznym w Hanoi." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Gro\u00DFe Preis von Vietnam sollte urspr\u00FCnglich erstmals 2020 ausgetragen werden, wurde aber wegen der COVID-19-Pandemie abgesagt. Das Rennen sollte auf dem Hanoi Street Circuit in Hanoi, der Hauptstadt von Vietnam, stattfinden." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Grand Prix van Vietnam was een geplande race uit de Formule 1-kalender die zou worden gehouden op het Hanoi Street Circuit in de Vietnamese hoofdstad Hanoi. In 2020 zou de race voor het eerst verreden worden, echter door de coronapandemie werd de race afgelast. Ook in 2021 zal de race niet op de kalender staan, omdat de hoofdverantwoordelijke voor de race is gearresteerd en veroordeeld voor een corruptieschandaal. Hoewel de Grand Prix van Vietnam geen onderdeel was van dit schandaal, is de uiteindelijke daadwerkelijke komst ervan wel zeer onzeker geworden." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Vietnamese Grand Prix (Vietnamese: Gi\u1EA3i \u0111ua Vi\u1EC7t Nam) was a proposed Formula One Grand Prix that was first due to take place in April 2020. The race was initially postponed and later cancelled due to the COVID-19 pandemic and the inaugural edition of the event postponed indefinitely. The Grand Prix was removed from the 2021 calendar because of the arrest of Hanoi People's Committee Chairman Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c Chung on corruption charges unrelated to the Grand Prix." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u30B0\u30E9\u30F3\u30D7\u30EA (\u82F1\u8A9E: Vietnamese Grand Prix, \u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Gi\u1EA3i \u0111ua Vi\u1EC7t Nam) \u306F\u30012021\u5E74\u306B\u521D\u958B\u50AC\u3055\u308C\u308B\u4E88\u5B9A\u3067\u3042\u3063\u305FF1\u4E16\u754C\u9078\u624B\u6A29\u30EC\u30FC\u30B9\u3002 \u30EC\u30FC\u30B9\u304C\u958B\u50AC\u3055\u308C\u308B\u30CF\u30CE\u30A4\u5E02\u8857\u5730\u30B3\u30FC\u30B9\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u9996\u90FD\u30CF\u30CE\u30A4\u306E\u4E2D\u5FC3\u90E8\u304B\u308920\u5206\u307B\u3069\u96E2\u308C\u305F\u30CA\u30E0\u30C8\u30A5\u30EA\u30A8\u30E0\u533A\u306B\u3042\u308A\u3001\u30B3\u30FC\u30B9\u306E3\u5206\u306E2\u304C\u516C\u9053\u3068\u306A\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Grand Prix automobile du Vi\u00EAt Nam est une course automobile dont la premi\u00E8re \u00E9dition se tiendra \u00E0 une date ind\u00E9termin\u00E9e sur le circuit urbain de Hano\u00EF, un circuit temporaire empruntant les rues de Hano\u00EF, capitale du pays, aux abords du stade national M\u1EF9 \u0110\u00ECnh." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u0628\u0627\u0642 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0647\u0648 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 1 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0623\u0646 \u064A\u0642\u0627\u0645 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 2020\u060C \u0644\u0643\u0646\u0647 \u062A\u0623\u062C\u0644 \u0648\u062A\u0645 \u0627\u0644\u063A\u0627\u0626\u0647 \u0644\u0627\u062D\u0642\u0627\u064B \u0628\u0633\u0628\u0628 \u062C\u0627\u0626\u062D\u0629 \u0641\u064A\u0631\u0648\u0633 \u0643\u0648\u0631\u0648\u0646\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0623\u0646 \u064A\u0642\u0627\u0645 \u0641\u064A 2021." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix Vietnamu (anglicky Vietnamese Grand Prix, vietnamsky Gi\u1EA3i \u0111ua Vi\u1EC7t Nam) m\u011Bla b\u00FDt nov\u00E1 Velk\u00E1 cena voz\u016F Formule 1. Poprv\u00E9 se m\u011Bla konat 5. dubna 2020, ale kv\u016Fli pandemii covidu-19 byla nejd\u0159\u00EDve odlo\u017Eena a pozd\u011Bji zru\u0161ena. Z\u00E1vod se m\u011Bl uskute\u010Dnit i v sez\u00F3n\u011B 2021, ale byl z kalend\u00E1\u0159e odstran\u011Bn, proto\u017Ee do\u0161lo k zat\u010Den\u00ED p\u0159edsedy Hanojsk\u00E9ho lidov\u00E9ho v\u00FDboru Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c Chunga pro obvin\u011Bn\u00ED z korupce, kter\u00E9 nesouviselo s Grand Prix." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Gran Premio de Vietnam iba a ser una carrera de automovilismo planeada para el Campeonato Mundial de F\u00F3rmula 1. Fue anunciado oficialmente en noviembre de 2018 por el gobierno de Han\u00F3i, tras varios meses de negociaciones, y posteriormente confirmado por la categor\u00EDa para la temporada 2020.\u200B" , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.f1vietnamgp.com" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Circuit_de_Hanoi.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cancelled_motorsport_events" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Grands_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Motorsport_in_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le Grand Prix automobile du Vi\u00EAt Nam est une course automobile dont la premi\u00E8re \u00E9dition se tiendra \u00E0 une date ind\u00E9termin\u00E9e sur le circuit urbain de Hano\u00EF, un circuit temporaire empruntant les rues de Hano\u00EF, capitale du pays, aux abords du stade national M\u1EF9 \u0110\u00ECnh." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E00\u7EA7\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8D5B\u8F66\u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B\u5C06\u4ECE2020\u5E74\u8D77\u5F00\u59CB\u4E3E\u884C\uFF0C\u6BD4\u8D5B\u5C06\u5728\u4F4D\u4E8E\u8D8A\u5357\u9996\u90FD\u6CB3\u5185\u7684\u4E00\u6761\u4E34\u65F6\u6027\u8857\u9053\u8D5B\u9053\u4E0A\u4E3E\u884C\u3002 \u8D8A\u5357\u5927\u734E\u8CFD\u4EA6\u70BA\u4E00\u7D1A\u65B9\u7A0B\u5F0F\u8CFD\u8ECA\u53F2\u4E0A\uFF0C\u7B2C\u4E09\u500B\u5728\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u570B\u5BB6\u8209\u8FA6\u7684\u5927\u734E\u8CFD\u8CFD\u4E8B\uFF0C\u5176\u4ED6\u5206\u5225\u70BA\u5308\u7259\u5229\u5927\u734E\u8CFD\u53CA\u4E2D\u570B\u5927\u734E\u8CFD\u3002 \u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B\u516C\u53F82020\u5E743\u670813\u65E5\u53D1\u5E03\u58F0\u660E\u79F0\uFF0C\u53D7\u65B0\u51A0\u80BA\u708E\u75AB\u60C5\u5F71\u54CD\uFF0C\u539F\u5B9A\u4E8E4\u67083\u65E5\u81F35\u65E5\u4E3E\u529E\u7684\u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B\u5C06\u63A8\u8FDF\u3002\u6700\u7EC8\u57282020\u5E7410\u6708\uFF0C\u8D5B\u4E8B\u7EC4\u59D4\u4F1A\u548CF1\u5BA3\u5E03\u53D6\u6D882020\u5E74\u8D5B\u5B63\u7684\u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B\u3002 2020\u5E7411\u6708\uFF0CF1\u516C\u5E032021\u5E74\u8D5B\u5B63\u7684\u4E34\u65F6\u8D5B\u5386\uFF0C\u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B\u906D\u5230\u53D6\u6D88\u3002\u539F\u56E0\u53EF\u80FD\u4E0E\u6CB3\u5185\u653F\u5E9C\u9AD8\u5B98\u88AB\u902E\u6355\u8C03\u67E5\u6709\u5173\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix Wietnamu (wiet. Gi\u1EA3i \u0111ua Vi\u1EC7t Nam) \u2013 eliminacja Mistrzostw \u015Awiata Formu\u0142y 1, kt\u00F3rej organizacja planowana jest od sezonu 2020. Runda mia\u0142a odby\u0107 si\u0119 na torze ulicznym w Hanoi." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Gro\u00DFe Preis von Vietnam sollte urspr\u00FCnglich erstmals 2020 ausgetragen werden, wurde aber wegen der COVID-19-Pandemie abgesagt. Das Rennen sollte auf dem Hanoi Street Circuit in Hanoi, der Hauptstadt von Vietnam, stattfinden." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnams Grand Prix var en p\u00E5t\u00E4nkt delt\u00E4vling i formel 1-VM som var planerad att k\u00F6ras p\u00E5 stadsbanan Hanoi Motor Sport Circuit i Hanoi fr\u00E5n och med s\u00E4songen 2020. Loppet skulle vara p\u00E5 55 varv och var 5.565 kilometer l\u00E5ng. Banan var designad av Hermann Tilke och vid sidan av Monacos, Singapores och Azerbajdzjans Grand Prix vara det fj\u00E4rde stadsloppet i F1-kalendern. Delt\u00E4vlingen kom aldrig att k\u00F6ras mycket p\u00E5 grund av Covid-19-pandemin men ocks\u00E5 att Hanois borgm\u00E4stare Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c Chung, som var drivkraften till att f\u00E5 Formel 1 till staden, greps f\u00F6r korruptionsanklagelser i augusti 2020." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u2014 \u043F\u043B\u0430\u043D\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u044D\u0442\u0430\u043F \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D\u0430\u0442\u0430 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u043C \u0432 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0424\u043E\u0440\u043C\u0443\u043B\u0430-1. \u0421\u043F\u043E\u043D\u0441\u043E\u0440\u043E\u043C \u0438 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0441 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u044B \u044F\u0432\u043B\u044F\u043B\u0430\u0441\u044C \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u044F Vingroup, \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438 \u0434\u043B\u044F \u043F\u0440\u043E\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 VinFast, \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 \u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Grand Prix van Vietnam was een geplande race uit de Formule 1-kalender die zou worden gehouden op het Hanoi Street Circuit in de Vietnamese hoofdstad Hanoi. In 2020 zou de race voor het eerst verreden worden, echter door de coronapandemie werd de race afgelast. Ook in 2021 zal de race niet op de kalender staan, omdat de hoofdverantwoordelijke voor de race is gearresteerd en veroordeeld voor een corruptieschandaal. Hoewel de Grand Prix van Vietnam geen onderdeel was van dit schandaal, is de uiteindelijke daadwerkelijke komst ervan wel zeer onzeker geworden. Voormalig Formule 1-baas Bernie Ecclestone had al plannen om een Formule 1-race in Vietnam te organiseren, maar voerde dit idee niet uit omdat er al vier races in Azi\u00EB werden verreden. Ook gaf hij aan dat de mislukte races in Korea en India hem geen vertrouwen gaven om lange tijd een race in het land te organiseren. Liberty Media, sinds januari 2017 eigenaar van de Formule 1, wilde deze plannen alsnog uitvoeren. In november 2018 werd de race aangekondigd als de eerste nieuwe Grand Prix onder het eigendom van Liberty. De race zou worden gehouden op een stratencircuit in Hanoi. Het circuit is 5,565 kilometer lang en is, net zoals de meeste Formule 1-circuits uit de 21e eeuw, ontworpen door Hermann Tilke." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u0628\u0627\u0642 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0647\u0648 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0641\u0648\u0631\u0645\u0648\u0644\u0627 1 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0623\u0646 \u064A\u0642\u0627\u0645 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 2020\u060C \u0644\u0643\u0646\u0647 \u062A\u0623\u062C\u0644 \u0648\u062A\u0645 \u0627\u0644\u063A\u0627\u0626\u0647 \u0644\u0627\u062D\u0642\u0627\u064B \u0628\u0633\u0628\u0628 \u062C\u0627\u0626\u062D\u0629 \u0641\u064A\u0631\u0648\u0633 \u0643\u0648\u0631\u0648\u0646\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0623\u0646 \u064A\u0642\u0627\u0645 \u0641\u064A 2021." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Gran Premio de Vietnam iba a ser una carrera de automovilismo planeada para el Campeonato Mundial de F\u00F3rmula 1. Fue anunciado oficialmente en noviembre de 2018 por el gobierno de Han\u00F3i, tras varios meses de negociaciones, y posteriormente confirmado por la categor\u00EDa para la temporada 2020.\u200B A finales de febrero de 2020, semanas luego de que el Gran Premio de China de F1, programado para el 19 de abril, fuese suspendido por la epidemia de enfermedad por coronavirus, las autoridades locales afirmaron que \u00ABlos preparativos estaban yendo de acuerdo al programa establecido\u00BB y que el evento programado para el 5 de abril \u00ABse llevar\u00EDa a cabo seg\u00FAn lo previsto\u00BB.\u200B Luego de postergarse el inicio de la temporada, el Gran Premio fue suspendido oficialmente el 25 de agosto por la pandemia por coronavirus y la imposibilidad de organizar dos carreras con cuatro meses de diferencia con respecto al .\u200B Finalmente, el Gran Premio de Vietnam tampoco apareci\u00F3 en el calendario provisional para 2021, debido al arresto del presidente del Comit\u00E9 Popular de Hanoi, Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c Chung, por cargos de corrupci\u00F3n no relacionados con el Gran Premio. Y parece que el GP no se va a disputar tampoco en el futuro.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix Vietnam (bahasa Vietnam: Gi\u1EA3i \u0111ua Vi\u1EC7t Nam) adalah sebuah perlombaan balap mobil Formula Satu, yang direncanakan akan digelar pada tahun 2020. Perlombaan ini akan diadakan di sirkuit jalanan sementara di jalan raya ibu kota Vietnam, yaitu Hanoi, tetapi kemudian dibatalkan karena Pandemi COVID-19, dan dipindahkan ke musim 2021. Namun, Grand Prix Vietnam ini juga dihilangkan dari jadwal balapan Formula Satu musim 2021, yang dipublikasikan pada bulan November 2020, karena penangkapan Ketua Komite Rakyat Hanoi, yaitu Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c Chung, atas tuduhan korupsi (tidak terkait dengan balapannya itu sendiri), yang merupakan salah satu supporter terkait dengan Grand Prix Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Vietnamese Grand Prix (Vietnamese: Gi\u1EA3i \u0111ua Vi\u1EC7t Nam) was a proposed Formula One Grand Prix that was first due to take place in April 2020. The race was initially postponed and later cancelled due to the COVID-19 pandemic and the inaugural edition of the event postponed indefinitely. The Grand Prix was removed from the 2021 calendar because of the arrest of Hanoi People's Committee Chairman Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c Chung on corruption charges unrelated to the Grand Prix." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u30B0\u30E9\u30F3\u30D7\u30EA (\u82F1\u8A9E: Vietnamese Grand Prix, \u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Gi\u1EA3i \u0111ua Vi\u1EC7t Nam) \u306F\u30012021\u5E74\u306B\u521D\u958B\u50AC\u3055\u308C\u308B\u4E88\u5B9A\u3067\u3042\u3063\u305FF1\u4E16\u754C\u9078\u624B\u6A29\u30EC\u30FC\u30B9\u3002 \u30EC\u30FC\u30B9\u304C\u958B\u50AC\u3055\u308C\u308B\u30CF\u30CE\u30A4\u5E02\u8857\u5730\u30B3\u30FC\u30B9\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u9996\u90FD\u30CF\u30CE\u30A4\u306E\u4E2D\u5FC3\u90E8\u304B\u308920\u5206\u307B\u3069\u96E2\u308C\u305F\u30CA\u30E0\u30C8\u30A5\u30EA\u30A8\u30E0\u533A\u306B\u3042\u308A\u3001\u30B3\u30FC\u30B9\u306E3\u5206\u306E2\u304C\u516C\u9053\u3068\u306A\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Prix Vietnamu (anglicky Vietnamese Grand Prix, vietnamsky Gi\u1EA3i \u0111ua Vi\u1EC7t Nam) m\u011Bla b\u00FDt nov\u00E1 Velk\u00E1 cena voz\u016F Formule 1. Poprv\u00E9 se m\u011Bla konat 5. dubna 2020, ale kv\u016Fli pandemii covidu-19 byla nejd\u0159\u00EDve odlo\u017Eena a pozd\u011Bji zru\u0161ena. Z\u00E1vod se m\u011Bl uskute\u010Dnit i v sez\u00F3n\u011B 2021, ale byl z kalend\u00E1\u0159e odstran\u011Bn, proto\u017Ee do\u0161lo k zat\u010Den\u00ED p\u0159edsedy Hanojsk\u00E9ho lidov\u00E9ho v\u00FDboru Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c Chunga pro obvin\u011Bn\u00ED z korupce, kter\u00E9 nesouviselo s Grand Prix." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Grande Pr\u00EAmio do Vietn\u00E3 seria um evento de F\u00F3rmula 1 que aconteceria pela primeira vez em 2020, mas por conta da pandemia da COVID-19, acabou sendo adiado. Seria realizado em um circuito nas ruas da cidade de Han\u00F3i, capital do Vietn\u00E3, que teria 5,607 km e 23 curvas. Seria a terceira prova do calend\u00E1rio, logo depois do Grande Pr\u00EAmio da Austr\u00E1lia (que tamb\u00E9m foi cancelado) e do Grande Pr\u00EAmio do Bar\u00E9m (este \u00FAltimo foi postergado para o final de 2020). O Grande Pr\u00EAmio teve seu an\u00FAncio oficial pela F\u00F3rmula 1 em 7 de novembro de 2018, sendo a primeira adi\u00E7\u00E3o ao calend\u00E1rio desde que o grupo Liberty Media assumiu a categoria. A corrida foi inicialmente adiada e posteriormente cancelada devido \u00E0 pandemia de COVID-19 e a edi\u00E7\u00E3o inaugural do evento foi adiada para 2021. O Grande Pr\u00EAmio foi removido do calend\u00E1rio de 2021 devido \u00E0 pris\u00E3o do presidente do Comit\u00EA do Povo de Han\u00F3i, Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c Chung, por acusa\u00E7\u00F5es de corrup\u00E7\u00E3o n\u00E3o relacionadas ao evento." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Singapore_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Grands_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberty_Media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Motorsport_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Circuit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Corruption_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Formula_One" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indian_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malaysian_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Tilke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_\u0110\u1EE9c_Chung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cancelled_motorsport_events" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernie_Ecclestone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CVC_Capital_Partners" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "literal", "value" : "www.f1vietnamgp.com" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:F1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:F1-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_F1_race" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:As_of" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Vietnam.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1111474710 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6697" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 58990061 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese Grand Prix" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/9HVEt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Grand_Prix_Formule_1_van_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Grand_Prix_automobile_du_Vi\u00EAt_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Vietnams_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Gran_Premio_de_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Grand_Prix_Wietnamu_Formu\u0142y_1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Vietnam_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Grand_Prix_Vietnamu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u30B0\u30E9\u30F3\u30D7\u30EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8D8A\u5357\u5927\u5956\u8D5B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Gran_Premio_de_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D2\u05E8\u05E0\u05D3_\u05E4\u05E8\u05D9_\u05D5\u05D9\u05D9\u05D8\u05E0\u05D0\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Gro\u00DFer_Preis_von_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Gi\u1EA3i_\u0111ua_\u00F4_t\u00F4_C\u00F4ng_th\u1EE9c_1_Vi\u1EC7t_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Velika_nagrada_Vijetnama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Marele_Premiu_al_Vietnamului" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0412\u0435\u043B\u0438\u043A\u0430_\u043D\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430_\u0412\u0438\u0458\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Grande_Pr\u00EAmio_do_Vietn\u00E3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Formula\u20131_vietn\u00E1mi_nagyd\u00EDj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Vietnamin_Grand_Prix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q58336227" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Grand_Prix_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0413\u0440\u0430\u043D-\u043F\u0440\u0438_\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629_\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645_\u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnamese_Grand_Prix?oldid=1111474710&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/circuit" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Circuit" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnamese_Grand_Prix" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/laps" : [ { "type" : "literal", "value" : 55 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flag" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of Vietnam.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/circuitLengthKm" : [ { "type" : "literal", "value" : 5.613 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/raceLengthMi" : [ { "type" : "literal", "value" : 191.826 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/circuitLengthMi" : [ { "type" : "literal", "value" : 3.488 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/raceLengthKm" : [ { "type" : "literal", "value" : 308.715 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnamese_Grand_Prix" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Formula_One_World_Championship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Circuit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/events" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Formula_One_World_Championship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FIA_World_Motor_Sport_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Prix_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Formula_One_Vietnam_Grand_Prix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Formula_One_Vietnamese_Grand_Prix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Grand_Prix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Grand_Prix" } ] }}