{  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_S\u1EF9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1900" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_by_sawing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_20" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Liem_de_la_Paz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_from_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/College_General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christianity_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poland\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Roman_Calendar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Acronym" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_22" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valentine_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_5_in_the_Roman_Martyrology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_7_in_the_Roman_Martyrology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_8_in_the_Roman_Martyrology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Thomas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnamese_Martyrs" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_24" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_martyr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_canonized_by_Pope_Pius_XII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Paul_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valentine_Berriochoa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Third_Order_of_Saint_Dominic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Stephen_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_30" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institutional_and_societal_calendars_of_the_Roman_Rite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_named_Peter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_17" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_canonized_by_Pope_John_Paul_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_1_in_the_Roman_Martyrology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicholas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Joseph_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ignatius_Delgado_y_Cebrian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_given_name_Andrew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_named_Andrew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Christian_martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Roman_Calendar_of_1960" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_of_the_Dominican_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_of_the_Society_of_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Dumoulin-Borie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Dat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Thanh_Van_Dinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Charles_Cornay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Baptist_Con" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Hoan_Trinh_Doan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Trong_Van_Tram" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Thien_Tran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_19" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExecutedChildren" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExecutedVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCatholicMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChildSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Juvenile109622049" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Child109917593" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Martyr110296618" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martiri del Vietnam" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u8056\u4EBA" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martyrs du Vi\u00EAt Nam" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martir Vietnam" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "117 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "M\u00E1rtires do Vietname" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "M\u00E4rtyrer von Vietnam" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "M\u00E1rtires vietnamitas" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese Martyrs" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martir Vietnam, atau disebut juga sebagai Martir Tonkin, Martir Annam (Vietnam: C\u00E1c Th\u00E1nh T\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam), Andrew Dung-Lac dan Pengikutnya (Anr\u00EA D\u0169ng-L\u1EA1c v\u00E0 C\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), atau Martir Indochina, merupakan santo dari yang dikanonisasikan oleh Paus Yohanes Paulus II. Antara kedatangan misionaris Portugis yang pertama pada 1533, sampai dengan misionaris Dominikan dan kemudian Yesuit pada abad ke-17, secara politis telah memicu terjadinya penganiayaan pada abad ke-19, dan dilanjutkan pemerintahan Komunis pada abad ke-20. Terdapat ribuan umat Katolik dan umat Kristen non-Katolik yang dibunuh karena imannya di Vietnam. Beberapa adalah imam, lainnya adalah biarawan/biarawati, terdapat juga umat awam, misionaris asing, tetapi sebagian besar adalah warga asli Vietnam yang dibunuh oleh pemerinta" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Vietnamese Martyrs (Vietnamese: C\u00E1c Th\u00E1nh T\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam; French: Martyrs du Vi\u00EAt Nam), also known as the Martyrs of Annam, Martyrs of Tonkin and Cochinchina, Martyrs of Indochina, or Andrew Dung-Lac and Companions (Anr\u00EA D\u0169ng-L\u1EA1c v\u00E0 c\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), are saints on the General Roman Calendar who were canonized by Pope John Paul II. On June 19, 1988, thousands of Overseas Vietnamese worldwide gathered at the Vatican for the Celebration of the Canonization of 117 Vietnamese Martyrs, an event chaired by Monsignor Tran Van Hoai. Their memorial is on November 24 (although several of these saints have another memorial, having been beatified and on the calendar prior to the canonization of the group)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "117 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u2014 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0430 \u0441\u0432\u044F\u0442\u044B\u0445 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u043A\u0430\u043D\u043E\u043D\u0438\u0437\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 19 \u0438\u044E\u043D\u044F 1988 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u0438\u043C \u043F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0418\u043E\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C \u041F\u0430\u0432\u043B\u043E\u043C II. \u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0430\u043C\u044F\u0442\u0438 \u0441\u0432\u044F\u0442\u044B\u0445 \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043E\u0442\u043C\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les Martyrs du Vi\u00EAt Nam (en vietnamien : C\u00E1c Th\u00E1nh T\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam), Andr\u00E9 Dung-Lac et ses compagnons (en vietnamien : Anr\u00EA D\u0169ng-L\u1EA1c v\u00E0 C\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), \u00E9galement connus sous le nom de Martyrs du Tonkin, de Martyrs de l'Annam, ou de Martyrs de l'Indochine, sont des saints du calendrier catholique romain canonis\u00E9s par le pape Jean-Paul II. Le 19 juin 1988, des milliers de Vietnamiens d'outre-mer venus du monde entier se sont r\u00E9unis \u00E0 la basilique Saint-Pierre de Rome pour la c\u00E9l\u00E9bration de la canonisation de 117 martyrs vietnamiens, un \u00E9v\u00E9nement pr\u00E9sid\u00E9 par Mgr Van Tran Hoai." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Als M\u00E4rtyrer von Vietnam (vietn. C\u00E1c th\u00E1nh t\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam) oder St. Andreas Dung-Lac und Gef\u00E4hrten (Anr\u00EA D\u0169ng-L\u1EA1c v\u00E0 C\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), fr\u00FCher M\u00E4rtyrer von Indochina oder M\u00E4rtyrer von Tonkin, Annam und Cochinchina, werden 117 katholische Christen bezeichnet, die aufgrund ihres Glaubens zwischen 1745 und 1862 im Kaiserreich Vietnam hingerichtet wurden oder an den Folgen ihrer Gefangenschaft starben. Zum Gro\u00DFteil handelt es sich dabei um Opfer der Christenverfolgungen der Nguy\u1EC5n-Kaiser Minh M\u1EA1ng (reg. 1820\u201341) und T\u1EF1 \u0110\u1EE9c (reg. 1847\u201383). Von der r\u00F6misch-katholischen Kirche werden sie als M\u00E4rtyrer und Heilige verehrt. Ihr gemeinsamer Gedenktag ist der 24. November." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Os M\u00E1rtires do Vietname (em vietnamita: C\u00E1c th\u00E1nh t\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam), tamb\u00E9m conhecidos como M\u00E1rtires da Indochina, Tonquim, Aname e Cochinchina ou Andr\u00E9 D\u0169ng L\u1EA1c e seus Companheiros M\u00E1rtires (Anr\u00EA D\u0169ng L\u1EA1c v\u00E0 C\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), s\u00E3o m\u00E1rtires e santos cat\u00F3licos canonizados pelo papa Jo\u00E3o Paulo II a 19 de junho de 1988, onde milhares de vietnamitas se reuniram na Bas\u00EDlica de S\u00E3o Pedro no Vaticano para celebrar a canoniza\u00E7\u00E3o dos cento e dezassete m\u00E1rtires vietnamitas, que foi presidida pelo monsenhor Filipe Tr\u1EA7n V\u0103n Ho\u00E0i. A sua festa lit\u00FArgica \u00E9 celebrada a 24 de novembro." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Se conoce como m\u00E1rtires vietnamitas (en vietnamita C\u00E1c Th\u00E1nh T\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam), tambi\u00E9n como m\u00E1rtires de Indochina, m\u00E1rtires de Tonkin, Annam y Cochinchina o Andr\u00E9s Dung-Lac y Compa\u00F1eros m\u00E1rtires (Anr\u00EA D\u0169ng-L\u1EA1c v\u00E0 C\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), a un grupo de fieles cat\u00F3licos, formado por obispos, presb\u00EDteros, religiosos y laicos, de los siglos XVIII y XIX, que fueron asesinados por causa de su fe en Vietnam. Fueron canonizados por el papa Juan Pablo II en 1988.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich (znani r\u00F3wnie\u017C jako Andrzej Dung-Lac i Towarzysze) \u2013 grupa m\u0119czennik\u00F3w zaliczonych w poczet \u015Bwi\u0119tych katolickich w 1988 roku przez Jana Paw\u0142a II. Pierwsze niepotwierdzone wzmianki o misjonarzach katolickich w Wietnamie dotycz\u0105 1533, jednak na wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 dzia\u0142alno\u015B\u0107 misjonarsk\u0105 rozpocz\u0119to w XVII w. wraz z powstaniem misji portugalskich w Faifo (obecnie H\u1ED9i An) i z przybyciem francuskiego jezuity Aleksandra de Rhodesa. Dzia\u0142alno\u015B\u0107 misjonarzy spotka\u0142a si\u0119 z niech\u0119ci\u0105 w\u0142adc\u00F3w Wietnamu, zar\u00F3wno w domenie Tr\u1ECBnh\u00F3w, jak i Nguy\u1EC5n\u00F3w. Edykty nakazywa\u0142y misjonarzom opuszczenie kraju, a uchylaj\u0105cych si\u0119 od tego nakazu karano, do kary \u015Bmierci w\u0142\u0105cznie. Mimo to ch\u0119tnie korzystano z pomocy technicznej misjonarzy. Pod koniec XVIII w. ta tendencja znacznie si\u0119 nasili\u0142a i na p" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "I martiri del Vietnam sono un gruppo di 117 tra ecclesiastici, religiosi, missionari e laici uccisi nel corso di diverse persecuzioni in Tonchino, Cocincina e Annam tra il 1745 e il 1862. Otto di loro erano vescovi, 50 preti e 59 laici; oltre ai vietnamiti (96), il gruppo comprende 11 domenicani spagnoli e 10 francesi della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi. La maggior parte (75) sub\u00EC la decapitazione, gli altri vennero strangolati, arsi vivi, squartati o morirono in prigionia dopo varie torture. Di seguito, le date e i luoghi del martirio e i nomi dei martiri:" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u8056\u4EBA\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AC\u00E1c th\u00E1nh t\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam\uFF09\uFF0C\u662F\u5C0D1988\u5E746\u670819\u65E5\u88AB\u6559\u5B97\u82E5\u671B\u4FDD\u797F\u4E8C\u4E16\u518A\u5C01\u70BA\u8056\u4EBA\u7684117\u4F4D\u5728\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u7684\u57FA\u7763\u5F92\u7684\u7E3D\u7A31\u3002\u5176\u4E2D\u5305\u62EC96\u540D\u8D8A\u5357\u4EBA\u300111\u540D\u897F\u73ED\u7259\u4EBA\u548C10\u540D\u6CD5\u56FD\u4EBA\u3002 \u9019\u4E9B\u6B89\u9053\u57FA\u7763\u5F92\u591A\u70BA\u8D8A\u5357\u93AE\u58D3\u57FA\u7763\u6559\u671F\u9593\u88AB\u6355\u8655\u6C7A\u3002\u4ED6\u5011\u5148\u5F8C\u5206\u56DB\u6279\u88AB\u8363\u5217\u771F\u798F\u54C1\uFF1A \u00B71900\u5E745\u670827\u65E5\uFF0C\u6559\u5B97\u826F\u5341\u4E09\u4E16\u5BA3\u5E0364\u4F4D\u81F4\u547D\u8005\u4E3A\u771F\u798F\uFF1B \u00B71906\u5E745\u670820\u65E5\uFF0C\u6559\u5B97\u5E87\u62A4\u5341\u4E16\u5BA3\u5E038\u4F4D\u81F4\u547D\u8005\u4E3A\u771F\u798F\uFF1B \u00B71909\u5E745\u67082\u65E5\uFF0C\u6559\u5B97\u5E87\u62A4\u5341\u4E16\u5BA3\u5E0320\u4F4D\u81F4\u547D\u8005\u4E3A\u771F\u798F\uFF1B \u00B71951\u5E744\u670829\u65E5\uFF0C\u6559\u5B97\u5E87\u62A4\u5341\u4E8C\u4E16\u5BA3\u5E0325\u4F4D\u81F4\u547D\u8005\u4E3A\u771F\u798F\u3002 \u6559\u5B97\u82E5\u671B\u00B7\u4FDD\u7984\u4E8C\u4E16\u57281988\u5E746\u670819\u65E5\u5C06\u6B64117\u4F4D\u81F4\u547D\u8005\u5BA3\u5E03\u4E3A\u5723\u4EBA\u3002\u6B64\u5916\uFF0C2000\u5E743\u67085\u65E5\u6559\u5B97\u82E5\u671B\u00B7\u4FDD\u7984\u4E8C\u4E16\u53C8\u5C06\u4E00\u4F4D\u8036\u7A23\u4F1A\u8D8A\u5357\u7C4D\u4F20\u6559\u58EB\u5B89\u5FB7\u808B\u00B7\u5BCC\u5B89\u5BA3\u5E03\u4E3A\u771F\u798F\uFF0C\u4ED6\u88AB\u79F0\u4E3A\u8D8A\u5357\u9996\u4F4D\u6B89\u9053\u8005\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matyrdom_of_Saint_Pierre_Borie_1838_Vietnam.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Theophane_Venard.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martyrs_of_Vietnam.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Charles_Cornay.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martyrdom_of_Joseph_Marchand.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_martyrs_Paul_Mi_Pierre_Duong_Pierre_Truat_18_December_1838.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Beatifications_by_Pope_Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canonizations_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Beatifications_by_Pope_Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Beatifications_by_Pope_Pius_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_anti-Catholic_violence_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Martyred_groups" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_Christian_martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Os M\u00E1rtires do Vietname (em vietnamita: C\u00E1c th\u00E1nh t\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam), tamb\u00E9m conhecidos como M\u00E1rtires da Indochina, Tonquim, Aname e Cochinchina ou Andr\u00E9 D\u0169ng L\u1EA1c e seus Companheiros M\u00E1rtires (Anr\u00EA D\u0169ng L\u1EA1c v\u00E0 C\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), s\u00E3o m\u00E1rtires e santos cat\u00F3licos canonizados pelo papa Jo\u00E3o Paulo II a 19 de junho de 1988, onde milhares de vietnamitas se reuniram na Bas\u00EDlica de S\u00E3o Pedro no Vaticano para celebrar a canoniza\u00E7\u00E3o dos cento e dezassete m\u00E1rtires vietnamitas, que foi presidida pelo monsenhor Filipe Tr\u1EA7n V\u0103n Ho\u00E0i. A sua festa lit\u00FArgica \u00E9 celebrada a 24 de novembro. O grupo de m\u00E1rtires era constitu\u00EDdo por membros religiosos da Ordem dos Pregadores, jesu\u00EDtas, membros da Sociedade para as Miss\u00F5es Estrangeiras de Paris e pelos civis vietnamitas que foram perseguidos por serem cat\u00F3licos, durante os s\u00E9culos XVIII e XIX no Vietname." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "117 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u2014 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0430 \u0441\u0432\u044F\u0442\u044B\u0445 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u043A\u0430\u043D\u043E\u043D\u0438\u0437\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 19 \u0438\u044E\u043D\u044F 1988 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u0438\u043C \u043F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0418\u043E\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C \u041F\u0430\u0432\u043B\u043E\u043C II. \u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0430\u043C\u044F\u0442\u0438 \u0441\u0432\u044F\u0442\u044B\u0445 \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043E\u0442\u043C\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich (znani r\u00F3wnie\u017C jako Andrzej Dung-Lac i Towarzysze) \u2013 grupa m\u0119czennik\u00F3w zaliczonych w poczet \u015Bwi\u0119tych katolickich w 1988 roku przez Jana Paw\u0142a II. Pierwsze niepotwierdzone wzmianki o misjonarzach katolickich w Wietnamie dotycz\u0105 1533, jednak na wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 dzia\u0142alno\u015B\u0107 misjonarsk\u0105 rozpocz\u0119to w XVII w. wraz z powstaniem misji portugalskich w Faifo (obecnie H\u1ED9i An) i z przybyciem francuskiego jezuity Aleksandra de Rhodesa. Dzia\u0142alno\u015B\u0107 misjonarzy spotka\u0142a si\u0119 z niech\u0119ci\u0105 w\u0142adc\u00F3w Wietnamu, zar\u00F3wno w domenie Tr\u1ECBnh\u00F3w, jak i Nguy\u1EC5n\u00F3w. Edykty nakazywa\u0142y misjonarzom opuszczenie kraju, a uchylaj\u0105cych si\u0119 od tego nakazu karano, do kary \u015Bmierci w\u0142\u0105cznie. Mimo to ch\u0119tnie korzystano z pomocy technicznej misjonarzy. Pod koniec XVIII w. ta tendencja znacznie si\u0119 nasili\u0142a i na pocz\u0105tku XIX w., za panowania Gia Longa, doprowadzi\u0142a do legalizacji chrze\u015Bcija\u0144stwa. Odwr\u00F3t od tej polityki nast\u0105pi\u0142 po \u015Bmierci Gia Longa, za panowania jego syna Minh M\u1EA1nga. Nieprzyjazny wobec katolicyzmu kurs trwa\u0142 do lat 60. XIX w., do podporz\u0105dkowania Wietnamu kolonizatorom francuskim i szczeg\u00F3lnie drastyczne formy przybra\u0142 pod koniec tego okresu. Uznanie religii katolickiej nast\u0105pi\u0142o 5 czerwca 1862 w wyniku podpisania francusko-hiszpa\u0144sko-wietnamskiego traktatu pokojowego. Katolicy zaliczeni do grupy 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich zostali zam\u0119czeni w latach 1745-1862. W\u015Br\u00F3d nich by\u0142o 8 biskup\u00F3w i 50 ksi\u0119\u017Cy. Beatyfikacje m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich odby\u0142y si\u0119 w kilku grupach: \n* 27 maja 1900 \u2013 64 osoby \u2013 Leon XIII \n* 20 maja 1906 \u2013 8 os\u00F3b \u2013 Pius X \n* 2 maja 1909 \u2013 20 os\u00F3b \u2013 Pius X \n* 29 kwietnia 1951 \u2013 25 os\u00F3b \u2013 Pius XII Kanonizacji tych 117 m\u0119czennik\u00F3w dokona\u0142 \u0142\u0105cznie papie\u017C Jan Pawe\u0142 II 19 czerwca 1988. Ich wspomnienie liturgiczne obchodzone jest 24 listopada." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "I martiri del Vietnam sono un gruppo di 117 tra ecclesiastici, religiosi, missionari e laici uccisi nel corso di diverse persecuzioni in Tonchino, Cocincina e Annam tra il 1745 e il 1862. Otto di loro erano vescovi, 50 preti e 59 laici; oltre ai vietnamiti (96), il gruppo comprende 11 domenicani spagnoli e 10 francesi della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi. La maggior parte (75) sub\u00EC la decapitazione, gli altri vennero strangolati, arsi vivi, squartati o morirono in prigionia dopo varie torture. I martiri furono beatificati in quattro distinti riti: 64 di loro il 27 maggio 1900 da papa Leone XIII; 8 da papa Pio X il 20 maggio 1906; 20 sempre da Pio X il 2 maggio 1909 e 25 da papa Pio XII il 29 aprile 1951. Furono proclamati santi e dichiarati patroni del Vietnam da papa Giovanni Paolo II il 19 giugno 1988. Il capofila del gruppo \u00E8 ritenuto il sacerdote vietnamita Andrea D\u0169ng L\u1EA1c, decapitato il 21 dicembre 1839; gli altri nomi evidenziati dalla formula di canonizzazione sono stati quelli del seminarista Tommaso Tr\u1EA7n V\u0103n Thi\u1EC7n, di Emmanuel L\u00EA V\u0103n Ph\u1EE5ng, catechista e padre di famiglia, del vescovo domenicano spagnolo Jer\u00F3nimo Hermosilla e del presbitero francese Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard. Secondo il Calendario romano generale, la memoria dei santi Andrea D\u0169ng L\u1EA1c e compagni \u00E8 obbligatoria e si celebra il 24 novembre. Di seguito, le date e i luoghi del martirio e i nomi dei martiri: \n* 22 gennaio 1745 a Th\u0103ng Long \n* Francesc Gil de Federich de Sans, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato il 14 dicembre 1702 a Tortosa \n* Mateo Alonso de Leci\u00F1ana y Alonso, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato il 26 novembre 1702 a Nava del Rey \n* 7 novembre 1773 a \u00D0\u1ED3ng M\u01A1 \n* Vinh-s\u01A1n L\u00EA Quang Li\u00EAm, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato verso il 1732 a Tr\u00E0 L\u0169 \n* Jacinto Casta\u00F1eda Puchas\u00F3ns, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato il 13 novembre 1743 a X\u00E0tiva \n* 17 settembre 1798 a B\u00E3i D\u00E2u \n* Emmanuel Nguy\u1EC5n V\u0103n Tri\u1EC7u, sacerdote del clero del vicariato apostolico di Cocincina, nato verso il 1756 a Th\u1EE3 \u0110\u00FAc \n* 28 ottobre 1798 a Ch\u1EE3 R\u1EA1 \n* Gioan \u00D0\u1EA1t, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1765 a \u0110\u1ED3ng Chu\u1ED1i \n* 11 ottobre 1833 a Quan Ban \n* Ph\u00EAr\u00F4 L\u00EA T\u00F9y, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1773 a B\u1EB1ng S\u01A1n \n* 17 ottobre 1833 a B\u00E3i D\u00E2u \n* Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin, sacerdote della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi, nato il 10 maggio 1799 a Montperreux \n* 23 ottobre 1833 a Th\u1EDF \u0110uc \n* Phaol\u00F4 T\u1ED1ng Vi\u1EBFt B\u01B0\u1EDDng, laico, nato verso il 1773 a Ph\u1EE7 Cam \n* 28 novembre 1835 a An H\u00F2a \n* Anr\u00EA Tr\u1EA7n V\u0103n Tr\u00F4ng, laico, nato verso il 1808 a Kim Long \n* 30 novembre 1835 a Th\u1EDF \u0110uc \n* Joseph Marchand, sacerdote della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi, nato il 17 agosto 1803 a Passavant \n* 20 settembre 1837 a S\u01A1n T\u00E2y \n* Jean-Charles Cornay, sacerdote della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi, nato il 27 febbraio 1809 a Loudun \n* 20 novembre 1837 a \u00D4 C\u1EA7u Gi\u1EA5y \n* Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA C\u1EA7n, laico, coniugato, catechista, nato verso il 1803 a S\u01A1n Mi\u00EAng \n* 25 giugno 1838 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Domenico Henares de Zafra Cubero, domenicano, vescovo ausiliare del vicariato apostolico del Tonchino orientale, nato il 19 dicembre 1765 a Baena \n* Phanxic\u00F4 \u00D0\u1ED7 V\u0103n Chi\u1EC3u, laico, catechista, nato verso il 1797 a Trung L\u1EC5 \n* 30 giugno 1838 a H\u1EA3i D\u01B0\u01A1ng \n* Vihn S\u01A1n \u00D0\u1ED7 Y\u1EBFn, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato verso il 1764 a Tr\u00E0 L\u0169 \n* 4 luglio 1838 a H\u01B0ng Y\u00EAn \n* Giuse Nguy\u1EBFn \u00D0\u00ECnh Uy\u1EC3n, laico del terz'ordine secolare domenicano, nato verso il 1775 a Ninh C\u01B0\u1EDDng \n* 12 luglio 1838 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Clemente Ignacio Delgado Cebri\u00E1n, domenicano, vicario apostolico del Tonchino orientale, nato il 23 novembre 1761 a Villafeliche \n* 15 luglio 1838 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Ph\u00EAr\u00F4 Nguy\u1EBFn B\u00E1 Tu\u1EA7n, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino orientale, nato il 1766 a Ngoc \u00D0\u00F4ng \n* 24 luglio 1838 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Jos\u00E9 Fern\u00E1ndez de Ventosa, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato il 3 settembre 1775 a Ventosa de la Cuesta \n* 1\u00BA agosto 1838 a Ba T\u00F2a \n* B\u00EAna\u0111\u00F4 V\u00F5 V\u0103n Du\u00EA, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino orientale, nato nel 1755 a Qu\u1EA7n Anh \n* \u00D0aminh Nguy\u1EC7n V\u0103n H\u1EA1nh, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato il 1772 a N\u0103ng A \n* 12 agosto 1838 a B\u1EA3y M\u1EABu \n* Giac\u00F4b\u00EA \u00D0\u1ED7 Mai N\u0103m, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1781 a \u0110\u00F4ng Bi\u00EAn \n* Ant\u00F4n Nguy\u1EC7n \u00D0\u00EDch, laico, coniugato, nato verso il 1769 a Chi Long \n* Micae Nguy\u1EC5n Huy M\u1EF9, laico, nato verso il 1804 a K\u1EBB V\u0129nh \n* 21 agosto 1838 a B\u1EA3y M\u1EABu \n* Giuse \u00D0\u1EB7ng V\u0103n Vi\u00EAn, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino orientale, nato verso il 1787 a Ti\u00EAn Chu \n* 5 settembre 1838 a B\u1EAFc Ninh Tai \n* Ph\u00EAr\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n T\u1EF1, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato verso il 1796 a Ninh C\u01B0\u1EDDng \n* Giuse Ho\u00E0ng L\u01B0\u01A1ng C\u1EA3nh, laico del terz'ordine secolare domenicano, nato verso il 1763 a L\u00E0ng V\u0103n, B\u1EAFc Giang \n* 21 settembre 1838 a Nhan Bi\u1EC1u \n* Fran\u00E7ois Jaccard, sacerdote della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi, nato il 16 settembre 1799 a Onnion \n* T\u00F4ma Tr\u1EA7n V\u0103n Thi\u1EC7n, seminarista del vicariato apostolico di Cocincina, nato verso il 1820 a Trung Qu\u00E1n \n* 24 novembre 1838 a \u00D0\u1ED3ng H\u1EDBi \n* Pierre-Rose-Ursule-Dumoulin Borie, membro della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi, vicario apostolico del Tonchino occidentale, nato il 20 febbraio 1808 a Beynat \n* Ph\u00EAr\u00F4 V\u00F5 \u00D0\u0103ng Khoa, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1790 a Thu\u1EADn Ngh\u0129a \n* Vinh S\u01A1n Nguy\u1EC5n Th\u1EBF \u00D0i\u1EC3m, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1761 ad An D\u00F4 \n* 18 dicembre 1838 a S\u01A1n T\u00E2y \n* Phaol\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EF9, laico, catechista, nato verso il 1798 a K\u1EBB Non \n* Ph\u00EAr\u00F4 Tr\u01B0\u01A1ng V\u0103n \u00D0\u01B0\u1EDDng, laico, catechista, nato verso il 1808 a K\u1EBB S\u1EDF \n* Ph\u00EAr\u00F4 V\u0169 V\u0103n Tru\u1EADt, laico, catechista, nato verso il 1816 a K\u1EBB Thi\u1EBFc \n* 2 aprile 1839 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* \u00D0aminh T\u01B0\u1EDBc, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato verso il 1775 a Trung Lao \n* 12 giugno 1839 a Th\u1EEBa Thi\u00EAn \n* Augustin\u00F4 Phan Vi\u1EBFt Huy, laico, nato verso il 1795 a H\u1EA1 Linh \n* Nicolas B\u00F9i \u00D0\u1EE9c Th\u1EC3, laico, nato verso il 1792 a Ki\u00EAn Trung \n* 18 luglio 1839 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* \u00D0aminh \u00D0inh \u00D0\u1EA1t, laico, nato verso il 1803 a Ph\u00FA Nhai \n* 26 novembre 1839 a B\u1EA3y M\u1EABu \n* T\u00F4ma \u00D0inh Vi\u1EBFt D\u1EE5, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato verso il 1783 a Ph\u00FA Nhai \n* \u00D0aminh Nguy\u1EC5n V\u0103n Xuy\u00EAn, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato verso il 1786 a H\u01B0ng L\u1EADp \n* 19 dicembre 1839 a C\u1ED5 M\u1EC5 \n* Phanxic\u00F4 Xavi\u00EA H\u00E0 Tr\u1ECDng M\u1EADu, laico del terz'ordine secolare domenicano, nato verso il 1790 a K\u1EBB Ri\u1EC1n \n* \u00D0aminh B\u00F9i V\u0103n \u00DAy, laico del terz'ordine secolare domenicano, nato verso il 1801 a Ti\u00EAn M\u00F4n \n* Augustin\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EDBi, laico del terz'ordine secolare domenicano, nato verso il 1806 a Ph\u00FA Trang \n* T\u00F4ma Nguy\u1EC5n V\u0103n \u00D0\u1EC7, laico del terz'ordine secolare domenicano, nato verso il 1811 a B\u1ED3 Trang \n* St\u00EAphan\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n Vinh, laico del terz'ordine secolare domenicano, nato verso il 1813 a Ph\u00FA Trang \n* 21 dicembre 1839 a \u00D4 C\u1EA7u Gi\u1EA5y \n* Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1795 a B\u1EAFc Ninh \n* Ph\u00EAr\u00F4 Tr\u01B0\u01A1ng V\u0103n Thi, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1763 a K\u1EBB S\u1EDF \n* 28 aprile 1840 a Ninh B\u00ECnh \n* Phaol\u00F4 Ph\u1EA1m Kh\u1EAFc Khoan, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1771 a Duy\u00EAn M\u1EADu \n* Gioan Baotixta \u00D0inh V\u0103n Th\u00E0nh, laico, catechista, nato verso il 1796 a N\u00F4n Kh\u00EA \n* Ph\u00EAr\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n Hi\u1EC3n, laico, catechista, nato verso il 1783 a \u00D0\u1ED3ng Chu\u1ED1i \n* 9 maggio 1840 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Giuse Hi\u00EAn, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato verso il 1769 a Qu\u00E2n Anh Ha \n* 5 giugno 1840 a \u00D4 C\u1EA7u Gi\u1EA5y \n* Luca V\u016D B\u00E1 Loan, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1756 a Tr\u1EA1i B\u00FAt \n* 27 giugno 1840 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* T\u00F4ma To\u00E1n, laico del terz'ordine secolare domenicano, catechista, nato verso il 1764 a C\u1EA7n Ph\u00E1n \n* 10 luglio 1840 a \u00D0\u1ED3ng H\u1EDBi \n* Ph\u00EAr\u00F4 Nguy\u1EC5n Kh\u1EAFc T\u1EF1, laico, catechista, nato verso il 1808 a Ninh B\u00ECnh \n* Ant\u00F4n Nguy\u1EC5n H\u1EEFu Qu\u1EF5nh, laico, nato verso il 1768 a M\u1EF9 H\u01B0\u01A1ng \n* 18 settembre 1840 a B\u1EA3y M\u1EABu \n* \u00D0aminh Tr\u1EA1ch \u0110o\u00E0i, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato verso il 1772 a Ngo\u1EA1i V\u1ED1i \n* 8 novembre 1840 a B\u1EA3y M\u1EABu \n* Giuse Nguy\u1EC5n \u00D0\u00ECnh Nghi, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1771 a K\u1EBB V\u1ED3i \n* Phaol\u00F4 Nguy\u1EC5n Ng\u00E2n, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1771 a K\u1EBB Bi\u00EAn \n* Martin\u00F4 T\u1EA1 \u00D0\u1EE9c Th\u1ECAnh, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1760 a K\u1EBB S\u1EB7t \n* 8 novembre 1840 a B\u1EA3y M\u1EABu \n* Martin\u00F4 Th\u1ECD, laico, nato verso il 1787 a K\u1EBB B\u00E1ng \n* Gioan Baotixta C\u00F2n, laico, nato verso il 1805 a K\u1EBB B\u00E1ng \n* 12 dicembre 1840 ad An H\u00F2a \n* Simon Phan \u00D0\u1EAFc H\u00F2a, laico, coniugato, nato verso il 1787 a Mai Vinh \n* 12 luglio 1841 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* An\u00EA L\u00EA Th\u1ECA Th\u00E0nh B\u00E0 \u00D0\u00EA, laica, coniugata e madre di famiglia, nata verso il 1781 a B\u00E1 \u00D0\u1EC1n \n* 12 luglio 1842 a H\u00E0 T\u0129nh \n* Ph\u00EAr\u00F4 Khan, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1780 a H\u00F2a Hu\u1EC7 \n* 11 maggio 1847 a Ch\u1EE3 \u00D0\u016Di \n* Matth\u00EA\u00F4 L\u00EA V\u0103n G\u1EABm, laico, coniugato, nato verso il 1813 a G\u00F2 C\u00F4ng \n* 1\u00BA maggio 1851 a S\u01A1n T\u00E2y \n* Augustin Schoeffler, sacerdote della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi, nato il 22 novembre 1822 a Mittelbronn \n* 1\u00BA maggio 1852 Nam \u0110\u1ECBnh \n* Jean-Louis Bonnard, sacerdote della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi, nato il 1\u00BA marzo 1824 a Saint-Christo-en-Jarez \n* 3 luglio 1853 a \u0110inh Khao \n* Philiph\u00EA Phan V\u0103n Minh, sacerdote del vicariato apostolico della Cocincina occidentale, nato verso il 1815 a C\u00E1i M\u01A1n \n* 2 maggio 1854 a V\u0129nh Long \n* Giuse Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u1EF1u, laico, catechista, nato verso il 1790 a C\u00E1i Nhum \n* 15 luglio 1855 a M\u1EF9 Tho, Tien Giang \n* Anr\u00EA Nguy\u1EC5n Kim Th\u00F4ng N\u0103m Thu\u00F4ng, laico, catechista, nato verso il 1790 a Go Th\u1ECB \n* 13 febbraio 1856 a Ninh B\u00ECnh \n* Laurens\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n H\u01B0\u1EDFng, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1802 a K\u1EBB S\u00E0i \n* 6 aprile 1857 a B\u1EA3y M\u1EABu \n* Phaol\u00F4 L\u00EA B\u1EA3o T\u1ECAnh, sacerdote del clero del vicariato apostolico del Tonchino occidentale, nato verso il 1793 a Tr\u1ECBnh H\u00E0 \n* 22 maggio 1857 ad An H\u00F2a \n* Micae H\u00F4 \u00D0\u00ECnh Hy, laico, coniugato, nato verso il 1808 a Nh\u01B0 L\u00E2m \n* 25 maggio 1857 a S\u01A1n T\u00E2y \n* Pher\u00F4 \u00D0o\u00E0n V\u0103n V\u00E2n, laico, catechista, nato verso il 1780 a K\u1EBB B\u00F3i \n* 20 luglio 1858 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Jos\u00E9 Mar\u00EDa D\u00EDaz Sanjurjo, domenicano, vicario apostolico del Tonchino centrale, nato il 25 ottobre 1818 a Santa Eulalia de Suegos \n* 28 luglio 1858 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Jos\u00E9 Melchor Garc\u00EDa-Sampedro Su\u00E1rez, domenicano, vicario apostolico del Tonchino centrale, nato il 26 aprile 1821 a Cortes \n* 6 ottobre 1858 ad An H\u00F2a \n* Phanxic\u00F4 Tr\u1EA7n V\u0103n Trung, laico, nato verso il 1825 a Phan X\u00E1 \n* 5 novembre 1858 a H\u01B0ng Y\u00EAn \n* \u00D0aminh M\u1EA7u, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato verso il 1794 a Ph\u00FA Nhai \n* 13 gennaio 1859 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* \u00D0aminh Ph\u1EA1m Tr\u1ECDng Kh\u1EA3m, laico del terz'ordine secolare domenicano, coniugato, nato verso il 1780 a Qu\u1EA7n C\u1ED1ng \n* Giuse Ph\u1EA1m Tr\u1ECDng T\u1EA3, laico del terz'ordine secolare domenicano, coniugato, nato verso il 1800 a Qu\u1EA7n C\u1ED1ng \n* Luca Ph\u1EA1m Tr\u1ECDng Th\u00ECn, laico del terz'ordine secolare domenicano, coniugato, nato verso il 1819 a Qu\u1EA7n C\u1ED1ng \n* 13 febbraio 1859 a Gia \u0110\u1ECBnh \n* Phaol\u00F4 L\u00EA V\u0103n L\u1ED9c, sacerdote del vicariato apostolico della Cocincina occidentale, nato verso il 1830 ad An Nh\u01A1n \n* 11 marzo 1859 a H\u01B0ng Y\u00EAn \n* \u00D0aminh C\u1EA9m, sacerdote del terz'ordine secolare domenicano, nato a C\u1EA9m Ch\u01B0\u01A1ng \n* 28 maggio 1859 a Saigon \n* Phaol\u00F4 H\u1EA1nh, laico, nato verso il 1826 a Ch\u1EE3 Qu\u00E1n \n* 31 luglio 1859 a Ch\u00E2u \u00D0\u1ED1c \n* Ph\u00EAr\u00F4 \u00D0o\u00E0n C\u00F4ng Qu\u00FD, sacerdote del vicariato apostolico della Cocincina occidentale, nato verso il 1826 a B\u00FAng \n* Emmanuel L\u00EA V\u0103n Ph\u1EE5ng, laico, coniugato, nato verso il 1796 a \u00D0\u1EA7u N\u01B0\u1EDBc \n* 30 gennaio 1860 a H\u01B0ng Y\u00EAn \n* T\u00F4ma Khu\u00F4ng, sacerdote del terz'ordine secolare domenicano, nato verso il 1789 a Nam H\u00F2a \n* 25 ottobre 1860 ad An H\u00F2a \n* Giuse L\u00EA D\u0103ng Thi, laico, coniugato, nato verso il 1825 a K\u1EBB V\u0103n \n* 3 novembre 1860 a S\u01A1n T\u00E2y \n* Pierre-Fran\u00E7ois N\u00E9ron, sacerdote della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi, nato il 21 settembre 1818 a Bornay \n* 2 febbraio 1861 a \u00D4 C\u1EA7u Gi\u1EA5y \n* Jean-Th\u00E9ophane V\u00E9nard, sacerdote della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi, nato il 21 novembre 1829 a Saint-Loup-sur-Thouet \n* 7 aprile 1861 a M\u1EF9 Tho \n* Ph\u00EAr\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u1EF1u, sacerdote del vicariato apostolico della Cocincina occidentale, nato verso il 1812 a G\u00F2 V\u1EA5p \n* 30 aprile 1861 a H\u01B0ng Y\u00EAn \n* Giuse Tu\u00E2n Hoan, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato verso il 1821 a Tr\u1EA7n X\u00E1 \n* 26 maggio 1861 vicino a \u00D0\u1ED3ng H\u1EDBi \n* Gioan \u00D0o\u00E0n Trinh Hoan, sacerdote del clero del vicariato apostolico della Cocincina settentrionale, nato verso il 1798 a Kim Long \n* Matth\u00EA\u00F4 Nguy\u1EC5n V\u0103n \u0110\u1EAFc Ph\u01B0\u1EE3ng, laico, coniugato, nato verso il 1808 a K\u1EBB L\u00E1i \n* 1\u00BA novembre 1861 a H\u1EA3i D\u01B0\u01A1ng \n* Jer\u00F3nimo Hermosilla Arans\u00E1ez, domenicano, vicario apostolico del Tonchino orientale, nato il 30 settembre 1800 a Santo Domingo de la Calzada \n* Valent\u00EDn Berrio-Ochoa de Aristi, domenicano, vicario apostolico del Tonchino centrale, nato il 14 febbraio 1827 a Elorrio \n* Pere Josep Almat\u00F3 Ribera Auras, sacerdote professo dell'ordine domenicano, nato il 1\u00BA novembre 1830 a Sant Feliu Sasserra \n* 14 novembre 1861 a B\u00ECnh \u0110\u1ECBnh \n* \u00C9tienne-Th\u00E9odore Cuenot, membro della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi, vicario apostolico di Cocincina, nato l'8 febbraio 1802 a Le B\u00E9lieu \n* 6 dicembre 1861 a H\u1EA3i D\u01B0\u01A1ng \n* Giuse Nguy\u1EC5n Duy Khang, laico del terz'ordine secolare domenicano, catechista, nato verso il 1832 a Tr\u00E0 Vinh \n* 22 maggio 1862 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Laurens\u00F4 Ng\u00F4n, laico, coniugato, nato a L\u1EE5c Th\u1EE7y \n* 1\u00BA giugno 1862 a Ho\u00E0ng X\u00E1 \n* Giuse T\u00FAc, laico, nato verso il 1843 a Ho\u00E0ng X\u00E1 \n* 2 giugno 1862 ad An Tri\u00EAm \n* \u00D0aminh Ninh, laico, nato verso il 1835 a Trung Linh \n* 3 giugno 1862 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Phaol\u00F4 V\u0169 V\u0103n D\u01B0\u01A1ng \u00D0\u1ED5ng, laico, coniugato, nato verso il 1792 a V\u1EF1c \u00D0\u01B0\u1EDDng \n* 5 giugno 1862 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* \u00D0aminh Toai, laico, coniugato, nato verso il 1811 a \u00D0ong Th\u00E0nh \n* \u00D0aminh Huy\u1EC7n, laico, coniugato, nato verso il 1817 a \u00D0ong Th\u00E0nh \n* 6 giugno 1862 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Ph\u00EAr\u00F4 D\u0169ng, laico, coniugato, nato verso il 1800 a \u0110\u00F4ng H\u00E0o \n* Ph\u00EAr\u00F4 Thuan, laico, coniugato, nato verso il 1802 a \u0110\u00F4ng Ph\u00FA \n* 6 giugno 1862 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Vinh-s\u01A1n D\u01B0\u01A1ng, laico, coniugato, nato verso il 1821 a Do\u00E3n Trung \n* 7 giugno 1862 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Giuse Tu\u00E2n, laico, coniugato, nato verso il 1824 a Nam \u0110i\u1EC1n \n* 16 giugno 1862 a L\u00E0ng C\u1ED1c \n* Anr\u00EA T\u01B0\u1EDDng, laico, nato verso il 1812 a Ng\u1ECDc C\u1EE5c \n* Vinh S\u01A1n T\u01B0\u1EDDng, laico, nato verso il 1814 a Ng\u1ECDc C\u1EE5c \n* \u0110aminh Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c M\u1EA1o, laico, coniugato, nato verso il 1818 a Ng\u1ECDc C\u1EE5c \n* \u0110aminh Nhi, laico, nato a Ng\u1ECDc C\u1EE5c \n* \u0110aminh Nguy\u1EC5n, laico, coniugato, nato verso il 1802 a Ng\u1ECDc C\u1EE5c \n* 17 giugno 1862 a Nam \u0110\u1ECBnh \n* Ph\u00EAr\u00F4 \u0110a, laico, coniugato, nato verso il 1802 a Ng\u1ECDc C\u1EE5c" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les Martyrs du Vi\u00EAt Nam (en vietnamien : C\u00E1c Th\u00E1nh T\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam), Andr\u00E9 Dung-Lac et ses compagnons (en vietnamien : Anr\u00EA D\u0169ng-L\u1EA1c v\u00E0 C\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), \u00E9galement connus sous le nom de Martyrs du Tonkin, de Martyrs de l'Annam, ou de Martyrs de l'Indochine, sont des saints du calendrier catholique romain canonis\u00E9s par le pape Jean-Paul II. Le 19 juin 1988, des milliers de Vietnamiens d'outre-mer venus du monde entier se sont r\u00E9unis \u00E0 la basilique Saint-Pierre de Rome pour la c\u00E9l\u00E9bration de la canonisation de 117 martyrs vietnamiens, un \u00E9v\u00E9nement pr\u00E9sid\u00E9 par Mgr Van Tran Hoai. Leur m\u00E9moire est c\u00E9l\u00E9br\u00E9e le 24 novembre (m\u00EAme si plusieurs de ces saints ont un autre jour de m\u00E9moire sur le calendrier, ayant \u00E9t\u00E9 b\u00E9atifi\u00E9s avant la canonisation du groupe)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Se conoce como m\u00E1rtires vietnamitas (en vietnamita C\u00E1c Th\u00E1nh T\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam), tambi\u00E9n como m\u00E1rtires de Indochina, m\u00E1rtires de Tonkin, Annam y Cochinchina o Andr\u00E9s Dung-Lac y Compa\u00F1eros m\u00E1rtires (Anr\u00EA D\u0169ng-L\u1EA1c v\u00E0 C\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), a un grupo de fieles cat\u00F3licos, formado por obispos, presb\u00EDteros, religiosos y laicos, de los siglos XVIII y XIX, que fueron asesinados por causa de su fe en Vietnam. Fueron canonizados por el papa Juan Pablo II en 1988.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u8056\u4EBA\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AC\u00E1c th\u00E1nh t\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam\uFF09\uFF0C\u662F\u5C0D1988\u5E746\u670819\u65E5\u88AB\u6559\u5B97\u82E5\u671B\u4FDD\u797F\u4E8C\u4E16\u518A\u5C01\u70BA\u8056\u4EBA\u7684117\u4F4D\u5728\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u7684\u57FA\u7763\u5F92\u7684\u7E3D\u7A31\u3002\u5176\u4E2D\u5305\u62EC96\u540D\u8D8A\u5357\u4EBA\u300111\u540D\u897F\u73ED\u7259\u4EBA\u548C10\u540D\u6CD5\u56FD\u4EBA\u3002 \u9019\u4E9B\u6B89\u9053\u57FA\u7763\u5F92\u591A\u70BA\u8D8A\u5357\u93AE\u58D3\u57FA\u7763\u6559\u671F\u9593\u88AB\u6355\u8655\u6C7A\u3002\u4ED6\u5011\u5148\u5F8C\u5206\u56DB\u6279\u88AB\u8363\u5217\u771F\u798F\u54C1\uFF1A \u00B71900\u5E745\u670827\u65E5\uFF0C\u6559\u5B97\u826F\u5341\u4E09\u4E16\u5BA3\u5E0364\u4F4D\u81F4\u547D\u8005\u4E3A\u771F\u798F\uFF1B \u00B71906\u5E745\u670820\u65E5\uFF0C\u6559\u5B97\u5E87\u62A4\u5341\u4E16\u5BA3\u5E038\u4F4D\u81F4\u547D\u8005\u4E3A\u771F\u798F\uFF1B \u00B71909\u5E745\u67082\u65E5\uFF0C\u6559\u5B97\u5E87\u62A4\u5341\u4E16\u5BA3\u5E0320\u4F4D\u81F4\u547D\u8005\u4E3A\u771F\u798F\uFF1B \u00B71951\u5E744\u670829\u65E5\uFF0C\u6559\u5B97\u5E87\u62A4\u5341\u4E8C\u4E16\u5BA3\u5E0325\u4F4D\u81F4\u547D\u8005\u4E3A\u771F\u798F\u3002 \u6559\u5B97\u82E5\u671B\u00B7\u4FDD\u7984\u4E8C\u4E16\u57281988\u5E746\u670819\u65E5\u5C06\u6B64117\u4F4D\u81F4\u547D\u8005\u5BA3\u5E03\u4E3A\u5723\u4EBA\u3002\u6B64\u5916\uFF0C2000\u5E743\u67085\u65E5\u6559\u5B97\u82E5\u671B\u00B7\u4FDD\u7984\u4E8C\u4E16\u53C8\u5C06\u4E00\u4F4D\u8036\u7A23\u4F1A\u8D8A\u5357\u7C4D\u4F20\u6559\u58EB\u5B89\u5FB7\u808B\u00B7\u5BCC\u5B89\u5BA3\u5E03\u4E3A\u771F\u798F\uFF0C\u4ED6\u88AB\u79F0\u4E3A\u8D8A\u5357\u9996\u4F4D\u6B89\u9053\u8005\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Als M\u00E4rtyrer von Vietnam (vietn. C\u00E1c th\u00E1nh t\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam) oder St. Andreas Dung-Lac und Gef\u00E4hrten (Anr\u00EA D\u0169ng-L\u1EA1c v\u00E0 C\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), fr\u00FCher M\u00E4rtyrer von Indochina oder M\u00E4rtyrer von Tonkin, Annam und Cochinchina, werden 117 katholische Christen bezeichnet, die aufgrund ihres Glaubens zwischen 1745 und 1862 im Kaiserreich Vietnam hingerichtet wurden oder an den Folgen ihrer Gefangenschaft starben. Zum Gro\u00DFteil handelt es sich dabei um Opfer der Christenverfolgungen der Nguy\u1EC5n-Kaiser Minh M\u1EA1ng (reg. 1820\u201341) und T\u1EF1 \u0110\u1EE9c (reg. 1847\u201383). Von der r\u00F6misch-katholischen Kirche werden sie als M\u00E4rtyrer und Heilige verehrt. Ihr gemeinsamer Gedenktag ist der 24. November. Insgesamt fielen im Lauf der vietnamesischen Geschichte sch\u00E4tzungsweise 130.000 Menschen Christenverfolgungen und Pogromen zum Opfer." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martir Vietnam, atau disebut juga sebagai Martir Tonkin, Martir Annam (Vietnam: C\u00E1c Th\u00E1nh T\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam), Andrew Dung-Lac dan Pengikutnya (Anr\u00EA D\u0169ng-L\u1EA1c v\u00E0 C\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), atau Martir Indochina, merupakan santo dari yang dikanonisasikan oleh Paus Yohanes Paulus II. Antara kedatangan misionaris Portugis yang pertama pada 1533, sampai dengan misionaris Dominikan dan kemudian Yesuit pada abad ke-17, secara politis telah memicu terjadinya penganiayaan pada abad ke-19, dan dilanjutkan pemerintahan Komunis pada abad ke-20. Terdapat ribuan umat Katolik dan umat Kristen non-Katolik yang dibunuh karena imannya di Vietnam. Beberapa adalah imam, lainnya adalah biarawan/biarawati, terdapat juga umat awam, misionaris asing, tetapi sebagian besar adalah warga asli Vietnam yang dibunuh oleh pemerintah mereka sendiri. Secara umum peringatan martir dari Vietnam dirayakan pada tanggal 24 November. Tetapi beberapa dari para santo dan santa ini memiliki tanggal-tanggal perigatan tersendiri." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Vietnamese Martyrs (Vietnamese: C\u00E1c Th\u00E1nh T\u1EED \u0111\u1EA1o Vi\u1EC7t Nam; French: Martyrs du Vi\u00EAt Nam), also known as the Martyrs of Annam, Martyrs of Tonkin and Cochinchina, Martyrs of Indochina, or Andrew Dung-Lac and Companions (Anr\u00EA D\u0169ng-L\u1EA1c v\u00E0 c\u00E1c b\u1EA1n t\u1EED \u0111\u1EA1o), are saints on the General Roman Calendar who were canonized by Pope John Paul II. On June 19, 1988, thousands of Overseas Vietnamese worldwide gathered at the Vatican for the Celebration of the Canonization of 117 Vietnamese Martyrs, an event chaired by Monsignor Tran Van Hoai. Their memorial is on November 24 (although several of these saints have another memorial, having been beatified and on the calendar prior to the canonization of the group)." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Henares_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Huyen_Van_Tran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Cam_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Dat_Dinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Mau_Duc_Dinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Nguyen_Huy_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Kham_Trong_Pham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Mao_Duc_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Tuong_Manh_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Dich_Tien_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agnes_Thanh-De_Thi_Le" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Trong_Van_Tran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Due_Van_Vu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Celement_Ignatius_Delgado_Y" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Quynh_Huu_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augustine_Schoeffler_Dong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Gam_Van_Le" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_My_Huy_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augustine_Moi_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luke_Loan_Ba_Vu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_De_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Du_Viet_Dinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Loc_Van_Le" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Huong_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Yen_Do" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Chieu_Van_Do" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Tuy_Le" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Van_Van_Doan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simon_Hoa_Dac_Phan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augustine_Huy_Viet_Phan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Xavier_Can_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Thong_Kim_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Tuan_Van_Tran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Uyen_Dinh_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Luu_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Thi_Dang_Le" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Hieu_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonized" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Tuan_Ba_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Vien_Dinh_Dang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Dung_Van_Dinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Uy_Van_Bui" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Xuyen_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Van_Hoai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Hanh_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Hien_Quang_Do" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Khang_Duy_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Trieu_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Truong_Buu_Diep" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Memorial_(liturgy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_anti-Catholic_violence_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Beatifications_by_Pope_Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_S\u01A1n_rebellion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Borie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carmelite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Denver" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Can_Lao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesuit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Dumoulin-Borie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Boniface,_Manitoba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuberculosis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Houston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slow_slicing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Beatifications_by_Pope_Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hue_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Antonio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Martyred_groups" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canonizations_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_Christian_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicholas_The_Duc_Bui" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phanxic\u00F4_Xavi\u00EA_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seattle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Roman_Calendar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Hoan_Trinh_Doan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Liem_de_la_Paz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Tuong_Manh_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Diem_The_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Duong_Van_Pham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Trung_Van_Tran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Tu_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Vinh_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theophanes_V\u00E9nard_Ven" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portal:Catholic_Church/Patron_Archive/November_24" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Theodore_Cuenot_The" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Toan_Dinh_Dao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valentine_Berriochoa_Vinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Khuong_Tuc_Ngo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Thien_Van_Tran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Qui_Cong_Doan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Thi_Van_Truong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Khoa_Dang_Vu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Luu_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Beatifications_by_Pope_Pius_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Tu_Khac_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philip_Minh_Van_Phan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Thuan_Van_Dinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Truat_Van_Vu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Almat\u00F3_Binh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Da_Huu_Phan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyrdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Ngan_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Tinh_Bao_Le" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Francis_N\u00E9ron_Bac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Khanh_Hoang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Dumoulin-Borie_Cao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Duong_Van_Truong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Hy_Dinh_Ho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Buong_Viet_Tong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Phuong-Dac_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Melchior_Garc\u00EDa_Sampedro_Xuyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Khoan_Khac_Pham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_My_Van_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Kh\u00F4i_revolt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Duong-Dong_Van_Vu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Hanh_Van_Tran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Tuc_Quang_Pham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Ngon_Viet_Pham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nghi-Kim_Dinh_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ta_Trong_Pham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Tho_Ngoc_Tran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Alonzo_Leciniana_Dau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luke_Thin_Trong_Pham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Thinh_Duc_Ta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Dat_Viet_Doan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Louis_Bonnard_Huong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Baptist_Van_Van_Bach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Charles_Cornay_Tan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand_Du" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Mary_D\u00EDaz_Sanjurjo_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Canh_Luong_Hoang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Fernandez_Hien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Xavier_Mau_Trong_Ha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hyacinth_Caste\u00F1eda_Gia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Isidore_Gagelin_Kinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Jaccard_Phan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Baptist_Con_Ngoc_Tran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Baptist_Thanh_Van_Dinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Nam_Mai_Do" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jerome_Hermosilla_Vong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Toai_Van_Tran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Trach-Doai_Duc_Vu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Nhi_Duc_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Ninh_Duy_Tran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_martyrs_Paul_Mi_Pierre_Duong_Pierre_Truat_18_December_1838.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Gil_de_Frederich_Te" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Tuoc_Dinh_Vu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Phung_Van_Le" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nguy\u1EC5n_dynasty_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Linktext" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Unreferenced_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subject_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martyrs_of_Vietnam.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1111644817 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.gcatholic.org/saints/data/country-VN.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://saints.sqpn.com/saint-clemente-ignacio-delgado-cebrian/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "22181" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4821919 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martyrs of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Vietn\u00E1mi_v\u00E9rtan\u00FAk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3075684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/M\u00E4rtyrer_von_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/M\u00E1rtires_do_Vietname" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Martir_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Martir_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Martiri_del_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/M\u00E1rtires_vietnamitas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2rKv5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Martyrs_du_Vi\u00EAt_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u8056\u4EBA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/117_m\u0119czennik\u00F3w_wietnamskich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/117_\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0445_\u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Vijetnamski_mu\u010Denici" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0cppb9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Wafiadini_wa_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/C\u00E1c_th\u00E1nh_t\u1EED_\u0111\u1EA1o_Vi\u1EC7t_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saints" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnamese_Martyrs?oldid=1111644817&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/majorShrine" : [ { "type" : "literal", "value" : "Basilica of the Immaculate Conception , H\u00E0 Nam, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patronage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/feastDay" : [ { "type" : "literal", "value" : 33 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "First Sunday of September" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--05-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--04-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--05-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/martyredBy" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese rulers" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1745 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/portal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saints" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Biography" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Catholicism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/meansOfMartyrdom" : [ { "type" : "literal", "value" : "varies" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Jerome_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_beatified_by_Pope_Pius_X" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Philip" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_3_in_the_Roman_Martyrology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chronological_list_of_saints_and_blesseds_in_the_19th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lists_of_martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Dominican_friars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patron_saints_of_places" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_calendars_of_the_Roman_Rite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_V\u0169_V\u0103n_Du\u1EC7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Bonnard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ban_M\u00EA_Thu\u1ED9t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patron" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u1EEDa_B\u1EAFc_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beatifications_of_Pope_Pius_XII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Lawrence_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marchand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicholas_The_Duc_Bui" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Hanh_Van_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Uy_Van_Bui" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Xuyen_Van_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Trieu_Van_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Hien_Quang_Do" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Khang_Duy_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Luu_Van_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Thi_Dang_Le" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Tuan_Van_Tran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Uyen_Dinh_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Vien_Dinh_Dang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Dung_Van_Dinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Hieu_Van_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Tuan_Ba_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Tuy_Le" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Van_Van_Doan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Yen_Do" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Chieu_Van_Do" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Xavier_Can_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Thong_Kim_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simon_Hoa_Dac_Phan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augustine_Huy_Viet_Phan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augustine_Moi_Van_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luke_Loan_Ba_Vu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Gam_Van_Le" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_My_Huy_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Loc_Van_Le" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Huong_Van_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_De_Van_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Du_Viet_Dinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Jaccard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Theodore_Cuenot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Fernandez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Cam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Henares" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Huyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Kham_Viet_Pham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Mao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Mau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Nhi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Nicholas_Dat_Dinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Ninh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Toai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Trach_Doai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Trieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Melchor_Garc\u00EDa_Sampedro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agnes_Le_Thi_Thanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Canh_Luang_Hoang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Khang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nghi_Kim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Tuc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Tho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Tinh_Duc_Ta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martyrs_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martyrs_of_vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Da" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Duong_Van_Troung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Francis_Neron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Francis_N\u00E9ron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Minh_Van_Doan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Quy_Cong_Doan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Thi_Van_Truong_Pham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Tuan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Duong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Tuong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Vinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Gil_de_Frederich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Isidore_Gagelin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Trung_Von_Tran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Tuong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hyacinth_Casteneda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augustine_Schoeffler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augustine_Schoffler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Nam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luke_Thin_Viet_Pham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Alonso_Leziniana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Alonzo_Leziniana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Dac_Phuong_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Duong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jerome_Hermosilla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Hanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Khoan_Khan_Pham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Tinh_Boa_Le" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Tong_Buong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Khuong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Toan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Huong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Ngon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/117_martyrs_of_VIetnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Dich_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Quynh_Nam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacinto_Casteneda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Melchor_Garcia_Sampedro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ] }}