{  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalUnit108359949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationsAtThe1956SummerOlympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unit108189659" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/State108168978" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Olympische Sommerspiele 1956/Teilnehmer (Vietnam)" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Wietnam Po\u0142udniowy na Letnich Igrzyskach Olimpijskich 1956" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam op de Olympische Zomerspelen 1956" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u043D\u0430 \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 1956" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam i olympiska sommarspelen 1956" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam del Sud ai Giochi della XVI Olimpiade" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam en los Juegos Ol\u00EDmpicos de Melbourne 1956" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam at the 1956 Summer Olympics" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietn\u00E3 nos Jogos Ol\u00EDmpicos de Ver\u00E3o de 1956" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1956\u5E74\u590F\u5B63\u5967\u6797\u5339\u514B\u904B\u52D5\u6703\u8D8A\u5357\u4EE3\u8868\u5718" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "O Vietn\u00E3 do Sul competiu como Vietn\u00E3 nos Jogos Ol\u00EDmpicos de Ver\u00E3o de 1956 em Melbourne, Austr\u00E1lia." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Republic of Vietnam competed as Vietnam in the 1956 Summer Olympics in Melbourne, Australia. Six competitors, all men, took part in four events in one sport." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Vietnam del Sud partecip\u00F2 alle XVI Olimpiadi, svoltesi a Melbourne dal 22 novembre all'8 dicembre 1956, con una delegazione di 6 atleti tutti impegnati in gare di ciclismo,senza aggiudicarsi medaglie." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u041B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 1956 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u041C\u0435\u043B\u044C\u0431\u0443\u0440\u043D\u0435 (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043B\u0438\u044F) \u0432\u043E \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E, \u043D\u043E \u043D\u0435 \u0437\u0430\u0432\u043E\u0435\u0432\u0430\u043B \u043D\u0438 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043C\u0435\u0434\u0430\u043B\u0438. \u0415\u0434\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0441\u043C\u0435\u043D\u043E\u043C, \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u0432\u0448\u0438\u043C \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0448\u043B\u044B\u0445 \u0418\u0433\u0440\u0430\u0445 1952 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043B \u041B\u0435 \u0412\u0430\u043D \u0424\u044B\u043E\u043A." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00FCdvietnam nahm an den Olympischen Sommerspielen 1956 im australischen Melbourne mit einer Delegation von sechs m\u00E4nnlichen Sportlern an vier Wettk\u00E4mpfen in einer Sportart teil. Es war die zweite Teilnahme Vietnams an Olympischen Sommerspielen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam, vertegenwoordigd door Zuid-Vietnam, nam deel aan de Olympische Zomerspelen 1956 in Melbourne, Australi\u00EB. Ook de tweede deelname bleef zonder medailles." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam estuvo representado en los Juegos Ol\u00EDmpicos de Melbourne 1956 por seis deportistas masculinos que compitieron en ciclismo.\u200B El equipo ol\u00EDmpico vietnamita no obtuvo ninguna medalla en estos Juegos.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\uFF08\u5357\u8D8A\uFF09\u4EE5\u8D8A\u5357\u540D\u7FA9\u53C3\u8207\u4E86\u7531\u6FB3\u6D32\u58A8\u723E\u672C\u4E3B\u8FA6\u76841956\u5E74\u590F\u5B63\u5967\u6797\u5339\u514B\u904B\u52D5\u6703\uFF0C\u5171\u6D3E\u51FA\u516D\u540D\u7537\u5B50\u904B\u52D5\u54E1\u53C3\u8CFD\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Wietnam Po\u0142udniowy na Letnich Igrzyskach Olimpijskich 1956 reprezentowa\u0142o sze\u015Bciu zawodnik\u00F3w, byli to sami m\u0119\u017Cczy\u017Ani. Wyst\u0105pili oni w jednej z 19 dyscyplin, tj. kolarstwie. Reprezentanci tego kraju nie zdobyli \u017Cadnego medalu. Najwy\u017Csz\u0105 pozycj\u0119 zaj\u0105\u0142 kolarz torowy L\u00EA V\u0103n Ph\u01B0\u1EDBc, kt\u00F3ry odpad\u0142 w eliminacjach sprintu (startowa\u0142o 18 zawodnik\u00F3w, a Wietnamczyk by\u0142 klasyfikowany na miejscach 15-18). By\u0142 to drugi start tej dru\u017Cyny na letnich igrzyskach olimpijskich (pierwszy nast\u0105pi\u0142 w 1952 w Helsinkach)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam deltog med sex deltagare vid de olympiska sommarspelen 1956 i Melbourne. Ingen av landets deltagare er\u00F6vrade n\u00E5gon medalj." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060622162855/http:/www.amateur-boxing.vip.interia.pl/Championships/OlympicGames2000.html" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1956_in_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_at_the_Summer_Olympics_by_year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nations_at_the_1956_Summer_Olympics" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u041B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 1956 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u041C\u0435\u043B\u044C\u0431\u0443\u0440\u043D\u0435 (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043B\u0438\u044F) \u0432\u043E \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E, \u043D\u043E \u043D\u0435 \u0437\u0430\u0432\u043E\u0435\u0432\u0430\u043B \u043D\u0438 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043C\u0435\u0434\u0430\u043B\u0438. \u0415\u0434\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0441\u043C\u0435\u043D\u043E\u043C, \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u0432\u0448\u0438\u043C \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0448\u043B\u044B\u0445 \u0418\u0433\u0440\u0430\u0445 1952 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043B \u041B\u0435 \u0412\u0430\u043D \u0424\u044B\u043E\u043A. \u0412\u0441\u0435 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0441\u043C\u0435\u043D\u044B \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u043B\u0438 \u0432 \u0441\u043E\u0440\u0435\u0432\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043F\u043E \u0432\u0435\u043B\u043E\u0441\u0438\u043F\u0435\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0443, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043E \u2014 \u0432 \u0448\u043E\u0441\u0441\u0435\u0439\u043D\u044B\u0445 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0430\u0445, \u0434\u0432\u043E\u0435 \u2014 \u043D\u0430 \u0442\u0440\u0435\u043A\u0435. \u041B\u0435 \u0412\u0430\u043D \u0424\u044B\u043E\u043A \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043F\u0440\u0438\u043D\u0442\u0435 \u0438 \u043D\u0435 \u0441\u043C\u043E\u0433 \u043F\u0440\u043E\u0439\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u043A\u0440\u0443\u0433. \u0437\u0430\u043D\u044F\u043B \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0435\u0435, 22-\u0435 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u0432 \u0433\u0438\u0442\u0435 \u0441 \u043C\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043D\u0430 1 \u043A\u043C, \u043F\u0440\u0435\u043E\u0434\u043E\u043B\u0435\u0432 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u0446\u0438\u044E \u0437\u0430 1 \u043C\u0438\u043D\u0443\u0442\u0443 23,6 \u0441\u0435\u043A\u0443\u043D\u0434\u044B. 7 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F , , \u0438 \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0448\u043E\u0441\u0441\u0435\u0439\u043D\u043E\u0439 \u0433\u043E\u043D\u043A\u0435, \u043D\u043E \u043D\u0435 \u0441\u043C\u043E\u0433\u043B\u0438 \u0444\u0438\u043D\u0438\u0448\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0438 \u043D\u0435 \u043F\u043E\u043F\u0430\u043B\u0438 \u0432 \u0437\u0430\u0447\u0451\u0442 \u043D\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u043E\u0432\u043E\u0439, \u043D\u0438 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0433\u043E\u043D\u043E\u043A." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Republic of Vietnam competed as Vietnam in the 1956 Summer Olympics in Melbourne, Australia. Six competitors, all men, took part in four events in one sport." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Vietn\u00E3 do Sul competiu como Vietn\u00E3 nos Jogos Ol\u00EDmpicos de Ver\u00E3o de 1956 em Melbourne, Austr\u00E1lia." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam estuvo representado en los Juegos Ol\u00EDmpicos de Melbourne 1956 por seis deportistas masculinos que compitieron en ciclismo.\u200B El equipo ol\u00EDmpico vietnamita no obtuvo ninguna medalla en estos Juegos.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00FCdvietnam nahm an den Olympischen Sommerspielen 1956 im australischen Melbourne mit einer Delegation von sechs m\u00E4nnlichen Sportlern an vier Wettk\u00E4mpfen in einer Sportart teil. Es war die zweite Teilnahme Vietnams an Olympischen Sommerspielen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam, vertegenwoordigd door Zuid-Vietnam, nam deel aan de Olympische Zomerspelen 1956 in Melbourne, Australi\u00EB. Ook de tweede deelname bleef zonder medailles." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Wietnam Po\u0142udniowy na Letnich Igrzyskach Olimpijskich 1956 reprezentowa\u0142o sze\u015Bciu zawodnik\u00F3w, byli to sami m\u0119\u017Cczy\u017Ani. Wyst\u0105pili oni w jednej z 19 dyscyplin, tj. kolarstwie. Reprezentanci tego kraju nie zdobyli \u017Cadnego medalu. Najwy\u017Csz\u0105 pozycj\u0119 zaj\u0105\u0142 kolarz torowy L\u00EA V\u0103n Ph\u01B0\u1EDBc, kt\u00F3ry odpad\u0142 w eliminacjach sprintu (startowa\u0142o 18 zawodnik\u00F3w, a Wietnamczyk by\u0142 klasyfikowany na miejscach 15-18). By\u0142 to drugi start tej dru\u017Cyny na letnich igrzyskach olimpijskich (pierwszy nast\u0105pi\u0142 w 1952 w Helsinkach). Spo\u015Br\u00F3d 6 zawodnik\u00F3w bior\u0105cych udzia\u0142 w tych igrzyskach, znane s\u0105 daty urodzenia jedynie dw\u00F3ch z nich (L\u00EA V\u0103n Ph\u01B0\u1EDBca i Nguy\u1EC5na V\u0103n Nhieu). Tylko L\u00EA V\u0103n Ph\u01B0\u1EDBc startowa\u0142 na poprzednich igrzyskach, reszta z nich debiutowa\u0142a w Melbourne. \u017Baden z tych sportowc\u00F3w nie wyst\u0119powa\u0142 ju\u017C na kolejnych igrzyskach." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Vietnam del Sud partecip\u00F2 alle XVI Olimpiadi, svoltesi a Melbourne dal 22 novembre all'8 dicembre 1956, con una delegazione di 6 atleti tutti impegnati in gare di ciclismo,senza aggiudicarsi medaglie." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\uFF08\u5357\u8D8A\uFF09\u4EE5\u8D8A\u5357\u540D\u7FA9\u53C3\u8207\u4E86\u7531\u6FB3\u6D32\u58A8\u723E\u672C\u4E3B\u8FA6\u76841956\u5E74\u590F\u5B63\u5967\u6797\u5339\u514B\u904B\u52D5\u6703\uFF0C\u5171\u6D3E\u51FA\u516D\u540D\u7537\u5B50\u904B\u52D5\u54E1\u53C3\u8CFD\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam deltog med sex deltagare vid de olympiska sommarspelen 1956 i Melbourne. Ingen av landets deltagare er\u00F6vrade n\u00E5gon medalj." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_at_the_Summer_Olympics_by_year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Gia_Thu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trung_Trung_L\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1956_in_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Nhieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Van_Phuoc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Hw_Thoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Melbourne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cycling_at_the_1956_Summer_Olympics_\u2013_Men's_sprint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_Th\u00E0nh_Li\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1956_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cycling_at_the_1956_Summer_Olympics_\u2013_Men's_1000m_time_trial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Olympic_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cycling_at_the_1956_Summer_Olympics_\u2013_Men's_individual_road_race" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nations_at_the_1956_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Australia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_country_at_games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Url" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:1956-Olympic-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nations_at_the_1956_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-sport-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Melbourne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stockholm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1043222925 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060622162855/http:/www.amateur-boxing.vip.interia.pl/Championships/OlympicGames2000.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "2149" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 7814791 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Vietn\u00E3_nos_Jogos_Ol\u00EDmpicos_de_Ver\u00E3o_de_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E2A\u0E32\u0E18\u0E32\u0E23\u0E13\u0E23\u0E31\u0E10\u0E40\u0E27\u0E35\u0E22\u0E14\u0E19\u0E32\u0E21\u0E43\u0E19\u0E42\u0E2D\u0E25\u0E34\u0E21\u0E1B\u0E34\u0E01\u0E24\u0E14\u0E39\u0E23\u0E49\u0E2D\u0E19_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2580845" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2RiVc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Wietnam_Po\u0142udniowy_na_Letnich_Igrzyskach_Olimpijskich_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Vietnam_del_Sud_ai_Giochi_della_XVI_Olimpiade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01191bv8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Olympische_Sommerspiele_1956/Teilnehmer_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Vietnam_i_olympiska_sommarspelen_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Nam_t\u1EA1i_Th\u1EBF_v\u1EADn_h\u1ED9i_M\u00F9a_h\u00E8_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Vietnam_under_Sommer-OL_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/1956\u5E74\u590F\u5B63\u5967\u6797\u5339\u514B\u904B\u52D5\u6703\u8D8A\u5357\u4EE3\u8868\u5718" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Vietnam_en_los_Juegos_Ol\u00EDmpicos_de_Melbourne_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Vietnam_op_de_Olympische_Zomerspelen_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C_\u043D\u0430_\u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445_\u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445_\u0438\u0433\u0440\u0430\u0445_1956" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics?oldid=1043222925&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appearances" : [ { "type" : "literal", "value" : "auto" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/year" : [ { "type" : "literal", "value" : 1956 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bronze" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/silver" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/gold" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/competitors" : [ { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/games" : [ { "type" : "literal", "value" : "Summer Olympics" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sports" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/noc" : [ { "type" : "literal", "value" : "VIE" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nocname" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Olympic_Committee" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1956_Summer_Olympics" } ] }}