{  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/State108168978" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationsAtThe1972SummerOlympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalUnit108359949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unit108189659" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietn\u00E3 nos Jogos Ol\u00EDmpicos de Ver\u00E3o de 1972" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam i olympiska sommarspelen 1972" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1972\u5E74\u590F\u5B63\u5967\u6797\u5339\u514B\u904B\u52D5\u6703\u8D8A\u5357\u4EE3\u8868\u5718" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Wietnam Po\u0142udniowy na Letnich Igrzyskach Olimpijskich 1972" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Olympische Sommerspiele 1972/Teilnehmer (S\u00FCdvietnam)" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam at the 1972 Summer Olympics" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam en los Juegos Ol\u00EDmpicos de M\u00FAnich 1972" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u043D\u0430 \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 1972" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam op de Olympische Zomerspelen 1972" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam del Sud ai Giochi della XX Olimpiade" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Republic of Vietnam competed as Vietnam at the 1972 Summer Olympics in Munich, West Germany. Two competitors took part in one event in one sport." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam, vertegenwoordigd door Zuid-Vietnam, nam deel aan de Olympische Zomerspelen 1972 in M\u00FCnchen, West-Duitsland. Er deden twee schutters mee. Tijdens de volgende Spelen in 1976 zou Vietnam niet aanwezig zijn. In dat jaar zou Zuid-Vietnam weer ingelijfd worden door Noord-Vietnam. Vanaf 1980 zou het gecombineerde Noord- en Zuid-Vietnam weer als \u00E9\u00E9n land deelnemen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00FCdvietnam nahm bei den Olympischen Sommerspielen 1972 in M\u00FCnchen zum sechsten und letzten Mal an Olympischen Spielen teil. Das Land wurde durch zwei Sportler vertreten. Flaggentr\u00E4ger bei der Er\u00F6ffnungsfeier war ." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Vietnam del Sud partecip\u00F2 alle XX Olimpiadi, svoltesi a Monaco di Baviera dal 26 agosto all'11 settembre 1972, con una delegazione di due tiratori. Portabandiera fu il quarantatreenne , alla sua seconda Olimpiade. Fu la sesta partecipazione di una rappresentativa vietnamita ai Giochi. Non fu conquistata nessuna medaglia." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u041B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 1972 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u041C\u044E\u043D\u0445\u0435\u043D\u0435 (\u0424\u0420\u0413) \u0432 \u0448\u0435\u0441\u0442\u043E\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E, \u043D\u043E \u043D\u0435 \u0437\u0430\u0432\u043E\u0435\u0432\u0430\u043B \u043D\u0438 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043C\u0435\u0434\u0430\u043B\u0438. \u0417\u043D\u0430\u043C\u0435\u043D\u043E\u0441\u0446\u0435\u043C \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u044B \u0441\u0442\u0430\u043B \u0441\u0442\u0440\u0435\u043B\u043E\u043A \u0425\u043E \u041C\u0438\u043D\u044C \u0422\u0445\u0443, \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0418\u0433\u0440\u0430\u0445 1968 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0418\u0433\u0440\u044B 1972 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0438 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0434\u043B\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u2014 \u043D\u0430 \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 1980 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0441\u043C\u0435\u043D\u044B, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0443 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam deltog med tv\u00E5 deltagare vid de olympiska sommarspelen 1972 i M\u00FCnchen. Ingen av landets deltagare er\u00F6vrade n\u00E5gon medalj." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam estuvo representado en los Juegos Ol\u00EDmpicos de M\u00FAnich 1972 por dos deportistas masculinos que compitieron en tiro deportivo.\u200B El portador de la bandera en la ceremonia de apertura fue el tirador . El equipo ol\u00EDmpico vietnamita no obtuvo ninguna medalla en estos Juegos.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\uFF08\u5357\u8D8A\uFF09\u5728\u897F\u5FB7\u6155\u5C3C\u9ED1\u4E3B\u8FA6\u76841972\u5E74\u590F\u5B63\u5967\u6797\u5339\u514B\u904B\u52D5\u6703\u5171\u6D3E\u51FA\u4E00\u7537\u4E00\u5973\u5169\u540D\u904B\u52D5\u54E1\u53C3\u8CFD\uFF0C\u662F\u5357\u8D8A\u81EA1952\u5E74\u53C3\u52A0\u5967\u904B\u4EE5\u4F86\u6D3E\u54E1\u6700\u5C11\u7684\u4E00\u6B21\u3002\u6B64\u5916\uFF0C\u9019\u5C46\u70BA\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\uFF08\u5357\u8D8A\uFF09\u4EE3\u8868\u5718\u57281975\u5E74\u897F\u8CA2\u6DEA\u9677\u524D\u6700\u5F8C\u4E00\u6B21\u4EE5\u300C\u8D8A\u5357\u300D\u7684\u540D\u7FA9\u3001\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u570B\u65D7\u53CA\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u570B\u6B4C\u53C3\u52A0\u590F\u5B63\u5967\u904B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Reprezentacja Wietnamu Po\u0142udniowego na Letnich Igrzyskach Olimpijskich 1972 w Monachium sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z dw\u00F3ch zawodnik\u00F3w \u2013 H\u1ED3 Minh Thu i H\u01B0\u01A1ng Ho\u00E0ng Thi, kt\u00F3ry debiutowa\u0142 w igrzyskach olimpijskich. By\u0142 to ostatni wyst\u0119p reprezentacji Wietnamu Po\u0142udniowego na igrzyskach olimpijskich." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Vietn\u00E3 do Sul competiu como Vietn\u00E3 nos Jogos Ol\u00EDmpicos de Ver\u00E3o de 1972 em Munique, Alemanha Ocidental." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060622162855/http:/www.amateur-boxing.vip.interia.pl/Championships/OlympicGames2000.html" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nations_at_the_1972_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1972_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_at_the_Summer_Olympics_by_year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\uFF08\u5357\u8D8A\uFF09\u5728\u897F\u5FB7\u6155\u5C3C\u9ED1\u4E3B\u8FA6\u76841972\u5E74\u590F\u5B63\u5967\u6797\u5339\u514B\u904B\u52D5\u6703\u5171\u6D3E\u51FA\u4E00\u7537\u4E00\u5973\u5169\u540D\u904B\u52D5\u54E1\u53C3\u8CFD\uFF0C\u662F\u5357\u8D8A\u81EA1952\u5E74\u53C3\u52A0\u5967\u904B\u4EE5\u4F86\u6D3E\u54E1\u6700\u5C11\u7684\u4E00\u6B21\u3002\u6B64\u5916\uFF0C\u9019\u5C46\u70BA\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\uFF08\u5357\u8D8A\uFF09\u4EE3\u8868\u5718\u57281975\u5E74\u897F\u8CA2\u6DEA\u9677\u524D\u6700\u5F8C\u4E00\u6B21\u4EE5\u300C\u8D8A\u5357\u300D\u7684\u540D\u7FA9\u3001\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u570B\u65D7\u53CA\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u570B\u6B4C\u53C3\u52A0\u590F\u5B63\u5967\u904B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam deltog med tv\u00E5 deltagare vid de olympiska sommarspelen 1972 i M\u00FCnchen. Ingen av landets deltagare er\u00F6vrade n\u00E5gon medalj." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00FCdvietnam nahm bei den Olympischen Sommerspielen 1972 in M\u00FCnchen zum sechsten und letzten Mal an Olympischen Spielen teil. Das Land wurde durch zwei Sportler vertreten. Flaggentr\u00E4ger bei der Er\u00F6ffnungsfeier war ." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Republic of Vietnam competed as Vietnam at the 1972 Summer Olympics in Munich, West Germany. Two competitors took part in one event in one sport." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Vietnam del Sud partecip\u00F2 alle XX Olimpiadi, svoltesi a Monaco di Baviera dal 26 agosto all'11 settembre 1972, con una delegazione di due tiratori. Portabandiera fu il quarantatreenne , alla sua seconda Olimpiade. Fu la sesta partecipazione di una rappresentativa vietnamita ai Giochi. Non fu conquistata nessuna medaglia." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Reprezentacja Wietnamu Po\u0142udniowego na Letnich Igrzyskach Olimpijskich 1972 w Monachium sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z dw\u00F3ch zawodnik\u00F3w \u2013 H\u1ED3 Minh Thu i H\u01B0\u01A1ng Ho\u00E0ng Thi, kt\u00F3ry debiutowa\u0142 w igrzyskach olimpijskich. By\u0142 to ostatni wyst\u0119p reprezentacji Wietnamu Po\u0142udniowego na igrzyskach olimpijskich." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Vietn\u00E3 do Sul competiu como Vietn\u00E3 nos Jogos Ol\u00EDmpicos de Ver\u00E3o de 1972 em Munique, Alemanha Ocidental." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u041B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 1972 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u041C\u044E\u043D\u0445\u0435\u043D\u0435 (\u0424\u0420\u0413) \u0432 \u0448\u0435\u0441\u0442\u043E\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E, \u043D\u043E \u043D\u0435 \u0437\u0430\u0432\u043E\u0435\u0432\u0430\u043B \u043D\u0438 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043C\u0435\u0434\u0430\u043B\u0438. \u0417\u043D\u0430\u043C\u0435\u043D\u043E\u0441\u0446\u0435\u043C \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u044B \u0441\u0442\u0430\u043B \u0441\u0442\u0440\u0435\u043B\u043E\u043A \u0425\u043E \u041C\u0438\u043D\u044C \u0422\u0445\u0443, \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0418\u0433\u0440\u0430\u0445 1968 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0418\u0433\u0440\u044B 1972 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0438 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0434\u043B\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u2014 \u043D\u0430 \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 1980 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0441\u043C\u0435\u043D\u044B, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0443 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam estuvo representado en los Juegos Ol\u00EDmpicos de M\u00FAnich 1972 por dos deportistas masculinos que compitieron en tiro deportivo.\u200B El portador de la bandera en la ceremonia de apertura fue el tirador . El equipo ol\u00EDmpico vietnamita no obtuvo ninguna medalla en estos Juegos.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam, vertegenwoordigd door Zuid-Vietnam, nam deel aan de Olympische Zomerspelen 1972 in M\u00FCnchen, West-Duitsland. Er deden twee schutters mee. Tijdens de volgende Spelen in 1976 zou Vietnam niet aanwezig zijn. In dat jaar zou Zuid-Vietnam weer ingelijfd worden door Noord-Vietnam. Vanaf 1980 zou het gecombineerde Noord- en Zuid-Vietnam weer als \u00E9\u00E9n land deelnemen." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_at_the_Summer_Olympics_by_year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1972_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shooting_at_the_1972_Summer_Olympics_\u2013_Mixed_50_metre_pistol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Minh_Thu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nations_at_the_1972_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Olympic_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u01B0\u01A1ng_Ho\u00E0ng_Thi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1972_in_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-sport-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_country_at_games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nations_at_the_1972_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:1972-Olympic-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Url" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1001826687 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060622162855/http:/www.amateur-boxing.vip.interia.pl/Championships/OlympicGames2000.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "1717" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 7814721 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Vietn\u00E1m_az_1972._\u00E9vi_ny\u00E1ri_olimpiai_j\u00E1t\u00E9kokon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01185dpk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Vietnam_del_Sud_ai_Giochi_della_XX_Olimpiade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Vietnam_under_Sommer-OL_1972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Vietn\u00E3_nos_Jogos_Ol\u00EDmpicos_de_Ver\u00E3o_de_1972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Olympische_Sommerspiele_1972/Teilnehmer_(S\u00FCdvietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C_\u043D\u0430_\u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445_\u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445_\u0438\u0433\u0440\u0430\u0445_1972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/1972\u5E74\u590F\u5B63\u5967\u6797\u5339\u514B\u904B\u52D5\u6703\u8D8A\u5357\u4EE3\u8868\u5718" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/TSCo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Vietnam_op_de_Olympische_Zomerspelen_1972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Vietnam_i_olympiska_sommarspelen_1972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Wietnam_Po\u0142udniowy_na_Letnich_Igrzyskach_Olimpijskich_1972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q145674" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Vietnam_en_los_Juegos_Ol\u00EDmpicos_de_M\u00FAnich_1972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E2A\u0E32\u0E18\u0E32\u0E23\u0E13\u0E23\u0E31\u0E10\u0E40\u0E27\u0E35\u0E22\u0E14\u0E19\u0E32\u0E21\u0E43\u0E19\u0E42\u0E2D\u0E25\u0E34\u0E21\u0E1B\u0E34\u0E01\u0E24\u0E14\u0E39\u0E23\u0E49\u0E2D\u0E19_1972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Nam_t\u1EA1i_Th\u1EBF_v\u1EADn_h\u1ED9i_M\u00F9a_h\u00E8_1972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics?oldid=1001826687&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appearances" : [ { "type" : "literal", "value" : "auto" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_at_the_1972_Summer_Olympics" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/year" : [ { "type" : "literal", "value" : 1972 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bronze" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/silver" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/gold" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/competitors" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/games" : [ { "type" : "literal", "value" : "Summer Olympics" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sports" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/noc" : [ { "type" : "literal", "value" : "VIE" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nocname" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Olympic_Committee" } ] }}