{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Latin_and_Greek_words_commonly_used_in_systematic_names" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lazarus_taxon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chevrotain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_mouse-deer" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_endangered_species_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMammalsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEven-toedUngulates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ruminant102399000" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChevrotains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Chevrotain102435853" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mammal101861778" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Placental101886756" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vertebrate101471682" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Mammal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Even-toedUngulate102394477" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ungulate102370806" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Chordate101466257" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Animal100015388" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u9F37\u9E7F" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00E0gul del Vietnam" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC950\uC0AC\uC2B4" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0637\u0631\u063A\u0648\u0644 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kan\u010Dil st\u0159\u00EDbroh\u0159bet\u00FD" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam-Kantschil" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam mouse-deer" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kanczyl srebrnogrzbiety" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Il tragulo del Vietnam (Tragulus versicolor Thomas, 1910), noto anche come tragulo dal dorso argentato, \u00E8 una specie di artiodattilo della famiglia dei Tragulidi presente solamente in Vietnam. Fino al 2004, veniva considerato una sottospecie del tragulo maggiore (T. napu), sebbene sotto il profilo fisico somigli piuttosto al tragulo minore (T. kanchil). I dati inerenti a questa specie sono scarsi, non perch\u00E9 sia ormai estinta, ma perch\u00E9 \u00E8 difficile distinguerla da altri traguli e, soprattutto, perch\u00E9 non sono mai stati effettuati accurati studi sul campo nelle fitte foreste in cui vive." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0637\u0631\u063A\u0648\u0644 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A (\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064A:Tragulus versicolor) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Vietnam mouse-deer or silver-backed chevrotain)\u200F \u0647\u0648 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062D\u064A\u0648\u0627\u0646\u0627\u062A \u064A\u062A\u0628\u0639 \u062C\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0637\u0631\u063A\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0635\u064A\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u063A\u0648\u0644\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Vietnam mouse-deer (Tragulus versicolor), also known as the silver-backed chevrotain, is an even-toed ungulate in the family Tragulidae known only from Vietnam. It was first described in 1910 by British zoologist Oldfield Thomas, who procured four specimens from Nha Trang in Annam. Little is known about its distribution and ecology. After 1910, the Vietnam mouse-deer was reported next in 1990 near Dak Rong and Buon Luoi in the Gia Lai Province. With increasing hunting pressure, habitat loss due to deforestation and no more reports of the species in the wild, the mouse-deer was feared to have gone extinct. The IUCN listed the species as Data Deficient in 2008. In 2019, a study confirmed the presence of the Vietnam mouse-deer in dry low-lying forests of southern Vietnam with camera trap " , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kan\u010Dil st\u0159\u00EDbroh\u0159bet\u00FD, n\u011Bkdy tak\u00E9 kan\u010Dil \u0161edoh\u0159bet\u00FD (Tragulus versicolor), je vz\u00E1cn\u00FD druh sudokopytn\u00EDka z \u010Deledi kan\u010Dilovit\u00FDch. Poprv\u00E9 pops\u00E1n byl v roce 1910 v okol\u00ED m\u011Bsta Nha Trang na jihu Vietnamu. Od t\u00E9 doby byl pozorov\u00E1n pouze n\u011Bkolikr\u00E1t. Jeden exempl\u00E1\u0159 byl objeven ve sb\u00EDrce zoologick\u00E9ho muzea Lomonosovovy univerzity po\u0159\u00EDzen\u00E9 mezi lety 1978 a\u017E 1993. Kv\u016Fli odles\u0148ov\u00E1n\u00ED jedn\u00E9 z lokalit v\u00FDskytu a zv\u00FD\u0161en\u00E9mu lovu nebylo jasn\u00E9, zda mezit\u00EDm nevyhynul. V roce 2018 potvrdil v\u00FDzkum biolog\u016F (Nguyen, Tran, Hoeng, et al.) ve vytipovan\u00E9 lokalit\u011B kolem m\u011Bsta Nha Trang v\u00FDskyt kan\u010Dila st\u0159\u00EDbroh\u0159bet\u00E9ho pomoc\u00ED fotopast\u00ED. Po\u0159\u00EDzen\u00E9 fotografie byly z\u00E1rove\u0148 prvn\u00EDmi sn\u00EDmky kan\u010Dila ve voln\u00E9 p\u0159\u00EDrod\u011B." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor, le Chevrotain \u00E0 dos argent\u00E9 ou Cerf-souris du Vietnam, est une esp\u00E8ce de mammif\u00E8res herbivores de la famille des Tragulidae, identifi\u00E9e en 1910 au Vi\u00EAt Nam et consid\u00E9r\u00E9e comme disparue pendant trente ans jusqu'\u00E0 sa red\u00E9couverte en 2019. C'est le plus petit de tous les ongul\u00E9s." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Vietnam-Kantschil (Tragulus versicolor), auch Vietnamesischer Maushirsch oder Annam-Kantschil genannt, ist eine S\u00E4ugetierart aus der Familie der Hirschferkel (Tragulidae). Die Art kommt endemisch im zentralen und s\u00FCdlichen Vietnam vor. Es handelt sich um kleine Paarhufer mit gerundetem R\u00FCcken und schlanken Gliedma\u00DFen sowie einer auffallenden K\u00F6rperf\u00E4rbung, die aus einer silbergrauen Schabracke und einem br\u00E4unlichen Schulter- sowie Nackenfell besteht. \u00DCber die Lebensweise der Tiere ist nichts bekannt. Allgemein gilt der Vietnam-Kantschil als selten. Die Art wurde im Jahr 1910 wissenschaftlich eingef\u00FChrt, ein weiteres Individuum ist aus dem Jahr 1990 belegt. Die Art galt als verschollen \u2013 erst knapp drei\u00DFig Jahre sp\u00E4ter gelangen wieder Fotoaufnahmen der Tiere. \u00DCber den Bestand liegen kei" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kanczyl srebrnogrzbiety (Tragulus versicolor) \u2013 gatunek endemicznego ssaka z rodziny kanczylowatych (Tragulidae), wyst\u0119puj\u0105cy w Wietnamie. Wed\u0142ug IUCN dane s\u0105 niewystarczaj\u0105ce do okre\u015Blenia statusu zagro\u017Cenia." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor \u00E4r ett part\u00E5igt hovdjur i familjen mushjortar. Det svenska trivialnamnet vietnamesisk mushjort har anv\u00E4nts f\u00F6r arten." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor (\u041E\u043B\u0435\u043D\u0435\u0446\u044C \u0431\u0430\u0433\u0430\u0442\u043E\u0431\u0430\u0440\u0432\u043D\u0438\u0439) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u0441\u0441\u0430\u0432\u0446\u0456\u0432 \u0440\u043E\u0434\u0443 Tragulus \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u041E\u043B\u0435\u043D\u0446\u0435\u0432\u0456. \u0406\u043D\u0448\u0456 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0438 \u00AB\u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0438\u0448\u0430-\u043E\u043B\u0435\u043D\u044C\u00BB, \u00AB\u0441\u0440\u0456\u0431\u043D\u043E\u0441\u043F\u0438\u043D\u043D\u0438\u0439 \u043E\u043B\u0435\u043D\u0435\u0446\u044C\u00BB, \u00AB\u0430\u043D\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u043D\u0447\u0456\u043B\u044C\u00BB. \u0414\u043E 2004 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043E \u0440\u043E\u0437\u0433\u043B\u044F\u0434\u0430\u0432\u0441\u044F \u044F\u043A \u043F\u0456\u0434\u0432\u0438\u0434 . \u0412\u0432\u0430\u0436\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0430\u0439\u043C\u0435\u043D\u0448\u0438\u043C \u043F\u0430\u0440\u043D\u043E\u043A\u043E\u043F\u0438\u0442\u0438\u043C. \u0412\u0438\u0434 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0434\u043E \u043F\u0435\u0440\u0435\u043B\u0456\u043A\u0443 25 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0440\u043E\u0437\u0448\u0443\u043A\u0443\u0432\u0430\u043D\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0434\u0456\u0432, \u044F\u043A\u0456 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0431\u0443\u0432\u0430\u044E\u0442\u044C \u0443 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0456 \u0443\u0432\u0430\u0433\u0438 \u0413\u043B\u043E\u0431\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u043D\u0434\u0443 \u043E\u0445\u043E\u0440\u043E\u043D\u0438 \u0434\u0438\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u0438 (GWC). \u0423 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0456 2019 \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u043B\u0435\u043D\u043E, \u0449\u043E \u0433\u0440\u0443\u043F\u0430 \u043D\u0430\u0443\u043A\u043E\u0432\u0446\u0456\u0432 \u0443 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u0456 \u043C\u0456\u0441\u0442\u0430 \u041D\u044F\u0447\u0430\u043D\u0433 \u0443\u0441\u043F\u0456\u0448\u043D\u043E \u0441\u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0446\u0435\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0443 \u0434\u0438\u043A\u0456\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u0456 \u0432\u043F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0437\u0430 30 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor (\u043B\u0430\u0442.), \u043C\u044B\u0448\u043E\u043B\u0435\u043D\u044C \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043C\u043B\u0435\u043A\u043E\u043F\u0438\u0442\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043E\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u043E\u0432\u044B\u0435. \u042D\u0442\u043E \u0441\u0430\u043C\u043E\u0435 \u043C\u0430\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u043E\u0435 \u043A\u043E\u043F\u044B\u0442\u043D\u043E\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043E\u0442\u043D\u043E\u0435 \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0440\u043E\u043C \u0441 \u043A\u0440\u043E\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u0441\u043E\u043C \u0434\u043E 5 \u043A\u0433. \u042D\u043D\u0434\u0435\u043C\u0438\u043A \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u043E\u0431\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043A\u043B\u044E\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u0432 \u0433\u0443\u0441\u0442\u044B\u0445 \u043B\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0433\u043E\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u0445\u0440\u0435\u0431\u0442\u0430 \u0427\u044B\u043E\u043D\u0433\u0448\u043E\u043D. \u0414\u043E 2004 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u043D, \u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E, \u0440\u0430\u0441\u0441\u043C\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u043A\u0430\u043A \u043F\u043E\u0434\u0432\u0438\u0434 , \u0445\u043E\u0442\u044F \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0431\u043B\u0438\u0437\u043A\u043E \u043D\u0430\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u0435\u0442 . \u041D\u0435\u0434\u0430\u0432\u043D\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043F\u0438\u0441\u0438 \u043E\u0431 \u044D\u0442\u043E\u043C \u043E\u0447\u0435\u043D\u044C \u043C\u0430\u043B\u043E\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u043C \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0442, \u043D\u043E \u044D\u0442\u043E, \u0441\u043A\u043E\u0440\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E, \u0441\u0432\u044F\u0437\u0430\u043D\u043E \u0441 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u043E\u0441\u0442\u044F\u043C\u0438, \u0441\u0432\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0441 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0435\u0433\u043E \u043E\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043E\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u043E\u0432, \u0438 \u043E\u0431\u0449\u0438\u043C \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043C \u043F\u043E\u043B\u0435\u0432\u044B\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442 \u0432 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0430\u0445 \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u043E\u043B\u0430\u0433\u0430\u0435\u043C\u043E\u0433\u043E \u0430\u0440\u0435\u0430\u043B\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El ciervo rat\u00F3n de Vietnam (Tragulus versicolor) es una especie de mam\u00EDfero artiod\u00E1ctilo perteneciente a la familia Tragulidae que habita en Vietnam.\u200B Hasta 2004 se le consider\u00F3 un subespecie del ciervo rat\u00F3n grande (Tragulus napu), a pesar de semejarse m\u00E1s al ciervo rat\u00F3n peque\u00F1o (Tragulus kanchil).\u200B Desde 1990 no hab\u00EDa registro de tal animal en Vietnam, cual daba la duda de que el animal estuviera extinto por la caza furtiva que se desarroll\u00F3 durante los a\u00F1os 90's en el pa\u00EDs asi\u00E1tico, hasta que el 12 de noviembre de 2019 se dio un avistamiento de tal animal por medio de una c\u00E1mara que estaba colocada en un \u00E1rbol y por primera vez en 28 a\u00F1os se daba informaci\u00F3n importante para tratar de proteger la especie en Vietnam.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u9F37\u9E7F\uFF08\u5B78\u540D\uFF1ATragulus versicolor\uFF09\uFF0C\u53C8\u540D\u9280\u80CC\u9F37\u9E7F\uFF0C\u6216\u6309\u5176\u82F1\u8A9E\u540D\u7A31\u76F4\u8B6F\u4F5C\u8D8A\u5357\u8001\u9F20\u9E7F\uFF0C\u662F\u7531\u5965\u5FB7\u83F2\u5C14\u5FB7\u00B7\u6258\u9A6C\u65AF\u65BC1910\u5E74\u9996\u5EA6\u63CF\u8FF0\u7684\u7269\u7A2E\u3002 \u672C\u7269\u7A2E\u5C6C\u54FA\u4E73\u7DB1\u5076\u8E44\u76EE\u9F37\u9E7F\u79D1\uFF0C\u76EE\u524D\u6240\u77E5\u53EA\u898B\u65BC\u8D8A\u5357\uFF0C\u662F\u76EE\u524D\u4E16\u4E0A\u5DF2\u77E5\u7684\u6700\u5C0F\u578B\u6709\u8E44\u985E\u52D5\u7269\uFF0C\u53EA\u6709\u76F8\u7576\u65BC\u5154\u5B50\u6216\u8C93\u7684\u5927\u5C0F\u3002\u57282004\u5E74\u4E4B\u524D\uFF0C\u672C\u7269\u7A2E\u88AB\u8996\u70BA\u53EA\u662F\uFF08T. napu\uFF09\u7684\u4E00\u500B\u4E9E\u7A2E\uFF0C\u5118\u7BA1\u5176\u5916\u578B\u66F4\u70BA\u63A5\u8FD1\u5C0F\u9F37\u9E7F\uFF08T. kanchil\uFF09\u3002\u672C\u7269\u7A2E\u8FD1\u5E74\u7684\u7D00\u9304\u975E\u5E38\u7A00\u5C11\uFF0C\u81EA1990\u5E74\u4EE3\u958B\u59CB\u5DF2\u6709\u8FD130\u5E74\u4E0D\u898B\u5176\u8E2A\u5F71\u3002\u9019\u53EF\u80FD\u662F\u56E0\u70BA\u8981\u5C07\u672C\u7269\u7A2E\u8DDF\u5176\u4ED6\u540C\u5C6C\u9F37\u9E7F\u5C5E\u7684\u5176\u4ED6\u7269\u7A2E\u8FA8\u8B58\u4E0D\u5BB9\u6613\uFF0C\u800C\u5728\u5176\u6D3B\u52D5\u7BC4\u570D\u7F3A\u4E4F\u8DB3\u5920\u7684\u7530\u91CE\u8003\u5BDF\u4EA6\u4F7F\u5176\u7D00\u9304\u5F88\u7A00\u5C11\uFF0C\u4EE5\u81F3\u6709\u4EBA\u8A8D\u70BA\u9019\u500B\u7269\u7A2E\u5F88\u53EF\u80FD\u5DF2\u706D\u7EDD\u3002 \u5176\u79CD\u52A0\u8BCD\u201Cversicolor\u201D\u610F\u4E3A\u201C\u53D8\u8272\u7684\u201D\u3001\u201C\u989C\u8272\u591A\u6837\u7684\u201D\u3002 \u8D8A\u5357\u9F37\u9E7F\u662F\u5168\u7403\u91CE\u751F\u52D5\u7269\u4FDD\u8B77\u7D44\u7E54\u201C\u5C0B\u627E\u5931\u843D\u7269\u7A2E\u201D\u5021\u8B70\u95DC\u6CE8\u768425\u7A2E\u201C\u6700\u60F3\u8981\u7684\u5931\u8E2A\u7269\u7A2E\u201D\u4E4B\u4E00\u30022019\u5E7411\u6708\uFF0C\u4E00\u7D44\u79D1\u5B78\u5BB6\u64DA\u5831\u5C0E\u6210\u529F\u62CD\u651D\u4E86\u68EE\u6797\u4E2D\u7684\u8D8A\u5357\u9F37\u9E7F\uFF0C\u9019\u662F\u4E09\u5341\u5E74\u4F86\u7684\u7B2C\u4E00\u6B21\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El tr\u00E0gul del Vietnam (Tragulus versicolor) \u00E9s una esp\u00E8cie d'artiod\u00E0ctil de la fam\u00EDlia dels trag\u00FAlids. T\u00E9 la mida d'un conill i es considera l'ungulat m\u00E9s petit del m\u00F3n. L'esp\u00E8cie es va descobrir el 1910 a la serralada Annamita, per\u00F2 despr\u00E9s se li va perdre la pista fins que se'n va trobar un exemplar el 1990. Des del 2004 es considerava incert si l'esp\u00E8cie continuava existint o si s'havia extingit, per\u00F2 el 2019 se'n van fotografiar exemplars mitjan\u00E7ant c\u00E0meres trampa en un bosc del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC950\uC0AC\uC2B4(Tragulus versicolor)\uC740 \uC791\uC740\uC0AC\uC2B4\uACFC\uC5D0 \uC18D\uD558\uB294 \uC6B0\uC81C\uB958\uC758 \uC77C\uC885\uC774\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C\uB9CC \uBC1C\uACAC\uB41C\uB2E4. 2004\uB144\uAE4C\uC9C0\uB294 \uC77C\uBC18\uC801\uC73C\uB85C \uD070\uC950\uC0AC\uC2B4(T. napu)\uC758 \uC544\uC885\uC73C\uB85C \uAC04\uC8FC\uD588\uC9C0\uB9CC, \uAC89\uBAA8\uC2B5\uC740 \uC791\uC740\uC950\uC0AC\uC2B4(T. kanchil)\uACFC \uB354 \uB2EE\uC558\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor (in publicaties ook wel omschreven als \"vietnam mouse-deer\", de Engelse naam) is een zoogdier uit de familie van de dwergherten (Tragulidae). De wetenschappelijke naam van de soort werd voor het eerst geldig gepubliceerd door Thomas in 1910." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor generoko animalia da. Artiodaktiloen barruko Tragulidae familian sailkatuta dago." , "lang" : "eu" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 12.25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 109.1666641235352 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tragulus_versicolor.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxa_named_by_Oldfield_Thomas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Endemic_fauna_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_described_in_1910" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tragulus" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor, le Chevrotain \u00E0 dos argent\u00E9 ou Cerf-souris du Vietnam, est une esp\u00E8ce de mammif\u00E8res herbivores de la famille des Tragulidae, identifi\u00E9e en 1910 au Vi\u00EAt Nam et consid\u00E9r\u00E9e comme disparue pendant trente ans jusqu'\u00E0 sa red\u00E9couverte en 2019. C'est le plus petit de tous les ongul\u00E9s." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor \u00E4r ett part\u00E5igt hovdjur i familjen mushjortar. Det svenska trivialnamnet vietnamesisk mushjort har anv\u00E4nts f\u00F6r arten." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kan\u010Dil st\u0159\u00EDbroh\u0159bet\u00FD, n\u011Bkdy tak\u00E9 kan\u010Dil \u0161edoh\u0159bet\u00FD (Tragulus versicolor), je vz\u00E1cn\u00FD druh sudokopytn\u00EDka z \u010Deledi kan\u010Dilovit\u00FDch. Poprv\u00E9 pops\u00E1n byl v roce 1910 v okol\u00ED m\u011Bsta Nha Trang na jihu Vietnamu. Od t\u00E9 doby byl pozorov\u00E1n pouze n\u011Bkolikr\u00E1t. Jeden exempl\u00E1\u0159 byl objeven ve sb\u00EDrce zoologick\u00E9ho muzea Lomonosovovy univerzity po\u0159\u00EDzen\u00E9 mezi lety 1978 a\u017E 1993. Kv\u016Fli odles\u0148ov\u00E1n\u00ED jedn\u00E9 z lokalit v\u00FDskytu a zv\u00FD\u0161en\u00E9mu lovu nebylo jasn\u00E9, zda mezit\u00EDm nevyhynul. V roce 2018 potvrdil v\u00FDzkum biolog\u016F (Nguyen, Tran, Hoeng, et al.) ve vytipovan\u00E9 lokalit\u011B kolem m\u011Bsta Nha Trang v\u00FDskyt kan\u010Dila st\u0159\u00EDbroh\u0159bet\u00E9ho pomoc\u00ED fotopast\u00ED. Po\u0159\u00EDzen\u00E9 fotografie byly z\u00E1rove\u0148 prvn\u00EDmi sn\u00EDmky kan\u010Dila ve voln\u00E9 p\u0159\u00EDrod\u011B." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Vietnam-Kantschil (Tragulus versicolor), auch Vietnamesischer Maushirsch oder Annam-Kantschil genannt, ist eine S\u00E4ugetierart aus der Familie der Hirschferkel (Tragulidae). Die Art kommt endemisch im zentralen und s\u00FCdlichen Vietnam vor. Es handelt sich um kleine Paarhufer mit gerundetem R\u00FCcken und schlanken Gliedma\u00DFen sowie einer auffallenden K\u00F6rperf\u00E4rbung, die aus einer silbergrauen Schabracke und einem br\u00E4unlichen Schulter- sowie Nackenfell besteht. \u00DCber die Lebensweise der Tiere ist nichts bekannt. Allgemein gilt der Vietnam-Kantschil als selten. Die Art wurde im Jahr 1910 wissenschaftlich eingef\u00FChrt, ein weiteres Individuum ist aus dem Jahr 1990 belegt. Die Art galt als verschollen \u2013 erst knapp drei\u00DFig Jahre sp\u00E4ter gelangen wieder Fotoaufnahmen der Tiere. \u00DCber den Bestand liegen keine Informationen vor." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El ciervo rat\u00F3n de Vietnam (Tragulus versicolor) es una especie de mam\u00EDfero artiod\u00E1ctilo perteneciente a la familia Tragulidae que habita en Vietnam.\u200B Hasta 2004 se le consider\u00F3 un subespecie del ciervo rat\u00F3n grande (Tragulus napu), a pesar de semejarse m\u00E1s al ciervo rat\u00F3n peque\u00F1o (Tragulus kanchil).\u200B Desde 1990 no hab\u00EDa registro de tal animal en Vietnam, cual daba la duda de que el animal estuviera extinto por la caza furtiva que se desarroll\u00F3 durante los a\u00F1os 90's en el pa\u00EDs asi\u00E1tico, hasta que el 12 de noviembre de 2019 se dio un avistamiento de tal animal por medio de una c\u00E1mara que estaba colocada en un \u00E1rbol y por primera vez en 28 a\u00F1os se daba informaci\u00F3n importante para tratar de proteger la especie en Vietnam.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor generoko animalia da. Artiodaktiloen barruko Tragulidae familian sailkatuta dago." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor (in publicaties ook wel omschreven als \"vietnam mouse-deer\", de Engelse naam) is een zoogdier uit de familie van de dwergherten (Tragulidae). De wetenschappelijke naam van de soort werd voor het eerst geldig gepubliceerd door Thomas in 1910." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il tragulo del Vietnam (Tragulus versicolor Thomas, 1910), noto anche come tragulo dal dorso argentato, \u00E8 una specie di artiodattilo della famiglia dei Tragulidi presente solamente in Vietnam. Fino al 2004, veniva considerato una sottospecie del tragulo maggiore (T. napu), sebbene sotto il profilo fisico somigli piuttosto al tragulo minore (T. kanchil). I dati inerenti a questa specie sono scarsi, non perch\u00E9 sia ormai estinta, ma perch\u00E9 \u00E8 difficile distinguerla da altri traguli e, soprattutto, perch\u00E9 non sono mai stati effettuati accurati studi sul campo nelle fitte foreste in cui vive." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor (\u043B\u0430\u0442.), \u043C\u044B\u0448\u043E\u043B\u0435\u043D\u044C \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043C\u043B\u0435\u043A\u043E\u043F\u0438\u0442\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043E\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u043E\u0432\u044B\u0435. \u042D\u0442\u043E \u0441\u0430\u043C\u043E\u0435 \u043C\u0430\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u043E\u0435 \u043A\u043E\u043F\u044B\u0442\u043D\u043E\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043E\u0442\u043D\u043E\u0435 \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0440\u043E\u043C \u0441 \u043A\u0440\u043E\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u0441\u043E\u043C \u0434\u043E 5 \u043A\u0433. \u042D\u043D\u0434\u0435\u043C\u0438\u043A \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u043E\u0431\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043A\u043B\u044E\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u0432 \u0433\u0443\u0441\u0442\u044B\u0445 \u043B\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0433\u043E\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u0445\u0440\u0435\u0431\u0442\u0430 \u0427\u044B\u043E\u043D\u0433\u0448\u043E\u043D. \u0414\u043E 2004 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u043D, \u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E, \u0440\u0430\u0441\u0441\u043C\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u043A\u0430\u043A \u043F\u043E\u0434\u0432\u0438\u0434 , \u0445\u043E\u0442\u044F \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0431\u043B\u0438\u0437\u043A\u043E \u043D\u0430\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u0435\u0442 . \u041D\u0435\u0434\u0430\u0432\u043D\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043F\u0438\u0441\u0438 \u043E\u0431 \u044D\u0442\u043E\u043C \u043E\u0447\u0435\u043D\u044C \u043C\u0430\u043B\u043E\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u043C \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0442, \u043D\u043E \u044D\u0442\u043E, \u0441\u043A\u043E\u0440\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E, \u0441\u0432\u044F\u0437\u0430\u043D\u043E \u0441 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u043E\u0441\u0442\u044F\u043C\u0438, \u0441\u0432\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0441 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0435\u0433\u043E \u043E\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043E\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u043E\u0432, \u0438 \u043E\u0431\u0449\u0438\u043C \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043C \u043F\u043E\u043B\u0435\u0432\u044B\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442 \u0432 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0430\u0445 \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u043E\u043B\u0430\u0433\u0430\u0435\u043C\u043E\u0433\u043E \u0430\u0440\u0435\u0430\u043B\u0430. \u0412\u0438\u0434 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A 25 \u00AB\u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0440\u0430\u0437\u044B\u0441\u043A\u0438\u0432\u0430\u0435\u043C\u044B\u0445\u00BB \u0432\u0438\u0434\u043E\u0432, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u044F\u0442\u0441\u044F \u0432 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0435 \u0432\u043D\u0438\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F \u043D\u0435\u043A\u043E\u043C\u043C\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043F\u043E \u0433\u043B\u043E\u0431\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435 \u0434\u0438\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u044B. \u0412 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u0435 2019 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0441\u043E\u043E\u0431\u0449\u0435\u043D\u043E, \u0447\u0442\u043E \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0430 \u0443\u0447\u0451\u043D\u044B\u0445 \u0443\u0441\u043F\u0435\u0448\u043D\u043E \u0441\u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043E\u0442\u043D\u044B\u0445 \u0432 \u0434\u0438\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u0435 \u0432\u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0435 \u0437\u0430 30 \u043B\u0435\u0442 \u043F\u0440\u0438 \u043F\u043E\u043C\u043E\u0449\u0438 \u0444\u043E\u0442\u043E\u043B\u043E\u0432\u0443\u0448\u0435\u043A." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El tr\u00E0gul del Vietnam (Tragulus versicolor) \u00E9s una esp\u00E8cie d'artiod\u00E0ctil de la fam\u00EDlia dels trag\u00FAlids. T\u00E9 la mida d'un conill i es considera l'ungulat m\u00E9s petit del m\u00F3n. L'esp\u00E8cie es va descobrir el 1910 a la serralada Annamita, per\u00F2 despr\u00E9s se li va perdre la pista fins que se'n va trobar un exemplar el 1990. Des del 2004 es considerava incert si l'esp\u00E8cie continuava existint o si s'havia extingit, per\u00F2 el 2019 se'n van fotografiar exemplars mitjan\u00E7ant c\u00E0meres trampa en un bosc del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor (\u041E\u043B\u0435\u043D\u0435\u0446\u044C \u0431\u0430\u0433\u0430\u0442\u043E\u0431\u0430\u0440\u0432\u043D\u0438\u0439) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u0441\u0441\u0430\u0432\u0446\u0456\u0432 \u0440\u043E\u0434\u0443 Tragulus \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u041E\u043B\u0435\u043D\u0446\u0435\u0432\u0456. \u0406\u043D\u0448\u0456 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0438 \u00AB\u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0438\u0448\u0430-\u043E\u043B\u0435\u043D\u044C\u00BB, \u00AB\u0441\u0440\u0456\u0431\u043D\u043E\u0441\u043F\u0438\u043D\u043D\u0438\u0439 \u043E\u043B\u0435\u043D\u0435\u0446\u044C\u00BB, \u00AB\u0430\u043D\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u043D\u0447\u0456\u043B\u044C\u00BB. \u0414\u043E 2004 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043E \u0440\u043E\u0437\u0433\u043B\u044F\u0434\u0430\u0432\u0441\u044F \u044F\u043A \u043F\u0456\u0434\u0432\u0438\u0434 . \u0412\u0432\u0430\u0436\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0430\u0439\u043C\u0435\u043D\u0448\u0438\u043C \u043F\u0430\u0440\u043D\u043E\u043A\u043E\u043F\u0438\u0442\u0438\u043C. \u0412\u0438\u0434 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0434\u043E \u043F\u0435\u0440\u0435\u043B\u0456\u043A\u0443 25 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0440\u043E\u0437\u0448\u0443\u043A\u0443\u0432\u0430\u043D\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0434\u0456\u0432, \u044F\u043A\u0456 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0431\u0443\u0432\u0430\u044E\u0442\u044C \u0443 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0456 \u0443\u0432\u0430\u0433\u0438 \u0413\u043B\u043E\u0431\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u043D\u0434\u0443 \u043E\u0445\u043E\u0440\u043E\u043D\u0438 \u0434\u0438\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u0438 (GWC). \u0423 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0456 2019 \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u043B\u0435\u043D\u043E, \u0449\u043E \u0433\u0440\u0443\u043F\u0430 \u043D\u0430\u0443\u043A\u043E\u0432\u0446\u0456\u0432 \u0443 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u0456 \u043C\u0456\u0441\u0442\u0430 \u041D\u044F\u0447\u0430\u043D\u0433 \u0443\u0441\u043F\u0456\u0448\u043D\u043E \u0441\u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0446\u0435\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0443 \u0434\u0438\u043A\u0456\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u0456 \u0432\u043F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0437\u0430 30 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC950\uC0AC\uC2B4(Tragulus versicolor)\uC740 \uC791\uC740\uC0AC\uC2B4\uACFC\uC5D0 \uC18D\uD558\uB294 \uC6B0\uC81C\uB958\uC758 \uC77C\uC885\uC774\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C\uB9CC \uBC1C\uACAC\uB41C\uB2E4. 2004\uB144\uAE4C\uC9C0\uB294 \uC77C\uBC18\uC801\uC73C\uB85C \uD070\uC950\uC0AC\uC2B4(T. napu)\uC758 \uC544\uC885\uC73C\uB85C \uAC04\uC8FC\uD588\uC9C0\uB9CC, \uAC89\uBAA8\uC2B5\uC740 \uC791\uC740\uC950\uC0AC\uC2B4(T. kanchil)\uACFC \uB354 \uB2EE\uC558\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Vietnam mouse-deer (Tragulus versicolor), also known as the silver-backed chevrotain, is an even-toed ungulate in the family Tragulidae known only from Vietnam. It was first described in 1910 by British zoologist Oldfield Thomas, who procured four specimens from Nha Trang in Annam. Little is known about its distribution and ecology. After 1910, the Vietnam mouse-deer was reported next in 1990 near Dak Rong and Buon Luoi in the Gia Lai Province. With increasing hunting pressure, habitat loss due to deforestation and no more reports of the species in the wild, the mouse-deer was feared to have gone extinct. The IUCN listed the species as Data Deficient in 2008. In 2019, a study confirmed the presence of the Vietnam mouse-deer in dry low-lying forests of southern Vietnam with camera trap evidence. The mouse-deer is characterised by a rough coat with a strange double-tone coloration unseen in other chevrotains; the front part of the body is reddish brown and contrasts strongly with the greyish posterior. It has big reddish brown ears, white and dark reddish brown marks on the throat." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0637\u0631\u063A\u0648\u0644 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A (\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064A:Tragulus versicolor) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Vietnam mouse-deer or silver-backed chevrotain)\u200F \u0647\u0648 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062D\u064A\u0648\u0627\u0646\u0627\u062A \u064A\u062A\u0628\u0639 \u062C\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0637\u0631\u063A\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0635\u064A\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u063A\u0648\u0644\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u9F37\u9E7F\uFF08\u5B78\u540D\uFF1ATragulus versicolor\uFF09\uFF0C\u53C8\u540D\u9280\u80CC\u9F37\u9E7F\uFF0C\u6216\u6309\u5176\u82F1\u8A9E\u540D\u7A31\u76F4\u8B6F\u4F5C\u8D8A\u5357\u8001\u9F20\u9E7F\uFF0C\u662F\u7531\u5965\u5FB7\u83F2\u5C14\u5FB7\u00B7\u6258\u9A6C\u65AF\u65BC1910\u5E74\u9996\u5EA6\u63CF\u8FF0\u7684\u7269\u7A2E\u3002 \u672C\u7269\u7A2E\u5C6C\u54FA\u4E73\u7DB1\u5076\u8E44\u76EE\u9F37\u9E7F\u79D1\uFF0C\u76EE\u524D\u6240\u77E5\u53EA\u898B\u65BC\u8D8A\u5357\uFF0C\u662F\u76EE\u524D\u4E16\u4E0A\u5DF2\u77E5\u7684\u6700\u5C0F\u578B\u6709\u8E44\u985E\u52D5\u7269\uFF0C\u53EA\u6709\u76F8\u7576\u65BC\u5154\u5B50\u6216\u8C93\u7684\u5927\u5C0F\u3002\u57282004\u5E74\u4E4B\u524D\uFF0C\u672C\u7269\u7A2E\u88AB\u8996\u70BA\u53EA\u662F\uFF08T. napu\uFF09\u7684\u4E00\u500B\u4E9E\u7A2E\uFF0C\u5118\u7BA1\u5176\u5916\u578B\u66F4\u70BA\u63A5\u8FD1\u5C0F\u9F37\u9E7F\uFF08T. kanchil\uFF09\u3002\u672C\u7269\u7A2E\u8FD1\u5E74\u7684\u7D00\u9304\u975E\u5E38\u7A00\u5C11\uFF0C\u81EA1990\u5E74\u4EE3\u958B\u59CB\u5DF2\u6709\u8FD130\u5E74\u4E0D\u898B\u5176\u8E2A\u5F71\u3002\u9019\u53EF\u80FD\u662F\u56E0\u70BA\u8981\u5C07\u672C\u7269\u7A2E\u8DDF\u5176\u4ED6\u540C\u5C6C\u9F37\u9E7F\u5C5E\u7684\u5176\u4ED6\u7269\u7A2E\u8FA8\u8B58\u4E0D\u5BB9\u6613\uFF0C\u800C\u5728\u5176\u6D3B\u52D5\u7BC4\u570D\u7F3A\u4E4F\u8DB3\u5920\u7684\u7530\u91CE\u8003\u5BDF\u4EA6\u4F7F\u5176\u7D00\u9304\u5F88\u7A00\u5C11\uFF0C\u4EE5\u81F3\u6709\u4EBA\u8A8D\u70BA\u9019\u500B\u7269\u7A2E\u5F88\u53EF\u80FD\u5DF2\u706D\u7EDD\u3002 \u5176\u79CD\u52A0\u8BCD\u201Cversicolor\u201D\u610F\u4E3A\u201C\u53D8\u8272\u7684\u201D\u3001\u201C\u989C\u8272\u591A\u6837\u7684\u201D\u3002 \u8D8A\u5357\u9F37\u9E7F\u662F\u5168\u7403\u91CE\u751F\u52D5\u7269\u4FDD\u8B77\u7D44\u7E54\u201C\u5C0B\u627E\u5931\u843D\u7269\u7A2E\u201D\u5021\u8B70\u95DC\u6CE8\u768425\u7A2E\u201C\u6700\u60F3\u8981\u7684\u5931\u8E2A\u7269\u7A2E\u201D\u4E4B\u4E00\u30022019\u5E7411\u6708\uFF0C\u4E00\u7D44\u79D1\u5B78\u5BB6\u64DA\u5831\u5C0E\u6210\u529F\u62CD\u651D\u4E86\u68EE\u6797\u4E2D\u7684\u8D8A\u5357\u9F37\u9E7F\uFF0C\u9019\u662F\u4E09\u5341\u5E74\u4F86\u7684\u7B2C\u4E00\u6B21\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kanczyl srebrnogrzbiety (Tragulus versicolor) \u2013 gatunek endemicznego ssaka z rodziny kanczylowatych (Tragulidae), wyst\u0119puj\u0105cy w Wietnamie. Wed\u0142ug IUCN dane s\u0105 niewystarczaj\u0105ce do okre\u015Blenia statusu zagro\u017Cenia." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Even-toed_ungulate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Endemic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deforestation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zoological_specimen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Union_for_Conservation_of_Nature_and_Natural_Resources" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nha_Trang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gia_Lai_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sympatry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IUCN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_described_in_1910" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scientific_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxa_named_by_Oldfield_Thomas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oldfield_Thomas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Semi-deciduous" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diurnality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camera_trap" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Subspecies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lesser_mouse-deer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buff_(colour)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Java_mouse-deer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Data_Deficient" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greater_mouse-deer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tragulus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annam_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Endemic_fauna_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zoological_Museum_of_Moscow_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tragulidae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Binomial_nomenclature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shabrack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tropical_and_subtropical_dry_broadleaf_forests" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Good_article" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Artiodactyla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:EngvarB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tragulus_versicolor.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1112375410 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "11411" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 17070372 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam mouse-deer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0417bkc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Kanczyl_srebrnogrzbiety" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D0\u05D9\u05D9\u05DC\u05D5\u05DF_\u05D5\u05D9\u05D9\u05D8\u05E0\u05D0\u05DE\u05D9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Kan\u010Dil_st\u0159\u00EDbroh\u0159bet\u00FD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC950\uC0AC\uC2B4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0637\u0631\u063A\u0648\u0644_\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0412\u0438\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438_\u043A\u0430\u043D\u0447\u0438\u043B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Vietnam-Kantschil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Tr\u00E0gul_del_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u06AF\u0648\u0632\u0646\u200C\u0645\u0648\u0634_\u0648\u06CC\u062A\u0646\u0627\u0645\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/56iR6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0637\u0631\u063A\u0648\u0644_\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lod.geospecies.org/ses/nqddB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8D8A\u5357\u9F37\u9E7F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q966649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Cheo_cheo_Vi\u1EC7t_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "12.25 109.16666666666667" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ungulate" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_mouse-deer?oldid=1112375410&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_mouse-deer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "DD" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusSystem" : [ { "type" : "literal", "value" : "IUCN3.1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thomas, 1910" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genus" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tragulus" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/species" : [ { "type" : "literal", "value" : "versicolor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(109.16666412354 12.25)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rangeMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tragulus versicolor.png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rangeMapCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Range of the Vietnam mouse deer" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tragulus_versicolor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tragulus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_artiodactyls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mammals_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silver-backed_chevrotains" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Mouse-deer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_mouse-deer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silver-backed_chevrotain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_mouse-deer" } ] }}