{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_at_the_2008_Summer_Paralympics" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2008_Summer_Paralympics" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2008_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2008_Summer_Paralympics" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2008_Summer_Paralympics" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2008_Summer_Paralympics" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/State108168978" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unit108189659" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalUnit108359949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationsAtThe2008SummerParalympics" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam en los Juegos Paral\u00EDmpicos de Pek\u00EDn 2008" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietn\u00E3 nos Jogos Paral\u00EDmpicos de Ver\u00E3o de 2008" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam at the 2008 Summer Paralympics" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sommer-Paralympics 2008/Teilnehmer (Vietnam)" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Wietnam na Letnich Igrzyskach Paraolimpijskich 2008" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam competed at the 2008 Summer Paralympics in Beijing. The country was represented by nine athletes, competing in powerlifting, athletics, swimming and judo. Two of the athletes, powerlifters Dinh Thi Nga and Le Van Cong, qualified for the Paralympics through their showings at international competitions, while the other seven team members were given wild card invitations. The head of the delegation was Vu The Phiet. The group left for Beijing following a departure ceremony on August 22 in Hanoi." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam estuvo representado en los Juegos Paral\u00EDmpicos de Pek\u00EDn 2008 por ocho deportistas, cinco mujeres y tres hombres.\u200B El equipo paral\u00EDmpico vietnamita no obtuvo ninguna medalla en estos Juegos.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam nahm mit neun Sportlern an den Sommer-Paralympics 2008 im chinesischen Peking teil. Fahnentr\u00E4ger bei der Er\u00F6ffnungsfeier war der Schwimmer . Die besten Resultate erreichten die Powerlifterinnen (Klasse bis 48 kg) und (Klasse bis 52 kg) jeweils mit einem vierten Platz." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietn\u00E3 participou dos Jogos Paral\u00EDmpicos de Ver\u00E3o de 2008, que foram realizados na cidade de Pequim, na China, entre os dias 6 e 17 de setembro de 2008." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Wietnam na Letnich Igrzyskach Paraolimpijskich reprezentowa\u0142o 9 zawodnik\u00F3w." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080515235239/http:/en.beijing2008.com/83/66/column211716683.shtml" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_at_the_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2008_in_Vietnamese_sport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nations_at_the_2008_Summer_Paralympics" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam nahm mit neun Sportlern an den Sommer-Paralympics 2008 im chinesischen Peking teil. Fahnentr\u00E4ger bei der Er\u00F6ffnungsfeier war der Schwimmer . Die besten Resultate erreichten die Powerlifterinnen (Klasse bis 48 kg) und (Klasse bis 52 kg) jeweils mit einem vierten Platz." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam estuvo representado en los Juegos Paral\u00EDmpicos de Pek\u00EDn 2008 por ocho deportistas, cinco mujeres y tres hombres.\u200B El equipo paral\u00EDmpico vietnamita no obtuvo ninguna medalla en estos Juegos.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam competed at the 2008 Summer Paralympics in Beijing. The country was represented by nine athletes, competing in powerlifting, athletics, swimming and judo. Two of the athletes, powerlifters Dinh Thi Nga and Le Van Cong, qualified for the Paralympics through their showings at international competitions, while the other seven team members were given wild card invitations. The head of the delegation was Vu The Phiet. The group left for Beijing following a departure ceremony on August 22 in Hanoi." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Wietnam na Letnich Igrzyskach Paraolimpijskich reprezentowa\u0142o 9 zawodnik\u00F3w." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietn\u00E3 participou dos Jogos Paral\u00EDmpicos de Ver\u00E3o de 2008, que foram realizados na cidade de Pequim, na China, entre os dias 6 e 17 de setembro de 2008." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Thanh_Thao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thi_Nhoi_Trieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sheila_Hernandez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dao_Van_Cuong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoang_Tuyet_Loan_Chau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thi_Nga_Dinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2008_in_Vietnamese_sport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Thi_Hai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Quang_Vuong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sandrine_Aurieres-Martinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swimming_at_the_2008_Summer_Paralympics_-_Men's_100_metre_breaststroke_SB8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2008_Summer_Paralympics_-_Women's_100_metres_T53" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2008_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2008_Summer_Paralympics_-_Women's_400_metres_T53" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beijing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nations_at_the_2008_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2008_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_at_the_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2008_Summer_Paralympics_-_Women's_200_metres_T53" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Cong_Le" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2008_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judo_at_the_2008_Summer_Paralympics_\u2013_Women's_52_kg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2008_Summer_Paralympics_-_Women's_shot_put_F57-58" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2008_Summer_Paralympics_-_Women's_javelin_throw_F57-58" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2008_Summer_Paralympics_-_Men's_100_metres_T11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2008_Summer_Paralympics_-_Women's_discus_throw_F57-58" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2008_Summer_Paralympics_-_Men's_200_metres_T11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2008_Summer_Paralympics_-_Men's_400_metres_T11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_Paralympics" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NPCin2008SummerParalympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:FlagIPCathlete" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_country_at_games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:N/A" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beijing" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1098123805 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.paralympic.org" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080515235239/http:/en.beijing2008.com/83/66/column211716683.shtml" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6545" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 18502977 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Nam_t\u1EA1i_Th\u1EBF_v\u1EADn_h\u1ED9i_Ng\u01B0\u1EDDi_khuy\u1EBFt_t\u1EADt_M\u00F9a_h\u00E8_2008" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2008_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Sommer-Paralympics_2008/Teilnehmer_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/564X3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Vietnam_en_los_Juegos_Paral\u00EDmpicos_de_Pek\u00EDn_2008" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Vietn\u00E3_nos_Jogos_Paral\u00EDmpicos_de_Ver\u00E3o_de_2008" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Wietnam_na_Letnich_Igrzyskach_Paraolimpijskich_2008" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Vietnam_under_Paralympiske_sommerleker_2008" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q938030" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_at_the_2008_Summer_Paralympics?oldid=1098123805&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appearances" : [ { "type" : "literal", "value" : "auto" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vietnam_at_the_2008_Summer_Paralympics" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/year" : [ { "type" : "literal", "value" : 2008 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/npc" : [ { "type" : "literal", "value" : "VIE" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/npcname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam Paralympic Association" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bronze" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/silver" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/gold" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/competitors" : [ { "type" : "literal", "value" : 9 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/games" : [ { "type" : "literal", "value" : "Summer Paralympics" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sports" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagbearer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Quang_Vuong" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appBeginYear" : [ { "type" : "literal", "value" : 2000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] }}