{  "http://dbpedia.org/resource/Villa_La_Reine_Jeanne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aim\u00E9e_de_Heeren" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joint_address_(Canada)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Grosser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_performances_by_Margot_Fonteyn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_individuals_nominated_for_the_Nobel_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sugar_Ray_Robinson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Knights_of_the_Order_of_the_Elephant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Benoist-M\u00E9chin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cold_War_(1947\u20131948)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1966" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Flouret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013\u20132014_Cambodian_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(French_Fourth_Republic)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Schuman__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Moch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_27" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revel,_Haute-Garonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_indirect_presidential_elections_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1958" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1949" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Milada_Hor\u00E1kov\u00E1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tele-snaps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_San_Marino" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1901\u20131950)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orl\u00E9anist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Mayer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Olivier_Lapie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_irredentism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdication_of_B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lys\u00E9e_Accords" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_dinners_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Xu\u00E2n_Qu\u1EA3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domain_of_the_Crown" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'\u00C9toile_de_Kl\u00E9ber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Henri_Teitgen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Rivi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_France_to_Jordan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Jordan_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gis\u00E8le_Rabesahala" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_non-presidential_heads_of_state_by_tenure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oignies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renault_Suprastella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Moch__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Moch__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_covers_of_Time_magazine_(1950s)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_destroyer_Z25" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/HMS_Vanguard_(23)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Pflimlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1947" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u1EEDu_H\u1ED9i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_of_Nguy\u1EC5n_Ph\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vincent_Auriol" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_XXIII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caretaker_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ticker-tape_parades_in_New_York_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_National_Assembly_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sliding_wage_scale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Hoppenot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Auriol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revue_Politique_et_Parlementaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_presidential_inauguration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Coty__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Henri_Teitgen__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Fi\u00E9vet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Popular_Front_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Section_of_the_Workers'_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_the_Armed_Forces_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Le_Pen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Muret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Poland_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germaine_Coty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josette_H\u00E9bert-Co\u00EBffin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Recipients_of_the_Legion_of_Merit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_War_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Diethelm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foire_de_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri,_Count_of_Paris_(1933\u20132019)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Maurras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Marie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1949" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_de_Boismenu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_January_1966" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thiaroye_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Finance_Ministers_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Ministers_of_Justice_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_Guerre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moscow_gold_(Spain)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Marcellin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tulle_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1949_24_Hours_of_Le_Mans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Oberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_secretaries_of_state_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_joint_sessions_of_the_United_States_Congress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_United_States_diplomatic_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Fourth_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lewis_Hodges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_France_by_tenure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_spouses_or_partners_of_the_president_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1966" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Habib_Bourguiba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1947" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norodom_Sihanouk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1884" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_George_VI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_de_l'air_et_de_l'espace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_France_to_Japan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_visits_made_by_kings_of_Iran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Myanmar_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Pinay__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Mayer__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Faure__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Permanent_members_of_the_United_Nations_Security_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Giovanni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Rucart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Room_(White_House)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Herriot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_independence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_social_democrats" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Kossonogi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Muhammad_VIII_al-Amin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lily_Grosser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_World_Scout_Jamboree" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_Pius_XII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary_Astor_Paul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Eighty_(Vichy_France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Coty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Gouin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Buisson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Thailand_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Gouin__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Grand_Charles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FinanceMinister110089892" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHaute-Garonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MaleAristocrat110285135" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110451263" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSocialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrettonWoodsConferenceDelegates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMinistersOfFinance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Delegate110000787" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Lawyer110249950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mayor110303814" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CivilAuthority110541833" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Authority109824609" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/NonreligiousPerson109625789" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMayorsOfPlacesInFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Socialist110618848" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Knight110238375" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Atheist109820044" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchLawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disbeliever110015897" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGrandOfficersOfTheOrderOfMeritOfTheItalianRepublic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMinistersOfJustice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Aristocrat109807754" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatKnightsOfTheElephant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPermanentRepresentativesToTheUnitedNations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchAtheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryFrenchPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A1\u30F3\u30B5\u30F3\u30FB\u30AA\u30EA\u30AA\u30FC\u30EB" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041E\u0440\u0438\u043E\u043B\u044C, \u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6A0A\u5C1A\u00B7\u5965\u91CC\u5965\u5C14" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A\u0646\u0633\u0646\u062A \u0623\u0648\u0631\u064A\u0648\u0644" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC45\uC0C1 \uC624\uB9AC\uC62C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u043D \u041E\u0440\u0456\u043E\u043B\u044C" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "eo" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (ur. 27 sierpnia 1884, zm. 1 stycznia 1966) \u2013 polityk francuski. Przed I wojn\u0105 \u015Bwiatow\u0105 zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z socjalistyczn\u0105 parti\u0105 SFIO, kierowan\u0105 najpierw przez Jeana Jaur\u00E8sa a nast\u0119pnie Leona Bluma. W okresie rz\u0105d\u00F3w Frontu Ludowego zasiada\u0142 w gabinecie tego ostatniego. W latach 1925-1946 (z przerw\u0105 w latach wojny) by\u0142 merem Muret. Zosta\u0142 aresztowany i osadzony w areszcie domowym, ale w 1943 roku uda\u0142o mu si\u0119 uciec do Algieru, gdzie zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z genera\u0142em Charles'em de Gaulle'em. Zasiada\u0142 tam w Zgromadzeniu Konsultatywnym." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol, n\u00E9 le 27 ao\u00FBt 1884 \u00E0 Revel (Haute-Garonne) et mort le 1er janvier 1966 \u00E0 Paris, est un homme d'\u00C9tat fran\u00E7ais. Il est pr\u00E9sident de la R\u00E9publique du 16 janvier 1947 au 16 janvier 1954. Membre de la Section fran\u00E7aise de l'Internationale ouvri\u00E8re (SFIO), il est ministre des Finances de 1936 \u00E0 1937, dans le gouvernement du Front populaire dirig\u00E9 par L\u00E9on Blum, puis garde des Sceaux de 1937 \u00E0 1938, dans les troisi\u00E8me et quatri\u00E8me cabinets de Camille Chautemps. Il occupe l'\u00E9ph\u00E9m\u00E8re minist\u00E8re charg\u00E9 de la Coordination des services \u00E0 la pr\u00E9sidence du Conseil dans le deuxi\u00E8me cabinet Blum, en 1938 ." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B'\u00E9 Jules-Vincent Auriol (27 L\u00FAnasa 1884 - 1 Ean\u00E1ir 1966) Uachtar\u00E1n na Fraince idir 1947 agus 1954." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicent Auriol (Rev\u00E8l, Alta Garona, Migdia-Pirineus, 27 d'agost de 1884 - Par\u00EDs, Ille-de-France, 1966) fou un pol\u00EDtic franc\u00E8s, President de la Rep\u00FAblica francesa del 1947 al 1954. Fill d'un carnisser, estudi\u00E0 dret a Tolosa de Llenguadoc. Ingress\u00E0 al Partit Socialista Franc\u00E8s i el 1908 ja fou redactor del seu diari Le Midi Socialiste. El 1914 fou elegit diputat socialista per Muret, i el 1920, quan el Partit Socialista Unificat es va trencar, ingress\u00E0 al SFIO." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u043D \u041E\u0440\u0456\u043E\u043B\u044C (\u0444\u0440. Vincent Auriol \u0444\u0440. \u0432\u0438\u043C\u043E\u0432\u0430: [v\u025B\u0303s\u0251\u0303 o\u0281j\u0254l]; 27 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1884, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043B\u044C \u2014 1 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1966, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 (\u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430, 1947\u20141954), \u043F\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0414\u0440\u0443\u0433\u043E\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jules Vincent Auriol (Revel, 1884ko abuztuaren\u202F27a - Paris, 1966ko urtarrilaren\u202F1a) frantziar politikaria izan zen, 1947 eta 1954 artean presidente izandakoa. Lanbidez abokatua, Langile-Internazionalaren Frantziar Sekzioan sartu zen. 1940an . Preso hartu bazuten ere, osasun arazoak zituen eta aske geratu zen. 1942an klandestinitatera pasa eta Erresistentzian sartu zen. Gerra ondoren presidente izendatu zuten. \n* Datuak: Q158772 \n* Multimedia: Vincent Auriol" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (Revel, 17 augustus 1884 \u2013 Parijs, 1 januari 1966) was een Frans politicus. Hij was de eerste president van de Vierde Franse Republiek (1947 tot 1954)." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u044E\u043B\u044C \u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u0301\u043D \u041E\u0440\u0438\u043E\u0301\u043B\u044C (\u0444\u0440. Jules Vincent Auriol; 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1884, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043B\u044C, \u0434\u0435\u043F\u0430\u0440\u0442\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043D\u044F\u044F \u0413\u0430\u0440\u043E\u043D\u043D\u0430, \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0430\u044F \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u2014 1 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1966, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u041F\u044F\u0442\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0430\u044F \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, 16-\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 (1947\u20141954)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Jules Auriol (French pronunciation: \u200B[v\u025B\u0303s\u0251\u0303 o\u0281j\u0254l]; 27 August 1884 \u2013 1 January 1966) was a French politician who served as President of France from 1947 to 1954." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B8\u30E5\u30FC\u30EB\uFF1D\u30F4\u30A1\u30F3\u30B5\u30F3\u30FB\u30AA\u30EA\u30AA\u30FC\u30EB\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Jules-Vincent Auriol\u30011884\u5E748\u670827\u65E5 \u2013 1966\u5E741\u67081\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u5F01\u8B77\u58EB\u3001\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30B9\u30C8\u3002\u540C\u56FD\u7B2C16\u4EE3\u5927\u7D71\u9818\uFF08\u5728\u4EFB\uFF1A1947\u5E741\u670816\u65E5 - 1954\u5E741\u670816\u65E5\uFF09\u3002\u56FD\u6C11\u8B70\u4F1A\u8B70\u54E1\u3001\u8CA1\u52D9\u5927\u81E3\u3001\u6CD5\u52D9\u5927\u81E3\u306A\u3069\u3092\u6B74\u4EFB\u3057\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicent Auriol (27. srpna 1884, \u2013 1. ledna 1966, Pa\u0159\u00ED\u017E) byl francouzsk\u00FD politik a 16. prezident Francouzsk\u00E9 republiky." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (Revel, Alto Garona, 27 de agosto de 1884-Par\u00EDs, \u00CEle-de-France, 1 de enero de 1966) fue un pol\u00EDtico socialista franc\u00E9s, miembro de la SFIO, primer Presidente de la Cuarta Rep\u00FAblica entre el 16 de enero de 1947 y el 16 de enero de 1954.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jules-Vincent Auriol (27 Agustus 1884 \u2013 1 Januari 1966) adalah politikus Prancis. Ia pertama kali menjabat Presiden Republik Keempat pada periode 1947-1954. Ia menjabat Presiden interim untuk Pemerintahan Sementara (kepala negara dan pemerintahan) pada November-Desember 1946, Ia lahir di , Haute-Garonne dan meninggal pada 1966 di Muret. Ia adalah politikus sosialis Prancis. Auriol memulai kariernya sebagai advokat di Toulouse. Ia menjadi anggota Partai Sosialis dan turut serta dalam mendirikan harian sosialis pada 1908." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6731\u5C14-\u6A0A\u5C1A\u00B7\u5965\u91CC\u5965\u5C14\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AJules-Vincent Auriol\uFF0C1884\u5E748\u670827\u65E5\uFF0D1966\u5E741\u67081\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u56FD\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u5DE5\u4EBA\u56FD\u9645\u6CD5\u56FD\u652F\u90E8\u9EE8\u5458\uFF0C\u66FE\u4EFB\u6CD5\u5170\u897F\u5171\u548C\u56FD\u4E34\u65F6\u653F\u5E9C\u4E3B\u5E2D\uFF081946\u5E74\uFF09\u3001\u6CD5\u5170\u897F\u7B2C\u56DB\u5171\u548C\u56FD\u603B\u7EDF\uFF081947\u5E74\uFF0D1954\u5E74\uFF09\u548C\u5B89\u9053\u5C14\u5927\u516C\u3002\u5DF4\u9ECE\u7684\u4EE5\u5176\u547D\u540D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A\u0646\u0633\u0646\u062A \u0623\u0648\u0631\u064A\u0648\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Vincent Auriol)\u200F \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A (27 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1884-1 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1966). \u062A\u0648\u0644\u0649 \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u0645\u0646 28 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0625\u0644\u0649 16 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1946\u060C \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0635\u0628\u062D \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629\u060C \u062D\u064A\u062B \u062A\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0646 16 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1947 \u0625\u0644\u0649 16 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1954." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (* 27. August 1884 in Revel, D\u00E9partement Haute-Garonne; \u2020 1. Januar 1966 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Staatsmann und sozialistischer Politiker. Er war von 1947 bis 1954 der 16. Pr\u00E4sident der Franz\u00F6sischen Republik bzw. der erste Pr\u00E4sident der Vierten Republik und der Franz\u00F6sischen Union, die bis 1958 Bestand hatte." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (naski\u011Dis la 27-an de a\u016Dgusto 1884 en Revel (Haute-Garonne), mortis la 1-an de januaro 1966 en Parizo) estis francia \u015Dtatulo. Socialista ministro pri Financoj, de 1936 \u011Dis 1937, en la kabineto de la Popola Fronto gvidita de L\u00E9on Blum, poste ministro pri Justico de 1937 \u011Dis 1938 en la kabineto de , li okupis etda\u016Dran ministrejon taskitan pri Kunordigado de la ministrejaj servoj al prezidado de la Konsilio en 1938, en la dua kabineto de sia amiko Leon Blum." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jules Vincent Auriol (Revel, 25 de agosto de 1884 \u2014 Muret, 1 de janeiro de 1966) foi um pol\u00EDtico franc\u00EAs que assumiu a presid\u00EAncia da Rep\u00FAblica entre 1947 e 1954. Foi o primeiro presidente da Quarta Rep\u00FAblica Francesa." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jules-Vincent Auriol, f\u00F6dd 27 augusti 1884 i Revel, Haute-Garonne, d\u00F6d 1 januari 1966 i Muret, var en fransk socialistisk politiker och Frankrikes president och furste av Andorra mellan \u00E5ren 1947 och 1954. Auriol b\u00F6rjade sin karri\u00E4r som advokat i Toulouse. Han blev medlem i det socialistiska partiet SFIO och var delaktig i grundandet av den socialistiska tidningen 1908. Han var finansminister 1936\u20131937 och justitieminister 1937\u20131938. Auriol deltog i den provisoriska regeringen, som blev tillsatt under Charles de Gaulles ledning efter den tyska ockupationen (1940-1944)." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (Revel, 27 agosto 1884 \u2013 Muret, 1\u00BA gennaio 1966) \u00E8 stato un politico francese. Fu presidente della repubblica di Francia dal 16 gennaio 1947 al 16 gennaio 1954. Fu il primo presidente della Quarta Repubblica francese. Fu inoltre presidente onorario della F\u00E9d\u00E9ration Mondiale des Anciens Combattants (Federazione mondiale degli ex combattenti)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC45\uC0C1 \uC958 \uC624\uB9AC\uC62C(Vincent Jules Auriol, 1884\uB144 8\uC6D4 27\uC77C ~ 1966\uB144 1\uC6D4 1\uC77C)\uC740 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC815\uCE58\uC778\u00B7\uBCC0\uD638\uC0AC\u00B7\uC5B8\uB860\uC778\uC73C\uB85C, 1947\uB144\uBD80\uD130 1954\uB144\uAE4C\uC9C0 \uD504\uB791\uC2A4 \uC81C4\uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uCD08\uB300 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4. \uB610 1946\uB144 12\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uC784\uC2DC \uC815\uBD80\uC758 \uC784\uC2DC \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uC5ED\uC784\uD558\uC600\uC73C\uBA70, \uC0E4\uB97C \uB4DC \uACE8\uC640 \uD568\uAED8 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uB450 \uBC88 \uC9C0\uB0B8 \uC0AC\uB78C \uC911 \uD55C \uC0AC\uB78C\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_officiel_Vincent_Auriol.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincent_Auriol-1927.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincent_Auriol_in_1946.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_de_Vincent_Auriol_-_Archives_nationales_(France).png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1966_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:The_Vichy_80" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_13th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_14th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_12th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_11th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_1st_National_Assembly_of_the_French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Constituent_Assembly_of_France_(1945)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Constituent_Assembly_of_France_(1946)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Occitania_(administrative_region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Section_of_the_Workers'_International_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_16th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_presidents_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Haute-Garonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_15th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1884_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Toulouse_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bretton_Woods_Conference_delegates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_the_National_Assembly_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Ministers_of_Finance" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (Revel, 17 augustus 1884 \u2013 Parijs, 1 januari 1966) was een Frans politicus. Hij was de eerste president van de Vierde Franse Republiek (1947 tot 1954)." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A\u0646\u0633\u0646\u062A \u0623\u0648\u0631\u064A\u0648\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Vincent Auriol)\u200F \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A (27 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1884-1 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1966). \u062A\u0648\u0644\u0649 \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u0645\u0646 28 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0625\u0644\u0649 16 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1946\u060C \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0635\u0628\u062D \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629\u060C \u062D\u064A\u062B \u062A\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0646 16 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1947 \u0625\u0644\u0649 16 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1954." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B'\u00E9 Jules-Vincent Auriol (27 L\u00FAnasa 1884 - 1 Ean\u00E1ir 1966) Uachtar\u00E1n na Fraince idir 1947 agus 1954." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (naski\u011Dis la 27-an de a\u016Dgusto 1884 en Revel (Haute-Garonne), mortis la 1-an de januaro 1966 en Parizo) estis francia \u015Dtatulo. Socialista ministro pri Financoj, de 1936 \u011Dis 1937, en la kabineto de la Popola Fronto gvidita de L\u00E9on Blum, poste ministro pri Justico de 1937 \u011Dis 1938 en la kabineto de , li okupis etda\u016Dran ministrejon taskitan pri Kunordigado de la ministrejaj servoj al prezidado de la Konsilio en 1938, en la dua kabineto de sia amiko Leon Blum. Prezidanto de la Konstitua Asembleo en 1946, poste de la Deputita Parlamento de decembro 1946 \u011Dis januaro 1947, Auriol estis elektita prezidanto de la franca Respubliko; li estas la unua, kiu okupis \u0109i postenon dum la 4a Respubliko. Li ne renovigis sian jarsepon." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicent Auriol (27. srpna 1884, \u2013 1. ledna 1966, Pa\u0159\u00ED\u017E) byl francouzsk\u00FD politik a 16. prezident Francouzsk\u00E9 republiky." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (ur. 27 sierpnia 1884, zm. 1 stycznia 1966) \u2013 polityk francuski. Przed I wojn\u0105 \u015Bwiatow\u0105 zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z socjalistyczn\u0105 parti\u0105 SFIO, kierowan\u0105 najpierw przez Jeana Jaur\u00E8sa a nast\u0119pnie Leona Bluma. W okresie rz\u0105d\u00F3w Frontu Ludowego zasiada\u0142 w gabinecie tego ostatniego. W latach 1925-1946 (z przerw\u0105 w latach wojny) by\u0142 merem Muret. W czasie II wojny \u015Bwiatowej by\u0142 zwolennikiem kontynuowania dalszej walki z hitlerowskimi Niemcami, co zamanifestowa\u0142 wraz z \u00C9douardem Daladierem czy Pierre'em Mendes-France'em i innymi deputowanymi, kiedy udali si\u0119 na pok\u0142adzie statku do Maroka po za\u0142amaniu si\u0119 Francji w czerwcu 1940 r. Tam jednak zostali aresztowani i odes\u0142ani do metropolii. Zosta\u0142 aresztowany i osadzony w areszcie domowym, ale w 1943 roku uda\u0142o mu si\u0119 uciec do Algieru, gdzie zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z genera\u0142em Charles'em de Gaulle'em. Zasiada\u0142 tam w Zgromadzeniu Konsultatywnym. Po wyzwoleniu zosta\u0142 ministrem stanu (wicepremierem) w powojennym gabinecie de Gaulle\u2019a. W styczniu 1947 roku zosta\u0142 wybranym ju\u017C w pierwszym g\u0142osowaniu (g\u0142osami komunist\u00F3w i socjalist\u00F3w) pierwszym prezydentem IV Republiki. Zgodnie z konstytucj\u0105 mia\u0142 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 czysto reprezentacyjn\u0105, jednak\u017Ce umia\u0142 odgrywa\u0107 znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 w \u017Cyciu politycznym Francji. Urz\u0105d pe\u0142ni\u0142 do stycznia 1954 roku." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Jules Auriol (French pronunciation: \u200B[v\u025B\u0303s\u0251\u0303 o\u0281j\u0254l]; 27 August 1884 \u2013 1 January 1966) was a French politician who served as President of France from 1947 to 1954." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6731\u5C14-\u6A0A\u5C1A\u00B7\u5965\u91CC\u5965\u5C14\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AJules-Vincent Auriol\uFF0C1884\u5E748\u670827\u65E5\uFF0D1966\u5E741\u67081\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u56FD\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u5DE5\u4EBA\u56FD\u9645\u6CD5\u56FD\u652F\u90E8\u9EE8\u5458\uFF0C\u66FE\u4EFB\u6CD5\u5170\u897F\u5171\u548C\u56FD\u4E34\u65F6\u653F\u5E9C\u4E3B\u5E2D\uFF081946\u5E74\uFF09\u3001\u6CD5\u5170\u897F\u7B2C\u56DB\u5171\u548C\u56FD\u603B\u7EDF\uFF081947\u5E74\uFF0D1954\u5E74\uFF09\u548C\u5B89\u9053\u5C14\u5927\u516C\u3002\u5DF4\u9ECE\u7684\u4EE5\u5176\u547D\u540D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jules-Vincent Auriol, f\u00F6dd 27 augusti 1884 i Revel, Haute-Garonne, d\u00F6d 1 januari 1966 i Muret, var en fransk socialistisk politiker och Frankrikes president och furste av Andorra mellan \u00E5ren 1947 och 1954. Auriol b\u00F6rjade sin karri\u00E4r som advokat i Toulouse. Han blev medlem i det socialistiska partiet SFIO och var delaktig i grundandet av den socialistiska tidningen 1908. Han var finansminister 1936\u20131937 och justitieminister 1937\u20131938. Auriol deltog i den provisoriska regeringen, som blev tillsatt under Charles de Gaulles ledning efter den tyska ockupationen (1940-1944)." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u043D \u041E\u0440\u0456\u043E\u043B\u044C (\u0444\u0440. Vincent Auriol \u0444\u0440. \u0432\u0438\u043C\u043E\u0432\u0430: [v\u025B\u0303s\u0251\u0303 o\u0281j\u0254l]; 27 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1884, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043B\u044C \u2014 1 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1966, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 (\u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430, 1947\u20141954), \u043F\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0414\u0440\u0443\u0433\u043E\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol, n\u00E9 le 27 ao\u00FBt 1884 \u00E0 Revel (Haute-Garonne) et mort le 1er janvier 1966 \u00E0 Paris, est un homme d'\u00C9tat fran\u00E7ais. Il est pr\u00E9sident de la R\u00E9publique du 16 janvier 1947 au 16 janvier 1954. Membre de la Section fran\u00E7aise de l'Internationale ouvri\u00E8re (SFIO), il est ministre des Finances de 1936 \u00E0 1937, dans le gouvernement du Front populaire dirig\u00E9 par L\u00E9on Blum, puis garde des Sceaux de 1937 \u00E0 1938, dans les troisi\u00E8me et quatri\u00E8me cabinets de Camille Chautemps. Il occupe l'\u00E9ph\u00E9m\u00E8re minist\u00E8re charg\u00E9 de la Coordination des services \u00E0 la pr\u00E9sidence du Conseil dans le deuxi\u00E8me cabinet Blum, en 1938 . Pr\u00E9sident de l'Assembl\u00E9e constituante puis de l'Assembl\u00E9e nationale entre 1946 et 1947, il est \u00E9lu pr\u00E9sident de la R\u00E9publique au d\u00E9but de cette derni\u00E8re ann\u00E9e, devenant le premier \u00E0 occuper cette fonction sous la IVe R\u00E9publique et le premier chef d\u2019\u00C9tat socialiste en France. Il ne brigue pas un second mandat \u00E0 l\u2019issue de son septennat." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (Revel, 27 agosto 1884 \u2013 Muret, 1\u00BA gennaio 1966) \u00E8 stato un politico francese. Fu presidente della repubblica di Francia dal 16 gennaio 1947 al 16 gennaio 1954. Fu il primo presidente della Quarta Repubblica francese. Fu inoltre presidente onorario della F\u00E9d\u00E9ration Mondiale des Anciens Combattants (Federazione mondiale degli ex combattenti)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u044E\u043B\u044C \u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u0301\u043D \u041E\u0440\u0438\u043E\u0301\u043B\u044C (\u0444\u0440. Jules Vincent Auriol; 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1884, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043B\u044C, \u0434\u0435\u043F\u0430\u0440\u0442\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043D\u044F\u044F \u0413\u0430\u0440\u043E\u043D\u043D\u0430, \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0430\u044F \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u2014 1 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1966, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u041F\u044F\u0442\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0430\u044F \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, 16-\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 (1947\u20141954)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (Revel, Alto Garona, 27 de agosto de 1884-Par\u00EDs, \u00CEle-de-France, 1 de enero de 1966) fue un pol\u00EDtico socialista franc\u00E9s, miembro de la SFIO, primer Presidente de la Cuarta Rep\u00FAblica entre el 16 de enero de 1947 y el 16 de enero de 1954.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC45\uC0C1 \uC958 \uC624\uB9AC\uC62C(Vincent Jules Auriol, 1884\uB144 8\uC6D4 27\uC77C ~ 1966\uB144 1\uC6D4 1\uC77C)\uC740 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC815\uCE58\uC778\u00B7\uBCC0\uD638\uC0AC\u00B7\uC5B8\uB860\uC778\uC73C\uB85C, 1947\uB144\uBD80\uD130 1954\uB144\uAE4C\uC9C0 \uD504\uB791\uC2A4 \uC81C4\uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uCD08\uB300 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4. \uB610 1946\uB144 12\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uC784\uC2DC \uC815\uBD80\uC758 \uC784\uC2DC \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uC5ED\uC784\uD558\uC600\uC73C\uBA70, \uC0E4\uB97C \uB4DC \uACE8\uC640 \uD568\uAED8 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uB450 \uBC88 \uC9C0\uB0B8 \uC0AC\uB78C \uC911 \uD55C \uC0AC\uB78C\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B8\u30E5\u30FC\u30EB\uFF1D\u30F4\u30A1\u30F3\u30B5\u30F3\u30FB\u30AA\u30EA\u30AA\u30FC\u30EB\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Jules-Vincent Auriol\u30011884\u5E748\u670827\u65E5 \u2013 1966\u5E741\u67081\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u5F01\u8B77\u58EB\u3001\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30B9\u30C8\u3002\u540C\u56FD\u7B2C16\u4EE3\u5927\u7D71\u9818\uFF08\u5728\u4EFB\uFF1A1947\u5E741\u670816\u65E5 - 1954\u5E741\u670816\u65E5\uFF09\u3002\u56FD\u6C11\u8B70\u4F1A\u8B70\u54E1\u3001\u8CA1\u52D9\u5927\u81E3\u3001\u6CD5\u52D9\u5927\u81E3\u306A\u3069\u3092\u6B74\u4EFB\u3057\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vicent Auriol (Rev\u00E8l, Alta Garona, Migdia-Pirineus, 27 d'agost de 1884 - Par\u00EDs, Ille-de-France, 1966) fou un pol\u00EDtic franc\u00E8s, President de la Rep\u00FAblica francesa del 1947 al 1954. Fill d'un carnisser, estudi\u00E0 dret a Tolosa de Llenguadoc. Ingress\u00E0 al Partit Socialista Franc\u00E8s i el 1908 ja fou redactor del seu diari Le Midi Socialiste. El 1914 fou elegit diputat socialista per Muret, i el 1920, quan el Partit Socialista Unificat es va trencar, ingress\u00E0 al SFIO. Fou alcalde de Muret del 1925 al 1946, i continu\u00E0 com a diputat per l'Alta Garona fins al 1942. Durant el govern del Front Popular fou ministre de finances (1936-1937) i ministre de just\u00EDcia (1937-1938). Com que fou un dels diputats que el 1940 es neg\u00E0 a votar a favor de la concessi\u00F3 de plens poders al mariscal Henri Philippe P\u00E9tain el juliol del 1940, fou arrestat, per\u00F2 el 1941 fou posat sota vigil\u00E0ncia domicili\u00E0ria per motius de salut. El 1942 es va unir a la Resist\u00E8ncia francesa, i el 1943 fug\u00ED de Fran\u00E7a cap a Londres en avi\u00F3. El 1944 fou president de la Comissi\u00F3 de Finances de l'Assemblea Constitutiva d'Alger i representant dels socialistes en el govern de Charles de Gaulle. El 1946 fou president de la primera i segona Assemblea Constitutiva, en la que tamb\u00E9 fou ministre sense cartera, aix\u00ED com primer representant franc\u00E8s a l'Assemblea General de les Nacions Unides. Un cop proclamada la Quarta Rep\u00FAblica Francesa, en fou escollit president el 16 de gener del 1947 per 452 vots contra 242 de (MRP), 122 de (radical) i 60 de (dreta). El seu paper durant el mandat es limit\u00E0 a fer d'\u00E0rbitre i mantingu\u00E9 una l\u00EDnia pol\u00EDtica de centre. Tamb\u00E9 fou testimoni del comen\u00E7ament de la fi de l'imperi colonial franc\u00E8s (Vietnam, Madagascar, Marroc, Tun\u00EDsia). El 1954 acab\u00E0 el seu mandat i no es present\u00E0 a la reelecci\u00F3, i fou succe\u00EFt per Ren\u00E9 Coty. El 1958 abandon\u00E0 el SFIO i el 1959 fou nomenat membre del Consell Constitucional Franc\u00E8s, per\u00F2 es va oposar aferrissadament a la concentraci\u00F3 de poders sobre Charles de Gaulle i el 1960 va dimitir. El 1965 don\u00E0 suport la candidatura de Fran\u00E7ois Mitterrand." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jules-Vincent Auriol (27 Agustus 1884 \u2013 1 Januari 1966) adalah politikus Prancis. Ia pertama kali menjabat Presiden Republik Keempat pada periode 1947-1954. Ia menjabat Presiden interim untuk Pemerintahan Sementara (kepala negara dan pemerintahan) pada November-Desember 1946, Ia lahir di , Haute-Garonne dan meninggal pada 1966 di Muret. Ia adalah politikus sosialis Prancis. Auriol memulai kariernya sebagai advokat di Toulouse. Ia menjadi anggota Partai Sosialis dan turut serta dalam mendirikan harian sosialis pada 1908. Ia menjadi menteri keuangan antara 1936-1937 dan menteri peradilan antara 1937-1938. Auriol merupakan salah satu dari 3 orang (di samping Charles de Gaulle dan ) yang menjabat kepala negara Prancis 2 kali." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jules Vincent Auriol (Revel, 25 de agosto de 1884 \u2014 Muret, 1 de janeiro de 1966) foi um pol\u00EDtico franc\u00EAs que assumiu a presid\u00EAncia da Rep\u00FAblica entre 1947 e 1954. Foi o primeiro presidente da Quarta Rep\u00FAblica Francesa." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jules Vincent Auriol (Revel, 1884ko abuztuaren\u202F27a - Paris, 1966ko urtarrilaren\u202F1a) frantziar politikaria izan zen, 1947 eta 1954 artean presidente izandakoa. Lanbidez abokatua, Langile-Internazionalaren Frantziar Sekzioan sartu zen. 1940an . Preso hartu bazuten ere, osasun arazoak zituen eta aske geratu zen. 1942an klandestinitatera pasa eta Erresistentzian sartu zen. Gerra ondoren presidente izendatu zuten. \n* Datuak: Q158772 \n* Multimedia: Vincent Auriol" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol (* 27. August 1884 in Revel, D\u00E9partement Haute-Garonne; \u2020 1. Januar 1966 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Staatsmann und sozialistischer Politiker. Er war von 1947 bis 1954 der 16. Pr\u00E4sident der Franz\u00F6sischen Republik bzw. der erste Pr\u00E4sident der Vierten Republik und der Franz\u00F6sischen Union, die bis 1958 Bestand hatte." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Coordination_of_Services_of_the_Presidency_of_the_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madagascar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_franc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Campinchi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_National_Assembly_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Herriot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lawyer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulouse_1_University_Capitole" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebrun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Coty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Constituent_Assembly_of_France_(1945)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conf\u00E9d\u00E9ration_G\u00E9n\u00E9rale_du_Travail" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Constituent_Assembly_of_France_(1946)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_1st_National_Assembly_of_the_French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Strike_action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Queuille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habib_Bourguiba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1884_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auguste_Champetier_de_Ribes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isambard_Kingdom_Brunel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mohammed_V_of_Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_presidents_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaullism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Security_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunisia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_16th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Section_of_the_Workers'_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Ministers_of_Finance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_the_National_Assembly_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Marie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Presidents_of_the_National_Assembly_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tours_Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_dollar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_co-princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_12th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capital_flight" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_13th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austerity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_14th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:The_Vichy_80" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Haute-Garonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Toulouse_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_arrest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Vichy_80" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Mitterrand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_P\u00E9tain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Laniel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_rule_in_Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revel,_Haute-Garonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Finance_Ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camille_Chautemps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Insurrection" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1966_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Schuman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_R\u00E9gnier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bonnet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Faure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Pleven" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_rulers_of_Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservatism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Monetary_and_Financial_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Gouin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Blum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J._S._Wilson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_15th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Front_(Algeria)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ramon_Iglesias_i_Navarri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bretton_Woods_Conference_delegates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Fifth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radical_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Justice_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chamber_of_Deputies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_11th_Chamber_of_Deputies_of_the_French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Occitania_(administrative_region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constituent_assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Section_of_the_Workers'_International_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_Force_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reservist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Pinay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Daladier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bretton_Woods,_New_Hampshire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Rucart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Finance_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_colonial_empires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/7th_arrondissement_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Referendum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conseil_G\u00E9n\u00E9ral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republican_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vincent_Auriol_in_1946.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Mayer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Ramadier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Midi_Socialiste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coll\u00E8ge_de_Revel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vincent_Auriol-1927.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haute-Garonne" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Improve-refs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Find_a_Grave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nobold" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Finance_Ministers_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Heads_of_government_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-reg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Heads_of_state_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-vac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:PM20" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-politician-noun-2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_officiel_Vincent_Auriol.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1114048041 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.archivesnationales.culture.gouv.fr/chan/chan/notices/Vincent_Auriol.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.assembleenationale.fr/histoire/biographies/IVRepublique/Auriol-Vincent-Jules-27081884.asp" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "13383" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 627760 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vincent Auriol" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_the_National_Assembly_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_co-princes_of_Andorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Justice_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Finance_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Auriol in 1947" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u054E\u0565\u0576\u057D\u0561\u0576_\u0555\u0580\u056B\u0578\u056C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mg.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30F4\u30A1\u30F3\u30B5\u30F3\u30FB\u30AA\u30EA\u30AA\u30FC\u30EB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E41\u0E27\u0E47\u0E07\u0E0B\u0E47\u0E2D\u0E07_\u0E42\u0E2D\u0E23\u0E35\u0E22\u0E2D\u0E25" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u043D_\u041E\u0440\u0438\u043E\u043B\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q158772" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yo.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBC45\uC0C1_\uC624\uB9AC\uC62C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6A0A\u5C1A\u00B7\u5965\u91CC\u5965\u5C14" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u064A\u0646\u0633\u0646\u062A_\u0623\u0648\u0631\u064A\u0648\u0644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u064A\u0646\u0633\u0646\u062A_\u0627\u0648\u0631\u064A\u0648\u0644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/2465878" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Vincentius_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/Zmtm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041E\u0440\u0438\u043E\u043B\u044C,_\u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D5\u05E0\u05E1\u05DF_\u05D0\u05D5\u05E8\u05D9\u05D5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Vensan_Oriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tg.dbpedia.org/resource/\u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u043D_\u041E\u0440\u0438\u043E\u043B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p070244022" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02y7zp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0648\u0646\u0633\u0627\u0646_\u0627\u0648\u0631\u06CC\u0648\u0644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u043D_\u041E\u0440\u0456\u043E\u043B\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10D5\u10D8\u10DC\u10E1\u10D4\u10DC\u10E2_\u10DD\u10E0\u10D8\u10DD\u10DA\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0412\u0435\u043D\u0441\u0430\u043D_\u0410\u0440\u044B\u0451\u043B\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Jules-Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://am.dbpedia.org/resource/\u126A\u1295\u1233\u1295_\u12A6\u122A\u12EE\u120D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119528665" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/2465878" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vincent_Auriol?oldid=1114048041&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Laniel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Faure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Pinay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Ramadier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Schuman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Queuille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Blum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Pleven" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Mayer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Marie" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-01-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1947-01-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Presidents_of_the_National_Assembly_of_France" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--11-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-01-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1954-01-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Section_of_the_Workers'_International" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Section_of_the_Workers'_International" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Prime Ministers" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revel,_Haute-Garonne" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1884-08-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revel,_Haute-Garonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1884-08-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1936 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1937 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1946 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1947 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulouse_1_University_Capitole" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulouse_1_University_Capitole" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "1912-06-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michelle Auriol" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Herriot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Coty" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebrun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Gouin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1966-01-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1966-01-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature de Vincent Auriol - Archives nationales .png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alongside" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ramon_Iglesias_i_Navarri" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature de Vincent Auriol - Archives nationales (France).png" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bonnet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Massigli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capital_punishment_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Kosciusco-Morizet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kou_Voravong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebrun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Faure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_Staff_of_the_French_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_P\u00E9tain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Blum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Brussels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Schuman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_United_States_from_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1966_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_co-princes_of_Andorra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-L\u00F4" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lys\u00E9e_Palace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_French_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Lattre_de_Tassigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00F4tel_d'Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moulin_Rouge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Occitans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camille_Chautemps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1947_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1948_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1949_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1950_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1951_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_the_Philippines_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1884_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Hettier_de_Boislambert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Information_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Pinay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Major_General_of_the_Defence_Staff_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1952_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1953_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_1946_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_Staff_of_the_French_Air_and_Space_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_Staff_of_the_French_Navy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_Defence_Staff_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Pouyade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Libyan_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Dubout" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidential_Standard_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Martin_(French_politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Hoppenot__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Hoppenot__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1946_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_destroyer_Z5_Paul_Jacobi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Djelloul_Benkalfate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Schuman__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Donz\u00E8re-Mondragon_Dam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auriol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules-Vincent_Auriol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Bidault__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Rucart__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Auriol" } ] }}