{  "http://dbpedia.org/resource/Pinar_del_R\u00EDo_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vi\u00F1ales_Valley" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Northern_Karst" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santa_Luc\u00EDa_(Minas_de_Matahambre)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sierra_de_los_\u00D3rganos" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guaniguanico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuban_trogon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mogote" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Palma,_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_Heritage_Sites_in_the_Caribbean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pavel_Evgenjevi\u010D_Demidov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maroons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_places_in_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Heritage_Earthen_Architecture_Programme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_Heritage_Sites_by_year_of_inscription" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_Heritage_Sites_in_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/AnatomicalStructure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/NationalPark108600992" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Park108615149" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWorldHeritageSitesInCuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/NaturalDepression109366017" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Valley109468604" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeologicalFormation109287968" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalParksOfCuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeographicalArea108574314" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Tract108673395" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Site108651247" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatValleys" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lembah Vi\u00F1ales" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6BD4\u5C3C\u4E9A\u83B1\u65AF\u5C71\u8C37" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1ales Ibarra" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vall de Vi\u00F1ales" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u0412\u0438\u043D\u044C\u044F\u043B\u0435\u0441" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Valle Vi\u00F1ales" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1ales-vallei" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Valo Vinjalo" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Valle de Vi\u00F1ales" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vall\u00E9e de Vi\u00F1ales" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u0412\u0456\u043D\u044C\u044F\u043B\u0435\u0441" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1ales Valley" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00DAdol\u00ED Vi\u00F1ales" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Valle de Vi\u00F1ales" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1alesdalen" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Valle de Vi\u00F1ales" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vale de Vi\u00F1ales" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D3\u30CB\u30E3\u30FC\u30EC\u30B9\u6E13\u8C37" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Valle de Vi\u00F1ales \u2013 dolina w g\u00F3rach w zachodniej cz\u0119\u015Bci Kuby, w okolicach miasteczka Vi\u00F1ales w prowincji Pinar del R\u00EDo. Jest to historyczny region uprawy tytoniu. W 1999 roku krajobraz kulturowy Valle de Vi\u00F1ales zosta\u0142 wpisany na list\u0119 \u015Bwiatowego dziedzictwa UNESCO." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lembah Vi\u00F1ales (bahasa Spanyol: ''Valle de Vi\u00F1ales'') adalah sebuah susunan kars di Kuba. Lembah tersebut memiliki wilayah seluas a132 km2 (51 sq mi) dan terletak di pegunungan (bagian dari rangkaian ), di sebelah utara Vi\u00F1ales, Provinsi Pinar del R\u00EDo." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Vall de Vi\u00F1ales est\u00E0 ubicada a la prov\u00EDncia de Pinar del R\u00EDo, zona m\u00E9s occidental de Cuba. Localitzada a la Sierra de los \u00D3rganos, exactament en el grup muntany\u00F3s de la serralada de Guaniguanico, aquesta vall i gran part de la serra que l'envolta va ser declarada Parc Nacional el 1999 i el desembre d'aquell mateix any Patrimoni de la Humanitat per la UNESCO." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1alesdalen (spanska: Valle de Vi\u00F1ales) \u00E4r en karstdepression i Kuba. Dalen omfattar ett omr\u00E5de av 132 km\u00B2 och ligger i Sierra de los Organos, alldeles norr om Vi\u00F1ales i Provincia de Pinar del R\u00EDo. Tobak och andra gr\u00F6dor odlas i dalens l\u00E4gre delar, mestadels genom traditionell jordbruksteknik. M\u00E5nga grottor finns i de kringliggande kullarna. De klart synliga klipporna som reser sig som \u00F6ar i dalens botten kallas ." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00DAdol\u00ED Vi\u00F1ales (\u0161pan\u011Blsky Valle de Vi\u00F1ales) je krasov\u00E9 \u00FAdol\u00ED na z\u00E1pad\u011B Kuby. Le\u017E\u00ED v provincii Pinar del R\u00EDo 150 km jihoz\u00E1padn\u011B od Havany. M\u011Bste\u010Dko , podle kter\u00E9ho se \u00FAdol\u00ED jmenuje, le\u017E\u00ED pr\u00E1v\u011B v tomto \u00FAdol\u00ED. \u00DAdol\u00ED je obklopeno tzv. mogoty, kter\u00E9 jsou nejv\u00FDrazn\u011Bj\u0161\u00EDm charakteristick\u00FDm krajinn\u00FDm prvkem cel\u00E9 oblasti. V roce 1999 bylo \u00FAdol\u00ED vyhl\u00E1\u0161eno za kub\u00E1nsk\u00FD n\u00E1rodn\u00ED park (Parque Nacional Vi\u00F1ales) a z\u00E1rove\u0148 zaps\u00E1no na seznam Sv\u011Btov\u00E9ho d\u011Bdictv\u00ED UNESCO." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Vale de Vi\u00F1ales \u00E9 uma depress\u00E3o c\u00E1rstica em Cuba. O vale tem uma \u00E1rea de 132 km\u00B2. Localiza-se na Sierra de los Organos, a norte de Vi\u00F1ales, na prov\u00EDncia de Pinar del R\u00EDo. Muitas cavernas rodeiam o vale (Cueva del Indio, Cueva de Jos\u00E9 Miguel). Vi\u00F1ales \u00E9 um grande ponto de turismo, onde os turistas se dedicam \u00E0 escalada. No vale, habitam muitas plantas end\u00E9micas. A flora inclui esp\u00E9cies como Bombax emarginatum, Gaussia, Microcycas ou Ekmanhianthes actinophilla, enquanto que a fauna inclui o Beija-flor, Priotelus temnurus, o Todus Multicolor, Myadestes elisabeth ou o Tiaras canura." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "In de vallei van Vi\u00F1ales, rond het gelijknamig stadje Vi\u00F1ales, in de provincie Pinar del R\u00EDo ten noordoosten van Pinar del R\u00EDo, vindt men wellicht een van de merkwaardigste landschappen van Cuba. Tussen de rechtopstaande, kalkstenen pijlers (Mogotes) wordt in de donkerrode, zeer vruchtbare grond, de beste tabak ter wereld geteeld. De plantages in Vi\u00F1ales telen, fermenteren, drogen en tri\u00EBren hier de tabaksbladeren die doorgaans elders in Cuba worden verwerkt tot kwaliteitssigaren zoals Cohiba en Montecristo. Vi\u00F1ales vallei werd in 1999 op de Werelderfgoedlijst van de UNESCO geplaatst." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Valo Vinjalo (hispane Valle de Vi\u00F1ales) estas valo kiu trovi\u011Das en la provinco Pinar del R\u00EDo, la plej okcidenta provinco de Kubo. \u011Ci estas ene de la , ekzakte en la montara grupo de la . \u0108i tiu valo kaj granda parto de la montaro kiun \u0109irka\u016Das estis aprobita en 1999 kiel Nacia Parko kaj samjare estis deklarita de UNESKO kiel Natura Hereda\u0135o de la Homaro." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Valle de Vi\u00F1ales (\u201EVi\u00F1ales-Tal\u201C) liegt in der Provinz Pinar del R\u00EDo, der westlichsten Provinz Kubas. Es befindet sich etwa 30 km n\u00F6rdlich der Provinzhauptstadt Pinar del R\u00EDo. Das Tal, das etwa 10 km lang und 4 km breit ist, gilt als eine der sch\u00F6nsten Landschaften Kubas. Es liegt in der Sierra de los \u00D3rganos (\u201EOrgelpfeifengebirge\u201C). Es ist mit seinen umliegenden Bergen ein Nationalpark, welcher 1999 von der UNESCO mit dem Titel \u201EKulturlandschaft der Menschheit\u201C ausgezeichnet wurde. Im Zentrum des Tals liegt der Ort Vi\u00F1ales." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u0412\u0438\u043D\u044C\u044F\u043B\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043F. Valle de Vi\u00F1ales) \u2014 \u043A\u0430\u0440\u0441\u0442\u043E\u0432\u0430\u044F \u043D\u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u0435 \u041A\u0443\u0431\u044B, \u0434\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 132 \u043A\u043C\u00B2 \u0438 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0433\u043E\u0440\u0430\u043C\u0438 \u0421\u044C\u0435\u0440\u0440\u0430-\u0434\u0435-\u043B\u043E\u0441-\u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u043E\u0441. \u0420\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u0430 \u0432 30 \u043A\u043C \u043A \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443 \u043E\u0442 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044B \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u041F\u0438\u043D\u0430\u0440-\u0434\u0435\u043B\u044C-\u0420\u0438\u043E. \u0412 1999 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u044B\u0439 \u043B\u0430\u043D\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442 \u0434\u043E\u043B\u0438\u043D\u044B \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0451\u043D \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u043B\u0435\u0434\u0438\u044F \u042E\u041D\u0415\u0421\u041A\u041E. \u0412 \u0434\u043E\u043B\u0438\u043D\u0435 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u044E\u0442\u0441\u044F \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043C\u0435\u0442\u043E\u0434\u044B \u043E\u0431\u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u043A\u0438 \u0437\u0435\u043C\u043B\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u0430\u0431\u0430\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0441\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043A\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0444\u0435\u0440\u043C \u0438 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u043D\u044C, \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D \u0438\u043C\u0435\u0435\u0442 \u0431\u043E\u0433\u0430\u0442\u0443\u044E \u044D\u0442\u043D\u043E\u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u0443\u044E \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E. \u0412 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044B \u043F\u0435\u0448\u0435\u0445\u043E\u0434\u043D\u044B\u0439 \u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043C, \u0441\u043A\u0430\u043B\u043E\u043B\u0430\u0437\u0430\u043D\u0438\u0435." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1ales Valley (Spanish: Valle de Vi\u00F1ales) is a karstic depression in Cuba. The valley has an area of 132 km2 (51 sq mi) and is located in the Sierra de los \u00D3rganos mountains (part of Guaniguanico range), just north of Vi\u00F1ales in the Pinar del R\u00EDo Province. In 1999, the valley was inscribed on the UNESCO World Heritage List as a cultural landscape because of its use of traditional tobacco-growing techniques." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Valle Vi\u00F1ales \u00E8 una depressione carsica che si trova nella parte pi\u00F9 occidentale dell'isola di Cuba." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1ales Ibarra (gaztelaniaz: Valle de Vi\u00F1ales) mendebaldeko Kuban dagoen parke nazionala da, egungo Pinar del R\u00EDoko probintzian dagoena. Guaniguanicoko mendilerroaren Sierra de los \u00D3rganos mendigunean kokaturik, 132 km2-azalera du. Bere paisaia kulturala zela eta 1999an UNESCOk Gizateriaren Ondare izendatu zuen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u0412\u0456\u043D\u044C\u044F\u043B\u0435\u0441 (\u0456\u0441\u043F. Valle de Vi\u00F1ales) \u2014 \u043A\u0430\u0440\u0441\u0442\u043E\u0432\u0430 \u0434\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0456\u044F \u043D\u0430 \u041A\u0443\u0431\u0456. \u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u043C\u0430\u0454 \u043F\u043B\u043E\u0449\u0443 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 132 \u043A\u043C\u00B2 \u0442\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u0433\u0456\u0440\u0441\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043C\u0430\u0441\u0438\u0432\u0456 \u0421\u044C\u0454\u0440\u0440\u0430-\u0434\u0435-\u043B\u043E\u0441-\u041E\u0440\u0491\u0430\u043D\u043E\u0441 (Sierra de los Organos) \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447 \u0432\u0456\u0434 \u043C\u0456\u0441\u0442\u0430 \u0412\u0456\u043D\u044C\u044F\u043B\u0435\u0441 \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u043D\u0446\u0456\u0457 \u041F\u0456\u043D\u0430\u0440-\u0434\u0435\u043B\u044C-\u0420\u0456\u043E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Vall\u00E9e de Vi\u00F1ales est situ\u00E9e \u00E0 Cuba dans la province de Pinar del R\u00EDo, pr\u00E8s de la ville de Vi\u00F1ales." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6BD4\u5C3C\u4E9A\u83B1\u65AF\u5C71\u8C37\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AValle de Vi\u00F1ales\uFF09\uFF0C\u4F4D\u4E8E\u53E4\u5DF4\u897F\u90E8\u6BD4\u90A3\u5C14\u5FB7\u91CC\u5965\u7701\uFF0C\u5177\u6709\u5178\u578B\u7684\u5580\u65AF\u7279\u5730\u5F62\uFF0C\u5C71\u8C37\u9762\u79EF132km2\u3002\u5C71\u8C37\u5185\u4E3B\u8981\u8FDB\u884C\u70DF\u8349\u79CD\u690D\uFF0C\u519C\u573A\u548C\u6751\u5E84\u7684\u5F53\u5730\u5EFA\u7B51\u662F\u8BE5\u5730\u533A\u7684\u6587\u5316\u7279\u8272\u3002 1999\u5E74\uFF0C\u8054\u5408\u56FD\u6559\u79D1\u6587\u7EC4\u7EC7\u5C06\u5176\u5217\u5165\u4E16\u754C\u9057\u4EA7\u540D\u5F55\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D3\u30CB\u30E3\u30FC\u30EC\u30B9\u6E13\u8C37\uFF08\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u8A9E: Valle de Vi\u00F1ales \uFF09\u306F\u3001\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u306B\u3042\u308B\u30AB\u30EB\u30B9\u30C8\u5730\u5F62\u306E\u7AAA\u5730\u3067\u3042\u308B\u3002\u6E13\u8C37\u306E\u9762\u7A4D\u306F\u3001132 km2 \u3067\u3001\u30D4\u30CA\u30FC\u30EB\u30FB\u30C7\u30EB\u30FB\u30EA\u30AA\u5DDE\u306E\u771F\u5317\u306B\u3042\u305F\u308B\u30AA\u30EB\u30AC\u30CE\u30B9\u5C71\u8108\uFF08Sierra de los Organos\uFF09\u306B\u4F4D\u7F6E\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002 \u6E13\u8C37\u306E\u9E93\u3067\u306F\u3001\u4F1D\u7D71\u7684\u306A\u8FB2\u6CD5\u306B\u3088\u3063\u3066\u30BF\u30D0\u30B3\u306A\u3069\u304C\u683D\u57F9\u3055\u308C\u3066\u304A\u308A\u3001\u305D\u306E\u8015\u5730\u304C\u72EC\u7279\u306E\u666F\u89B3\u3092\u63D0\u793A\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002 \u6E13\u8C37\u5468\u8FBA\u306E\u659C\u9762\u306B\u306F\u3044\u304F\u3064\u3082\u306E\u6D1E\u7A74\u304C\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u8C37\u5E95\u304B\u3089\u5CF6\u306E\u3088\u3046\u306B\u5C79\u7ACB\u3059\u308B\u65AD\u5D16\u306F\u3001\uFF08mogotes\uFF09\u3068\u547C\u3070\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u30D3\u30CB\u30E3\u30FC\u30EC\u30B9\u306F\u30CF\u30A4\u30AD\u30F3\u30B0\u3084\u30ED\u30C3\u30AF\u30AF\u30E9\u30A4\u30DF\u30F3\u30B0\u3067\u4EBA\u6C17\u306E\u3042\u308B\u4E00\u5927\u89B3\u5149\u5730\u3068\u306A\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El valle de Vi\u00F1ales es un valle en la provincia de Pinar del R\u00EDo, en el sector occidental de Cuba. Se encuentra en la , en la parte m\u00E1s occidental de la Cordillera de Guaniguanico. La zona que comprende el valle y gran parte de la sierra que lo rodea en 1999 fue designada parque nacional de Cuba y en diciembre de ese mismo a\u00F1o fue declarado Patrimonio Natural de la Humanidad por la UNESCO.\u200B El valle se encuentra en el municipio de Vi\u00F1ales, de la provincia de Pinar del R\u00EDo, concretamente en el centro del municipio, situado a 178 km de La Habana y a 25 km de la ciudad de Pinar del R\u00EDo." , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 22.61666679382324 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : -83.71666717529297 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Szene_im_Valle_des_Vinales,_Kuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vi\u00F1ales_Valley.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Countryside_around_Vi\u00F1ales_-_Cuba_-_10_(5289803074).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valle_Vi\u00F1ales_in_Cuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VinalesCaves.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VinalesValleyCuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PinarDelRioCuba2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mural_in_Vinales,_Cuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MRO_Cuba_Harvest_01.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_parks_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Landforms_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tourist_attractions_in_Pinar_del_R\u00EDo_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Geography_of_Pinar_del_R\u00EDo_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_Heritage_Sites_in_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u0412\u0438\u043D\u044C\u044F\u043B\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043F. Valle de Vi\u00F1ales) \u2014 \u043A\u0430\u0440\u0441\u0442\u043E\u0432\u0430\u044F \u043D\u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u0435 \u041A\u0443\u0431\u044B, \u0434\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 132 \u043A\u043C\u00B2 \u0438 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0433\u043E\u0440\u0430\u043C\u0438 \u0421\u044C\u0435\u0440\u0440\u0430-\u0434\u0435-\u043B\u043E\u0441-\u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u043E\u0441. \u0420\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u0430 \u0432 30 \u043A\u043C \u043A \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443 \u043E\u0442 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044B \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u041F\u0438\u043D\u0430\u0440-\u0434\u0435\u043B\u044C-\u0420\u0438\u043E. \u0412 1999 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u044B\u0439 \u043B\u0430\u043D\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442 \u0434\u043E\u043B\u0438\u043D\u044B \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0451\u043D \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u043B\u0435\u0434\u0438\u044F \u042E\u041D\u0415\u0421\u041A\u041E. \u0412 \u0434\u043E\u043B\u0438\u043D\u0435 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u044E\u0442\u0441\u044F \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043C\u0435\u0442\u043E\u0434\u044B \u043E\u0431\u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u043A\u0438 \u0437\u0435\u043C\u043B\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u0430\u0431\u0430\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0441\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043A\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0444\u0435\u0440\u043C \u0438 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u043D\u044C, \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D \u0438\u043C\u0435\u0435\u0442 \u0431\u043E\u0433\u0430\u0442\u0443\u044E \u044D\u0442\u043D\u043E\u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u0443\u044E \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E. \u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0438\u043C\u0438 \u00AB\u043C\u043E\u0433\u043E\u0442\u0435\u00BB (\u043Cogote) \u2014 \u043E\u0442\u0432\u0435\u0441\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0445\u043E\u043B\u043C\u0430\u043C\u0438 \u0441 \u043F\u043B\u043E\u0441\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043D\u0430\u043C\u0438 \u0432\u044B\u0441\u043E\u0442\u043E\u0439 \u0434\u043E 400 \u043C, \u0438\u0445 \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442 \u2014 \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 160 \u043C\u043B\u043D \u043B\u0435\u0442. \u0412 \u043E\u043A\u0440\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0445 \u0433\u043E\u0440\u0430\u0445 \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0435\u0449\u0435\u0440, \u0441\u0430\u043C\u044B\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0435 \u0438\u0437 \u043D\u0438\u0445 \u041F\u0435\u0449\u0435\u0440\u0430 \u0438\u043D\u0434\u0435\u0439\u0446\u0430 (Cueva del Indio, \u041A\u0443\u044D\u0432\u0430-\u0434\u0435\u043B\u044C-\u0418\u043D\u0434\u0438\u043E), \u0425\u043E\u0441\u0435-\u041C\u0438\u0433\u0435\u043B\u044C (Cueva de Jos\u00E9 Miguel), \u0421\u0430\u043D\u0442\u043E-\u0422\u043E\u043C\u0430\u0441 (Cueva de Santo Tomas), \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u044F\u044F \u043F\u0435\u0449\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043A\u0440\u0443\u043F\u043D\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u041B\u0430\u0442\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0435, \u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0438 \u043D\u0435\u0451 \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 45 \u043A\u043C \u0433\u0430\u043B\u0435\u0440\u0435\u0439. \u0412 \u0434\u043E\u043B\u0438\u043D\u0435 \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u044F\u0442\u0441\u044F \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043B\u0430\u0433\u0435\u0440\u044C \u0431\u0435\u0433\u043B\u044B\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0432 \u041F\u0430\u043B\u0435\u043D\u043A\u0435-\u0434\u0435-\u043B\u043E\u0441-\u0421\u0438\u043C\u0430\u0440\u0440\u043E\u043D\u0435\u0441, \u0431\u043E\u0442\u0430\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u0430\u0434 \u041A\u0430\u0441\u0430-\u0434\u0435-\u041A\u0430\u0440\u0438\u0434\u0430\u0434 (Casa de Caridad), \u043D\u0435\u0434\u0430\u043B\u0435\u043A\u043E \u043E\u0442 \u0434\u043E\u043B\u0438\u043D\u044B \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u0430 \u0433\u0438\u0433\u0430\u043D\u0442\u0441\u043A\u0430\u044F \u00AB\u0414\u043E\u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0444\u0440\u0435\u0441\u043A\u0430\u00BB (Mural de la Prehistoria) \u0445\u0443\u0434\u043E\u0436\u043D\u0438\u043A\u0430 \u041B\u0435\u043E\u0432\u0438\u0445\u0438\u043B\u044C\u0434\u043E \u0413\u043E\u043D\u0441\u0430\u043B\u0435\u0441\u0430 \u2014 \u043D\u0430 \u043E\u0442\u043A\u043E\u0441\u0435 \u0441\u043A\u0430\u043B\u044B \u0432\u044B\u0441\u043E\u0442\u043E\u0439 120 \u043C \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u044B \u0434\u043E\u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043B\u044E\u0434\u0438 \u0438 \u0436\u0438\u0432\u043E\u0442\u043D\u044B\u0435. \u0412 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044B \u043F\u0435\u0448\u0435\u0445\u043E\u0434\u043D\u044B\u0439 \u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043C, \u0441\u043A\u0430\u043B\u043E\u043B\u0430\u0437\u0430\u043D\u0438\u0435." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Valle de Vi\u00F1ales (\u201EVi\u00F1ales-Tal\u201C) liegt in der Provinz Pinar del R\u00EDo, der westlichsten Provinz Kubas. Es befindet sich etwa 30 km n\u00F6rdlich der Provinzhauptstadt Pinar del R\u00EDo. Das Tal, das etwa 10 km lang und 4 km breit ist, gilt als eine der sch\u00F6nsten Landschaften Kubas. Es liegt in der Sierra de los \u00D3rganos (\u201EOrgelpfeifengebirge\u201C). Es ist mit seinen umliegenden Bergen ein Nationalpark, welcher 1999 von der UNESCO mit dem Titel \u201EKulturlandschaft der Menschheit\u201C ausgezeichnet wurde. Im Zentrum des Tals liegt der Ort Vi\u00F1ales." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u0412\u0456\u043D\u044C\u044F\u043B\u0435\u0441 (\u0456\u0441\u043F. Valle de Vi\u00F1ales) \u2014 \u043A\u0430\u0440\u0441\u0442\u043E\u0432\u0430 \u0434\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0456\u044F \u043D\u0430 \u041A\u0443\u0431\u0456. \u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430 \u043C\u0430\u0454 \u043F\u043B\u043E\u0449\u0443 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 132 \u043A\u043C\u00B2 \u0442\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u0433\u0456\u0440\u0441\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043C\u0430\u0441\u0438\u0432\u0456 \u0421\u044C\u0454\u0440\u0440\u0430-\u0434\u0435-\u043B\u043E\u0441-\u041E\u0440\u0491\u0430\u043D\u043E\u0441 (Sierra de los Organos) \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447 \u0432\u0456\u0434 \u043C\u0456\u0441\u0442\u0430 \u0412\u0456\u043D\u044C\u044F\u043B\u0435\u0441 \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u043D\u0446\u0456\u0457 \u041F\u0456\u043D\u0430\u0440-\u0434\u0435\u043B\u044C-\u0420\u0456\u043E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lembah Vi\u00F1ales (bahasa Spanyol: ''Valle de Vi\u00F1ales'') adalah sebuah susunan kars di Kuba. Lembah tersebut memiliki wilayah seluas a132 km2 (51 sq mi) dan terletak di pegunungan (bagian dari rangkaian ), di sebelah utara Vi\u00F1ales, Provinsi Pinar del R\u00EDo." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El valle de Vi\u00F1ales es un valle en la provincia de Pinar del R\u00EDo, en el sector occidental de Cuba. Se encuentra en la , en la parte m\u00E1s occidental de la Cordillera de Guaniguanico. La zona que comprende el valle y gran parte de la sierra que lo rodea en 1999 fue designada parque nacional de Cuba y en diciembre de ese mismo a\u00F1o fue declarado Patrimonio Natural de la Humanidad por la UNESCO.\u200B El valle se encuentra en el municipio de Vi\u00F1ales, de la provincia de Pinar del R\u00EDo, concretamente en el centro del municipio, situado a 178 km de La Habana y a 25 km de la ciudad de Pinar del R\u00EDo." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1ales Ibarra (gaztelaniaz: Valle de Vi\u00F1ales) mendebaldeko Kuban dagoen parke nazionala da, egungo Pinar del R\u00EDoko probintzian dagoena. Guaniguanicoko mendilerroaren Sierra de los \u00D3rganos mendigunean kokaturik, 132 km2-azalera du. Bere paisaia kulturala zela eta 1999an UNESCOk Gizateriaren Ondare izendatu zuen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1alesdalen (spanska: Valle de Vi\u00F1ales) \u00E4r en karstdepression i Kuba. Dalen omfattar ett omr\u00E5de av 132 km\u00B2 och ligger i Sierra de los Organos, alldeles norr om Vi\u00F1ales i Provincia de Pinar del R\u00EDo. Tobak och andra gr\u00F6dor odlas i dalens l\u00E4gre delar, mestadels genom traditionell jordbruksteknik. M\u00E5nga grottor finns i de kringliggande kullarna. De klart synliga klipporna som reser sig som \u00F6ar i dalens botten kallas . Vi\u00F1ales \u00E4r ett st\u00F6rre bes\u00F6ksm\u00E5l som i huvudsak erbjuder vandring och kl\u00E4ttring. De lokala kl\u00E4ttringsm\u00F6jligheterna har ut\u00F6kats de senaste \u00E5ren med m\u00E5nga nya leder som uppt\u00E4ckts och som inneburit v\u00E4xande turism." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "In de vallei van Vi\u00F1ales, rond het gelijknamig stadje Vi\u00F1ales, in de provincie Pinar del R\u00EDo ten noordoosten van Pinar del R\u00EDo, vindt men wellicht een van de merkwaardigste landschappen van Cuba. Tussen de rechtopstaande, kalkstenen pijlers (Mogotes) wordt in de donkerrode, zeer vruchtbare grond, de beste tabak ter wereld geteeld. De plantages in Vi\u00F1ales telen, fermenteren, drogen en tri\u00EBren hier de tabaksbladeren die doorgaans elders in Cuba worden verwerkt tot kwaliteitssigaren zoals Cohiba en Montecristo. Vi\u00F1ales vallei werd in 1999 op de Werelderfgoedlijst van de UNESCO geplaatst." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Vall de Vi\u00F1ales est\u00E0 ubicada a la prov\u00EDncia de Pinar del R\u00EDo, zona m\u00E9s occidental de Cuba. Localitzada a la Sierra de los \u00D3rganos, exactament en el grup muntany\u00F3s de la serralada de Guaniguanico, aquesta vall i gran part de la serra que l'envolta va ser declarada Parc Nacional el 1999 i el desembre d'aquell mateix any Patrimoni de la Humanitat per la UNESCO. Es troba en el municipi de Vi\u00F1ales que \u00E9s un dels 14 municipis de la prov\u00EDncia. El municipi \u00E9s al centre i nord de la vall. A l'est, limita amb els municipis de La Palma i Consolaci\u00F3n del Sur al sud-est. A l'oest, amb el municipi Minas de Matahambre i al sud amb el municipi de Pinar del Rio. Al nord, coincideix amb les aig\u00FCes del golf de M\u00E8xic i l'estret de la Florida. El seu territori cobreix una superf\u00EDcie de 741 quil\u00F2metres quadrats." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Vall\u00E9e de Vi\u00F1ales est situ\u00E9e \u00E0 Cuba dans la province de Pinar del R\u00EDo, pr\u00E8s de la ville de Vi\u00F1ales." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D3\u30CB\u30E3\u30FC\u30EC\u30B9\u6E13\u8C37\uFF08\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u8A9E: Valle de Vi\u00F1ales \uFF09\u306F\u3001\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u306B\u3042\u308B\u30AB\u30EB\u30B9\u30C8\u5730\u5F62\u306E\u7AAA\u5730\u3067\u3042\u308B\u3002\u6E13\u8C37\u306E\u9762\u7A4D\u306F\u3001132 km2 \u3067\u3001\u30D4\u30CA\u30FC\u30EB\u30FB\u30C7\u30EB\u30FB\u30EA\u30AA\u5DDE\u306E\u771F\u5317\u306B\u3042\u305F\u308B\u30AA\u30EB\u30AC\u30CE\u30B9\u5C71\u8108\uFF08Sierra de los Organos\uFF09\u306B\u4F4D\u7F6E\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002 \u6E13\u8C37\u306E\u9E93\u3067\u306F\u3001\u4F1D\u7D71\u7684\u306A\u8FB2\u6CD5\u306B\u3088\u3063\u3066\u30BF\u30D0\u30B3\u306A\u3069\u304C\u683D\u57F9\u3055\u308C\u3066\u304A\u308A\u3001\u305D\u306E\u8015\u5730\u304C\u72EC\u7279\u306E\u666F\u89B3\u3092\u63D0\u793A\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002 \u6E13\u8C37\u5468\u8FBA\u306E\u659C\u9762\u306B\u306F\u3044\u304F\u3064\u3082\u306E\u6D1E\u7A74\u304C\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u8C37\u5E95\u304B\u3089\u5CF6\u306E\u3088\u3046\u306B\u5C79\u7ACB\u3059\u308B\u65AD\u5D16\u306F\u3001\uFF08mogotes\uFF09\u3068\u547C\u3070\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u30D3\u30CB\u30E3\u30FC\u30EC\u30B9\u306F\u30CF\u30A4\u30AD\u30F3\u30B0\u3084\u30ED\u30C3\u30AF\u30AF\u30E9\u30A4\u30DF\u30F3\u30B0\u3067\u4EBA\u6C17\u306E\u3042\u308B\u4E00\u5927\u89B3\u5149\u5730\u3068\u306A\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Vale de Vi\u00F1ales \u00E9 uma depress\u00E3o c\u00E1rstica em Cuba. O vale tem uma \u00E1rea de 132 km\u00B2. Localiza-se na Sierra de los Organos, a norte de Vi\u00F1ales, na prov\u00EDncia de Pinar del R\u00EDo. Muitas cavernas rodeiam o vale (Cueva del Indio, Cueva de Jos\u00E9 Miguel). Vi\u00F1ales \u00E9 um grande ponto de turismo, onde os turistas se dedicam \u00E0 escalada. No vale, habitam muitas plantas end\u00E9micas. A flora inclui esp\u00E9cies como Bombax emarginatum, Gaussia, Microcycas ou Ekmanhianthes actinophilla, enquanto que a fauna inclui o Beija-flor, Priotelus temnurus, o Todus Multicolor, Myadestes elisabeth ou o Tiaras canura. Em 1999, a Unesco declarou o Vale de Vi\u00F1ales Patrim\u00F3nio Mundial da Unesco devido \u00E0 sua beleza natural e pela arquitetura vernacular" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Valle de Vi\u00F1ales \u2013 dolina w g\u00F3rach w zachodniej cz\u0119\u015Bci Kuby, w okolicach miasteczka Vi\u00F1ales w prowincji Pinar del R\u00EDo. Jest to historyczny region uprawy tytoniu. W 1999 roku krajobraz kulturowy Valle de Vi\u00F1ales zosta\u0142 wpisany na list\u0119 \u015Bwiatowego dziedzictwa UNESCO." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Valo Vinjalo (hispane Valle de Vi\u00F1ales) estas valo kiu trovi\u011Das en la provinco Pinar del R\u00EDo, la plej okcidenta provinco de Kubo. \u011Ci estas ene de la , ekzakte en la montara grupo de la . \u0108i tiu valo kaj granda parto de la montaro kiun \u0109irka\u016Das estis aprobita en 1999 kiel Nacia Parko kaj samjare estis deklarita de UNESKO kiel Natura Hereda\u0135o de la Homaro. La Valo apartenas al la municipo Vinjalo kiu estas unu el la 14 municipoj de la provinco. \u011Cia teritorio etendi\u011Das sur 741 kvadrataj kilometroj.En la valo Du Fratinoj, videblas la Murego de la Prahistorio, kiu estas sur\u015Dtona pentra\u0135o de unu el la alta\u0135oj. \u011Ci montras la evoluon de la vivo, la\u016D natura senco, en Kubo. \u011Ci trovi\u011Das en la monteto nomata Pita. En \u011Di estas reprezentataj la indi\u011Denoj , mamuloj, gigantaj bestoj, kaj kelkaj moluskoj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Valle Vi\u00F1ales \u00E8 una depressione carsica che si trova nella parte pi\u00F9 occidentale dell'isola di Cuba." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00DAdol\u00ED Vi\u00F1ales (\u0161pan\u011Blsky Valle de Vi\u00F1ales) je krasov\u00E9 \u00FAdol\u00ED na z\u00E1pad\u011B Kuby. Le\u017E\u00ED v provincii Pinar del R\u00EDo 150 km jihoz\u00E1padn\u011B od Havany. M\u011Bste\u010Dko , podle kter\u00E9ho se \u00FAdol\u00ED jmenuje, le\u017E\u00ED pr\u00E1v\u011B v tomto \u00FAdol\u00ED. \u00DAdol\u00ED je obklopeno tzv. mogoty, kter\u00E9 jsou nejv\u00FDrazn\u011Bj\u0161\u00EDm charakteristick\u00FDm krajinn\u00FDm prvkem cel\u00E9 oblasti. V roce 1999 bylo \u00FAdol\u00ED vyhl\u00E1\u0161eno za kub\u00E1nsk\u00FD n\u00E1rodn\u00ED park (Parque Nacional Vi\u00F1ales) a z\u00E1rove\u0148 zaps\u00E1no na seznam Sv\u011Btov\u00E9ho d\u011Bdictv\u00ED UNESCO." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6BD4\u5C3C\u4E9A\u83B1\u65AF\u5C71\u8C37\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AValle de Vi\u00F1ales\uFF09\uFF0C\u4F4D\u4E8E\u53E4\u5DF4\u897F\u90E8\u6BD4\u90A3\u5C14\u5FB7\u91CC\u5965\u7701\uFF0C\u5177\u6709\u5178\u578B\u7684\u5580\u65AF\u7279\u5730\u5F62\uFF0C\u5C71\u8C37\u9762\u79EF132km2\u3002\u5C71\u8C37\u5185\u4E3B\u8981\u8FDB\u884C\u70DF\u8349\u79CD\u690D\uFF0C\u519C\u573A\u548C\u6751\u5E84\u7684\u5F53\u5730\u5EFA\u7B51\u662F\u8BE5\u5730\u533A\u7684\u6587\u5316\u7279\u8272\u3002 1999\u5E74\uFF0C\u8054\u5408\u56FD\u6559\u79D1\u6587\u7EC4\u7EC7\u5C06\u5176\u5217\u5165\u4E16\u754C\u9057\u4EA7\u540D\u5F55\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1ales Valley (Spanish: Valle de Vi\u00F1ales) is a karstic depression in Cuba. The valley has an area of 132 km2 (51 sq mi) and is located in the Sierra de los \u00D3rganos mountains (part of Guaniguanico range), just north of Vi\u00F1ales in the Pinar del R\u00EDo Province. In 1999, the valley was inscribed on the UNESCO World Heritage List as a cultural landscape because of its use of traditional tobacco-growing techniques." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conquistadores" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thai_highlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_China_Karst" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Mural_in_Vinales,_Cuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Valle_Vi\u00F1ales_in_Cuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tourist_attractions_in_Pinar_del_R\u00EDo_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ekmanianthe_actinophylla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pinar_del_R\u00EDo_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:MRO_Cuba_Harvest_01.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Microcycas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_parks_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Heritage_List" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaussia_princeps_(plant)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karst_topography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bee_hummingbird" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_tody" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Heritage_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_grassquit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hiking" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_Heritage_Sites_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_trogon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_solitaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sierra_de_los_\u00D3rganos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mogote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Geography_of_Pinar_del_R\u00EDo_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rock_climbing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Limestone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agriculture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tobacco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Borneo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guaniguanico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malay_Peninsula" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Landforms_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ekmanianthe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_Heritage_Sites_in_the_Caribbean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Endemic_(ecology)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Designation_list" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_valley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Protected_areas_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:World_Heritage_Sites_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vi\u00F1ales_Valley.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1113607612 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.havanatimes.org/%3Fp=10332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://whc.unesco.org/en/list/840" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://whc.unesco.org/en/list/840rev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cubaclimbing.com" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7003" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4462745 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1ales Valley" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Valle_de_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Vale_de_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Valle_de_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Valle_de_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/7645380-7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Valo_Vinjalo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430_\u0412\u0438\u043D\u044C\u044F\u043B\u0435\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sws.geonames.org/6942125/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u054E\u056B\u0576\u0575\u0561\u056C\u0565\u057D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Thung_l\u0169ng_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D35\u0D3F\u0D28\u0D3E\u0D32\u0D46\u0D38\u0D4D_\u0D35\u0D3E\u0D32\u0D3F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Vi\u00F1alesdalen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Lembah_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Vinales_Valley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Vall\u00E9e_de_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062F\u0631\u0647_\u0648\u06CC\u0646\u0627\u0644\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4Tci8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Valle_de_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D3\u30CB\u30E3\u30FC\u30EC\u30B9\u6E13\u8C37" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10D5\u10D8\u10DC\u10D8\u10D0\u10DA\u10D4\u10E1\u10D8\u10E1_\u10EE\u10D4\u10DD\u10D1\u10D0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/234819438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q48108" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E2\u05DE\u05E7_\u05D5\u05D9\u05E0\u05D9\u05D0\u05DC\u05E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Vadisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Vi\u00F1alesdalen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales-vallei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6BD4\u5C3C\u4E9A\u83B1\u65AF\u5C71\u8C37" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Ibarra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Dolina_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ne.dbpedia.org/resource/\u092D\u093F\u0928\u093E\u0932\u0947\u0938_\u0909\u092A\u0924\u094D\u092F\u0915\u093E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Valle_de_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/\u00DAdol\u00ED_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Vi\u00F1alesin_laakso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Dolina_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Vall_de_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Valle_Vi\u00F1ales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0414\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430_\u0412\u0456\u043D\u044C\u044F\u043B\u0435\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Vinjaleso_sl\u0117nis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0c3t13" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "22.616666666666667 -83.71666666666667" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Depression" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vi\u00F1ales_Valley?oldid=1113607612&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vi\u00F1ales_Valley" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/photo" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vi\u00F1ales Valley.jpg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/photoCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "View of the Vi\u00F1ales Valley" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(-83.716667175293 22.616666793823)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Valle de Vi\u00F1ales" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_karst_areas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vinales_Valley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valle_de_Vinales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valle_de_Vi\u00F1ales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1ales_Valley" } ] }}