{  "http://dbpedia.org/resource/Dap\u010Devi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dapcevic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Dapcevic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Dap\u010Devi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Vlado_Dapcevic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Vlado_Dap\u010Devi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yugoslavia_in_War_1941\u20131945" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vlado" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Montenegrins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goli_Otok" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatYugoslavPartisans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEscapeesFromYugoslavDetention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleSentencedToDeathInAbsentia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/BadPerson109831962" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Fugitive110114897" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatYugoslavEscapees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Criminal109977660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wrongdoer109633969" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Principal110474950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Escapee110062905" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Dissenter110018021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Advocate109774783" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Partisan110402086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmnestyInternationalPrisonersOfConscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatYugoslavDissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOfficersOfTheYugoslavPeople'sArmy" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vlado Dap\u010Devi\u0107" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5F17\u62C9\u591A\u00B7\u8FBE\u666E\u5207\u7EF4\u5947" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vlado Dap\u010Devi\u0107" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vladimir \"Vlado\" Dap\u010Devi\u0107 (Serbian Cyrillic: \u0412\u043B\u0430\u0434\u0438\u043C\u0438\u0440 \"\u0412\u043B\u0430\u0434o\" \u0414\u0430\u043F\u0447\u0435\u0432\u0438\u045B; 14 June 1917 \u2013 12 July 2001) was a Yugoslav and Montenegrin communist, revolutionary and political leader who fought as a Partisan against Axis occupation troops and forces of the Independent State of Croatia during World War II. He was a political dissident and after the war he opposed the Anti-Soviet policy of Josip Broz Tito, president of Yugoslavia. He spent a total of 24 years in Yugoslav prisons as a political dissident for advocating anti-Titoism and Proletarian internationalism. After the collapse of Yugoslavia in 1990s, he founded the Party of Labour in Serbia." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vladimir \"Vlado\" Dap\u010Devi\u0107 (Ljubotinj, 14 giugno 1917 \u2013 Podgorica, 12 luglio 2001) \u00E8 stato un politico e comunista jugoslavo, fondatore del attualmente esistente." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5F17\u62C9\u591A\u00B7\u8FBE\u666E\u5207\u7EF4\u5947\uFF08\u585E\u723E\u7DAD\u4E9E\u8A9E\uFF1A\u0412\u043B\u0430\u0434\u043E \u0414\u0430\u043F\u0447\u0435\u0432\u0438\u045B\uFF1B\u585E\u723E\u7DAD\u4E9E-\u514B\u7F85\u57C3\u897F\u4E9E\u8A9E\uFF1AVlado Dap\u010Devi\u0107\uFF1B\u514B\u7F85\u57C3\u897F\u4E9E\u8A9E\uFF1AVlado Dap\u010Devi\u0107\uFF1B1917\u5E746\u670814\u65E5\uFF0D2001\u5E747\u670812\u65E5\uFF09\uFF0C\u5357\u65AF\u62C9\u592B\u5171\u4EA7\u515A\u9EE8\u54E1\uFF0C\u4E5F\u662F\u5357\u65AF\u62C9\u592B\u7684\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u4E8C\u6218\u671F\u95F4\uFF0C\u53C2\u4E0E\u4E86\u94C1\u6258\u9886\u5BFC\u7684\u91CD\u5927\u6218\u5F79\u30021948\u5E74\u4ED6\u56E0\u4E3A\u53CD\u5BF9\u94C1\u6258\uFF0C\u5728\u76D1\u72F1\u91CC\u5EA6\u8FC7\u4E8622\u5E74\u3002\u5357\u65AF\u62C9\u592B\u89E3\u4F53\u540E\uFF0C\u4ED6\u5728\u585E\u5C14\u7EF4\u4E9A\u521B\u7ACB\u4E86\u52B3\u52A8\u515A\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Montenegrin_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Officers_of_the_Yugoslav_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslav_Partisans_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslav_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_granted_political_asylum_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2001_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Cetinje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_sentenced_to_death_in_absentia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Party_of_Labour_(Serbia)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-revisionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslav_emigrants_to_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Escapees_from_Yugoslav_detention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslav_escapees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:League_of_Communists_of_Montenegro_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hoxhaists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Montenegrin_atheists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vladimir \"Vlado\" Dap\u010Devi\u0107 (Ljubotinj, 14 giugno 1917 \u2013 Podgorica, 12 luglio 2001) \u00E8 stato un politico e comunista jugoslavo, fondatore del attualmente esistente." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vladimir \"Vlado\" Dap\u010Devi\u0107 (Serbian Cyrillic: \u0412\u043B\u0430\u0434\u0438\u043C\u0438\u0440 \"\u0412\u043B\u0430\u0434o\" \u0414\u0430\u043F\u0447\u0435\u0432\u0438\u045B; 14 June 1917 \u2013 12 July 2001) was a Yugoslav and Montenegrin communist, revolutionary and political leader who fought as a Partisan against Axis occupation troops and forces of the Independent State of Croatia during World War II. He was a political dissident and after the war he opposed the Anti-Soviet policy of Josip Broz Tito, president of Yugoslavia. He spent a total of 24 years in Yugoslav prisons as a political dissident for advocating anti-Titoism and Proletarian internationalism. After the collapse of Yugoslavia in 1990s, he founded the Party of Labour in Serbia. He criticised Tito, as well as Soviet leaders Nikita Khrushchev and Leonid Brezhnev, for departing from Marxism\u2013Leninism. He accused them for leaning towards capitalism and the latter two for exposing the Soviet Union to the collapse. He was the younger brother of famous Montenegrin communist military leader Peko Dap\u010Devi\u0107." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5F17\u62C9\u591A\u00B7\u8FBE\u666E\u5207\u7EF4\u5947\uFF08\u585E\u723E\u7DAD\u4E9E\u8A9E\uFF1A\u0412\u043B\u0430\u0434\u043E \u0414\u0430\u043F\u0447\u0435\u0432\u0438\u045B\uFF1B\u585E\u723E\u7DAD\u4E9E-\u514B\u7F85\u57C3\u897F\u4E9E\u8A9E\uFF1AVlado Dap\u010Devi\u0107\uFF1B\u514B\u7F85\u57C3\u897F\u4E9E\u8A9E\uFF1AVlado Dap\u010Devi\u0107\uFF1B1917\u5E746\u670814\u65E5\uFF0D2001\u5E747\u670812\u65E5\uFF09\uFF0C\u5357\u65AF\u62C9\u592B\u5171\u4EA7\u515A\u9EE8\u54E1\uFF0C\u4E5F\u662F\u5357\u65AF\u62C9\u592B\u7684\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u4E8C\u6218\u671F\u95F4\uFF0C\u53C2\u4E0E\u4E86\u94C1\u6258\u9886\u5BFC\u7684\u91CD\u5927\u6218\u5F79\u30021948\u5E74\u4ED6\u56E0\u4E3A\u53CD\u5BF9\u94C1\u6258\uFF0C\u5728\u76D1\u72F1\u91CC\u5EA6\u8FC7\u4E8622\u5E74\u3002\u5357\u65AF\u62C9\u592B\u89E3\u4F53\u540E\uFF0C\u4ED6\u5728\u585E\u5C14\u7EF4\u4E9A\u521B\u7ACB\u4E86\u52B3\u52A8\u515A\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Bravery_(Yugoslavia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boka_Kotorska" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslav_emigrants_to_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SKOJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UDBA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kotor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_granted_political_asylum_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sarajevo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Josip_Broz_Tito" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peko_Dap\u010Devi\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Escapees_from_Yugoslav_detention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_People's_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stara_Gradi\u0161ka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslavs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republic_of_Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslav_Partisans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonid_Brezhnev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Podgorica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Partisans_(Yugoslavia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slobodan_Milo\u0161evi\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hoxhaists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgrade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Missile_Crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Officers_of_the_Yugoslav_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commemorative_Medal_of_the_Partisans_of_1941" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Yugoslavia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goli_Otok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commissar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1st_Proletarian_Brigade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nikita_Khrushchev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luftwaffe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Pljevlja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Sutjeska" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cetinje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bucharest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Montenegrin_atheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_State_of_Croatia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_of_Labour_(Serbia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslav_Partisans_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montenegro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslav_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nik\u0161i\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Informbiro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capitalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uprising_in_Montenegro_(1941)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fo\u010Da" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Montenegro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:League_of_Communists_of_Montenegro_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prizren" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Neretva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Montenegrin_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslavia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslav_escapees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_sentenced_to_death_in_absentia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montenegrins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Axis_Powers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2001_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arso_Jovanovi\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Cetinje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neretva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism\u2013Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Titoism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Odessa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gastarbeiter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Po\u017Earevac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bile\u0107a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslav_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Party_of_Labour_(Serbia)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-revisionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sutjeska_(river)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgrade_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Proletarian_internationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pljevlja" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Unreferenced_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Lang-sr-cyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Informbiro_Period" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106791511 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.partijarada.org/partijarada/osnivac/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.mltranslations.org/serbcroat/dapcevic.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "12562" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2626030 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/50948218" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5F17\u62C9\u591A\u00B7\u8FBE\u666E\u5207\u7EF4\u5947" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1748394" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/hU4d" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.07sn01" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u00E7eviq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0412\u043B\u0430\u0434\u043E_\u0414\u0430\u043F\u0447\u0435\u0432\u0438\u045B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1178695476" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montenegrin" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vlado_Dap\u010Devi\u0107?oldid=1106791511&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_of_Labour_(Serbia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Yugoslavia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_of_Labour_(Serbia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Yugoslavia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cetinje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Montenegro" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917-06-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cetinje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Montenegro" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917-06-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Micheline Dap\u010Devi\u0107" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslav_Partisans" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uprising_in_Montenegro_(1941)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Pljevlja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Neretva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Sutjeska" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commemorative_Medal_of_the_Partisans_of_1941" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Bravery_(Yugoslavia)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montenegrins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslavs" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslavs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montenegrins" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vladimir Dap\u010Devi\u0107" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001-07-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001-07-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vladimir Dap\u010Devi\u0107" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commemorative_Medal_of_the_Partisans_of_1941" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Bravery_(Yugoslavia)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : "Colonel" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/unit" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "Milena Dap\u010Devi\u0107" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hrizostom_Jevi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josip_Broz_Tito" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1917" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Party_of_Labour_(Serbia)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/founder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uprising_in_Montenegro_(1941)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peko_Dap\u010Devi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arso_Jovanovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montenegro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Montenegro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_July_2001" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_prisoners_in_Yugoslavia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlado_Dap\u010Devi\u0107" } ] }}