{  "http://dbpedia.org/resource/Thai_script" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comparison_of_ASCII_encodings_of_the_International_Phonetic_Alphabet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Garre_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Konso_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palatal_nasal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Voiced_palatal_nasal" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nh_(digraph)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nje" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belter_Creole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ach\u00E9_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thai_Song_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yong_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Greek_letters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/En_with_left_hook" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alveolo-palatal_nasal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Koro_language_(India)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dorsal_consonant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0235" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u019D" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nonuya_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource//\u0272/" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lamo_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tai_D\u00F3n_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sabine_River_Spanish" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baba_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sudanese_Arabic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9tis_French" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luvale_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u786C\u53E3\u84CB\u9F3B\u97F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u063A\u0627\u0631\u064A \u0623\u0646\u0641\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0432\u0435\u0440\u0434\u043E\u043F\u0456\u0434\u043D\u0435\u0431\u0456\u043D\u043D\u0438\u0439 \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Voiced palatal nasal" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Palatale nasaal" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stimmhafter palataler Nasal" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nasal palatal" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u044B\u0439" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u786C\u816D\u9F3B\u97F3" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Consonne nasale palatale vois\u00E9e" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Palatal nasal" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nasal palatal" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Palat\u00E1ln\u00ED naz\u00E1la" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nasale palatale" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nasal palatal sonora" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sp\u00F3\u0142g\u0142oska nosowa podniebienna d\u017Awi\u0119czna" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uACBD\uAD6C\uAC1C \uBE44\uC74C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Konsonan sengau langit-langit" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u786C\u53E3\u84CB\u9F3B\u97F3\uFF08\u3053\u3046\u3053\u3046\u304C\u3044\u3073\u304A\u3093\u3001\u82F1\u8A9E: Palatal nasal\uFF09\u3068\u306F\u5B50\u97F3\u306E\u985E\u578B\u306E\u4E00\u3064\u3002\u524D\u820C\u3068\u786C\u53E3\u84CB\u3067\u9589\u9396\u3092\u4F5C\u308A\u3001\u53E3\u84CB\u5E06\u3092\u4E0B\u3052\u3066\u547C\u6C17\u3092\u9F3B\u3078\u3082\u901A\u3059\u3053\u3068\u306B\u3088\u3063\u3066\u751F\u3058\u308B\u97F3\u3002\u56FD\u969B\u97F3\u58F0\u5B57\u6BCD\u3067[\u0272]\u3068\u8A18\u8FF0\u3055\u308C\u308B\u3002 \u65E5\u672C\u8A9E\u306E\u300C\u306B\u300D\u304A\u3088\u3073\u300C\u306B\u3083\u300D\u300C\u306B\u3085\u300D\u300C\u306B\u3087\u300D\u306E\u982D\u5B50\u97F3\u306B\u8868\u308C\u308B\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u3002\u305F\u3060\u3057\u3001\u65E5\u672C\u8A9E\u306E\u300C\u306B\u300D\u7B49\u306F\u53E3\u84CB\u5316\u3057\u305F\u6B6F\u830E\u9F3B\u97F3\u306E[n\u02B2i]\u3084\u3001\u6B6F\u830E\u786C\u53E3\u84CB\u9F3B\u97F3\u306E[\u0272\u031Fi]\u304C\u4E00\u822C\u7684\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u308C\u3089\u306E\u5B50\u97F3\u3092\u8868\u8A18\u3059\u308B\u306E\u306B[\u0272]\u306E\u8A18\u53F7\u304C\u4F7F\u308F\u308C\u308B\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u304C\u3001\u56FD\u969B\u97F3\u58F0\u8A18\u53F7\u3068\u540C\u3058\u4F7F\u3044\u65B9\u3067\u306F\u306A\u3044\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "En palatal nasal \u00E4r ett konsonantiskt spr\u00E5kljud. Det tecknas i IPA som [\u0272] (ett n med en krok till v\u00E4nster). N\u00E5gra vanliga stavningar \u00E4r \u00F1, ny, nj, nh och gn, varav den sista stavningen fr\u00E4mst f\u00F6rekommer i romanska spr\u00E5k." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Konsonan sengau langit-langit adalah adalah jenis dari suara konsonan, digunakan dalam berbagai bahasa. Simbol IPAnya adalah \u0272. Simbol IPA tersebut adalah huruf n kecil dengan ekor menunjuk ke kiri. Berbeda dengan konsonan sengau tarik-belakang, disimbolkan dengan \u0273 yang berarti huruf n kecil dengan ekor menunjuk ke kanan." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La consonant nasal palatal sonora es representa [\u0272] a l'AFI, \u00E9s a dir, la lletra ena amb ganxo a l'esquerra situada a l'extrem esquerre inferior. \u00C9s un so present a moltes lleng\u00FCes actuals, com en castell\u00E0, franc\u00E8s, itali\u00E0, grec modern, hongar\u00E8s, etc." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u044B\u0439 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u043D\u0435\u044F\u0437\u044B\u0447\u043D\u044B\u0439 \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439) \u2014 \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u044B\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043A, \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439\u0441\u044F \u0432 \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430\u0445. \u041F\u043E\u0445\u043E\u0436 \u043D\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u043E\u0435 \u00AB\u043D\u044C\u00BB [n\u02B2], \u043E\u0434\u043D\u0430\u043A\u043E \u00AB\u043D\u044C\u00BB \u2014 \u0430\u043B\u044C\u0432\u0435\u043E\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043A (\u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u044F\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430 \u0441\u043E\u043F\u0440\u0438\u043A\u0430\u0441\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0441 \u0430\u043B\u044C\u0432\u0435\u043E\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u043C \u043E\u0442\u0440\u043E\u0441\u0442\u043A\u043E\u043C), \u0430 \u0432 \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u043C \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u043E\u043C \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u043E\u043C [\u0272] \u0441\u0440\u0435\u0434\u043D\u044F\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430 \u0441\u043E\u043F\u0440\u0438\u043A\u0430\u0441\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0441 \u0442\u0432\u0451\u0440\u0434\u044B\u043C \u043D\u0451\u0431\u043E\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La nasale palatale \u00E8 una consonante, rappresentata con il simbolo [\u0272] nell'alfabeto fonetico internazionale (IPA)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u786C\u816D\u9F3B\u97F3\uFF08palatal nasal\uFF09\u662F\u8F14\u97F3\u7684\u4E00\u7A2E\uFF0C\u5728\u570B\u969B\u97F3\u6A19\u4E2D\u4EE5\u27E8\u0272\u27E9\u8868\u793A\uFF0C\u5728X-SAMPA\u4E2D\u4EE5\u27E8J\u27E9\u8868\u793A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A nasal palatal \u00E9 um tipo de fone consonantal empregado em alguns idiomas. O s\u00EDmbolo deste som no alfabeto fon\u00E9tico internacional \u00E9 \"\u0272\", e no X-SAMPA \u00E9 \"J\". Este som ocorre no portugu\u00EAs de Portugal em palavras como \"manh\u00E3\" e no portugu\u00EAs brasileiro em alguns dialetos em palavras como alum\u00EDnio ou assim. Tamb\u00E9m existe uma nasal p\u00F3s-palatal (tamb\u00E9m chamada de pr\u00E9-velar, velar frontal, etc.) em algumas l\u00EDnguas. Nasais palatais s\u00E3o mais comuns do que as plosivas palatinas [c, \u025F]." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De palatale nasaal is een medeklinker die in het Internationaal Fonetisch Alfabet aangeduid wordt met \u0272, en in X-SAMPA met J. In het Spaans en andere talen waarvan het schriftsysteem is be\u00EFnvloed door de wordt de klank weergegeven met de letter e\u00F1e (\u00F1). Voorbeelden van Nederlandse woorden waarin deze klank voorkomt, zijn anjer en champagne." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La consonne nasale palatale vois\u00E9e est un son consonantique fr\u00E9quent dans de nombreuses langues. Le symbole dans l'alphabet phon\u00E9tique international est [\u0272]." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sp\u00F3\u0142g\u0142oska nosowa podniebienna \u2013 rodzaj d\u017Awi\u0119ku sp\u00F3\u0142g\u0142oskowego wyst\u0119puj\u0105cy w j\u0119zykach naturalnych. W mi\u0119dzynarodowej transkrypcji fonetycznej IPA oznaczanej symbolem: [\u0272]." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La nasal palatal es un tipo de consonante usado en algunos idiomas. El s\u00EDmbolo en el Alfabeto Fon\u00E9tico Internacional que representa este sonido es \u0272, y el s\u00EDmbolo X-SAMPA equivalente es J. El s\u00EDmbolo AFI es una letra n min\u00FAscula con una cola que apunta a la izquierda y sale del pie izquierdo. El s\u00EDmbolo \u0272 no debe ser confundido con \u0273, el s\u00EDmbolo de la nasal retrofleja; ni con \u014B, el s\u00EDmbolo de la nasal velar. En idiomas influidos por el espa\u00F1ol, este sonido se representa con la letra e\u00F1e (\u00F1), por ejemplo en lenguas ind\u00EDgenas de Am\u00E9rica.[cita requerida]" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0432\u0435\u0440\u0434\u043E\u043F\u0456\u0434\u043D\u0435\u0431\u0456\u043D\u043D\u0438\u0439 (\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u044C\u043E\u043F\u0456\u0434\u043D\u0435\u0431\u0456\u043D\u043D\u0438\u0439, \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439) \u0437\u0456\u043C\u043A\u043D\u0435\u043D\u043E-\u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439 \u2014 \u0442\u0438\u043F \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043D\u043E\u0433\u043E \u0437\u0432\u0443\u043A\u0430, \u0449\u043E \u0456\u0441\u043D\u0443\u0454 \u0432 \u0434\u0435\u044F\u043A\u0438\u0445 \u043B\u044E\u0434\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u043C\u043E\u0432\u0430\u0445. \u0421\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B \u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u043D\u0435\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043B\u0444\u0430\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0434\u043B\u044F \u0446\u044C\u043E\u0433\u043E \u0437\u0432\u0443\u043A\u0430 \u2014 \u0272, \u0430 \u0432\u0456\u0434\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B X-SAMPA \u2014 J. \u0422\u0432\u0435\u0440\u0434\u043E\u043F\u0456\u0434\u043D\u0435\u0431\u0456\u043D\u043D\u0456 \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u0456 \u043F\u043E\u0448\u0438\u0440\u0435\u043D\u0456\u0448\u0456 \u0437\u0430 \u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043E\u043F\u0456\u0434\u043D\u0435\u0431\u0456\u043D\u043D\u0456 \u043F\u0440\u043E\u0440\u0438\u0432\u043D\u0456 ([c] \u0442\u0430 [\u025F])." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uACBD\uAD6C\uAC1C \uBE44\uC74C(\u786C\u53E3\u84CB \u9F3B\u97F3)\uC740 \uC790\uC74C\uC758 \uD558\uB098\uB85C \uACBD\uAD6C\uAC1C\uC5D0\uC11C \uC870\uC74C\uB418\uB294 \uBE44\uC74C\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ein stimmhafter palataler Nasal ist ein Konsonant, bei welchem die Zunge an den harten Gaumen gepresst wird und alle Luft bei schwingenden Stimmb\u00E4ndern durch die Nase entweicht. Lautliche und orthographische Realisierung des stimmhaften palatalen Nasals in verschiedenen Sprachen:" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Zn\u011Bl\u00E1 palat\u00E1ln\u00ED naz\u00E1la je souhl\u00E1ska, kter\u00E1 se vyskytuje v n\u011Bkter\u00FDch jazyc\u00EDch. V mezin\u00E1rodn\u00ED fonetick\u00E9 abeced\u011B se ozna\u010Duje symbolem \u0272, \u010D\u00EDseln\u00E9 ozna\u010Den\u00ED IPA je 118, ekvivalentn\u00EDm symbolem v SAMPA je J." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The voiced palatal nasal is a type of consonant used in some spoken languages. The symbol in the International Phonetic Alphabet that represents this sound is \u27E8\u0272\u27E9, a lowercase letter n with a leftward-pointing tail protruding from the bottom of the left stem of the letter. The equivalent X-SAMPA symbol is J. The IPA symbol \u27E8\u0272\u27E9 is visually similar to \u27E8\u0273\u27E9, the symbol for the retroflex nasal, which has a rightward-pointing hook extending from the bottom of the right stem, and to \u27E8\u014B\u27E9, the symbol for the velar nasal, which has a leftward-pointing hook extending from the bottom of the right stem." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u063A\u0627\u0631\u064A \u0623\u0646\u0641\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Palatal nasal)\u200F\u060C\u0635\u0627\u0645\u062A \u063A\u0627\u0631\u064A \u0623\u0646\u0641\u064A \u0645\u062C\u0647\u0648\u0631 \u0645\u0633\u062A\u062E\u062F\u0645 \u0641\u064A \u0628\u0639\u0636 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u063A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062D\u0643\u064A\u0651\u0629\u060C \u064A\u064F\u0631\u0645\u0632 \u0644\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0628\u062C\u062F\u064A\u0651\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062A\u064A\u0651\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0651\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0645\u0632 (\u0272)\u060C \u0648\u0628\u0623\u0628\u062C\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646\u0627\u0647\u062C \u062A\u0642\u064A\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062A\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0645\u0632 (J)." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palatal_nasal_(vector).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Voiced_palatal_nasal.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nasal_consonants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alveolo-palatal_consonants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pulmonic_consonants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Palatal_consonants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Voiced_consonants" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uACBD\uAD6C\uAC1C \uBE44\uC74C(\u786C\u53E3\u84CB \u9F3B\u97F3)\uC740 \uC790\uC74C\uC758 \uD558\uB098\uB85C \uACBD\uAD6C\uAC1C\uC5D0\uC11C \uC870\uC74C\uB418\uB294 \uBE44\uC74C\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u063A\u0627\u0631\u064A \u0623\u0646\u0641\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Palatal nasal)\u200F\u060C\u0635\u0627\u0645\u062A \u063A\u0627\u0631\u064A \u0623\u0646\u0641\u064A \u0645\u062C\u0647\u0648\u0631 \u0645\u0633\u062A\u062E\u062F\u0645 \u0641\u064A \u0628\u0639\u0636 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u063A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062D\u0643\u064A\u0651\u0629\u060C \u064A\u064F\u0631\u0645\u0632 \u0644\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0628\u062C\u062F\u064A\u0651\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062A\u064A\u0651\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0651\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0645\u0632 (\u0272)\u060C \u0648\u0628\u0623\u0628\u062C\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646\u0627\u0647\u062C \u062A\u0642\u064A\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062A\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0645\u0632 (J)." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Zn\u011Bl\u00E1 palat\u00E1ln\u00ED naz\u00E1la je souhl\u00E1ska, kter\u00E1 se vyskytuje v n\u011Bkter\u00FDch jazyc\u00EDch. V mezin\u00E1rodn\u00ED fonetick\u00E9 abeced\u011B se ozna\u010Duje symbolem \u0272, \u010D\u00EDseln\u00E9 ozna\u010Den\u00ED IPA je 118, ekvivalentn\u00EDm symbolem v SAMPA je J." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La consonant nasal palatal sonora es representa [\u0272] a l'AFI, \u00E9s a dir, la lletra ena amb ganxo a l'esquerra situada a l'extrem esquerre inferior. \u00C9s un so present a moltes lleng\u00FCes actuals, com en castell\u00E0, franc\u00E8s, itali\u00E0, grec modern, hongar\u00E8s, etc." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u786C\u53E3\u84CB\u9F3B\u97F3\uFF08\u3053\u3046\u3053\u3046\u304C\u3044\u3073\u304A\u3093\u3001\u82F1\u8A9E: Palatal nasal\uFF09\u3068\u306F\u5B50\u97F3\u306E\u985E\u578B\u306E\u4E00\u3064\u3002\u524D\u820C\u3068\u786C\u53E3\u84CB\u3067\u9589\u9396\u3092\u4F5C\u308A\u3001\u53E3\u84CB\u5E06\u3092\u4E0B\u3052\u3066\u547C\u6C17\u3092\u9F3B\u3078\u3082\u901A\u3059\u3053\u3068\u306B\u3088\u3063\u3066\u751F\u3058\u308B\u97F3\u3002\u56FD\u969B\u97F3\u58F0\u5B57\u6BCD\u3067[\u0272]\u3068\u8A18\u8FF0\u3055\u308C\u308B\u3002 \u65E5\u672C\u8A9E\u306E\u300C\u306B\u300D\u304A\u3088\u3073\u300C\u306B\u3083\u300D\u300C\u306B\u3085\u300D\u300C\u306B\u3087\u300D\u306E\u982D\u5B50\u97F3\u306B\u8868\u308C\u308B\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u3002\u305F\u3060\u3057\u3001\u65E5\u672C\u8A9E\u306E\u300C\u306B\u300D\u7B49\u306F\u53E3\u84CB\u5316\u3057\u305F\u6B6F\u830E\u9F3B\u97F3\u306E[n\u02B2i]\u3084\u3001\u6B6F\u830E\u786C\u53E3\u84CB\u9F3B\u97F3\u306E[\u0272\u031Fi]\u304C\u4E00\u822C\u7684\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u308C\u3089\u306E\u5B50\u97F3\u3092\u8868\u8A18\u3059\u308B\u306E\u306B[\u0272]\u306E\u8A18\u53F7\u304C\u4F7F\u308F\u308C\u308B\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u304C\u3001\u56FD\u969B\u97F3\u58F0\u8A18\u53F7\u3068\u540C\u3058\u4F7F\u3044\u65B9\u3067\u306F\u306A\u3044\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sp\u00F3\u0142g\u0142oska nosowa podniebienna \u2013 rodzaj d\u017Awi\u0119ku sp\u00F3\u0142g\u0142oskowego wyst\u0119puj\u0105cy w j\u0119zykach naturalnych. W mi\u0119dzynarodowej transkrypcji fonetycznej IPA oznaczanej symbolem: [\u0272]." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La nasal palatal es un tipo de consonante usado en algunos idiomas. El s\u00EDmbolo en el Alfabeto Fon\u00E9tico Internacional que representa este sonido es \u0272, y el s\u00EDmbolo X-SAMPA equivalente es J. El s\u00EDmbolo AFI es una letra n min\u00FAscula con una cola que apunta a la izquierda y sale del pie izquierdo. El s\u00EDmbolo \u0272 no debe ser confundido con \u0273, el s\u00EDmbolo de la nasal retrofleja; ni con \u014B, el s\u00EDmbolo de la nasal velar. En idiomas influidos por el espa\u00F1ol, este sonido se representa con la letra e\u00F1e (\u00F1), por ejemplo en lenguas ind\u00EDgenas de Am\u00E9rica.[cita requerida]" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ein stimmhafter palataler Nasal ist ein Konsonant, bei welchem die Zunge an den harten Gaumen gepresst wird und alle Luft bei schwingenden Stimmb\u00E4ndern durch die Nase entweicht. Lautliche und orthographische Realisierung des stimmhaften palatalen Nasals in verschiedenen Sprachen: \n* Albanisch \u200B[\u2060\u0272\u2060]\u200B: Gekennzeichnet durch nj. \n* Beispiel: nj\u00EB [\u0272\u0259] \u201Eeins\u201C \n* Franz\u00F6sisch \u200B[\u2060\u0272\u2060]\u200B: Gekennzeichnet durch gn. \n* Beispiel: signe [si\u0272] \u201EZeichen\u201C \n* Italienisch \u200B[\u2060\u0272\u2060]\u200B: Gekennzeichnet durch gn. \n* Beispiel: gnocchi [\u02C8\u0272\u0254k\u02D0i] \n* Katalanisch \u200B[\u2060\u0272\u2060]\u200B: Gekennzeichnet durch ny. \n* Beispiel: juny [\u02C8\u0292u\u0272] \u201EJuni\u201C \n* Lettisch \u200B[\u2060\u0272\u2060]\u200B: \u0145, \u0146 \n* Beispiel: vi\u0146a [vi\u0272a] \u201Esie\u201C \n* Polnisch \u200B[\u2060\u0272\u2060]\u200B: \u0144, ni \n* Beispiel: niania [\u0272a\u0272a] \u201EKinderm\u00E4dchen\u201C \n* Portugiesisch \u200B[\u2060\u0272\u2060]\u200B: Gekennzeichnet durch nh. \n* Beispiel: amanh\u00E3 [am\u0250\u02C8\u0272\u00E3] \u201Emorgen\u201C \n* Spanisch \u200B[\u2060\u0272\u2060]\u200B: \u00D1, \u00F1 \n* Beispiel: ma\u00F1ana [ma\u02C8\u0272ana] \u201EMorgen, morgen\u201C \n* Tschechisch \u200B[\u2060\u0272\u2060]\u200B: \u0147, \u0148; N\u011B, n\u011B; Ni, ni; N\u00ED, n\u00ED \n* Beispiele: k\u016F\u0148 [ku\u02D0\u0272] \u201EPferd\u201C, n\u011Bkde [\u0272\u025B\u0261d\u025B] \u201Eirgendwo\u201C, nikde [\u0272\u026A\u0261d\u025B] \u201Enirgendwo\u201C, Anton\u00EDn Dvo\u0159\u00E1k [\u02C8anto\u0272i\u02D0n] \n* Ungarisch \u200B[\u2060\u0272\u2060]\u200B: Ny, ny \n* Beispiele: nyelv [\u02C8\u0272\u025Blv] \u201ESprache, Zunge\u201C, anya [\u02C8\u0252\u0272\u0252] \u201EMutter\u201C, torony [\u02C8toro\u0272] \u201ETurm\u201C \n* In slawischen Sprachen mit kyrillischer Schrift: gekennzeichnet durch \u043D\u044C bzw. \u045A; in einigen auch jegliche Kombination von \u043D gefolgt von \u0435, \u0438, \u044E, \u044F: \n* Beispiele: \u0441\u0438\u043D\u044C\u043E [si\u02C8\u0272o] \u201Eblau\u201C (bulgarisch), \u043D\u0435\u0442 [\u0272\u025Bt] \u201Enein\u201C (russisch), \u043C\u0430\u045A\u0435 [\u02C8ma\u0272e] \u201Eweniger\u201C (serbisch)" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Konsonan sengau langit-langit adalah adalah jenis dari suara konsonan, digunakan dalam berbagai bahasa. Simbol IPAnya adalah \u0272. Simbol IPA tersebut adalah huruf n kecil dengan ekor menunjuk ke kiri. Berbeda dengan konsonan sengau tarik-belakang, disimbolkan dengan \u0273 yang berarti huruf n kecil dengan ekor menunjuk ke kanan." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La consonne nasale palatale vois\u00E9e est un son consonantique fr\u00E9quent dans de nombreuses langues. Le symbole dans l'alphabet phon\u00E9tique international est [\u0272]." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0432\u0435\u0440\u0434\u043E\u043F\u0456\u0434\u043D\u0435\u0431\u0456\u043D\u043D\u0438\u0439 (\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u044C\u043E\u043F\u0456\u0434\u043D\u0435\u0431\u0456\u043D\u043D\u0438\u0439, \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439) \u0437\u0456\u043C\u043A\u043D\u0435\u043D\u043E-\u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439 \u2014 \u0442\u0438\u043F \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043D\u043E\u0433\u043E \u0437\u0432\u0443\u043A\u0430, \u0449\u043E \u0456\u0441\u043D\u0443\u0454 \u0432 \u0434\u0435\u044F\u043A\u0438\u0445 \u043B\u044E\u0434\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u043C\u043E\u0432\u0430\u0445. \u0421\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B \u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u043D\u0435\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043B\u0444\u0430\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0434\u043B\u044F \u0446\u044C\u043E\u0433\u043E \u0437\u0432\u0443\u043A\u0430 \u2014 \u0272, \u0430 \u0432\u0456\u0434\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B X-SAMPA \u2014 J. \u0422\u0432\u0435\u0440\u0434\u043E\u043F\u0456\u0434\u043D\u0435\u0431\u0456\u043D\u043D\u0456 \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u0456 \u043F\u043E\u0448\u0438\u0440\u0435\u043D\u0456\u0448\u0456 \u0437\u0430 \u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043E\u043F\u0456\u0434\u043D\u0435\u0431\u0456\u043D\u043D\u0456 \u043F\u0440\u043E\u0440\u0438\u0432\u043D\u0456 ([c] \u0442\u0430 [\u025F])." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A nasal palatal \u00E9 um tipo de fone consonantal empregado em alguns idiomas. O s\u00EDmbolo deste som no alfabeto fon\u00E9tico internacional \u00E9 \"\u0272\", e no X-SAMPA \u00E9 \"J\". Este som ocorre no portugu\u00EAs de Portugal em palavras como \"manh\u00E3\" e no portugu\u00EAs brasileiro em alguns dialetos em palavras como alum\u00EDnio ou assim. O s\u00EDmbolo IPA deriva de \u27E8n\u27E9 e \u27E8j\u27E9, \u27E8n\u27E9 para nasalidade e \u27E8j\u27E9 denotando palatal. Nas ortografias francesa e italiana, o som \u00E9 representado pelo d\u00EDgrafo \u27E8gn\u27E9. Em espanhol e em l\u00EDnguas cujos sistemas de escrita s\u00E3o influenciados pela ortografia espanhola, \u00E9 representada pela letra \u27E8\u00F1\u27E9, denominada e\u00F1e (\"enye\"). O occitano usa o d\u00EDgrafo \u27E8nh\u27E9, a fonte do mesmo d\u00EDgrafo portugu\u00EAs chamado ene-ag\u00E1, usado posteriormente por l\u00EDnguas cujos sistemas de escrita s\u00E3o influenciados pela ortografia portuguesa, como o vietnamita. Em catal\u00E3o, h\u00FAngaro e em muitas l\u00EDnguas africanas, como sua\u00EDli ou dinka, o d\u00EDgrafo \u27E8ny\u27E9 \u00E9 usado. O nasal alv\u00E9olo-palatal sonoro \u00E9 um tipo de som consonantal, utilizado em algumas l\u00EDnguas orais. N\u00E3o h\u00E1 nenhum s\u00EDmbolo dedicado no Alfabeto Fon\u00E9tico Internacional que represente este som. Se mais precis\u00E3o for desejada, ela pode ser transcrita \u27E8n\u0320\u02B2\u27E9 ou \u27E8\u0272\u031F\u27E9; estes s\u00E3o essencialmente equivalentes, uma vez que o contato inclui a l\u00E2mina e o corpo (mas n\u00E3o a ponta) da l\u00EDngua. Existe uma letra \u27E8\u0235\u27E9 n\u00E3o-IPA (\u27E8n\u27E9, mais a curva encontrada nos s\u00EDmbolos das fricativas sibilantes alv\u00E9olo-palatais \u27E8\u0255, \u0291\u27E9), usada especialmente em c\u00EDrculos Sinol\u00F3gicos. O alv\u00E9olo-palatal nasal \u00E9 comumente descrito como palatal; muitas vezes n\u00E3o est\u00E1 claro se uma l\u00EDngua tem um verdadeiro palatal ou n\u00E3o. Muitas l\u00EDnguas afirmavam ter um nasal palatino, como o portugu\u00EAs, na verdade possuem um nasal alv\u00E9olo-palatal. Isso provavelmente \u00E9 verdade para v\u00E1rios dos idiomas listados aqui. Alguns dialetos do irland\u00EAs, bem como alguns dialetos n\u00E3o padr\u00E3o do Malayalam, s\u00E3o relatados para contrastar nasais alv\u00E9olo-palatinas e palatinas. Tamb\u00E9m existe uma nasal p\u00F3s-palatal (tamb\u00E9m chamada de pr\u00E9-velar, velar frontal, etc.) em algumas l\u00EDnguas. Nasais palatais s\u00E3o mais comuns do que as plosivas palatinas [c, \u025F]." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The voiced palatal nasal is a type of consonant used in some spoken languages. The symbol in the International Phonetic Alphabet that represents this sound is \u27E8\u0272\u27E9, a lowercase letter n with a leftward-pointing tail protruding from the bottom of the left stem of the letter. The equivalent X-SAMPA symbol is J. The IPA symbol \u27E8\u0272\u27E9 is visually similar to \u27E8\u0273\u27E9, the symbol for the retroflex nasal, which has a rightward-pointing hook extending from the bottom of the right stem, and to \u27E8\u014B\u27E9, the symbol for the velar nasal, which has a leftward-pointing hook extending from the bottom of the right stem. The IPA symbol derives from \u27E8n\u27E9 and \u27E8j\u27E9, \u27E8n\u27E9 for nasality and \u27E8j\u27E9 denoting palatal. In Spanish and languages whose writing systems are influenced by Spanish orthography, it is represented by the letter \u27E8\u00F1\u27E9, called e\u00F1e (\"enye\"). In French and Italian orthographies the sound is represented by the digraph \u27E8gn\u27E9. Occitan uses the digraph \u27E8nh\u27E9, the source of the same Portuguese digraph called ene-ag\u00E1 (lit.\u2009'en-aitch'), used thereafter by languages whose writing systems are influenced by Portuguese orthography, such as Vietnamese. In Catalan, Hungarian and many African languages, as Swahili or Dinka, the digraph \u27E8ny\u27E9 is used. In Albanian and some countries that used to be Yugoslavia, the digraph (Nj) is used, and sometimes, for the languages with the Cyrillic script that used to be part of Yugoslavia, uses the (\u040A\u045A) Cyrillic ligature that might be part of the official alphabet. In Czech and Slovak, /\u0272/ is represented by letter \u27E8\u0148\u27E9 whilst Kashubian and Polish uses \u27E8\u0144\u27E9. The voiced alveolo-palatal nasal is a type of consonantal sound, used in some oral languages. There is no dedicated symbol in the International Phonetic Alphabet that represents this sound. If more precision is desired, it may be transcribed \u27E8n\u0320\u02B2\u27E9 or \u27E8\u0272\u031F\u27E9; these are essentially equivalent, since the contact includes both the blade and body (but not the tip) of the tongue. There is a non-IPA letter \u27E8\u0235\u27E9 (\u27E8n\u27E9, plus the curl found in the symbols for alveolo-palatal sibilant fricatives \u27E8\u0255, \u0291\u27E9), used especially in Sinological circles. The alveolo-palatal nasal is commonly described as palatal; it is often unclear whether a language has a true palatal or not. Many languages claimed to have a palatal nasal, such as Portuguese, actually have an alveolo-palatal nasal. This is likely true of several of the languages listed here. Some dialects of Irish as well as some non-standard dialects of Malayalam are reported to contrast alveolo-palatal and palatal nasals. There is also a post-palatal nasal (also called pre-velar, fronted velar etc.) in some languages. Palatal nasals are more common than the palatal stops [c, \u025F]." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La nasale palatale \u00E8 una consonante, rappresentata con il simbolo [\u0272] nell'alfabeto fonetico internazionale (IPA)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "En palatal nasal \u00E4r ett konsonantiskt spr\u00E5kljud. Det tecknas i IPA som [\u0272] (ett n med en krok till v\u00E4nster). N\u00E5gra vanliga stavningar \u00E4r \u00F1, ny, nj, nh och gn, varav den sista stavningen fr\u00E4mst f\u00F6rekommer i romanska spr\u00E5k." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u044B\u0439 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u043D\u0435\u044F\u0437\u044B\u0447\u043D\u044B\u0439 \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439) \u2014 \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u044B\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043A, \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439\u0441\u044F \u0432 \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430\u0445. \u041F\u043E\u0445\u043E\u0436 \u043D\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043A\u043E\u0435 \u00AB\u043D\u044C\u00BB [n\u02B2], \u043E\u0434\u043D\u0430\u043A\u043E \u00AB\u043D\u044C\u00BB \u2014 \u0430\u043B\u044C\u0432\u0435\u043E\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043A (\u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u044F\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430 \u0441\u043E\u043F\u0440\u0438\u043A\u0430\u0441\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0441 \u0430\u043B\u044C\u0432\u0435\u043E\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u043C \u043E\u0442\u0440\u043E\u0441\u0442\u043A\u043E\u043C), \u0430 \u0432 \u043F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u043C \u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u043E\u043C \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u043E\u043C [\u0272] \u0441\u0440\u0435\u0434\u043D\u044F\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430 \u0441\u043E\u043F\u0440\u0438\u043A\u0430\u0441\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0441 \u0442\u0432\u0451\u0440\u0434\u044B\u043C \u043D\u0451\u0431\u043E\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De palatale nasaal is een medeklinker die in het Internationaal Fonetisch Alfabet aangeduid wordt met \u0272, en in X-SAMPA met J. In het Spaans en andere talen waarvan het schriftsysteem is be\u00EFnvloed door de wordt de klank weergegeven met de letter e\u00F1e (\u00F1). Voorbeelden van Nederlandse woorden waarin deze klank voorkomt, zijn anjer en champagne." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u786C\u816D\u9F3B\u97F3\uFF08palatal nasal\uFF09\u662F\u8F14\u97F3\u7684\u4E00\u7A2E\uFF0C\u5728\u570B\u969B\u97F3\u6A19\u4E2D\u4EE5\u27E8\u0272\u27E9\u8868\u793A\uFF0C\u5728X-SAMPA\u4E2D\u4EE5\u27E8J\u27E9\u8868\u793A\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_Portuguese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanesco_dialect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Galician_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lithuanian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macedonian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ukrainian_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quechua_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sichuanese_dialects" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catalan_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_orthography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_variation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u019D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Kurdish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Urdu_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamil_script" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yanyuwa_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pulmonic_consonants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbo-Croatian_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norwegian_dialects" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Upper_Arrernte_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khasi_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mapuche_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scottish_Gaelic_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamil_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Year's_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Frisian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malayalam_script" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurdish_languages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_S\u00E3o_Paulo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toki_Pona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malagasy_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Palatal_consonants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latvian_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Standard_German" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00E3o_Paulo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hindustani_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0147" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nasal_palatal_approximant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gascon_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/!Kung_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Campinas,_SP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wu_Chinese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Phonetic_Alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occitan_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Voiced_palatal_nasal.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hindi_Language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:Appendix/Toki_Pona/linja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Index_of_phonetics_articles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burmese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Galician_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Digraph_(orthography)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uzbek_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malayalam_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macedonian_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catalan_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Standard_German_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scottish_Gaelic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_orthography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Frisian_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Retroflex_nasal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_orthography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Frisian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swahili_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tyap_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanian_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latvian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nj_(digraph)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Modern_Greek_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asturian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malay_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haketia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Portuguese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Occitan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Speech_communication" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamil_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Occitan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lithuanian_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_orthography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nasal_consonants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oral_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norwegian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u014A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bengali_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_orthography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dinka_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shanghainese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zulu_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alveolo-palatal_consonants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_in_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dinka_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiceless_palatal_nasal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occitan_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurdish_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nh_(digraph)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ny_(digraph)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yi_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbo-Croatian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malay_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0143" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovak_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norwegian_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ukrainian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Velar_nasal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consonant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malayalam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mooring_(North_Frisian_dialect)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Voiced_consonants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hindustani_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovak_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_phonology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/X-SAMPA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_phonology" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Audio-IPA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Angbr_IPA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Angle_brackets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Pulmonic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Central_articulation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Palatal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA_navigation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPAblink" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Voiced" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Phoible" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:SOWL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_IPA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA_link" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPAslink" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Transl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Example_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfnp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Harvid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_thesis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Angbr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Literal_translation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nasal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nasal_stop" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palatal_nasal_(vector).svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1117814350 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.academia.edu/3234126" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=33BSkFV_8PEC&pg=PA111" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://files.eric.ed.gov/fulltext/ED115080.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pagines.uab.cat/danielrecasens/sites/pagines.uab.cat.danielrecasens/files/L&Sp1993.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.periodicos.ufc.br/revletras/article/view/2110" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=nKWpBAAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.abralin.org/site/data/uploads/revistas/2009-vol-8-n-1/mariasocorro.pdf%7Carchiveurl=https:/web.archive.org/web/20130510024111/http:/www.abralin.org/site/data/uploads/revistas/2009-vol-8-n-1/mariasocorro.pdf%7Carchive-date=May" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/rosettaproject_jpn_phon-2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.kent.ac.uk/secl/ell/staff/amalia-arvaniti/docs/Greek%20Phonetics%20-%20The%20State%20of%20the%20Art.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20131211020607/http:/www.kent.ac.uk/secl/ell/staff/amalia-arvaniti/docs/Greek%20Phonetics%20-%20The%20State%20of%20the%20Art.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pagines.uab.cat/danielrecasens/sites/pagines.uab.cat.danielrecasens/files/Alveolopalatals%20JIPA.pdf" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "30528" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 524853 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://als.dbpedia.org/resource/Palataler_Nasal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4JWHZ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uACBD\uAD6C\uAC1C_\uBE44\uC74C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Consoan\u0103_nazal\u0103_palatal\u0103" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Palat\u0101ls_naz\u0101ls_l\u012Bdzskanis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://li.dbpedia.org/resource/Palatale_nasaal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0417\u0432\u0443\u0447\u043D\u0430_\u043D\u0435\u0431\u043D\u0430_\u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u0430_\u0441\u044A\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Sp\u00F3\u0142g\u0142oska_nosowa_podniebienna_d\u017Awi\u0119czna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Palatal_nasal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Frienn_staon_mouezhiet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nasale_palatale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u00C2m_m\u0169i_v\u00F2m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Palatale_nasaal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E2\u05D9\u05E6\u05D5\u05E8_\u05D7\u05D9\u05DB\u05D9,_\u05D0\u05E4\u05D9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Nasal_palatal_sonora" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Damaks\u0131l_genizsil_\u00FCns\u00FCz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Consonne_nasale_palatale_vois\u00E9e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u063A\u0627\u0631\u064A_\u0623\u0646\u0641\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u786C\u816D\u9F3B\u97F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Palatalni_nazal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0422\u0432\u0435\u0440\u0434\u043E\u043F\u0456\u0434\u043D\u0435\u0431\u0456\u043D\u043D\u0438\u0439_\u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u0438\u0439_\u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vec.dbpedia.org/resource/Naxa\u0142e_pa\u0142ata\u0142e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Palatal_nasal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439_\u043D\u043E\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439_\u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u044B\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E2A\u0E35\u0E22\u0E07\u0E19\u0E32\u0E2A\u0E34\u0E01_\u0E40\u0E1E\u0E14\u0E32\u0E19\u0E41\u0E02\u0E47\u0E07" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u0998\u09CB\u09B7_\u09A4\u09BE\u09B2\u09AC\u09CD\u09AF_\u09A8\u09BE\u09B8\u09BF\u0995\u09CD\u09AF\u09A7\u09CD\u09AC\u09A8\u09BF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u041F\u0440\u0435\u0434\u043D\u043E\u043D\u0435\u043F\u0447\u0435\u043D\u0430_\u043D\u043E\u0441\u043D\u0430_\u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043A\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q463495" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nasal_palatal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Sengauan_lelangit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u0924\u093E\u0932\u0935\u094D\u092F_\u0928\u093E\u0938\u093F\u0915\u094D\u092F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Stimmhafter_palataler_Nasal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u786C\u53E3\u84CB\u9F3B\u97F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Konsonan_sengau_langit-langit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Nasal_palatal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Palat\u00E1ln\u00ED_naz\u00E1la" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Voiced_palatal_nasal?oldid=1117814350&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/above" : [ { "type" : "literal", "value" : "Voiced alveolo-palatal nasal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ipaSymbol" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0235" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0272" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0272\u031F" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "n\u0320\u02B2" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/decimal" : [ { "type" : "literal", "value" : 626 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 150 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagefile" : [ { "type" : "literal", "value" : "Palatal nasal .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/braille" : [ { "type" : "literal", "value" : 123456 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/kirshenbaum" : [ { "type" : "literal", "value" : "n^" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ipaNumber" : [ { "type" : "literal", "value" : 118 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/xsampa" : [ { "type" : "literal", "value" : "J" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voiced_velar_nasal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voiceless_palatal_nasal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pur\u00ED_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K\u0113len" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abidji_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palatal_stop" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource//\u014B\u031F/" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u019D\u02D6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u019D\u02D7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u019D\u031F" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u019D\u0320" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u02B2\u02D7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u02D7\u02B2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u0320\u02B2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/IPA_\u0272" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0F49\u0F0B" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voiced_alveolo-palatal_nasal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voiced_nasal_palatal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voiced_post-palatal_nasal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post-palatal_nasal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Curly-tail_n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nasal_palatal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u019D_(IPA)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voiced_palatal_nasal" } ] }}