{  "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_\u0110\u1EA3o_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_battle_for_the_Battle_of_Long_Tan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0ng_D\u01B0\u01A1ng_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1952" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martyr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_were_executed" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBaRia-VungTauProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRevolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRevolutionaryMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Martyr110296618" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Radical110503452" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Revolutionist110527334" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30C6\u30A3\u30FB\u30B5\u30A6" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u (1933-13 mars 1952) est une \u00E9coli\u00E8re vietnamienne qui s'est battue contre les occupants fran\u00E7ais au Vietnam, lorsque son pays faisait partie de l'Indochine fran\u00E7aise. Elle est captur\u00E9e, jug\u00E9e, condamn\u00E9e et ex\u00E9cut\u00E9e par les colonialistes fran\u00E7ais en 1952, devenant ainsi la premi\u00E8re femme \u00E0 \u00EAtre ex\u00E9cut\u00E9e au bagne de Poulo Condor. Elle est consid\u00E9r\u00E9e aujourd'hui, comme une h\u00E9ro\u00EFne et une martyre nationale au Vietnam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u (1933 \u2013 23 January 1952) was a Vietnamese schoolgirl who fought as a guerilla against the French occupiers of Vietnam, then part of French Indochina. She was captured, tried, convicted and executed by the French colonialists in 1952, becoming the first woman to be executed at C\u00F4n S\u01A1n Prison. Today she is considered a Vietnamese national martyr and heroine." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30C6\u30A3\u30FB\u30B5\u30A6\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AV\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u / \u6B66\u6C0F\u516D\u30011933\u5E74 - 1952\u5E741\u670823\u65E5\uFF09\u3001\u672C\u540D\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30C6\u30A3\u30FB\u30B5\u30A6\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Th\u1ECB S\u00E1u / \u962E\u6C0F\u516D\uFF09\u306F\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u652F\u914D\u306B\u5BFE\u3057\u3066\u30B2\u30EA\u30E9\u6226\u3092\u884C\u3063\u305F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5973\u5B66\u751F\u3002\u5F7C\u5973\u306F\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306B\u902E\u6355\u3055\u308C\u30011952\u5E74\u306B\u3067\u51E6\u5211\u3055\u308C\u305F\u304C\u3001\u305D\u306E\u5F8C\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u56FD\u6C11\u7684\u82F1\u96C4\u3068\u79F0\u3048\u3089\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u adalah seorang pelajar Vietnam yang berjuang sebagai gerilyawan melawan penjajah Prancis di Vietnam, yang ketika itu merupakan bagian dari Indochina Prancis. Ia ditangkap, diadili, didakwa dan dieksekusi oleh para kolonialis Prancis pada 1952, menjadikannya wanita pertama yang dieksekusi di Penjara C\u00F4n S\u01A1n. Pada saat ini, ia dianggap sebagai martir dan pahlawan nasional Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u foi uma estudante e guerrilheira vietnamita lembrada como m\u00E1rtir nacional no Vietname." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u va ser una estudiant vietnamita que va lluitar com a guerrillera contra els ocupants francesos del Vietnam, que llavors formava part de la Indoxina francesa. Va ser capturada, jutjada, condemnada i executada pels colonialistes francesos el 1952, convertint-se en la primera dona a ser executada a la pres\u00F3 de C\u00F4n S\u01A1n. Avui \u00E9s considerada una m\u00E0rtir i hero\u00EFna nacional vietnamita." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u (ur. 1933 w \u0110\u1EA5t \u0110\u1ECF, zm. 23 stycznia 1952 w C\u00F4n \u0110\u1EA3o) \u2013 wietnamska nastoletnia partyzantka Vi\u1EC7t Minhu, bohaterka walk o niepodleg\u0142o\u015B\u0107." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vo_Thi_Sau_grave_01.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_war_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_France_by_firing_squad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1933_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_for_attempted_murder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_warfare_post-1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_the_French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u00E0_R\u1ECBa-V\u0169ng_T\u00E0u_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1952_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u foi uma estudante e guerrilheira vietnamita lembrada como m\u00E1rtir nacional no Vietname." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u (1933-13 mars 1952) est une \u00E9coli\u00E8re vietnamienne qui s'est battue contre les occupants fran\u00E7ais au Vietnam, lorsque son pays faisait partie de l'Indochine fran\u00E7aise. Elle est captur\u00E9e, jug\u00E9e, condamn\u00E9e et ex\u00E9cut\u00E9e par les colonialistes fran\u00E7ais en 1952, devenant ainsi la premi\u00E8re femme \u00E0 \u00EAtre ex\u00E9cut\u00E9e au bagne de Poulo Condor. Elle est consid\u00E9r\u00E9e aujourd'hui, comme une h\u00E9ro\u00EFne et une martyre nationale au Vietnam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u va ser una estudiant vietnamita que va lluitar com a guerrillera contra els ocupants francesos del Vietnam, que llavors formava part de la Indoxina francesa. Va ser capturada, jutjada, condemnada i executada pels colonialistes francesos el 1952, convertint-se en la primera dona a ser executada a la pres\u00F3 de C\u00F4n S\u01A1n. Avui \u00E9s considerada una m\u00E0rtir i hero\u00EFna nacional vietnamita." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u (ur. 1933 w \u0110\u1EA5t \u0110\u1ECF, zm. 23 stycznia 1952 w C\u00F4n \u0110\u1EA3o) \u2013 wietnamska nastoletnia partyzantka Vi\u1EC7t Minhu, bohaterka walk o niepodleg\u0142o\u015B\u0107." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u (1933 \u2013 23 January 1952) was a Vietnamese schoolgirl who fought as a guerilla against the French occupiers of Vietnam, then part of French Indochina. She was captured, tried, convicted and executed by the French colonialists in 1952, becoming the first woman to be executed at C\u00F4n S\u01A1n Prison. Today she is considered a Vietnamese national martyr and heroine." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u adalah seorang pelajar Vietnam yang berjuang sebagai gerilyawan melawan penjajah Prancis di Vietnam, yang ketika itu merupakan bagian dari Indochina Prancis. Ia ditangkap, diadili, didakwa dan dieksekusi oleh para kolonialis Prancis pada 1952, menjadikannya wanita pertama yang dieksekusi di Penjara C\u00F4n S\u01A1n. Pada saat ini, ia dianggap sebagai martir dan pahlawan nasional Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30C6\u30A3\u30FB\u30B5\u30A6\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AV\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u / \u6B66\u6C0F\u516D\u30011933\u5E74 - 1952\u5E741\u670823\u65E5\uFF09\u3001\u672C\u540D\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30C6\u30A3\u30FB\u30B5\u30A6\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Th\u1ECB S\u00E1u / \u962E\u6C0F\u516D\uFF09\u306F\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u652F\u914D\u306B\u5BFE\u3057\u3066\u30B2\u30EA\u30E9\u6226\u3092\u884C\u3063\u305F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5973\u5B66\u751F\u3002\u5F7C\u5973\u306F\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306B\u902E\u6355\u3055\u308C\u30011952\u5E74\u306B\u3067\u51E6\u5211\u3055\u308C\u305F\u304C\u3001\u305D\u306E\u5F8C\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u56FD\u6C11\u7684\u82F1\u96C4\u3068\u79F0\u3048\u3089\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00E0_R\u1ECBa\u2013V\u0169ng_T\u00E0u_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_for_attempted_murder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_war_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EA5t_\u0110\u1ECF_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1933_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grenade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_France_by_firing_squad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_\u0110\u1EA3o_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1952_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_S\u01A1n_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_S\u01A1n_Island" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr_(politics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0ng_D\u01B0\u01A1ng_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_the_French_Fourth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Tr\u1ED7i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vo_Thi_Sau_grave_01.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EA5t_\u0110\u1ECF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u00E1m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_warfare_post-1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_\u0110\u1EA3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u00E0_R\u1ECBa-V\u0169ng_T\u00E0u_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vung_Tau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1120960473 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5461" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 37179839 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Portrait of V\u00F5 Th\u1ECB S\u00E1u at the Vung Tau Police Office." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4xeJe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q7944833" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0n53z7v" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/294485802" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30C6\u30A3\u30FB\u30B5\u30A6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrilla" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u?oldid=1120960473&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u01B0\u1EDBc Th\u1ECD, \u0110\u1EA5t \u0110\u1ECF, French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1933 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EA5t_\u0110\u1ECF" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1948" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearsActive" : [ { "type" : "literal", "value" : 1948 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nationalist guerilla, schoolgirl" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1933" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anti-French guerilla combat, political martyrdom" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_S\u01A1n_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_S\u01A1n_Island" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952-01-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952-01-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_S\u01A1n_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_S\u01A1n_Island" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00ED_H\u00F2a_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EA5t_\u0110\u1ECF_district" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vo_Thi_Sau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ] }}