{  "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng (10 de diciembre de 1945 \u2013 22 de agosto de 2014) era una revolucionaria vietnamita y mujer de estado. Sirvi\u00F3 como miembro de la delegaci\u00F3n de Long An en la Asamblea Nacional de Vietnam en su cuarta, quinta y sexta legislatura. Tambi\u00E9n sirvi\u00F3 como miembro del (en el octavo y noveno congreso), como Directora General de la , como presidenta de la Asociaci\u00F3n de Amistad Vietnam-Cuba, as\u00ED como vicepresidenta de .Fuera de Vietnam, su fama proviene de una fotograf\u00EDa donde saldr\u00EDa sonriendo durante su juicio por intento de asesinato en la Guerra de Vietnam. Esta fotograf\u00EDa se conoce popularmente como la \"Sonrisa de la Victoria\" y se ha vuelto un s\u00EDmbolo de las mujeres vietnamitas que lucharon en la guerra." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng (10 d\u00E9cembre 1945 - 22 ao\u00FBt 2014) est une r\u00E9volutionnaire et femme d'\u00C9tat vietnamienne. Elle a \u00E9t\u00E9 membre de la d\u00E9l\u00E9gation de Long An \u00E0 l'Assembl\u00E9e nationale du Vi\u00EAt nam lors de ses quatri\u00E8me, cinqui\u00E8me et sixi\u00E8me sessions, membre du Comit\u00E9 central du Parti communiste du Vietnam (huiti\u00E8me et neuvi\u00E8me congr\u00E8s), directrice g\u00E9n\u00E9rale de l'Administration nationale du tourisme du Vi\u00EAt nam, pr\u00E9sidente de l'Association d'amiti\u00E9 Vietnam-Cuba et vice-pr\u00E9sidente de l'Union des femmes du Vi\u00EAt nam." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng (10 December 1945 \u2013 22 August 2014) was a Vietnamese revolutionary and stateswoman. She served as a member of the Long An delegation to the National Assembly of Vietnam during its fourth, fifth, and sixth sessions. She also served as a member of the Central Committee of the Communist Party of Vietnam (eighth and ninth congresses), the Director General of the Vietnam National Administration of Tourism, the Chairwoman of the Vietnam\u2013Cuba Friendship Association, and the Vice President of the Vietnam Women's Union." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng (ur. 10 grudnia 1945 w , zm. 22 sierpnia 2014 w Ho Chi Minh) \u2013 wietnamska rewolucjonistka, szpieg i cz\u0142onkini Zgromadzenia Narodowego IX, X i XI kadencji z prowincji Long An. Odznaczona po\u015Bmiertnie tytu\u0142em . 7 marca 1974 zosta\u0142a zwolniona na mocy ." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CUB_Friendship_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Independence_Order_2kl_rib.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Hero_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Resistance_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CUB_Order_of_Ana_Betancourt_2nd_type_(after_1979)_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Resolution_for_Victory_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Labor_Order_ribbon.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hero_of_the_People's_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Female_wartime_spies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2014_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1945_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng (ur. 10 grudnia 1945 w , zm. 22 sierpnia 2014 w Ho Chi Minh) \u2013 wietnamska rewolucjonistka, szpieg i cz\u0142onkini Zgromadzenia Narodowego IX, X i XI kadencji z prowincji Long An. Odznaczona po\u015Bmiertnie tytu\u0142em . W lipcu 1968, za podejrzenia o szpiegostwo, Narodowy Front Wyzwolenia Wietnamu Po\u0142udniowego zleci\u0142 jej zamordowanie. Po nieudanej pr\u00F3bie zabicia zosta\u0142a aresztowana w Wietnamie Po\u0142udniowym i skazana przez s\u0105d wojskowy na 20 lat ci\u0119\u017Ckich rob\u00F3t w . Po og\u0142oszeniu wyroku odpowiedzia\u0142a: \u201ECzy wasz rz\u0105d przetrwa na tyle d\u0142ugo, by wi\u0119zi\u0107 mnie przez 20 lat?\u201D. Progressive International podaje natomiast t\u0142umaczenie: \u201EDwadzie\u015Bcia lat? Wasz rz\u0105d nie przetrwa tak d\u0142ugo.\u201D. 7 marca 1974 zosta\u0142a zwolniona na mocy ." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng (10 de diciembre de 1945 \u2013 22 de agosto de 2014) era una revolucionaria vietnamita y mujer de estado. Sirvi\u00F3 como miembro de la delegaci\u00F3n de Long An en la Asamblea Nacional de Vietnam en su cuarta, quinta y sexta legislatura. Tambi\u00E9n sirvi\u00F3 como miembro del (en el octavo y noveno congreso), como Directora General de la , como presidenta de la Asociaci\u00F3n de Amistad Vietnam-Cuba, as\u00ED como vicepresidenta de .Fuera de Vietnam, su fama proviene de una fotograf\u00EDa donde saldr\u00EDa sonriendo durante su juicio por intento de asesinato en la Guerra de Vietnam. Esta fotograf\u00EDa se conoce popularmente como la \"Sonrisa de la Victoria\" y se ha vuelto un s\u00EDmbolo de las mujeres vietnamitas que lucharon en la guerra." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng (10 d\u00E9cembre 1945 - 22 ao\u00FBt 2014) est une r\u00E9volutionnaire et femme d'\u00C9tat vietnamienne. Elle a \u00E9t\u00E9 membre de la d\u00E9l\u00E9gation de Long An \u00E0 l'Assembl\u00E9e nationale du Vi\u00EAt nam lors de ses quatri\u00E8me, cinqui\u00E8me et sixi\u00E8me sessions, membre du Comit\u00E9 central du Parti communiste du Vietnam (huiti\u00E8me et neuvi\u00E8me congr\u00E8s), directrice g\u00E9n\u00E9rale de l'Administration nationale du tourisme du Vi\u00EAt nam, pr\u00E9sidente de l'Association d'amiti\u00E9 Vietnam-Cuba et vice-pr\u00E9sidente de l'Union des femmes du Vi\u00EAt nam. En dehors du Vi\u00EAt nam, elle est surtout connue pour une photographie d'elle souriant \u00E0 sa condamnation pour tentative d'assassinat d'un espion pendant la guerre du Vi\u00EAt nam. La photographie est mondialement connue sous le nom de \u00AB Sourire de la victoire \u00BB et est devenue un symbole des femmes vietnamiennes qui ont combattu pendant la guerre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng (10 December 1945 \u2013 22 August 2014) was a Vietnamese revolutionary and stateswoman. She served as a member of the Long An delegation to the National Assembly of Vietnam during its fourth, fifth, and sixth sessions. She also served as a member of the Central Committee of the Communist Party of Vietnam (eighth and ninth congresses), the Director General of the Vietnam National Administration of Tourism, the Chairwoman of the Vietnam\u2013Cuba Friendship Association, and the Vice President of the Vietnam Women's Union. Outside of Vietnam, she is most well known for a photograph of her smiling at her sentencing for an attempted assassination during the Vietnam War. The photograph is popularly known as the \"Smile of Victory\" and has become a symbol of Vietnamese women who fought in the war." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Female_wartime_spies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hero_of_the_People's_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Independence_Order_2kl_rib.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CUB_Friendship_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CUB_Order_of_Ana_Betancourt_2nd_type_(after_1979)_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penal_labour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caravelle_Hotel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Communist_Youth_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Women's_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Peace_Accords" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friendship_Medal_(Cuba)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2014_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_An_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Resolution_for_Victory_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4n_\u0110\u1EA3o_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1945_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Hero_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_Administration_of_Tourism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Tr\u1ED7i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hero_of_the_People's_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Front_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EBFn_L\u1EE9c_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_An_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Progressive_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Culture,_Sports_and_Tourism_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resolution_for_Victory_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Labor_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ana_Betancourt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labor_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Resistance_Order_ribbon.png" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NoteTag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ubl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121224170 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9809" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 67534422 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "The \"Smile of Victory\" photograph, for which V\u00F5 Th\u1ECB Th\u1EAFng is most well known outside of Vietnam." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/6373152502979110800003" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/AKWJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10833281" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng?oldid=1121224170&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : 1996 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1975 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Member of the Central Committee of the Communist Party of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Member of the National Assembly of Vietnam for Long An Province" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : 1981 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2006 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeNameLang" : [ { "type" : "literal", "value" : "vi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u00E2n B\u1EEDu Commune, B\u1EBFn L\u1EE9c District, Long An Province, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1945-12-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EBFn_L\u1EE9c_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_An_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1945-12-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Front_of_South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alt" : [ { "type" : "literal", "value" : "A Vietnamese woman dressed in black smiling on the left, next to two guards on the right wearing military uniforms and helmets" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-08-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2014-08-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1962 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Labor_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vo_Thi_Thang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_S\u00E1u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_Th\u1EAFng" } ] }}