{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_1912" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/TimePeriod" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromQuangNamProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCF4\uCC0C\uAF41" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vo Chi C\u00F4ng" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0643\u0648\u0646\u063A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vo Chi Cong" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6B66\u5FD7\u516C" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0422\u0456 \u041A\u043E\u043D\u0433" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30C1\u30FB\u30B3\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vo Chi Cong" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0422\u0438 \u041A\u043E\u043D\u0433" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0422\u0438 \u041A\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u2014 \u0412\u043E \u0422\u043E\u0430\u043D, \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. V\u00F5 To\u00E0n); 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1912, , \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 8 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2011, \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (1987\u20141992). \u042F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0434\u043E\u043B\u0433\u043E\u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0433\u043B\u0430\u0432 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435, \u0434\u043E 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0439 \u0434\u043E\u043B\u0433\u043E\u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 (\u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0413\u043E\u0441\u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0421\u0420\u0412) \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (born V\u00F5 To\u00E0n; 7 August 1912 \u2013 8 September 2011) was a Vietnamese Communist politician, and the Chairman of the Council of State of Vietnam (Alternatively: President of Vietnam) between 1987 and 1992. He was the Standing Deputy Chairman of the National Front for the Liberation of South Vietnam from 1962 to 1976." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (7 juillet 1912 - 8 septembre 2011) est un homme politique vietnamien, ayant occup\u00E9 des postes importants au Parti communiste vietnamien, pr\u00E9sident du Conseil d'\u00C9tat de 1987 \u00E0 1992." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (geboren: V\u00F5 To\u00E0n) (Tam Xu\u00E2n 1, Qu\u1EA3ng Nam, 7 augustus 1912 \u2013 Ho Chi Minhstad, 8 september 2011) was een Vietnamees politicus en voormalig staatshoofd." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0643\u0648\u0646\u063A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng)\u200F (\u0648. 1912 \u2013 2011 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0645\u0646 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u0648\u0627\u0646\u062C \u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vo Chi Cong fou un pol\u00EDtic vietnamita (prov\u00EDncia de , 1912 o 1914) i militant nacionalista que lluit\u00E0 contra els francesos i japonesos. El 1962 esdevingu\u00E9 secretari general del (Lao Dong, a Vietnam del Sud). En proclamar-se la Rep\u00FAblica Socialista del Vietnam (1976), fou viceprimer ministre, c\u00E0rrec que conserv\u00E0 fins al 1987, quan fou elegit president de la Rep\u00FAblica. El 1991 fou excl\u00F2s del politbur\u00F3, fet que signific\u00E0 el seu cessament com a president del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng \u00E8 stato un politico vietnamita. \u00C8 stato il Presidente del Vietnam in qualit\u00E0 di Presidente del Consiglio di Stato dal giugno 1987 al settembre 1992. Dal febbraio 1977 al dicembre 1979 \u00E8 stato Ministro dell'agricoltura." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (* Qu\u1EA3ng Nam, 7 de agosto de 1912 - Ciudad Ho Chi Minh, 8 de septiembre de 2011), fue un pol\u00EDtico comunista vietnamita. Presidente de Vietnam de 1987 hasta 1992." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (7 Agustus 1912 \u2013 8 September 2011) adalah seorang politikus komunis Vietnam. Sepak tejang C\u00F4ng dalam bidang politik di mulai sejak 1930 ketika ia bergabung dengan Phan B\u1ED9i Ch\u00E2u dan Phan Chu Trinh, merupakan dua nasionalis yang menentang rejim Prancis. Dia bergabung dengan Partai Komunis Indochina pada tahun 1935. C\u00F4ng meninggal pada tanggal 8 September 2011 dalam usia 99." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6B66\u5FD7\u516C\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AV\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng\uFF0C1912\u5E748\u67087\u65E5\uFF0D2011\u5E749\u67088\u65E5\uFF09\uFF0C\u524D\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u548C\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u9886\u5BFC\u4EBA\u3001\u9769\u547D\u5BB6\uFF0C\u66FE\u4EFB\u56FD\u52A1\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\uFF08\u56FD\u5BB6\u5143\u9996\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (ur. 7 sierpnia 1912, zm. 8 wrze\u015Bnia 2011) \u2013 wietnamski polityk komunistyczny. Pochodzi\u0142 z prowincji Qu\u1EA3ng Nam. W latach 30. wst\u0105pi\u0142 do Komunistycznej Partii Indochin. Walczy\u0142 przeciwko francuskim w\u0142adzom kolonialnym, za co w latach 40. trafi\u0142 do wi\u0119zienia. Podczas wojny wietnamskiej walczy\u0142 w si\u0142ach partyzanckich na obszarze Wietnamu Po\u0142udniowego, by\u0142 organizatorem siatki partii komunistycznej na jego terytorium oraz jednym ze wsp\u00F3\u0142tw\u00F3rc\u00F3w i dow\u00F3dc\u00F3w Wietkongu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (7 de agosto de 1912 - 8 de setembro de 2011) foi um pol\u00EDtico vietnamita, tendo sido presidente de seu pa\u00EDs entre 1987 e 1992. Nasceu na prov\u00EDncia de Quang Nam. Iniciou suas atividades pol\u00EDticas em 1930, quando se juntou a Phan Boi Chau e , na luta pela independ\u00EAncia da Indochina Francesa. Juntou-se ao partido comunista em 1935, e lutou na Segunda Guerra Mundial. Possuiu alguns cargos pol\u00EDticos, inclusive durante a Guerra do Vietn\u00E3, at\u00E9 se tornar presidente em 1987. Morreu na Cidade de Ho Chi Minh em setembro de 2011." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0422\u0456 \u041A\u043E\u043D\u0433 \u0432'\u0454\u0442. V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng, \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0454 \u0456\u043C'\u044F \u2014 \u0412\u043E \u0422\u043E\u0430\u043D, \u0432'\u0454\u0442. V\u00F5 To\u00E0n); 7 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1912 \u2014 8 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 2011) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440, \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0430 \u0414\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u043E\u0457 \u0440\u0430\u0434\u0438 \u0421\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C (1987\u20131992)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (* 7. August 1912 in , Distrikt Tam K\u1EF3, Provinz Qu\u1EA3ng Nam; \u2020 8. September 2011 in Ho-Chi-Minh-Stadt) war ein vietnamesischer kommunistischer Politiker und Staatspr\u00E4sident. Bereits 1930 gegen die franz\u00F6sische Besatzung Vietnams politisch aktiv, war V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng 1961 Gr\u00FCndungsmitglied der Nationalen Befreiungsfront. Nach der Wiedervereinigung Vietnams erhielt er einen Sitz im Politb\u00FCro der Kommunistischen Partei und \u00FCbte verschiedene Minister\u00E4mter (Fischerei, Landwirtschaft) aus, bevor er stellvertretender Ministerpr\u00E4sident (1976\u20131982) wurde und schlie\u00DFlich von 1987 bis 1992 der Staatspr\u00E4sident Vietnams war." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30C1\u30FB\u30B3\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AV\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng / \u6B66\u5FD7\u516C\u30011912\u5E748\u67087\u65E5 - 2011\u5E749\u67088\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6226\u4E89\u6642\u306F\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5171\u7523\u515A\u6307\u5C0E\u8005\u3068\u3057\u3066\u6D3B\u52D5\u3057\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u5EFA\u56FD\u5F8C\u3001\u526F\u9996\u76F8\u3084\u7B2C2\u4EE3\u56FD\u5BB6\u8A55\u8B70\u4F1A\u8B70\u9577\uFF08\u56FD\u5BB6\u5143\u9996\u306B\u76F8\u5F53\uFF09\u306A\u3069\u306E\u8981\u8077\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCF4\uCC0C\uAF41 (\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng, 1912\uB144 8\uC6D4 7\uC77C~2011\uB144 9\uC6D4 8\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9\uAC00\uC774\uC790 \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \uAF5D\uB0A8\uC131 \uCD9C\uC2E0\uC758 \uBCF4\uCC0C\uAF41\uC758 \uC815\uCE58 \uD65C\uB3D9\uC740 1930\uB144, \uBC18-\uD504\uB791\uC2A4, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC871\uC8FC\uC758 \uC6B4\uB3D9\uAC00\uC778 \uD310\uBCF4\uC774\uCA4C\uC6B0, \uD310\uCB48\uCC10 \uACFC\uC758 \uB9CC\uB0A8\uC5D0\uC11C \uC2DC\uC791\uB418\uC5C8\uB2E4. 1935\uB144, \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC5D0 \uC785\uB2F9\uD588\uC73C\uBA70, \uC800\uD56D\uC6B4\uB3D9\uC744 \uBC8C\uC5EC \uD504\uB791\uC2A4 \uACBD\uCC30 1942\uB144\uC5D0 \uCCB4\uD3EC\uB418\uC5C8\uB2E4. 1955\uB144, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC911\uBD80\uC758 \uC81C5\uC804\uAD6C (\u6230\u5340) \uC5D0 \uBD80\uBE44\uC11C\uB85C \uD30C\uACAC\uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, 1958\uB144 \uC81C5\uC804\uAD6C \uBE44\uC11C\uAC00 \uB418\uC5C8\uB2E4. 1961\uB144 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC871\uD574\uBC29\uC804\uC120 (\uC77C\uBA85 \uBE44\uC5E3\uAF41)\uC758 \uCC3D\uB9BD \uAD6C\uC131\uC6D0\uC73C\uB85C\uC11C \uBE44\uC5E3\uAF41 \uBD80\uC8FC\uC11D\uC774 \uB418\uC5B4, \uB0A8\uBD80 \uC911\uC559\uAD6D (COSVN)\uC758 \uBD80\uBE44\uC11C\uB97C \uB9E1\uC558\uB2E4. \uBCF4\uCC0C\uAF41\uC740 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC870\uC9C1\uC758 \uC911\uC694 \uC694\uC778\uC774\uC5C8\uC73C\uBA70, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uD1B5\uC77C \uD6C4\uC778 1976\uB144, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC815\uCE58\uAD6D\uC6D0\uC774 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uACF5\uD654\uAD6D \uC218\uB9BD \uD6C4\uC5D0\uB294 \uBD80\uC218\uC0C1\uC774 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, \uC218\uC0B0\uBD80 \uBD80\uC7A5 (1976\uB144~1977\uB144), \uB18D\uC5C5\uBD80 \uBD80\uC7A5 (1977\uB144~1978\uB144) \uC744 \uACB8\uC784\uD558\uC600\uB2E4. 1977\uB144 \uB0A8\uBD80 \uB18D\uC5C5 \uAC1C\uC870 \uC911\uC559\uC704\uC6D0\uD68C \uC704\uC6D0\uC7A5\uC5D0 \uC784\uBA85\uB3FC, \uB0A8\uBD80 \uB18D\uC5C5 \uC9D1\uB2E8\uD654 \uC6B4\uB3D9\uC744 \uC9C0\uD718\uD558\uAE30\uB3C4 \uD558\uC600\uB2E4. 1978\uB144 \uB2E4\uC2DC \uB18D\uC5C5\uBD80 \uBE44\uC11C\uAC00 \uB418\uC5B4 79\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC7AC\uC9C1\uD588\uB2E4. 2011\uB144 9\uC6D4, \uD638\uCC0C\uBBFC\uC2DC\uC5D0\uC11C \uC0AC\uB9DD\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Picture_of_Vo_Chi_Cong.jpeg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Nam_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2011_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1912_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (ur. 7 sierpnia 1912, zm. 8 wrze\u015Bnia 2011) \u2013 wietnamski polityk komunistyczny. Pochodzi\u0142 z prowincji Qu\u1EA3ng Nam. W latach 30. wst\u0105pi\u0142 do Komunistycznej Partii Indochin. Walczy\u0142 przeciwko francuskim w\u0142adzom kolonialnym, za co w latach 40. trafi\u0142 do wi\u0119zienia. Podczas wojny wietnamskiej walczy\u0142 w si\u0142ach partyzanckich na obszarze Wietnamu Po\u0142udniowego, by\u0142 organizatorem siatki partii komunistycznej na jego terytorium oraz jednym ze wsp\u00F3\u0142tw\u00F3rc\u00F3w i dow\u00F3dc\u00F3w Wietkongu. Po zjednoczeniu Wietnamu zosta\u0142 w 1976 roku cz\u0142onkiem Politbiura KC Komunistycznej Partii Wietnamu. Pe\u0142ni\u0142 urz\u0105d wicepremiera (1976\u20131982), ministra rybo\u0142\u00F3wstwa (1976\u20131977) i ministra rolnictwa (1977\u20131978). Od 1987 do 1992 roku by\u0142 przewodnicz\u0105cym Rady Pa\u0144stwa." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (born V\u00F5 To\u00E0n; 7 August 1912 \u2013 8 September 2011) was a Vietnamese Communist politician, and the Chairman of the Council of State of Vietnam (Alternatively: President of Vietnam) between 1987 and 1992. He was the Standing Deputy Chairman of the National Front for the Liberation of South Vietnam from 1962 to 1976." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30C1\u30FB\u30B3\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AV\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng / \u6B66\u5FD7\u516C\u30011912\u5E748\u67087\u65E5 - 2011\u5E749\u67088\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6226\u4E89\u6642\u306F\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5171\u7523\u515A\u6307\u5C0E\u8005\u3068\u3057\u3066\u6D3B\u52D5\u3057\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u5EFA\u56FD\u5F8C\u3001\u526F\u9996\u76F8\u3084\u7B2C2\u4EE3\u56FD\u5BB6\u8A55\u8B70\u4F1A\u8B70\u9577\uFF08\u56FD\u5BB6\u5143\u9996\u306B\u76F8\u5F53\uFF09\u306A\u3069\u306E\u8981\u8077\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0422\u0438 \u041A\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng, \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u2014 \u0412\u043E \u0422\u043E\u0430\u043D, \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. V\u00F5 To\u00E0n); 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1912, , \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 8 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2011, \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (1987\u20141992). \u042F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0434\u043E\u043B\u0433\u043E\u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0433\u043B\u0430\u0432 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435, \u0434\u043E 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0439 \u0434\u043E\u043B\u0433\u043E\u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 (\u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0413\u043E\u0441\u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0421\u0420\u0412) \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCF4\uCC0C\uAF41 (\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng, 1912\uB144 8\uC6D4 7\uC77C~2011\uB144 9\uC6D4 8\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9\uAC00\uC774\uC790 \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \uAF5D\uB0A8\uC131 \uCD9C\uC2E0\uC758 \uBCF4\uCC0C\uAF41\uC758 \uC815\uCE58 \uD65C\uB3D9\uC740 1930\uB144, \uBC18-\uD504\uB791\uC2A4, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC871\uC8FC\uC758 \uC6B4\uB3D9\uAC00\uC778 \uD310\uBCF4\uC774\uCA4C\uC6B0, \uD310\uCB48\uCC10 \uACFC\uC758 \uB9CC\uB0A8\uC5D0\uC11C \uC2DC\uC791\uB418\uC5C8\uB2E4. 1935\uB144, \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC5D0 \uC785\uB2F9\uD588\uC73C\uBA70, \uC800\uD56D\uC6B4\uB3D9\uC744 \uBC8C\uC5EC \uD504\uB791\uC2A4 \uACBD\uCC30 1942\uB144\uC5D0 \uCCB4\uD3EC\uB418\uC5C8\uB2E4. 1955\uB144, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC911\uBD80\uC758 \uC81C5\uC804\uAD6C (\u6230\u5340) \uC5D0 \uBD80\uBE44\uC11C\uB85C \uD30C\uACAC\uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, 1958\uB144 \uC81C5\uC804\uAD6C \uBE44\uC11C\uAC00 \uB418\uC5C8\uB2E4. 1961\uB144 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBBFC\uC871\uD574\uBC29\uC804\uC120 (\uC77C\uBA85 \uBE44\uC5E3\uAF41)\uC758 \uCC3D\uB9BD \uAD6C\uC131\uC6D0\uC73C\uB85C\uC11C \uBE44\uC5E3\uAF41 \uBD80\uC8FC\uC11D\uC774 \uB418\uC5B4, \uB0A8\uBD80 \uC911\uC559\uAD6D (COSVN)\uC758 \uBD80\uBE44\uC11C\uB97C \uB9E1\uC558\uB2E4. \uBCF4\uCC0C\uAF41\uC740 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC870\uC9C1\uC758 \uC911\uC694 \uC694\uC778\uC774\uC5C8\uC73C\uBA70, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uD1B5\uC77C \uD6C4\uC778 1976\uB144, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC815\uCE58\uAD6D\uC6D0\uC774 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uACF5\uD654\uAD6D \uC218\uB9BD \uD6C4\uC5D0\uB294 \uBD80\uC218\uC0C1\uC774 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, \uC218\uC0B0\uBD80 \uBD80\uC7A5 (1976\uB144~1977\uB144), \uB18D\uC5C5\uBD80 \uBD80\uC7A5 (1977\uB144~1978\uB144) \uC744 \uACB8\uC784\uD558\uC600\uB2E4. 1977\uB144 \uB0A8\uBD80 \uB18D\uC5C5 \uAC1C\uC870 \uC911\uC559\uC704\uC6D0\uD68C \uC704\uC6D0\uC7A5\uC5D0 \uC784\uBA85\uB3FC, \uB0A8\uBD80 \uB18D\uC5C5 \uC9D1\uB2E8\uD654 \uC6B4\uB3D9\uC744 \uC9C0\uD718\uD558\uAE30\uB3C4 \uD558\uC600\uB2E4. 1978\uB144 \uB2E4\uC2DC \uB18D\uC5C5\uBD80 \uBE44\uC11C\uAC00 \uB418\uC5B4 79\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC7AC\uC9C1\uD588\uB2E4. 1982\uB144, \uC81C5\uD68C \uB2F9 \uB300\uD68C\uC5D0 \uCC38\uC11D\uD574 \uC815\uCE58\uAD6D\uC6D0 \uACB8 \uBE44\uC11C\uAD6D\uC6D0\uC5D0 \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, \uC815\uCE58\uAD6D \uC11C\uC5F4 \uC81C7\uC704, \uBE44\uC11C\uAD6D \uC11C\uC5F4 \uC81C3\uC704\uB85C \uC2B9\uC9C4\uD558\uC600\uB2E4. 1987\uB144 \uAD6D\uAC00\uD68C\uB3D9 \uC8FC\uC11D\uC5D0 \uCDE8\uC784\uD588\uC73C\uBA70, 1989\uB144 \uD5CC\uBC95\uC218\uC815\uC704\uC6D0\uD68C \uC704\uC6D0\uC7A5\uC744 \uACB8\uD574, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC2E0\uD5CC\uBC95 (1992\uB144 \uD5CC\uBC95)\uC758 \uC791\uC131\uC5D0 \uAD00\uC5EC\uD558\uC600\uB2E4. 1992\uB144 \uD5CC\uBC95 \uAC1C\uC815\uC73C\uB85C \uAD6D\uAC00\uD68C\uB3D9\uC774 \uD3D0\uC9C0\uB418\uACE0 \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC81C\uAC00 \uBD80\uD65C\uD558\uBA74\uC11C \uAD6D\uAC00\uD68C\uB3D9 \uC8FC\uC11D\uC5D0\uC11C \uBB3C\uB7EC\uB0AC\uC73C\uBA70, 1991\uB144 ~ 1997\uB144 \uB2F9 \uC911\uC559\uC704\uC6D0\uD68C \uACE0\uBB38\uC744 \uC5ED\uC784\uD558\uC600\uB2E4. 2011\uB144 9\uC6D4, \uD638\uCC0C\uBBFC\uC2DC\uC5D0\uC11C \uC0AC\uB9DD\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0422\u0456 \u041A\u043E\u043D\u0433 \u0432'\u0454\u0442. V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng, \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0454 \u0456\u043C'\u044F \u2014 \u0412\u043E \u0422\u043E\u0430\u043D, \u0432'\u0454\u0442. V\u00F5 To\u00E0n); 7 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1912 \u2014 8 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 2011) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440, \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0430 \u0414\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u043E\u0457 \u0440\u0430\u0434\u0438 \u0421\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C (1987\u20131992)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (7 de agosto de 1912 - 8 de setembro de 2011) foi um pol\u00EDtico vietnamita, tendo sido presidente de seu pa\u00EDs entre 1987 e 1992. Nasceu na prov\u00EDncia de Quang Nam. Iniciou suas atividades pol\u00EDticas em 1930, quando se juntou a Phan Boi Chau e , na luta pela independ\u00EAncia da Indochina Francesa. Juntou-se ao partido comunista em 1935, e lutou na Segunda Guerra Mundial. Possuiu alguns cargos pol\u00EDticos, inclusive durante a Guerra do Vietn\u00E3, at\u00E9 se tornar presidente em 1987. Morreu na Cidade de Ho Chi Minh em setembro de 2011." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (* Qu\u1EA3ng Nam, 7 de agosto de 1912 - Ciudad Ho Chi Minh, 8 de septiembre de 2011), fue un pol\u00EDtico comunista vietnamita. Presidente de Vietnam de 1987 hasta 1992." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (7 juillet 1912 - 8 septembre 2011) est un homme politique vietnamien, ayant occup\u00E9 des postes importants au Parti communiste vietnamien, pr\u00E9sident du Conseil d'\u00C9tat de 1987 \u00E0 1992." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (geboren: V\u00F5 To\u00E0n) (Tam Xu\u00E2n 1, Qu\u1EA3ng Nam, 7 augustus 1912 \u2013 Ho Chi Minhstad, 8 september 2011) was een Vietnamees politicus en voormalig staatshoofd." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (7 Agustus 1912 \u2013 8 September 2011) adalah seorang politikus komunis Vietnam. Sepak tejang C\u00F4ng dalam bidang politik di mulai sejak 1930 ketika ia bergabung dengan Phan B\u1ED9i Ch\u00E2u dan Phan Chu Trinh, merupakan dua nasionalis yang menentang rejim Prancis. Dia bergabung dengan Partai Komunis Indochina pada tahun 1935. C\u00F4ng meninggal pada tanggal 8 September 2011 dalam usia 99." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0643\u0648\u0646\u063A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng)\u200F (\u0648. 1912 \u2013 2011 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0645\u0646 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u0648\u0627\u0646\u062C \u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vo Chi Cong fou un pol\u00EDtic vietnamita (prov\u00EDncia de , 1912 o 1914) i militant nacionalista que lluit\u00E0 contra els francesos i japonesos. El 1962 esdevingu\u00E9 secretari general del (Lao Dong, a Vietnam del Sud). En proclamar-se la Rep\u00FAblica Socialista del Vietnam (1976), fou viceprimer ministre, c\u00E0rrec que conserv\u00E0 fins al 1987, quan fou elegit president de la Rep\u00FAblica. El 1991 fou excl\u00F2s del politbur\u00F3, fet que signific\u00E0 el seu cessament com a president del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng (* 7. August 1912 in , Distrikt Tam K\u1EF3, Provinz Qu\u1EA3ng Nam; \u2020 8. September 2011 in Ho-Chi-Minh-Stadt) war ein vietnamesischer kommunistischer Politiker und Staatspr\u00E4sident. Bereits 1930 gegen die franz\u00F6sische Besatzung Vietnams politisch aktiv, war V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng 1961 Gr\u00FCndungsmitglied der Nationalen Befreiungsfront. Nach der Wiedervereinigung Vietnams erhielt er einen Sitz im Politb\u00FCro der Kommunistischen Partei und \u00FCbte verschiedene Minister\u00E4mter (Fischerei, Landwirtschaft) aus, bevor er stellvertretender Ministerpr\u00E4sident (1976\u20131982) wurde und schlie\u00DFlich von 1987 bis 1992 der Staatspr\u00E4sident Vietnams war. Er starb im September 2011 im Alter von 99 Jahren. Die vietnamesische Regierung ordnete ein Staatsbegr\u00E4bnis an." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng \u00E8 stato un politico vietnamita. \u00C8 stato il Presidente del Vietnam in qualit\u00E0 di Presidente del Consiglio di Stato dal giugno 1987 al settembre 1992. Dal febbraio 1977 al dicembre 1979 \u00E8 stato Ministro dell'agricoltura." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6B66\u5FD7\u516C\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AV\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng\uFF0C1912\u5E748\u67087\u65E5\uFF0D2011\u5E749\u67088\u65E5\uFF09\uFF0C\u524D\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u548C\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u9886\u5BFC\u4EBA\u3001\u9769\u547D\u5BB6\uFF0C\u66FE\u4EFB\u56FD\u52A1\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\uFF08\u56FD\u5BB6\u5143\u9996\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Di\u1EC7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Chu_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Nam_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Qu\u00FD_C\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1912_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED9i_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_B\u1ED9i_Ch\u00E2u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COSVN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2011_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Front_for_the_Liberation_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0_N\u1EB5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_Th\u00FAc_Kh\u00E1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Ch\u00E2u_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Name_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Agriculture_and_Rural_Development_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:4th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Picture_of_Vo_Chi_Cong.jpeg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106717202 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8466" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 755098 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Ch\u00ED C\u00F4ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Official portrait, 1986" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/42G1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Vo_Chi_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBCF4\uCC0C\uAF41" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1056133910" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u0648_\u062A\u0634\u064A_\u0643\u0648\u0646\u063A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Vo_Chi_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30C1\u30FB\u30B3\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q434894" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Vo_Chi_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6B66\u5FD7\u516C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.038l3p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Vo_Chi_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D5\u05D5_\u05E6'\u05D9_\u05E7\u05D5\u05E0\u05D2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u043E_\u0422\u0438_\u041A\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/94937720" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Vo_Chi_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E2B\u0E27\u0E2D_\u0E08\u0E35\u0E4A_\u0E01\u0E07" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0412\u043E_\u0422\u0456_\u041A\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0648\u0648_\u0686\u06CC_\u06A9\u0648\u0646\u06AF" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng?oldid=1106717202&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-06-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1977-02-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : 3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Agriculture_and_Rural_Development_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1992-09-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1979-12-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Name_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1912-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Name_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1912-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1987 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Tr\u00ECu" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 Th\u00FAc \u0110\u1ED3ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 To\u00E0n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-09-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-09-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 To\u00E0n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Excellency" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_organizations_and_armed_forces_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_Revolutionary_Party_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_conflicts_(1979\u20131991)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/4th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_September_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vo_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vo_Chi_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1912" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cabinet" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] }}