{  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Censorship_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Tri\u1EBFt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED5i_M\u1EDBi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRevolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Radical110503452" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Revolutionist110527334" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseReformers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVinhLongProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uBCF4\uBC18\uB07C\uC5E3" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0412\u0430\u043D \u041A\u0456\u0442" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6B66\u6587\u6770" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0648 \u0641\u0627\u0646 \u0643\u064A\u062A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0412\u0430\u043D \u041A\u044C\u0435\u0442" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30AD\u30A8\u30C3\u30C8" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (V\u0129nh Long, 23 novembre 1922 \u2013 Singapore, 11 giugno 2008) \u00E8 stato un politico vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30AD\u30A8\u30C3\u30C8\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AV\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t / \u6B66\u6587\u5091\u30011922\u5E7411\u670823\u65E5 - 2008\u5E746\u670811\u65E5\uFF09\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5B98\u50DA\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306B\u304A\u3044\u3066\u9577\u3089\u304F\u7D9A\u3044\u305F\u6297\u4ECF\u6226\u4E89\u53CA\u3073\u6297\u7C73\u6226\u4E89\u306E\u53E4\u53C2\u95D8\u58EB\u30021991\u5E74\u304B\u30891997\u5E74\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u3001\u6570\u5341\u5E74\u9593\u306E\u6226\u4E89\u3067\u5B64\u7ACB\u3057\u305F\u5171\u7523\u4E3B\u7FA9\u56FD\u5BB6\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u3092\u3001\u4E16\u754C\u306E\u821E\u53F0\u3078\u5FA9\u5E30\u3055\u305B\u308B\u3053\u3068\u306B\u5C3D\u529B\u3057\u305F\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306B\u304A\u3051\u308B\u30C9\u30A4\u30E2\u30A4\uFF08\u5237\u65B0\uFF09\u653F\u7B56\u3092\u63A8\u9032\u3057\u305F\u653F\u6CBB\u6307\u5C0E\u8005\u306E1\u4EBA\u3068\u3055\u308C\u308B\u3002\u6697\u53F7\u540D\u306F\u3001\u30B5\u30A6\u30FB\u30B6\u30F3 (S\u00E1u D\u00E2n)\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (Vietnamees: V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t), oorspronkelijk Phan V\u0103n H\u00F2a, bijnaam S\u00E1u D\u00E2n ( (V\u0129nh Long), 23 november 1922 - Singapore, 11 juni 2008) was een Vietnamees politicus. Vo was de motor van de grote economische veranderingen die Vietnam eind jaren tachtig en in de jaren negentig doormaakte. De destijds niet goed functionerende, op communistische leest geschoeide centraal geleide economie van Vietnam werd door zijn toedoen in een marktgeori\u00EBnteerde economie omgezet. Deze overgang wordt aangeduid als . Van 1991 tot 1997 bekleedde hij het premierschap van zijn land." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (ur. 23 listopada 1922 w V\u0129nh Long, zm. 11 czerwca 2008 w Singapurze) \u2013 wietnamski polityk, od marca 1988 do czerwca 1988 p.o. i od sierpnia 1991 do wrze\u015Bnia 1997 premier Wietnamu. Urodzi\u0142 si\u0119 w ch\u0142opskiej rodzinie jako Phan V\u0103n H\u00F2a. Nazwisko V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t przybra\u0142 w 1939 roku, kiedy wst\u0105pi\u0142 do . U\u017Cywa\u0142 r\u00F3wnie\u017C pseudonimu Sau Dan. By\u0142 odpowiedzialny za wprowadzenie gospodarki socjalistycznej w Ho Chi Minh, ale by\u0142 zwolennikiem wolnego, stopniowego wprowadzania reforma, a tak\u017Ce wspiera\u0142 swobod\u0119 gospodarcz\u0105. Z tego wzgl\u0119du zosta\u0142 odwo\u0142any ze stanowiska i przeniesiony do Hanoi." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (eigentlich Phan V\u0103n H\u00F2a; * 23. November 1922 in , Distrikt , Provinz V\u0129nh Long, S\u00FCdvietnam; \u2020 11. Juni 2008 in Singapur) war ein vietnamesischer Politiker. V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t stammte aus einer gebildeten Familie. Er schloss sich w\u00E4hrend seiner Jugend dem revolution\u00E4ren Untergrund der Kolonie Franz\u00F6sisch-Indochinas an. W\u00E4hrend des Indochinakriegs und des Vietnamkriegs war er einer der f\u00FChrenden Parteifunktion\u00E4re im S\u00FCdteil Vietnams. Nach dem Sieg des Nordens 1975 wurde V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t Vorsitzender des die Stadt leitenden Volkskomitees. 1976 \u00FCbernahm er die Leitung der Parteiorganisation der Stadt. V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t erwarb sich den Ruf eines pragmatischen Reformers, dem Praktikabilit\u00E4t vor Ideologie ging. 1982 wurde er als Vollmitglied in das Politb\u00FCro berufen und erhielt dar\u00FCber hinaus das Amt " , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0648 \u0641\u0627\u0646 \u0643\u064A\u062A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t)\u200F (\u0648. 1922 \u2013 2008 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u060C \u0645\u0646 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u0633\u0646\u063A\u0627\u0641\u0648\u0631\u0629\u060C \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 86 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B\u060C \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0630\u0627\u062A \u0627\u0644\u0631\u0626\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6B66\u6587\u5091\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AV\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t\uFF0C1922\u5E7411\u670823\u65E5\uFF0D2008\u5E746\u670811\u65E5\uFF09\u524D\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u548C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u515A\u548C\u56FD\u5BB6\u9886\u5BFC\u4EBA\uFF0C\u4ECE1991\u5E748\u67089\u65E5\u81F31997\u5E749\u670825\u65E5\u4EFB\u8D8A\u5357\u603B\u7406\u3002 \u6B66\u6587\u5091\u751F\u4E8E\u8D8A\u5357\u6C38\u9686\u7701\u6CF3\u6FC2\u53BF\u30021933\u5E74\u52A0\u5165\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u5171\u4EA7\u515A\uFF08\u73B0\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\uFF09\u3002\u5148\u540E\u4EFB\u8FEA\u77F3\u7701\u7701\u59D4\u4E66\u8BB0\u53CA\u8D8A\u5357\u8584\u5BEE\u7701\u6B66\u88C5\u90E8\u961F\u653F\u6CBB\u59D4\u5458\u3001\u897F\u8D21\u2014\u2014\u5609\u5B9A\u533A\u533A\u59D4\u4E66\u8BB0\u517C\u897F\u8D21\u2014\u2014\u5609\u5B9A\u519B\u533A\u653F\u6CBB\u59D4\u5458\u3001\u897F\u8D21\u2014\u2014\u5609\u5B9A\u5E02\u59D4\u4E66\u8BB0\uFF0C\u519B\u4E8B\u7BA1\u5236\u59D4\u5458\u4F1A\u526F\u4E3B\u5E2D\u3001\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u5E02\u59D4\u4E66\u8BB0\u30011976\u5E7412\u6708\u8D8A\u5171\u56DB\u5927\u4E0A\u5F53\u9009\u4E3A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3002\u540C\u5E74\u4EFB\u8D8A\u5357\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u526F\u4E3B\u5E2D\u517C\u4E3B\u4EFB\u3002 \u4ED6\u662F\u539F\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u7E3D\u66F8\u8A18\u962E\u6587\u7075\u7ECF\u6D4E\u6539\u9769\u548C\u5BF9\u5916\u5F00\u653E\u653F\u7B56\u7684\u6709\u529B\u652F\u6301\u8005\u30021986\u5E7412\u6708\u4EFB\u8D8A\u5357\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u5E38\u52A1\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF08\u5E38\u52D9\u526F\u7E3D\u7406\uFF09\uFF0C1988\u5E743\u6708\u56E0\u6642\u4EFB\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4E3B\u5E2D\uFF08\u7E3D\u7406\uFF09\u8303\u96C4\u75C5\u901D\uFF0C\u66FE\u77ED\u66AB\u64D4\u4EFB\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4EE3\u7406\u4E3B\u5E2D\uFF08\u4EE3\u7406\u7E3D\u7406\uFF09\u3002\u540E\u4EFB\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF08\u526F\u7E3D\u7406\uFF09\u30021991\u5E74\u63A5\u66FF\u675C\u6885\u51FA\u4EFB\u8D8A\u5357\u7E3D\u7406\u3002 2008\u5E746\u670811\u65E5\uFF0C\u8EAB\u60A3\u9AD8\u8840\u58D3\u7684\u6B66\u6587\u5091\u5728\u65B0\u52A0\u5761\u75C5\u901D\uFF0C\u4EAB\u5E7485\u6B72\u3002\u5B89\u846C\u65BC\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u516C\u5893\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (Vinh Long, Cochinchina, 23 de novembro de 1922 \u2013 Singapura, 11 de junho de 2008) foi um pol\u00EDtico vietnamita que serviu como primeiro-ministro da Rep\u00FAblica Socialista do Vietn\u00E3 de 1991 a 1997. Ele era um vietnamita bem visto, l\u00EDder revolucion\u00E1rio e pol\u00EDtico." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vo Van Kiet ,V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t, (* , 23 de noviembre de 1922 - Singapur, 11 de junio de 2008), fue un pol\u00EDtico vietnamita y Primer Ministro de Vietnam (1988 y 1991-1997)." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0412\u0430\u043D \u041A\u0456\u0442 (\u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0454 \u0456\u043C'\u044F \u0424\u0430\u043D \u0412\u0430\u043D \u0425\u043E\u0430, 23 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1922 \u2014 11 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2008) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 (1991\u20131997)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (Vietnamese: [v\u0254\u030C\u02C0 va\u014B k\u00EE\u0259k]; 23 November 1922 \u2013 11 June 2008) was a Vietnamese politician who served as the Prime Minister of the Socialist Republic of Vietnam from 1991 to 1997. He was a well regarded Vietnamese revolutionary and political leader. He was a revolutionary veteran fighter in the long war against the French colonialists and then South Vietnamese and American forces in South Vietnam during the Vietnam War. In the difficult years following the war, he was one of the most prominent political leaders that led the innovation (\u0110\u1ED5i m\u1EDBi) policy in Vietnam. He served as Prime Minister of Vietnam from 8 August 1991 to 25 September 1997, the period experienced the communist nation's return to the world arena after decades of war and isolation." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCF4\uBC18\uB07C\uC5E3(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t, 1922\uB144 11\uC6D4 23\uC77C ~ 2008\uB144 6\uC6D4 11\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \uBE48\uB871 \uC131 \uCD9C\uC2E0\uC774\uBA70 1939\uB144\uC5D0\uB294 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uACF5\uC0B0\uB2F9(\uD604\uC7AC\uC758 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9)\uC5D0 \uC785\uB2F9\uD588\uB2E4. \uC81C1\uCC28 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uC804\uC7C1, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1\uC5D0\uC11C \uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD70\uC778\uC73C\uB85C \uCC38\uC804\uD588\uACE0 1976\uB144 12\uC6D4\uC5D0\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uD638\uCC0C\uBBFC \uC2DC \uC911\uC559\uC704\uC6D0\uD68C \uC704\uC6D0\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. 1982\uB144 8\uC6D4 23\uC77C\uBD80\uD130 1991\uB144 8\uC6D4 8\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uBD80\uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD588\uC73C\uBA70 1991\uB144 8\uC6D4 8\uC77C\uBD80\uD130 1997\uB144 9\uC6D4 25\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD588\uB2E4. \uBD80\uCD1D\uB9AC, \uCD1D\uB9AC \uC7AC\uC9C1 \uC2DC\uC808\uC5D0\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAC1C\uD601 \uAC1C\uBC29 \uC815\uCC45\uC778 \uB3C4\uC774\uBA38\uC774 \uC815\uCC45\uC744 \uC218\uB9BD\uD588\uB2E4. 2008\uB144 6\uC6D4 11\uC77C \uC2F1\uAC00\uD3EC\uB974\uC5D0\uC11C \uD5A5\uB144 86\uC138\uB97C \uC77C\uAE30\uB85C \uC0AC\uB9DD\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (Vietnamese: ; 23 November 1922 \u2013 11 Juni 2008) adalah seorang politikus Vietnam yang menjabat sebagai Perdana Menteri Republik Sosialis Vietnam dari tahun 1991 hingga 1997. Ia adalah seorang Vietnam yang dihormati sebagai pemimpin revolusi dan politik. Ia adalah seorang veteran pejuang revolusi dalam perang panjang melawan penjajah Prancis dan kemudian pasukan Vietnam Selatan dan Amerika di Vietnam Selatan selama Perang Vietnam. Pada tahun-tahun sulit setelah perang, ia adalah salah satu pemimpin politik paling terkemuka yang memimpin kebijakan inovasi (\u0110\u1ED5i m\u1EDBi) di Vietnam. Ia menjabat sebagai Perdana Menteri Vietnam dari 8 Agustus 1991 sampai 25 September 1997, periode kembalinya bangsa komunis ke arena dunia setelah puluhan tahun perang dan isolasi." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t, f\u00F6dd 23 november 1922 i , V\u0129nh Long-provinsen, d\u00F6d 11 juni 2008 i Singapore, var en vietnamesisk politiker som var premi\u00E4rminister 1991-1997. Han var en av de drivande krafterna bakom de ekonomiska f\u00F6r\u00E4ndringar som gick under namnet \u0110\u1ED5i m\u1EDBi. Han engagerade sig tidigt politiskt. Denna artikel om en person med huvudsaklig anknytning till Vietnam saknar v\u00E4sentlig information. Du kan hj\u00E4lpa till genom att l\u00E4gga till den." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0412\u0430\u043D \u041A\u044C\u0435\u0442 (\u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u0424\u0430\u043D \u0412\u0430\u043D \u0425\u043E\u0430, 23 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1922 \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043D\u044C\u043B\u043E\u043D\u0433, \u041A\u043E\u0445\u0438\u043D\u0445\u0438\u043D\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 11 \u0438\u044E\u043D\u044F 2008, \u0421\u0438\u043D\u0433\u0430\u043F\u0443\u0440) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0420\u0412 (1991\u20141997). \u0422\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0431\u044B\u043B \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u043F\u043E\u0434 \u043F\u0441\u0435\u0432\u0434\u043E\u043D\u0438\u043C\u043E\u043C \u0428\u0430\u0443 \u0417\u0430\u043D." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (n\u00E9 le 23 novembre 1922 \u00E0 V\u0129nh Long - 11 juin 2008 \u00E0 Singapour) est un homme politique vietnamien qui fut Premier ministre du Vi\u00EAt Nam de 1991 \u00E0 1997. Il meurt le 11 juin 2008 d'une pneumonie. Il a contribu\u00E9 beaucoup \u00E0 la r\u00E9novation \u00E9conomique du Vi\u00EAt Nam[r\u00E9f. souhait\u00E9e]." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Vo_Van_Kiet.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VoVanKiet.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_pneumonia_in_Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_reformers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2008_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2008_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_V\u0129nh_Long_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0648 \u0641\u0627\u0646 \u0643\u064A\u062A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t)\u200F (\u0648. 1922 \u2013 2008 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u060C \u0645\u0646 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u0633\u0646\u063A\u0627\u0641\u0648\u0631\u0629\u060C \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 86 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B\u060C \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0630\u0627\u062A \u0627\u0644\u0631\u0626\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (V\u0129nh Long, 23 novembre 1922 \u2013 Singapore, 11 giugno 2008) \u00E8 stato un politico vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (eigentlich Phan V\u0103n H\u00F2a; * 23. November 1922 in , Distrikt , Provinz V\u0129nh Long, S\u00FCdvietnam; \u2020 11. Juni 2008 in Singapur) war ein vietnamesischer Politiker. V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t stammte aus einer gebildeten Familie. Er schloss sich w\u00E4hrend seiner Jugend dem revolution\u00E4ren Untergrund der Kolonie Franz\u00F6sisch-Indochinas an. W\u00E4hrend des Indochinakriegs und des Vietnamkriegs war er einer der f\u00FChrenden Parteifunktion\u00E4re im S\u00FCdteil Vietnams. Nach dem Sieg des Nordens 1975 wurde V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t Vorsitzender des die Stadt leitenden Volkskomitees. 1976 \u00FCbernahm er die Leitung der Parteiorganisation der Stadt. V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t erwarb sich den Ruf eines pragmatischen Reformers, dem Praktikabilit\u00E4t vor Ideologie ging. 1982 wurde er als Vollmitglied in das Politb\u00FCro berufen und erhielt dar\u00FCber hinaus das Amt des Vizevorsitzenden des Ministerrates. Nach dem Tod von Ph\u1EA1m H\u00F9ng amtierte er zeitweilig als Premierminister, konnte sich bei einer Abstimmung in der Nationalversammlung jedoch nicht durchsetzen. Vom 8. August 1991 bis zu seinem R\u00FCcktritt am 25. September 1997 war V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t Premierminister von Vietnam. Er geh\u00F6rte zu den treibenden Kr\u00E4ften der \u0110\u1ED5i-m\u1EDBi-Wirtschaftsreform, welche in den sp\u00E4ten 1980er- und 1990er-Jahren das Planwirtschaftssystem abl\u00F6ste. Er unterst\u00FCtzte die Privatisierung eines gro\u00DFen Teiles der staatlichen Industrie, forderte klarere Gesetze und das Ende der Sonderprivilegien f\u00FCr Armee- und Parteif\u00FChrer. In seine Amtszeit f\u00E4llt auch die Wiederann\u00E4herung an den fr\u00FCheren Erzfeind USA. 1994 nahmen beide Staaten wieder diplomatische Beziehungen auf. Zwei Monate nach seinem R\u00FCcktritt als Premierminister verlie\u00DF er auch das Politb\u00FCro der Kommunistischen Partei Vietnams." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0412\u0430\u043D \u041A\u044C\u0435\u0442 (\u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u0424\u0430\u043D \u0412\u0430\u043D \u0425\u043E\u0430, 23 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1922 \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043D\u044C\u043B\u043E\u043D\u0433, \u041A\u043E\u0445\u0438\u043D\u0445\u0438\u043D\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 11 \u0438\u044E\u043D\u044F 2008, \u0421\u0438\u043D\u0433\u0430\u043F\u0443\u0440) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0420\u0412 (1991\u20141997). \u0422\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0431\u044B\u043B \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u043F\u043E\u0434 \u043F\u0441\u0435\u0432\u0434\u043E\u043D\u0438\u043C\u043E\u043C \u0428\u0430\u0443 \u0417\u0430\u043D." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (ur. 23 listopada 1922 w V\u0129nh Long, zm. 11 czerwca 2008 w Singapurze) \u2013 wietnamski polityk, od marca 1988 do czerwca 1988 p.o. i od sierpnia 1991 do wrze\u015Bnia 1997 premier Wietnamu. Urodzi\u0142 si\u0119 w ch\u0142opskiej rodzinie jako Phan V\u0103n H\u00F2a. Nazwisko V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t przybra\u0142 w 1939 roku, kiedy wst\u0105pi\u0142 do . U\u017Cywa\u0142 r\u00F3wnie\u017C pseudonimu Sau Dan. W czasie I wojny indochi\u0144skiej walczy\u0142 z Francuzami jako cz\u0142onek Vi\u1EC7t Minhu. Po konferencji genewskiej, w wyniku kt\u00F3rej Wietnam zosta\u0142 podzielony, zosta\u0142 komisarzem politycznym partii w Sajgonie. Od 1972 roku by\u0142 cz\u0142onkiem Komitetu Centralnego Komunistycznej Partii Wietnamu. Podczas wojny wietnamskiej by\u0142 oficerem politycznym Narodowego Frontu Wyzwolenia Wietnamu Po\u0142udniowego. Po zako\u0144czeniu wojny, w latach 1976-1982 kierowa\u0142 parti\u0105 komunistyczn\u0105 w mie\u015Bcie Ho Chi Minh . By\u0142 odpowiedzialny za wprowadzenie gospodarki socjalistycznej w Ho Chi Minh, ale by\u0142 zwolennikiem wolnego, stopniowego wprowadzania reforma, a tak\u017Ce wspiera\u0142 swobod\u0119 gospodarcz\u0105. Z tego wzgl\u0119du zosta\u0142 odwo\u0142any ze stanowiska i przeniesiony do Hanoi. Od kwietnia 1982 do marca 1988 by\u0142 szefem Pa\u0144stwowej Komisji Planowania Gospodarczego. W 1987 roku zosta\u0142 wicepremierem, a w 1988 roku po nag\u0142ej \u015Bmierci Ph\u1EA1m H\u00F9nga, pe\u0142ni\u0142 obowi\u0105zki premiera. W 1991 roku zosta\u0142 wybrany przez Zgromadzenie Narodowe na stanowisko premiera . V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t, jako premier wznowi\u0142 stosunki dyplomatyczne z wieloma krajami, w tym, w 1995 roku, ze Stanami Zjednoczonymi. By\u0142 zwolennikiem wsp\u00F3\u0142pracy z dysydentami, wys\u0142uchiwania opinii opozycji oraz wspierania wolnej prasy . Do przej\u015Bcia na emerytur\u0119 w 2001 roku pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 doradcy Komitetu Centralnego partii komunistycznej . By\u0142 dwukrotnie \u017Conaty, jego pierwsza \u017Cona oraz dzieci zgin\u0119\u0142y podczas ameryka\u0144skiego bombardowania w czasie wojny wietnamskiej. Druga \u017Cona Phan Luong Cam by\u0142a naukowcem . Zmar\u0142 wieku 85 lat, w szpitalu w Singapurze, do kt\u00F3rego trafi\u0142 po udarze m\u00F3zgu ." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (Vietnamese: ; 23 November 1922 \u2013 11 Juni 2008) adalah seorang politikus Vietnam yang menjabat sebagai Perdana Menteri Republik Sosialis Vietnam dari tahun 1991 hingga 1997. Ia adalah seorang Vietnam yang dihormati sebagai pemimpin revolusi dan politik. Ia adalah seorang veteran pejuang revolusi dalam perang panjang melawan penjajah Prancis dan kemudian pasukan Vietnam Selatan dan Amerika di Vietnam Selatan selama Perang Vietnam. Pada tahun-tahun sulit setelah perang, ia adalah salah satu pemimpin politik paling terkemuka yang memimpin kebijakan inovasi (\u0110\u1ED5i m\u1EDBi) di Vietnam. Ia menjabat sebagai Perdana Menteri Vietnam dari 8 Agustus 1991 sampai 25 September 1997, periode kembalinya bangsa komunis ke arena dunia setelah puluhan tahun perang dan isolasi." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCF4\uBC18\uB07C\uC5E3(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t, 1922\uB144 11\uC6D4 23\uC77C ~ 2008\uB144 6\uC6D4 11\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \uBE48\uB871 \uC131 \uCD9C\uC2E0\uC774\uBA70 1939\uB144\uC5D0\uB294 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uACF5\uC0B0\uB2F9(\uD604\uC7AC\uC758 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9)\uC5D0 \uC785\uB2F9\uD588\uB2E4. \uC81C1\uCC28 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098 \uC804\uC7C1, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1\uC5D0\uC11C \uBD81\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD70\uC778\uC73C\uB85C \uCC38\uC804\uD588\uACE0 1976\uB144 12\uC6D4\uC5D0\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uD638\uCC0C\uBBFC \uC2DC \uC911\uC559\uC704\uC6D0\uD68C \uC704\uC6D0\uC73C\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. 1982\uB144 8\uC6D4 23\uC77C\uBD80\uD130 1991\uB144 8\uC6D4 8\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uBD80\uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD588\uC73C\uBA70 1991\uB144 8\uC6D4 8\uC77C\uBD80\uD130 1997\uB144 9\uC6D4 25\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uC5ED\uC784\uD588\uB2E4. \uBD80\uCD1D\uB9AC, \uCD1D\uB9AC \uC7AC\uC9C1 \uC2DC\uC808\uC5D0\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAC1C\uD601 \uAC1C\uBC29 \uC815\uCC45\uC778 \uB3C4\uC774\uBA38\uC774 \uC815\uCC45\uC744 \uC218\uB9BD\uD588\uB2E4. 2008\uB144 6\uC6D4 11\uC77C \uC2F1\uAC00\uD3EC\uB974\uC5D0\uC11C \uD5A5\uB144 86\uC138\uB97C \uC77C\uAE30\uB85C \uC0AC\uB9DD\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E \u0412\u0430\u043D \u041A\u0456\u0442 (\u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0454 \u0456\u043C'\u044F \u0424\u0430\u043D \u0412\u0430\u043D \u0425\u043E\u0430, 23 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1922 \u2014 11 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2008) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 (1991\u20131997)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (Vinh Long, Cochinchina, 23 de novembro de 1922 \u2013 Singapura, 11 de junho de 2008) foi um pol\u00EDtico vietnamita que serviu como primeiro-ministro da Rep\u00FAblica Socialista do Vietn\u00E3 de 1991 a 1997. Ele era um vietnamita bem visto, l\u00EDder revolucion\u00E1rio e pol\u00EDtico. Ele era um lutador veterano revolucion\u00E1rio no longa guerra contra os colonialistas franceses e depois do Vietn\u00E3 do Sul e for\u00E7as estadunidenses no Vietn\u00E3 do Sul durante a Guerra do Vietn\u00E3. Nos anos dif\u00EDceis ap\u00F3s a guerra, ele foi um dos l\u00EDderes pol\u00EDticos mais proeminentes que lideraram a inova\u00E7\u00E3o (\u0110\u1ED5i m\u1EDBi) pol\u00EDtica no Vietn\u00E3. Ele serviu como primeiro-ministro do Vietn\u00E3 de 8 de agosto de 1991 a 25 de setembro de 1997, per\u00EDodo em que a na\u00E7\u00E3o comunista voltou \u00E0 arena mundial ap\u00F3s d\u00E9cadas de guerra e isolamento." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vo Van Kiet ,V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t, (* , 23 de noviembre de 1922 - Singapur, 11 de junio de 2008), fue un pol\u00EDtico vietnamita y Primer Ministro de Vietnam (1988 y 1991-1997)." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (n\u00E9 le 23 novembre 1922 \u00E0 V\u0129nh Long - 11 juin 2008 \u00E0 Singapour) est un homme politique vietnamien qui fut Premier ministre du Vi\u00EAt Nam de 1991 \u00E0 1997. Il meurt le 11 juin 2008 d'une pneumonie. Il a contribu\u00E9 beaucoup \u00E0 la r\u00E9novation \u00E9conomique du Vi\u00EAt Nam[r\u00E9f. souhait\u00E9e]." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6B66\u6587\u5091\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AV\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t\uFF0C1922\u5E7411\u670823\u65E5\uFF0D2008\u5E746\u670811\u65E5\uFF09\u524D\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u548C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u515A\u548C\u56FD\u5BB6\u9886\u5BFC\u4EBA\uFF0C\u4ECE1991\u5E748\u67089\u65E5\u81F31997\u5E749\u670825\u65E5\u4EFB\u8D8A\u5357\u603B\u7406\u3002 \u6B66\u6587\u5091\u751F\u4E8E\u8D8A\u5357\u6C38\u9686\u7701\u6CF3\u6FC2\u53BF\u30021933\u5E74\u52A0\u5165\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u5171\u4EA7\u515A\uFF08\u73B0\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\uFF09\u3002\u5148\u540E\u4EFB\u8FEA\u77F3\u7701\u7701\u59D4\u4E66\u8BB0\u53CA\u8D8A\u5357\u8584\u5BEE\u7701\u6B66\u88C5\u90E8\u961F\u653F\u6CBB\u59D4\u5458\u3001\u897F\u8D21\u2014\u2014\u5609\u5B9A\u533A\u533A\u59D4\u4E66\u8BB0\u517C\u897F\u8D21\u2014\u2014\u5609\u5B9A\u519B\u533A\u653F\u6CBB\u59D4\u5458\u3001\u897F\u8D21\u2014\u2014\u5609\u5B9A\u5E02\u59D4\u4E66\u8BB0\uFF0C\u519B\u4E8B\u7BA1\u5236\u59D4\u5458\u4F1A\u526F\u4E3B\u5E2D\u3001\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u5E02\u59D4\u4E66\u8BB0\u30011976\u5E7412\u6708\u8D8A\u5171\u56DB\u5927\u4E0A\u5F53\u9009\u4E3A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3002\u540C\u5E74\u4EFB\u8D8A\u5357\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u526F\u4E3B\u5E2D\u517C\u4E3B\u4EFB\u3002 \u4ED6\u662F\u539F\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u7E3D\u66F8\u8A18\u962E\u6587\u7075\u7ECF\u6D4E\u6539\u9769\u548C\u5BF9\u5916\u5F00\u653E\u653F\u7B56\u7684\u6709\u529B\u652F\u6301\u8005\u30021986\u5E7412\u6708\u4EFB\u8D8A\u5357\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u5E38\u52A1\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF08\u5E38\u52D9\u526F\u7E3D\u7406\uFF09\uFF0C1988\u5E743\u6708\u56E0\u6642\u4EFB\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4E3B\u5E2D\uFF08\u7E3D\u7406\uFF09\u8303\u96C4\u75C5\u901D\uFF0C\u66FE\u77ED\u66AB\u64D4\u4EFB\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4EE3\u7406\u4E3B\u5E2D\uFF08\u4EE3\u7406\u7E3D\u7406\uFF09\u3002\u540E\u4EFB\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF08\u526F\u7E3D\u7406\uFF09\u30021991\u5E74\u63A5\u66FF\u675C\u6885\u51FA\u4EFB\u8D8A\u5357\u7E3D\u7406\u3002 2008\u5E746\u670811\u65E5\uFF0C\u8EAB\u60A3\u9AD8\u8840\u58D3\u7684\u6B66\u6587\u5091\u5728\u65B0\u52A0\u5761\u75C5\u901D\uFF0C\u4EAB\u5E7485\u6B72\u3002\u5B89\u846C\u65BC\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\u516C\u5893\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t, f\u00F6dd 23 november 1922 i , V\u0129nh Long-provinsen, d\u00F6d 11 juni 2008 i Singapore, var en vietnamesisk politiker som var premi\u00E4rminister 1991-1997. Han var en av de drivande krafterna bakom de ekonomiska f\u00F6r\u00E4ndringar som gick under namnet \u0110\u1ED5i m\u1EDBi. Han engagerade sig tidigt politiskt. Denna artikel om en person med huvudsaklig anknytning till Vietnam saknar v\u00E4sentlig information. Du kan hj\u00E4lpa till genom att l\u00E4gga till den." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (Vietnamees: V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t), oorspronkelijk Phan V\u0103n H\u00F2a, bijnaam S\u00E1u D\u00E2n ( (V\u0129nh Long), 23 november 1922 - Singapore, 11 juni 2008) was een Vietnamees politicus. Vo was de motor van de grote economische veranderingen die Vietnam eind jaren tachtig en in de jaren negentig doormaakte. De destijds niet goed functionerende, op communistische leest geschoeide centraal geleide economie van Vietnam werd door zijn toedoen in een marktgeori\u00EBnteerde economie omgezet. Deze overgang wordt aangeduid als . Van 1991 tot 1997 bekleedde hij het premierschap van zijn land." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t (Vietnamese: [v\u0254\u030C\u02C0 va\u014B k\u00EE\u0259k]; 23 November 1922 \u2013 11 June 2008) was a Vietnamese politician who served as the Prime Minister of the Socialist Republic of Vietnam from 1991 to 1997. He was a well regarded Vietnamese revolutionary and political leader. He was a revolutionary veteran fighter in the long war against the French colonialists and then South Vietnamese and American forces in South Vietnam during the Vietnam War. In the difficult years following the war, he was one of the most prominent political leaders that led the innovation (\u0110\u1ED5i m\u1EDBi) policy in Vietnam. He served as Prime Minister of Vietnam from 8 August 1991 to 25 September 1997, the period experienced the communist nation's return to the world arena after decades of war and isolation." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30AD\u30A8\u30C3\u30C8\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AV\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t / \u6B66\u6587\u5091\u30011922\u5E7411\u670823\u65E5 - 2008\u5E746\u670811\u65E5\uFF09\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5B98\u50DA\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306B\u304A\u3044\u3066\u9577\u3089\u304F\u7D9A\u3044\u305F\u6297\u4ECF\u6226\u4E89\u53CA\u3073\u6297\u7C73\u6226\u4E89\u306E\u53E4\u53C2\u95D8\u58EB\u30021991\u5E74\u304B\u30891997\u5E74\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u3001\u6570\u5341\u5E74\u9593\u306E\u6226\u4E89\u3067\u5B64\u7ACB\u3057\u305F\u5171\u7523\u4E3B\u7FA9\u56FD\u5BB6\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u3092\u3001\u4E16\u754C\u306E\u821E\u53F0\u3078\u5FA9\u5E30\u3055\u305B\u308B\u3053\u3068\u306B\u5C3D\u529B\u3057\u305F\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306B\u304A\u3051\u308B\u30C9\u30A4\u30E2\u30A4\uFF08\u5237\u65B0\uFF09\u653F\u7B56\u3092\u63A8\u9032\u3057\u305F\u653F\u6CBB\u6307\u5C0E\u8005\u306E1\u4EBA\u3068\u3055\u308C\u308B\u3002\u6697\u53F7\u540D\u306F\u3001\u30B5\u30A6\u30FB\u30B6\u30F3 (S\u00E1u D\u00E2n)\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vinh_Long_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isolationism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/GDP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Secretary-General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Trade_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_Communist_Party_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ASEAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Palace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Global_warming" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva_Agreements" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sea_level_rise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Qu\u1ED1c_H\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2008_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED5i_M\u1EDBi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1ED1_H\u1EEFu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_pneumonia_in_Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_C\u1ED9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_V\u0129nh_Long_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Long_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_reformers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Planning_and_Investment_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED5i_m\u1EDBi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Gia_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_Li\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:VoVanKiet.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EADu_Ng\u1ECDc_Xu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Vietnam_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Luong_Cam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agence_France-Presse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COSVN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Delta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mount_Elizabeth_Hospital" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2008_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Prime_Minister_of_the_Government_of_the_Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:4th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Vo_Van_Kiet.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1116203853 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.iht.com/articles/2008/06/11/asia/obits.php" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "21003" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 755099 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "acting Prime Minister of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/188339324" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0648\u0648_\u0648\u0646_\u06A9\u06CC\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBCF4\uBC18\uB07C\uC5E3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0412\u043E_\u0412\u0430\u043D_\u041A\u0456\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.038l41" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u043E_\u0412\u0430\u043D_\u041A\u044C\u0435\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/36a6V" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u0648_\u0641\u0627\u0646_\u0643\u064A\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p143783955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/143816195" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6B66\u6587\u6770" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30F4\u30A9\u30FC\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30AD\u30A8\u30C3\u30C8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E2B\u0E27\u0E2D_\u0E27\u0E31\u0E19_\u0E40\u0E01\u0E35\u0E22\u0E15" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q336319" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/17274743" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t?oldid=1116203853&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1991-08-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1988-03-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "April 1982" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1982-04-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1992-09-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the Council of Ministers" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1992-09-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1991-08-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-09-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1988-06-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "March 1988" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__4" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the State Planning Commission" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Long_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_Li\u00EAm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1922-11-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_Li\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Long_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1922-11-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1988 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1991 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Luong_Cam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Himself" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EADu_Ng\u1ECDc_Xu\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Lam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1ED1_H\u1EEFu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mount Elizabeth Hospital, Singapore" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2008-06-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2008-06-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mount_Elizabeth_Hospital" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Luong_Cam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Linh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agriculture_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_June_2008" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_China_to_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tomorrow_Never_Dies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/4th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duong_Dong_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_23" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Singapore-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_Madeleine_Albright_as_United_States_Secretary_of_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_1922" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vo_Van_Kiet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Van_Kiet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0103n_Ki\u1EC7t_V\u00F5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_O\u00E1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2008" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1922" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_11" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_Building_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Minh_Ti\u1EBFn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Long_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2008_in_politics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_L\u01B0\u01A1ng_C\u1EA7m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Becamex_IDC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Van_Tho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Li\u1EC5ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] }}