{  "http://dbpedia.org/resource/2019_Asian_Fencing_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2011_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u0169_Th\u00E0nh_An" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yu_Peng_Kean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Summer_Olympics_Parade_of_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 Th\u00E0nh An" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 Th\u00E0nh An" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0443 \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C \u0410\u043D" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 Th\u00E0nh An (born 7 August 1992) is a Vietnamese fencer. He was chosen to compete for Vietnam at the 2016 Summer Olympics in Rio de Janeiro, where he was the flag-bearer for Vietnam at the opening ceremony. At the Olympic Games in Rio, he defeated Diego Occhiuzzi of Italy in the first round of the men's sabre competition, 15-12. He was then defeated by Vincent Anstett of France in the round of 16." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 Th\u00E0nh An, n\u00E9 le 7 ao\u00FBt 1992 \u00E0 Hano\u00EF, est un escrimeur vietnamien. Il pratique le sabre en comp\u00E9tition." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0443 \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C \u0410\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. V\u0169 Th\u00E0nh An, 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1992, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0435\u0445\u0442\u043E\u0432\u0430\u043B\u044C\u0449\u0438\u043A-\u0441\u0430\u0431\u043B\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0434\u0432\u0443\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0431\u0440\u043E\u043D\u0437\u043E\u0432\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 , \u043F\u044F\u0442\u0438\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D \u0418\u0433\u0440 \u042E\u0433\u043E-\u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 2015, 2017 \u0438 \u0433\u043E\u0434\u043E\u0432, \u0434\u0432\u0443\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044F\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u0418\u0433\u0440 \u042E\u0433\u043E-\u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buikevich_v_Vu_2013_Fencing_WCH_SMS-IN_t143830.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2018_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2021_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2011_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2015_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2016_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_Games_competitors_for_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Southeast_Asian_Games_gold_medalists_for_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Southeast_Asian_Games_silver_medalists_for_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_fencers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_male_fencers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2017_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2019_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2014_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Southeast_Asian_Games_medalists_in_fencing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 Th\u00E0nh An (born 7 August 1992) is a Vietnamese fencer. He was chosen to compete for Vietnam at the 2016 Summer Olympics in Rio de Janeiro, where he was the flag-bearer for Vietnam at the opening ceremony. At the Olympic Games in Rio, he defeated Diego Occhiuzzi of Italy in the first round of the men's sabre competition, 15-12. He was then defeated by Vincent Anstett of France in the round of 16." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0443 \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C \u0410\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. V\u0169 Th\u00E0nh An, 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1992, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0435\u0445\u0442\u043E\u0432\u0430\u043B\u044C\u0449\u0438\u043A-\u0441\u0430\u0431\u043B\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0434\u0432\u0443\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0431\u0440\u043E\u043D\u0437\u043E\u0432\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 , \u043F\u044F\u0442\u0438\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D \u0418\u0433\u0440 \u042E\u0433\u043E-\u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 2015, 2017 \u0438 \u0433\u043E\u0434\u043E\u0432, \u0434\u0432\u0443\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044F\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u0418\u0433\u0440 \u042E\u0433\u043E-\u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 Th\u00E0nh An, n\u00E9 le 7 ao\u00FBt 1992 \u00E0 Hano\u00EF, est un escrimeur vietnamien. Il pratique le sabre en comp\u00E9tition." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_Asian_Fencing_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2016_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2019_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fencing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2011_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2014_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2015_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asian_Fencing_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2011_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diego_Occhiuzzi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Men's_sabre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Southeast_Asian_Games_gold_medalists_for_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_flag_bearers_for_Vietnam_at_the_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Southeast_Asian_Games_silver_medalists_for_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aliaksandr_Buikevich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Southeast_Asian_Games_medalists_in_fencing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_male_fencers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_Games_competitors_for_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_fencers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2015_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Anstett" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2015_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ti\u1EBFn_Nh\u1EADt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2021_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2017_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Competitors_at_the_2019_Southeast_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2018_Asian_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2017_Southeast_Asian_Games" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalSilver" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalSport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalCountry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalCompetition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-fencing-bio-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalGold" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Height" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VIE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalBronze" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-sports" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sports_links" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_fencer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buikevich_v_Vu_2013_Fencing_WCH_SMS-IN_t143830.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106131742 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4218" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 51291357 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 Th\u00E0nh An" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flagbearer for" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "An  against Aliaksandr Buikevich in 2013" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An_(v\u1EADn_\u0111\u1ED9ng_vi\u00EAn)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u0443_\u0422\u0445\u0430\u043D\u044C_\u0410\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2TfMw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q26252600" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u0169_Th\u00E0nh_An?oldid=1106131742&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1992-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fullname" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 Th\u00E0nh An" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_Summer_Olympics" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "literal", "value" : "Incumbent" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ti\u1EBFn_Nh\u1EADt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Men's_sabre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_at_the_2016_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italy_at_the_2016_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2016_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagbearerOpen" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong_at_the_2018_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2018_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagbearer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indonesia_at_the_2018_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_films" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kh\u00E1nh_Ly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ti\u1EBFn_Nh\u1EADt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2017_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2021_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qatar_at_the_2018_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_flag_bearers_for_Vietnam_at_the_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2015_Southeast_Asian_Games_\u2013_Men's_sabre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/gold" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2015_Southeast_Asian_Games_\u2013_Men's_team_sabre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/gold" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_Southeast_Asian_Games_opening_ceremony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vu_Thanh_An" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2017_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iran_at_the_2018_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Asian_Fencing_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/China_at_the_2018_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Asian_Games_Parade_of_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2015_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2015_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_Asian_Fencing_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2014_Asian_Games_\u2013_Men's_individual_sabre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2014_Asian_Games_\u2013_Men's_team_sabre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/athlete'sOath" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2019_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagbearer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2019_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2019_Southeast_Asian_Games_medal_winners" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Southeast_Asian_Games_Parade_of_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2018_Asian_Games_\u2013_Men's_individual_sabre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2018_Asian_Games_\u2013_Men's_team_sabre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Th\u00E0nh_An" } ] }}