{  "http://dbpedia.org/resource/Benelux_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charleroi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_members_of_the_Chamber_of_Representatives_of_Belgium,_2019\u20132024" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Workers'_Party_of_Belgium" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Meeting_of_Communist_and_Workers'_Parties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flemish_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/politicalPartyInLegislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_left-wing_political_parties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comac_(youth_movement)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motherParty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parliament_of_the_French_Community" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/politicalPartyInLegislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Communist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Communist_Seminar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_candidates_in_the_2010_Belgian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_candidates_in_the_2014_European_Parliament_election_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Mertens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Swennen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mons_(Walloon_Parliament_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_Belgian_local_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charleroi-Thuin_(Walloon_Parliament_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1981_Belgian_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1985_Belgian_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1987_Belgian_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Labour_Federation_of_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hainaut_(Chamber_of_Representatives_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2003_Belgian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laure_Lekane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Li\u00E8ge_(Chamber_of_Representatives_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Li\u00E8ge_(Walloon_Parliament_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Zenner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Left_Socialist_Party_(Belgium)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huy-Waremme_(Walloon_Parliament_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brussels_(Chamber_of_Representatives_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Opinion_polling_for_the_2019_Belgian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Opinion_polling_for_the_2024_Belgian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tournai-Ath-Mouscron_(Walloon_Parliament_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Namur_(Chamber_of_Representatives_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Namur_(Walloon_Parliament_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verviers_(Walloon_Parliament_constituency)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_and_government_of_the_Brussels-Capital_Region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xinjiang_internment_camps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1979_European_Parliament_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German-speaking_electoral_college" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Left_in_the_European_Parliament_\u2013_GUE/NGL" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elections_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_European_Parliament_election_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_members_of_the_European_Parliament_for_Belgium,_2019\u20132024" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_European_Parliament_election_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1999_European_Parliament_election_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2004_European_Parliament_election_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_European_Parliament_election_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parliament_of_the_Brussels-Capital_Region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/politicalPartyInLegislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019\u20132020_Belgian_government_formation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flanders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mechelen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leuven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maoism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_anti-capitalist_and_communist_parties_with_national_parliamentary_representation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Belgian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_communist_parties_represented_in_European_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Party108256968" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMaoistOrganizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistPartiesInBelgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalPartiesInBelgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistParties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalPartiesEstablishedIn1979" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Partit dels Treballadors de B\u00E8lgica" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D9\u30EB\u30AE\u30FC\u52B4\u50CD\u8005\u515A" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0411\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partito del Lavoro del Belgio" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partido del Trabajo de B\u00E9lgica" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Belgiska arbetarpartiet" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Parti du travail de Belgique" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partio de Laboro de Belgio" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Workers' Party of Belgium" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6BD4\u5229\u65F6\u5DE5\u4EBA\u515A" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA8\uAE30\uC5D0 \uB178\uB3D9\uB2F9" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partij van de Arbeid (Belgien)" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u011Blnick\u00E1 strana Belgie" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partido do Trabalho da B\u00E9lgica" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partia Pracuj\u0105cych Belgii" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le Parti du travail de Belgique (en n\u00E9erlandais : Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, abr\u00E9g\u00E9 en PTB ou PVDA) est un parti politique belge national et unitaire, c'est-\u00E0-dire non divis\u00E9 selon le clivage linguistique, fond\u00E9 en 1979. Le PTB s'identifie comme un parti marxiste, anti-capitaliste. Il est g\u00E9n\u00E9ralement d\u00E9crit comme d'extr\u00EAme gauche ou de gauche radicale." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u011Blnick\u00E1 strana Belgie (nizozemsky Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, francouzsky Parti du Travail de Belgique, zkr\u00E1cen\u011B PVAD, PTB) je belgick\u00E1 krajn\u011B levicov\u00E1 komunistick\u00E1 strana. Vznikla v roce 1979 ze studentsk\u00E9ho spolku. V 80. letech konkurovala Komunistick\u00E9 stran\u011B Belgie, kter\u00E1 zanikla v roce 1989. Strana p\u016Fsob\u00ED po cel\u00E9 Belgii, tedy ve Valonsku i ve Vl\u00E1msku." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Partido do Trabalho da B\u00E9lgica (franc\u00EAs: Parti du Travail de Belgique, PTB; flamengo: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, PVDA) \u00E9 um partido marxista-leninista da B\u00E9lgica. \u00C9 um dos poucos partidos belgas que funciona como uma organiza\u00E7\u00E3o nacional, a maior parte dos outros partidos s\u00E3o ou flamengos ou franc\u00F3fonos. O PVDA-PTB organiza o Semin\u00E1rio Comunista Internacional, que nos \u00FAltimos anos tem se tornado uma das principais reuni\u00F5es mundiais de partidos comunistas." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Partio de Laboro de Belgio (france: Parti du Travail de Belgique a\u016D PTB; nederlande: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB a\u016D PVDA) estas belga politika partio. La partio ne estas dividita la\u016D lingvaj kriterioj (male la aliaj belgaj politikaj partioj) kaj agadas tra la tuta lando. Fondita en 1979, \u011Di sekvas marksistan orienti\u011Don. \u011Ci eldonas la gazeton Solidaire. Ekde la \u011Deneralaj balotoj de majo 2014, la partio havas du deputitojn en la nacia parlamento, du en la regia valona parlamento kaj kvar en la parlamento de la brusela regio. Ekde 2008, \u011Dia prezidanto estas ." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0411\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u0438 (\u043D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B. Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, \u0444\u0440. Parti du Travail de Belgique) \u2014 \u043A\u0440\u0430\u0439\u043D\u0435 \u043B\u0435\u0432\u0430\u044F \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u0432 \u0411\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u0438, \u0432 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043E\u0442 \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0431\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u043D\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043B\u0451\u043D\u043D\u0430\u044F \u043F\u043E \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E-\u044F\u0437\u044B\u043A\u043E\u0432\u043E\u043C\u0443 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043A\u0443. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u0430\u044F \u041B\u044E\u0434\u043E \u041C\u0430\u0440\u0442\u0435\u043D\u0441\u043E\u043C \u0432 1979 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043A\u0430\u043A \u0430\u043D\u0442\u0438\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043E\u043D\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u043C\u0430\u043E\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0442\u043E\u043B\u043A\u0430, \u0434\u043B\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u043D\u0435\u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439, \u043D\u043E \u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0432\u043B\u0438\u044F\u043D\u0438\u0435\u043C \u0432 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043A\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0431\u043B\u0430\u0433\u043E\u0434\u0430\u0440\u044F \u0438\u043D\u0438\u0446\u0438\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0435\u0439 \u0432 1992 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0441\u0435\u043C\u0438\u043D\u0430\u0440\u0443 \u0432 \u0411\u0440\u044E\u0441\u0441\u0435\u043B\u0435." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB (PVDA), in het Frans Parti du Travail de Belgique (PTB), is een marxistische politieke partij in Belgi\u00EB. Het is de enige nationale, unitaire partij met federale verkozenen. De partij wordt sinds 2021 voorgezeten door Raoul Hedebouw en telt 24.000 leden. Het ledenblad van de PVDA is Solidair. Sinds 1971 is de partij initiatiefnemer van Geneeskunde voor het Volk (GVHV), een netwerk van 11 groepspraktijken voor gratis eerstelijnszorg. Sinds 2010 organiseren Solidair en GVHV het festival ManiFiesta." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partia Pracuj\u0105cych Belgii (nid. Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, PVDA; fr. Parti du Travail de Belgique, PTB) \u2013 belgijska lewicowa partia polityczna skupiaj\u0105ca zar\u00F3wno Flamand\u00F3w, jak i Walon\u00F3w." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB (PVDA), franz\u00F6sisch Parti du Travail de Belgique (PTB), ist eine marxistische Partei in Belgien, die f\u00FCr eine sozialistische Gesellschaft in ihrem Land eintritt. Ihr Vorsitzender ist seit 2008 Peter Mertens. Die PVDA/PTB ist eine der wenigen Parteien Belgiens, die sowohl fl\u00E4misch als auch frankophon sind. Die Partei richtet das aus, das kommunistische Parteien der Welt vereinigt. Bis zum Bruch auf ihrem Parteitag 2008 war sie auch maoistisch." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Partido del Trabajo de B\u00E9lgica (en flamenco: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB; en franc\u00E9s: Parti du Travail de Belgique) es un partido pol\u00EDtico de B\u00E9lgica. Pese a que cambia de denominaci\u00F3n seg\u00FAn la regi\u00F3n ling\u00FC\u00EDstica en la que se encuentren, es de los pocos partidos que act\u00FAa a nivel unitario en toda B\u00E9lgica, promoviendo una postura unionista. Se fund\u00F3 en 1979 y fue de orientaci\u00F3n marxista-leninista y mao\u00EDsta en sus primeros a\u00F1os. Su presidente es ." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partit dels Treballadors de B\u00E8lgica (en neerland\u00E8s: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB) (PVDA) (en franc\u00E8s: Parti du Travail de Belgique) (PTB) \u00E9s un partit pol\u00EDtic belga d'ideologia marxista-leninista. Actualment \u00E9s la quarta formaci\u00F3 del Parlament Federal de B\u00E8lgica. El PTB-PVDA tamb\u00E9 va ser el quart partit m\u00E9s votat de leseleccions al Parlament Europeu de 2019 celebrades el mateix dia a les zones franc\u00F2fones, guanyant un 14,59% dels vots i atorgant-li un euro-parlamentari." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D9\u30EB\u30AE\u30FC\u52B4\u50CD\u8005\u515A (\u30AA\u30E9\u30F3\u30C0\u8A9E: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB\u3001 PVDA; \u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Parti du Travail de Belgique\u3001 PTB\u3001PVDA+/PTB-GO!\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30EB\u30AE\u30FC\u306E\u6975\u5DE6\u653F\u515A\u3067\u3042\u308B\u3002\u30D9\u30EB\u30AE\u30FC\u306E\u4ED6\u306E\u653F\u515A\u304C\u30D5\u30E9\u30F3\u30C9\u30EB\u3084\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u570F\u306E\u3044\u305A\u308C\u304B\u3067\u3042\u308B\u306E\u3068\u306F\u5BFE\u7167\u7684\u306B\u3001\u5168\u56FD\u5358\u4F4D\u3067\u6D3B\u52D5\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002 \u8FD1\u5E74\u3092\u958B\u50AC\u3057\u3066\u304A\u308A\u3001\u305D\u306E\u4E2D\u3067\u4E3B\u8981\u306A\u4F4D\u7F6E\u3092\u793A\u3057\u3064\u3064\u3042\u308B\u3002 1960\u5E74\u4EE3\u306E\u5B66\u751F\u904B\u52D5\u304C\u6E90\u6D41\u3067\u3042\u308A\u3001\u6B21\u7B2C\u306B\u52B4\u50CD\u8005\u306E\u653F\u515A\u3068\u3057\u3066\u751F\u307E\u308C\u5909\u308F\u3063\u305F\u3002\u5F53\u6642\u30D9\u30EB\u30AE\u30FC\u5171\u7523\u515A\u304C\u3042\u3063\u305F\u3082\u306E\u306E\u3001\u305D\u308C\u3092\u793E\u6C11\u4E3B\u7FA9\u306B\u884C\u304D\u904E\u304E\u3066\u3044\u308B\u3068\u8003\u3048\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u53CD\u6226\u904B\u52D5\u3084\u3001\u53CD\u690D\u6C11\u5730\u4E3B\u7FA9\u30FB\u5E02\u6C11\u3068\u52B4\u50CD\u8005\u306E\u515A\u3068\u3057\u3066\u8A8D\u77E5\u3055\u308C\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002 2017\u5E74\u306E\u7DCF\u9078\u6319\u3067\u306F2\u8B70\u5E2D\u3092\u7372\u5F97\u3057\u305F\u3002 2019\u5E74\u7DCF\u9078\u6319\u3067\u306F10\u8B70\u5E2D\u4E0A\u4E57\u305B\u305712\u8B70\u5E2D\u7372\u5F97\u3057\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA8\uAE30\uC5D0 \uB178\uB3D9\uB2F9(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: Parti du Travail de Belgique \uD30C\uB974\uD2F0 \uB4A4 \uD2B8\uB77C\uBC14\uC720 \uB4DC \uBCA8\uC9C0\uD06C[*], \uB124\uB35C\uB780\uB4DC\uC5B4: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB \uD30C\uB974\uD14C\uC774 \uD310 \uB354 \uC544\uB974\uBCA0\uC774\uD2B8 \uD310 \uBCA8\uD788\uC5B4[*])\uC740 \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4 \uC0AC\uC6A9 \uC9C0\uC5ED\uC778 \uC648\uB871(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uB85C\uB294 \uC6B0\uC54C\uB85C\uB2C8) \uC9C0\uC5ED\uACFC \uB124\uB35C\uB780\uB4DC\uC5B4 \uC0AC\uC6A9 \uC9C0\uC5ED\uC778 \uD50C\uB791\uB4DC\uB974(\uB124\uB35C\uB780\uB4DC\uC5B4\uB85C\uB294 \uD50C\uB780\uB370\uB7F0) \uC9C0\uC5ED\uC744 \uAE30\uBC18\uC73C\uB85C \uD558\uB294 \uC88C\uC775, \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uC815\uB2F9 \uACC4\uC5F4 \uC815\uB2F9\uC774\uB2E4. 1979\uB144\uC5D0 \uCC3D\uB2F9\uB418\uC5C8\uB2E4. \uD50C\uB791\uB4DC\uB974\uC640 \uC648\uB871, \uBE0C\uB93C\uC140 \uC804\uCCB4\uC5D0\uC11C \uD6C4\uBCF4\uB97C \uB0B4\uB294 \uBCA8\uAE30\uC5D0\uC758 \uC720\uC77C\uD55C \uC804\uAD6D \uD1B5\uC77C \uC815\uB2F9\uC774\uB2E4. \uC9C0\uC9C0\uC728\uC740 2018\uB144 \uD604\uC7AC 4\uC704\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Workers' Party of Belgium (French: Parti du Travail de Belgique, PTB; Dutch: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, PVDA; lit.\u2009'Labour Party of Belgium') is a Marxist and socialist political party in Belgium. It is one of the few Belgian parties that is a fully national party, representing both Flanders and Wallonia.Having traditionally been a small party, the PTB-PVDA has gained momentum since the 2010s, continuously scoring better at the polls and elections, particularly in Wallonia and working-class communities in Brussels." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6BD4\u5229\u65F6\u5DE5\u4EBA\u515A\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AParti du Travail de Belgique\uFF0C\u7F29\u5199\u4E3APTB\uFF1B\u8377\u862D\u8A9E\uFF1APartij van de Arbeid van Belgi\u00EB\uFF0C\u7F29\u5199\u4E3APVDA\uFF09\u662F\u6BD4\u5229\u65F6\u7684\u4E00\u4E2A\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u653F\u515A\u3002\u8BE5\u515A\u6210\u7ACB\u4E8E1979\u5E74\uFF0C\u524D\u8EAB\u662F\u201C\u4E00\u5207\u6743\u529B\u5F52\u5DE5\u4EBA\u201D\u515A\u3002\u8BE5\u515A\u662F\u6BD4\u5229\u65F6\u4EC5\u6709\u7684\u51E0\u4E2A\u5168\u56FD\u6027\u8DE8\u8BED\u533A\u653F\u515A\u4E4B\u4E00\uFF0C\u800C\u4E14\u662F\u5176\u4E2D\u6700\u5927\u7684\u4E00\u4E2A\u3002\u8BE5\u515A\u7684\u603B\u90E8\u4F4D\u4E8E\u5E03\u9C81\u585E\u5C14\u3002\u8BE5\u515A\u662F\u66FE\u4E00\u5E74\u4E00\u5EA6\u5728\u5E03\u9C81\u585E\u5C14\u4E3E\u884C\u7684\u56FD\u9645\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u7814\u8BA8\u4F1A\u7684\u53D1\u8D77\u8005\u548C\u4E3B\u529E\u8005\u3002\u8BE5\u515A\u51FA\u7248\u7535\u5B50\u6742\u5FD7\u300A\u56E2\u7ED3\u300B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Partito del Lavoro del Belgio (in olandese Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, PVDA; in francese Parti du travail de Belgique, PTB) \u00E8 un partito politico belga di orientamento marxista." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Belgiens arbetarparti (nederl\u00E4ndska: Partij van de Arbeid, PVDA, belgiska: Parti du Travail de Belgique, PTB) \u00E4r ett kommunistiskt politiskt parti i Belgien med maoistiskt f\u00F6rflutet. Det \u00E4r ett av f\u00E5 partier i Belgien som v\u00E4nder sig b\u00E5de till franskspr\u00E5kiga och nederl\u00E4ndskspr\u00E5kiga v\u00E4ljare. Efter att i m\u00E5nga \u00E5r misslyckats med att komma in i det belgiska parlamentet tog partiet tv\u00E5 mandat i valet 2014 och fick en stor framg\u00E5ng i valet 2019 d\u00E4r de fick 8,6% och 12 mandat." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.pvda.be" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Workers'_Party_of_Belgium_logo_(2022,_Dutch).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Workers'_Party_of_Belgium_logo_(2022,_French).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Workers_Party_of_Belgium_logo_dutch.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Workers_Party_of_Belgium_propaganda_in_Brussels.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_parties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Socialism_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1979_establishments_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_parties_established_in_1979" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-capitalist_political_parties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_Meeting_of_Communist_and_Workers_Parties" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "De Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB (PVDA), in het Frans Parti du Travail de Belgique (PTB), is een marxistische politieke partij in Belgi\u00EB. Het is de enige nationale, unitaire partij met federale verkozenen. De partij wordt sinds 2021 voorgezeten door Raoul Hedebouw en telt 24.000 leden. De Partij van de Arbeid werd opgericht in 1979 als opvolger van de mao\u00EFstisch ge\u00EFnspireerde beweging AMADA en bleef lange tijd klein. In 2008 trad Peter Mertens aan als voorzitter en nam de partij publiek afstand van het dogmatisme. De vernieuwingsbeweging binnen de partij leidde in de daaropvolgende jaren tot een politieke doorbraak. In 2014 won ze haar eerste zetels in gewestelijke en federale parlementen. Sinds 2019 is ze vertegenwoordigd in het Europees Parlement, de Kamer van volksvertegenwoordigers, de Senaat, het Waals Parlement, het Parlement van de Franse Gemeenschap, het Brussels Hoofdstedelijk Parlement, het Vlaams Parlement, 35 gemeenteraden en acht Antwerpse districtsraden. In het district Borgerhout en de gemeente Zelzate bestuurt de partij mee. Volgens de statuten is de PVDA een \"eigentijdse communistische partij\" en streeft ze naar een \"socialisme 2.0\". PVDA is de meest linkse partij met nationale vertegenwoordiging in Belgi\u00EB en wordt soms als extreemlinks omschreven. Speerpunten uit het partijprogramma zijn onder andere een minimumpensioen van 1500 euro netto, extra middelen voor de zorgsector, een vermogensbelasting voor de allerrijksten en een sociaal klimaatbeleid. De PVDA hecht veel belang aan de rol van vakbonden. Het ledenblad van de PVDA is Solidair. Sinds 1971 is de partij initiatiefnemer van Geneeskunde voor het Volk (GVHV), een netwerk van 11 groepspraktijken voor gratis eerstelijnszorg. Sinds 2010 organiseren Solidair en GVHV het festival ManiFiesta." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D9\u30EB\u30AE\u30FC\u52B4\u50CD\u8005\u515A (\u30AA\u30E9\u30F3\u30C0\u8A9E: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB\u3001 PVDA; \u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Parti du Travail de Belgique\u3001 PTB\u3001PVDA+/PTB-GO!\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30EB\u30AE\u30FC\u306E\u6975\u5DE6\u653F\u515A\u3067\u3042\u308B\u3002\u30D9\u30EB\u30AE\u30FC\u306E\u4ED6\u306E\u653F\u515A\u304C\u30D5\u30E9\u30F3\u30C9\u30EB\u3084\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u570F\u306E\u3044\u305A\u308C\u304B\u3067\u3042\u308B\u306E\u3068\u306F\u5BFE\u7167\u7684\u306B\u3001\u5168\u56FD\u5358\u4F4D\u3067\u6D3B\u52D5\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002 \u8FD1\u5E74\u3092\u958B\u50AC\u3057\u3066\u304A\u308A\u3001\u305D\u306E\u4E2D\u3067\u4E3B\u8981\u306A\u4F4D\u7F6E\u3092\u793A\u3057\u3064\u3064\u3042\u308B\u3002 1960\u5E74\u4EE3\u306E\u5B66\u751F\u904B\u52D5\u304C\u6E90\u6D41\u3067\u3042\u308A\u3001\u6B21\u7B2C\u306B\u52B4\u50CD\u8005\u306E\u653F\u515A\u3068\u3057\u3066\u751F\u307E\u308C\u5909\u308F\u3063\u305F\u3002\u5F53\u6642\u30D9\u30EB\u30AE\u30FC\u5171\u7523\u515A\u304C\u3042\u3063\u305F\u3082\u306E\u306E\u3001\u305D\u308C\u3092\u793E\u6C11\u4E3B\u7FA9\u306B\u884C\u304D\u904E\u304E\u3066\u3044\u308B\u3068\u8003\u3048\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u53CD\u6226\u904B\u52D5\u3084\u3001\u53CD\u690D\u6C11\u5730\u4E3B\u7FA9\u30FB\u5E02\u6C11\u3068\u52B4\u50CD\u8005\u306E\u515A\u3068\u3057\u3066\u8A8D\u77E5\u3055\u308C\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002 2017\u5E74\u306E\u7DCF\u9078\u6319\u3067\u306F2\u8B70\u5E2D\u3092\u7372\u5F97\u3057\u305F\u3002 2019\u5E74\u7DCF\u9078\u6319\u3067\u306F10\u8B70\u5E2D\u4E0A\u4E57\u305B\u305712\u8B70\u5E2D\u7372\u5F97\u3057\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Partido del Trabajo de B\u00E9lgica (en flamenco: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB; en franc\u00E9s: Parti du Travail de Belgique) es un partido pol\u00EDtico de B\u00E9lgica. Pese a que cambia de denominaci\u00F3n seg\u00FAn la regi\u00F3n ling\u00FC\u00EDstica en la que se encuentren, es de los pocos partidos que act\u00FAa a nivel unitario en toda B\u00E9lgica, promoviendo una postura unionista. Se fund\u00F3 en 1979 y fue de orientaci\u00F3n marxista-leninista y mao\u00EDsta en sus primeros a\u00F1os. Su presidente es ." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6BD4\u5229\u65F6\u5DE5\u4EBA\u515A\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AParti du Travail de Belgique\uFF0C\u7F29\u5199\u4E3APTB\uFF1B\u8377\u862D\u8A9E\uFF1APartij van de Arbeid van Belgi\u00EB\uFF0C\u7F29\u5199\u4E3APVDA\uFF09\u662F\u6BD4\u5229\u65F6\u7684\u4E00\u4E2A\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u653F\u515A\u3002\u8BE5\u515A\u6210\u7ACB\u4E8E1979\u5E74\uFF0C\u524D\u8EAB\u662F\u201C\u4E00\u5207\u6743\u529B\u5F52\u5DE5\u4EBA\u201D\u515A\u3002\u8BE5\u515A\u662F\u6BD4\u5229\u65F6\u4EC5\u6709\u7684\u51E0\u4E2A\u5168\u56FD\u6027\u8DE8\u8BED\u533A\u653F\u515A\u4E4B\u4E00\uFF0C\u800C\u4E14\u662F\u5176\u4E2D\u6700\u5927\u7684\u4E00\u4E2A\u3002\u8BE5\u515A\u7684\u603B\u90E8\u4F4D\u4E8E\u5E03\u9C81\u585E\u5C14\u3002\u8BE5\u515A\u662F\u66FE\u4E00\u5E74\u4E00\u5EA6\u5728\u5E03\u9C81\u585E\u5C14\u4E3E\u884C\u7684\u56FD\u9645\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u7814\u8BA8\u4F1A\u7684\u53D1\u8D77\u8005\u548C\u4E3B\u529E\u8005\u3002\u8BE5\u515A\u51FA\u7248\u7535\u5B50\u6742\u5FD7\u300A\u56E2\u7ED3\u300B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB (PVDA), franz\u00F6sisch Parti du Travail de Belgique (PTB), ist eine marxistische Partei in Belgien, die f\u00FCr eine sozialistische Gesellschaft in ihrem Land eintritt. Ihr Vorsitzender ist seit 2008 Peter Mertens. Die PVDA/PTB ist eine der wenigen Parteien Belgiens, die sowohl fl\u00E4misch als auch frankophon sind. Die Partei richtet das aus, das kommunistische Parteien der Welt vereinigt. Bis zum Bruch auf ihrem Parteitag 2008 war sie auch maoistisch." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Parti du travail de Belgique (en n\u00E9erlandais : Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, abr\u00E9g\u00E9 en PTB ou PVDA) est un parti politique belge national et unitaire, c'est-\u00E0-dire non divis\u00E9 selon le clivage linguistique, fond\u00E9 en 1979. Le PTB s'identifie comme un parti marxiste, anti-capitaliste. Il est g\u00E9n\u00E9ralement d\u00E9crit comme d'extr\u00EAme gauche ou de gauche radicale. Il a connu une forte croissance au d\u00E9but du XXIe si\u00E8cle, passant de 2 800 membres en fin 2007 \u00E0 pr\u00E8s de 20 000 membres en janvier 2020. Il a eu ses premiers \u00E9lus au Parlement f\u00E9d\u00E9ral belge en 2014 avec Raoul Hedebouw et Marco Van Hees. Aux \u00E9lections f\u00E9d\u00E9rales de 2019, il obtient 12 \u00E9lus, dont son pr\u00E9sident de l'\u00E9poque l'anversois Peter Mertens." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Partido do Trabalho da B\u00E9lgica (franc\u00EAs: Parti du Travail de Belgique, PTB; flamengo: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, PVDA) \u00E9 um partido marxista-leninista da B\u00E9lgica. \u00C9 um dos poucos partidos belgas que funciona como uma organiza\u00E7\u00E3o nacional, a maior parte dos outros partidos s\u00E3o ou flamengos ou franc\u00F3fonos. O PVDA-PTB organiza o Semin\u00E1rio Comunista Internacional, que nos \u00FAltimos anos tem se tornado uma das principais reuni\u00F5es mundiais de partidos comunistas." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Belgiens arbetarparti (nederl\u00E4ndska: Partij van de Arbeid, PVDA, belgiska: Parti du Travail de Belgique, PTB) \u00E4r ett kommunistiskt politiskt parti i Belgien med maoistiskt f\u00F6rflutet. Det \u00E4r ett av f\u00E5 partier i Belgien som v\u00E4nder sig b\u00E5de till franskspr\u00E5kiga och nederl\u00E4ndskspr\u00E5kiga v\u00E4ljare. Efter att i m\u00E5nga \u00E5r misslyckats med att komma in i det belgiska parlamentet tog partiet tv\u00E5 mandat i valet 2014 och fick en stor framg\u00E5ng i valet 2019 d\u00E4r de fick 8,6% och 12 mandat. \u00C5rligen arrangerar PVDA/PTB Internationella Kommunistiska Seminariet, ett samarbetsorgan f\u00F6r antirevisionistiska partier \u00F6ver hela v\u00E4rlden. Fr\u00E5n Sverige brukar Kommunistiska Partiet delta." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partit dels Treballadors de B\u00E8lgica (en neerland\u00E8s: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB) (PVDA) (en franc\u00E8s: Parti du Travail de Belgique) (PTB) \u00E9s un partit pol\u00EDtic belga d'ideologia marxista-leninista. Actualment \u00E9s la quarta formaci\u00F3 del Parlament Federal de B\u00E8lgica. Es va formar en els anys 1960 en la , al voltant del sindicat d'estudiants Studenten VakBeweging (SVB), que estava influ\u00EFt pel Partit Comunista Xin\u00E8s, i pel moviment contra la Guerra del Vietnam, i que considerava al Partit Comunista de B\u00E8lgica com a revisionista. El partit es va posicionar a favor de la lluita anti-imperialista, i a favor dels drets humans, i va fundar el peri\u00F2dic AMADA (Alle Macht Aan De Arbeiders). El seu congr\u00E9s fundacional, no es va celebrar fins a 1979, quan el partit va adoptar un programa mao\u00EFsta i va anomenar a Ludo Martens com el seu l\u00EDder. Un dels observadors fou Laurent Kabila, el futur president de la Rep\u00FAblica Democr\u00E0tica del Congo. El seu diari Solidair/Solidaire va tenir una certa influ\u00E8ncia en el moviment sindical. En les eleccions legislatives belgues de 2003, el PTB es va presentar juntament amb el partit , per\u00F2 la coalici\u00F3 electoral nom\u00E9s va obtenir el 0,15% dels vots. A partir de l'any 2008 en el seu VIII congr\u00E9s, el partit inici\u00E0 una renovaci\u00F3, modernitzant el discurs i donant m\u00E9s protagonisme a portaveus reconeguts, donant m\u00E9s prioritat a reivindicacions socials, econ\u00F2miques i laborals b\u00E0siques enfront el neoliberalisme i l'austeritat, desenvolupant el seu programa m\u00E9s enll\u00E0 de la defensa d'unes posicions pol\u00EDtiques i ideol\u00F2giques, en part per influ\u00E8ncia de l'\u00E8xit del ve\u00ED SP Partit Socialista dels Pa\u00EFsos Baixos. El PTB i les joventuts COMAC potenciaren tamb\u00E9 la seva pres\u00E8ncia a les xarxes socials. En els darrers anys, sobretot a partir de la crisi econ\u00F2mica capitalista de comen\u00E7aments de segle XXI, i amb la radicalitzaci\u00F3 de sectors de les classes populars a B\u00E8lgica, ha experimentat un fort creixement. Aix\u00ED, va passar de 101.088 vots en els eleccions legislatives de 2010 (1,6%); a 251.289 vots (3,7%) el 2014, obtenint 2 diputats; fins a 584.621 vots (8,6%), 12 diputats i 4 senadors el . El partit va tenir un bon resultat a Val\u00F2nia (un 13,8% en general), aconseguint m\u00E9s del 16% a la prov\u00EDncia de Lieja, m\u00E9s del 15% a la prov\u00EDncia de Hainaut i tamb\u00E9 m\u00E9s del 12% a la regi\u00F3 de Brussel\u00B7les-Capital. Va assolir almenys el 22% dels vots a les ciutats de Charleroi i La Louvi\u00E8re. El seu millor resultat a Flandes va ser del 12,71% a la ciutat d'Anvers. El PTB-PVDA tamb\u00E9 va ser el quart partit m\u00E9s votat de leseleccions al Parlament Europeu de 2019 celebrades el mateix dia a les zones franc\u00F2fones, guanyant un 14,59% dels vots i atorgant-li un euro-parlamentari. Els c\u00E0rrecs electes de PTB-PVDA es comprometen a no tenir cap avantatge financera del seu mandat i de viure amb el salari mitj\u00E0 belga (1.700 euros nets a el mes). El novembre de 2016, el PTB-PVDA tenia de 10.000 membres. Segons la informaci\u00F3 de la RTBF, \u00E9s el partit a B\u00E8lgica els militants i simpatitzants dels quals m\u00E9s contribueixen econ\u00F2micament: amb 10.000 membres, el 2016 va recollir un mili\u00F3 d\u2019euros en contribucions i donacions, m\u00E9s que cap altre formaci\u00F3. L'actual president del partit \u00E9s el soci\u00F2leg Peter Mertens, Antic treballador de la f\u00E0brica Honda i professor universitari a Anvers." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Workers' Party of Belgium (French: Parti du Travail de Belgique, PTB; Dutch: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, PVDA; lit.\u2009'Labour Party of Belgium') is a Marxist and socialist political party in Belgium. It is one of the few Belgian parties that is a fully national party, representing both Flanders and Wallonia.Having traditionally been a small party, the PTB-PVDA has gained momentum since the 2010s, continuously scoring better at the polls and elections, particularly in Wallonia and working-class communities in Brussels." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partia Pracuj\u0105cych Belgii (nid. Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, PVDA; fr. Parti du Travail de Belgique, PTB) \u2013 belgijska lewicowa partia polityczna skupiaj\u0105ca zar\u00F3wno Flamand\u00F3w, jak i Walon\u00F3w." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u011Blnick\u00E1 strana Belgie (nizozemsky Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, francouzsky Parti du Travail de Belgique, zkr\u00E1cen\u011B PVAD, PTB) je belgick\u00E1 krajn\u011B levicov\u00E1 komunistick\u00E1 strana. Vznikla v roce 1979 ze studentsk\u00E9ho spolku. V 80. letech konkurovala Komunistick\u00E9 stran\u011B Belgie, kter\u00E1 zanikla v roce 1989. Strana p\u016Fsob\u00ED po cel\u00E9 Belgii, tedy ve Valonsku i ve Vl\u00E1msku." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA8\uAE30\uC5D0 \uB178\uB3D9\uB2F9(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: Parti du Travail de Belgique \uD30C\uB974\uD2F0 \uB4A4 \uD2B8\uB77C\uBC14\uC720 \uB4DC \uBCA8\uC9C0\uD06C[*], \uB124\uB35C\uB780\uB4DC\uC5B4: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB \uD30C\uB974\uD14C\uC774 \uD310 \uB354 \uC544\uB974\uBCA0\uC774\uD2B8 \uD310 \uBCA8\uD788\uC5B4[*])\uC740 \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4 \uC0AC\uC6A9 \uC9C0\uC5ED\uC778 \uC648\uB871(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4\uB85C\uB294 \uC6B0\uC54C\uB85C\uB2C8) \uC9C0\uC5ED\uACFC \uB124\uB35C\uB780\uB4DC\uC5B4 \uC0AC\uC6A9 \uC9C0\uC5ED\uC778 \uD50C\uB791\uB4DC\uB974(\uB124\uB35C\uB780\uB4DC\uC5B4\uB85C\uB294 \uD50C\uB780\uB370\uB7F0) \uC9C0\uC5ED\uC744 \uAE30\uBC18\uC73C\uB85C \uD558\uB294 \uC88C\uC775, \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758 \uC815\uB2F9 \uACC4\uC5F4 \uC815\uB2F9\uC774\uB2E4. 1979\uB144\uC5D0 \uCC3D\uB2F9\uB418\uC5C8\uB2E4. \uD50C\uB791\uB4DC\uB974\uC640 \uC648\uB871, \uBE0C\uB93C\uC140 \uC804\uCCB4\uC5D0\uC11C \uD6C4\uBCF4\uB97C \uB0B4\uB294 \uBCA8\uAE30\uC5D0\uC758 \uC720\uC77C\uD55C \uC804\uAD6D \uD1B5\uC77C \uC815\uB2F9\uC774\uB2E4. \uC9C0\uC9C0\uC728\uC740 2018\uB144 \uD604\uC7AC 4\uC704\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0411\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u0438 (\u043D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B. Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, \u0444\u0440. Parti du Travail de Belgique) \u2014 \u043A\u0440\u0430\u0439\u043D\u0435 \u043B\u0435\u0432\u0430\u044F \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u0432 \u0411\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u0438, \u0432 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043E\u0442 \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0431\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u043D\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043B\u0451\u043D\u043D\u0430\u044F \u043F\u043E \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E-\u044F\u0437\u044B\u043A\u043E\u0432\u043E\u043C\u0443 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043A\u0443. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u0430\u044F \u041B\u044E\u0434\u043E \u041C\u0430\u0440\u0442\u0435\u043D\u0441\u043E\u043C \u0432 1979 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043A\u0430\u043A \u0430\u043D\u0442\u0438\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043E\u043D\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u043C\u0430\u043E\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0442\u043E\u043B\u043A\u0430, \u0434\u043B\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u043D\u0435\u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439, \u043D\u043E \u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0432\u043B\u0438\u044F\u043D\u0438\u0435\u043C \u0432 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043A\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0431\u043B\u0430\u0433\u043E\u0434\u0430\u0440\u044F \u0438\u043D\u0438\u0446\u0438\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0435\u0439 \u0432 1992 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0441\u0435\u043C\u0438\u043D\u0430\u0440\u0443 \u0432 \u0411\u0440\u044E\u0441\u0441\u0435\u043B\u0435. \u0412 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0435 \u0433\u043E\u0434\u044B, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043E\u043A\u043E\u0439 \u043B\u0435\u0432\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439, \u0432 2014 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0432\u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0448\u043B\u0430 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442, \u0430 \u0432 2017 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043F\u043E \u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u0430\u043C \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u0412\u0430\u043B\u043B\u043E\u043D\u0438\u0438. \u0412\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043E\u0434\u043D\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445, \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u043E\u0432 2019 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u043B\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442, 12 \u0434\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 (8,62% \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432), 11 \u0434\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0411\u0440\u044E\u0441\u0441\u0435\u043B\u044F, 10 \u0434\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0412\u0430\u043B\u043B\u043E\u043D\u0438\u0438 \u0438 4 \u0434\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0424\u043B\u0430\u043D\u0434\u0440\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Partio de Laboro de Belgio (france: Parti du Travail de Belgique a\u016D PTB; nederlande: Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB a\u016D PVDA) estas belga politika partio. La partio ne estas dividita la\u016D lingvaj kriterioj (male la aliaj belgaj politikaj partioj) kaj agadas tra la tuta lando. Fondita en 1979, \u011Di sekvas marksistan orienti\u011Don. \u011Ci eldonas la gazeton Solidaire. Ekde la \u011Deneralaj balotoj de majo 2014, la partio havas du deputitojn en la nacia parlamento, du en la regia valona parlamento kaj kvar en la parlamento de la brusela regio. Ekde 2008, \u011Dia prezidanto estas ." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Partito del Lavoro del Belgio (in olandese Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB, PVDA; in francese Parti du travail de Belgique, PTB) \u00E8 un partito politico belga di orientamento marxista." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Mertens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Herstal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_European_Parliament_election_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cantons_of_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flemish_Parliament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pension" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labour_Party_(Netherlands)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_De_Witte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marco_Van_Hees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaby_Colebunders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos_D'Haese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Socialism_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germain_Mugemangango" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Hermant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tom_De_Meester" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amandine_Pavet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Youssef_Handichi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greet_Daems" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Samuel_Nemes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lise_Vandecasteele" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caroline_De_Bock" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catharina_Craen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nadia_Moscufo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sofie_Merckx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chamber_of_Representatives_(Belgium)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Workers'_Party_of_Belgium_logo_(2022,_Dutch).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Workers'_Party_of_Belgium_logo_(2022,_French).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1979_establishments_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thierry_Warmoes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Pestieau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Workers_Party_of_Belgium_logo_dutch.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Beugnies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist_revisionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Busselen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Steven_De_Vuyst" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Bernard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7oise_De_Smedt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Left-wing_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parliament_of_the_French_Community" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_parties_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Li\u00E8ge_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nabil_Boukili" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_Belgian_provincial_and_municipal_elections" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Low-emission_zone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_Belgian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_European_Parliament_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgian_Senate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electoral_district" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laure_Lekane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Hedebouw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feminism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgian_Chamber_of_Representatives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1984_European_Parliament_election_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2007_Belgian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1989_European_Parliament_election_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Opinion_polling_for_the_next_Belgian_federal_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels_Parliament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antwerp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_Belgian_local_elections" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schaerbeek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Far-left_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flanders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch-speaking_electoral_college" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charleroi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Flemish_Alliance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vrije_Universiteit_Brussel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2004_European_Parliament_election_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1999_Belgian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unitary_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2004_Belgian_regional_elections" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_Belgian_regional_elections" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bredene" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_Belgian_regional_elections" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgian_Socialist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_democratic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_Belgian_regional_elections" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Left_in_the_European_Parliament_\u2013_GUE/NGL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_Belgian_federal_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Value_added_tax" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Districts_of_Antwerp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maria_Vindevoghel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_Meeting_of_Communist_and_Workers_Parties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1999_European_Parliament_election_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Louvi\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Li\u00E8ge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2003_Belgian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pharmaceutical_drug" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_Russian_invasion_of_Ukraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French-speaking_electoral_college" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_parties_established_in_1979" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Meeting_of_Communist_and_Workers'_Parties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pacifism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jori_Dupont" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism\u2013Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anouk_Vandevoorde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Julien_Liradelfo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Workers_Party_of_Belgium_propaganda_in_Brussels.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_University_of_Leuven_(1834\u20131968)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Dagrin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Lacomble" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elisa_Groppi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leila_Lahssaini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luc_Navet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Dell'Area" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Kerckhofs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Delrez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Christine_Scheen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Botenga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luc_Vancauwenberghe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luc_Vandenameele" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafik_Rass\u00E2a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudy_Sohier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Van_Muylder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Petya_Obolensky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-capitalist_political_parties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_European_Parliament_election_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maoist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wallonia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hainaut_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludo_Martens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comac_(youth_movement)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_Belgian_federal_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1991_Belgian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phanie_Koplowicz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_European_Parliament_election_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Parliament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrilla_warfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1995_Belgian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_parties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Communist_Seminar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1994_European_Parliament_election_in_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mouvement_R\u00E9formateur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walloon_Parliament" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.ptb.be" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.pvda.be" } ,      { "type" : "literal", "value" : "International" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Increase" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_political_party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Composition_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ubl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Distinguish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:No2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Party_color" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Eliminated" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Literally" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Belgian_political_parties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Color_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Steady" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Workers'_Party_of_Belgium_logo_(2022,_French).svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123744304 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "literal", "value" : "Belgium" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://statutsptb.blogspot.be/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.pvda.be" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ptb.be" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.pvda.be/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://international.ptb-pvda.be/" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/logo" : [ { "type" : "literal", "value" : 220 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "29501" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 597961 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Workers' Party of Belgium" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/studentWing" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comac_(youth_movement)" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F_\u0442\u0440\u0443\u0434\u0430_\u0411\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://wa.dbpedia.org/resource/P\u00E5rti_Bedje_do_Boutaedje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q925616" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Partio_de_Laboro_de_Belgio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/149968070" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Parti_du_travail_de_Belgique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Partido_do_Trabalho_da_B\u00E9lgica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/10366942-5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBCA8\uAE30\uC5D0_\uB178\uB3D9\uB2F9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Strollad_Labour_Belgia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05DE\u05E4\u05DC\u05D2\u05EA_\u05D4\u05E2\u05D5\u05D1\u05D3\u05D9\u05DD_\u05E9\u05DC_\u05D1\u05DC\u05D2\u05D9\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6BD4\u5229\u65F6\u5DE5\u4EBA\u515A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Part\u00EDu_del_Trabayu_de_B\u00E9lxica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Partij_van_de_Arbeid_(Belgien)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Belgias_arbeiderparti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02tyws" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D9\u30EB\u30AE\u30FC\u52B4\u50CD\u8005\u515A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/D\u011Blnick\u00E1_strana_Belgie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Partito_del_Lavoro_del_Belgio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Partij_van_de_Arbeid_van_Belgi\u00EB_(1979)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/556aV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Bel\u00E7ika_\u0130\u015F\u00E7i_Partisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Partia_Pracuj\u0105cych_Belgii" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Belgiska_arbetarpartiet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Partido_del_Trabajo_de_B\u00E9lgica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Partit_dels_Treballadors_de_B\u00E8lgica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Partij_van_de_Arbeid_van_Belgi\u00EB" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/149968070" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Workers'_Party_of_Belgium?oldid=1123744304&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/foundation" : [ { "type" : "literal", "value" : 1979 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/youthWing" : [ { "type" : "literal", "value" : "RedFox" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/colours" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dark red" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Red" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgian_Chamber_of_Representatives" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/womensWing" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marianne" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader2Title" : [ { "type" : "literal", "value" : "National Secretary" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader2Name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Mertens" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader1Title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vice President" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader1Name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Pestieau" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/membershipYear" : [ { "type" : "literal", "value" : 2021 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/newspaper" : [ { "type" : "literal", "value" : "Solidaire" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/position" : [ { "type" : "literal", "value" : "Left-wing to far-left" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "AMADA (All Power To The Workers)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/membership" : [ { "type" : "literal", "value" : 24000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/abbreviation" : [ { "type" : "literal", "value" : "PTB" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "PVDA" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "APB" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/international" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Meeting_of_Communist_and_Workers'_Parties" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats3Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flemish_Parliament" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats2Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgian_Senate" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arbeiterpartei Belgiens" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Partij van de Arbeid van Belgi\u00EB" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Parti du Travail de Belgique" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/europarl" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Left_in_the_European_Parliament_\u2013_GUE/NGL" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/founder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludo_Martens" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "literal", "value" : "Maurice Lemonnierlaan 171 1000 Brussels" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats4Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walloon_Parliament" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats7Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Parliament" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats5Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels_Parliament" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seats6Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parliament_of_the_French_Community" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Hedebouw" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Belgian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_members_of_the_Chamber_of_Representatives_of_Belgium,_2014\u20132019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_Belgian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jef_Ulburghs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Botenga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Molenbeek-Saint-Jean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herstal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phanie_Koplowicz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ruling_political_parties_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/EPO_(publisher)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Belgian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Collon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parliament_of_Wallonia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/politicalPartyInLegislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Euroscepticism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zelzate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/majority" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Islam_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_populists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pyongyang_Declaration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_parties_in_Flanders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ludo_Martens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/De_Croo_Government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilm\u00E8s_II_Government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilm\u00E8s_I_Government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Turkish_Belgians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pro_Bruxsel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_members_of_the_Senate_of_Belgium,_2019\u20132024" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Katholiek_Vlaams_Hoogstudentenverbond" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Belgian_local_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_candidates_in_the_2004_European_Parliament_election_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_candidates_in_the_2009_European_Parliament_election_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_candidates_in_the_2014_Belgian_regional_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Workers_Party_of_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antwerp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_members_of_the_European_Parliament_(2019\u20132024)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ninth_European_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Table_of_political_parties_in_Europe_by_pancontinental_organisation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FF_Dax" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ROSSEM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_communist_parties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_(Sweden)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Hedebouw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Labour_Party_of_Croatia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Communist_Party_of_the_Netherlands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Popular_Socialist_Party_of_Mexico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dyab_Abou_Jahjah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_parties_in_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RESIST_(electoral_list)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_European_Parliament_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_star" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Federation_of_Democratic_Youth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PTB" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/WPB" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senate_(Belgium)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/politicalPartyInLegislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belgian_Federal_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/politicalPartyInLegislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chamber_of_Representatives_(Belgium)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/politicalPartyInLegislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Li\u00E8ge_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coalition_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Belgian_regional_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Belgian_regional_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_Belgian_regional_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Partition_of_Belgium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Anti-NATO_parties_and_organizations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antwerp_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maria_Vindevoghel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PVDA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parti_du_Travail_de_Belgique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PVDA+" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Partij_van_de_Arbeid_(Belgium)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alle_Macht_Aan_De_Arbeiders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ] }}