{  "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_FIFA_World_Cup_Final" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Larry_Towell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photography_awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/III_(Crystal_Castles_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Photography_in_Denmark" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Thi_Kim_Phuc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Press_Photo_of_the_Year" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rage_Against_the_Machine_(album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spencer_Platt_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Gamble_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photographs_considered_the_most_important" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_in_Denmark" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Bartholomew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Inejir\u014D_Asanuma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inejir\u014D_Asanuma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Faccilongo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Will_Smith\u2013Chris_Rock_slapping_incident" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alessio_Mamo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arko_Datta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Don_McCullin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00FClent_K\u0131l\u0131\u00E7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gulshan_Khan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mumbai_Mirror" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yasuyoshi_Chiba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hocine_Zaourar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ronaldo_Schemidt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_Porte\u00F1azo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Finbarr_O'Reilly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anastasia_Taylor-Lind" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7oise_Demulder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Beltr\u00E1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Zizola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henk_Jonker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jodi_Bieber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlie_Cole_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Masturzo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_American_women_photographers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victoria_Ivleva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hug_tunnel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Error_level_analysis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hobro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Denmark" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Faces,_Forms_&_Illusions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claus_Bj\u00F8rn_Larsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize_for_Breaking_News_Photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Garcia_Vilanova" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Colorado_College_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yasushi_Nagao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hossein_Fatemi_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ky\u014Dichi_Sawada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Omayra_S\u00E1nchez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Tsiaras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Brown_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcus_Bleasdale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Photography_in_Sudan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Browne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mads_Nissen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Suau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Burnett_(photojournalist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Fleetwood_(curator)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fatemeh_Behboudi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quyen_Tran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Stanmeyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Co_Rentmeester" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stanislav_Tereba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Muddy_York_RFC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_European_art_awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assentoft" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Bouju" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Burhan_Ozbilici" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fire_Escape_Collapse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rondon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otoya_Yamaguchi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/&PROUD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2000_in_Denmark" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2002_in_Denmark" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Samuel_Aranda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frans_Stoppelman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Counts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Moore_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hany_Farid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Andrei_Karlov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amber_Bracken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_Refner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pacu_jawi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Symbol106806469" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Award106696483" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Signal106791372" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotographyAwards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EF\u30FC\u30EB\u30C9\u30FB\u30D7\u30EC\u30B9\u30FB\u30D5\u30A9\u30C8\u30FB\u30AA\u30D6\u30FB\u30B6\u30FB\u30A4\u30E4\u30FC" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pressefoto des Jahres" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo van het jaar" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Premio World Press Photo of the Year" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Il premio World Press Photo of the Year fa parte dei World Press Photo Awards, organizzati dalla fondazione olandese World Press Photo e viene assegnato alla foto pi\u00F9 iconica dell'anno. Oltre alla World Press Photo of the Year, la giuria composta da 10 membri dal 2019 assegna anche il premio World Press Photo Story of the Year. Questo premio viene conferito al reportage che in quell'edizione del concorso si \u00E8 pi\u00F9 contraddistinto per intensit\u00E0 fotografica ed importanza del contenuto. Gli autori vincitori di queste 2 categorie ricevono un premio in denaro corrispondente a 5.000\u20AC." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El premi World Press Photo of the Year es lliura en la cerim\u00F2nia dels premis de la fundaci\u00F3 holandesa World Press Photo a una fotografia realitzada durant l'any anterior. Tot i que est\u00E0 dotat amb 10.000 \u20AC \u00E9s un premi amb gran prestigi entre els mitjans period\u00EDstics. Es lliura a la millor fotografia que no sigui nom\u00E9s una imatge del fotoperiodisme de l'any sin\u00F3 que sigui representativa davant d'un fet de gran import\u00E0ncia period\u00EDstica, demostrant un excel\u00B7lent nivell de percepci\u00F3 visual i creativitat. A continuaci\u00F3 es presenten els guanyadors i informaci\u00F3 sobre les seves fotografies." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year \u00E4r en internationell \u00E5rlig fotot\u00E4vling som sedan 1955 utser \u00E5rets b\u00E4sta pressfotografi. T\u00E4vlingen arrangeras av den nederl\u00E4ndska organisationen World Press Photo. Priset best\u00E5r (2018) av 10 000 euro, en statyett och en kamera." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El premio World Press Photo of the Year se entrega en la ceremonia de los premios de la fundaci\u00F3n holandesa World Press Photo a una fotograf\u00EDa realizada el a\u00F1o anterior. Aunque est\u00E1 dotado de 10 000\u20AC es un premio con gran prestigio en los medios period\u00EDsticos. Se entrega a la mejor fotograf\u00EDa que no sea solo una imagen del fotoperiodismo del a\u00F1o sino que sea representativa ante un hecho de gran importancia period\u00EDstica, demostrando un excelente nivel de percepci\u00F3n visual y creatividad." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year \u2013 najwa\u017Cniejszy konkurs bran\u017Cowy fotograf\u00F3w z ca\u0142ego \u015Bwiata pracuj\u0105cych dla prasy, organizowany przez holendersk\u0105 fundacj\u0119 World Press Photo. Fundacja dzia\u0142a od 1955 roku, ma siedzib\u0119 w Amsterdamie. Odbywa si\u0119 corocznie, wyniki og\u0142aszane s\u0105 w lutym. Przebiega w kilkunastu kategoriach obejmuj\u0105cych fotografie pojedyncze i serie (reporta\u017Ce), takich jak zdj\u0119cie roku, zdarzenia, ludzie w zdarzeniach, sportowe sytuacje, ludzie sportu, \u017Cycie codzienne, portrety, sztuka, przyroda. Przyznawane jest te\u017C wyr\u00F3\u017Cnienie jury m\u0142odzie\u017Cowego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O voto para World Press Photo of the Year acontece durante o Pr\u00EAmio World Press Photo, sediado pela funda\u00E7\u00E3o holandesa World Press Photo. O respons\u00E1vel pela melhor foto recebe \u20AC10,000 junto com \"o pr\u00EAmio mais prestigioso e cobi\u00E7ado do fotojornalismo\". Al\u00E9m do Press Photo of the Year, o grupo de treze membros do j\u00FAri elegem mais tr\u00EAs fotos para serem premiadas, distribuidas em dez categorias: \n* Fotos de observa\u00E7\u00E3o \n* Foto encenada \n* Assuntos Contepor\u00E2neos \n* Esportes \n* Not\u00EDcias gerais \n* Not\u00EDcias locais \n* Vida cotidiana \n* A\u00E7\u00E3o esportiva \n* Natureza \n* Car\u00E1ter esportivo" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u043D\u043A\u0443\u0440\u0441 \u00ABWorld Press Photo of the Year\u00BB \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C\u044E \u043A\u043E\u043D\u043A\u0443\u0440\u0441\u0430 \u00ABWorld Press Photo Awards\u00BB, \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u043A\u0438\u043C \u0444\u043E\u043D\u0434\u043E\u043C \u00ABWorld Press Photo\u00BB. \u041F\u0440\u0438\u0437 \u00ABWorld Press Photo of the Year\u00BB \u043F\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u044E, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u00AB\u2026 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043D\u0435 \u0442\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0444\u043E\u0442\u043E\u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0438\u043D\u043A\u0430\u043F\u0441\u0443\u043B\u044F\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043D\u043E \u0438 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442 \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u0443, \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044E \u0438\u043B\u0438 \u0441\u043E\u0431\u044B\u0442\u0438\u0435, \u0438\u043C\u0435\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0435 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0435 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435, \u0438 \u0434\u0435\u043B\u0430\u0435\u0442 \u044D\u0442\u043E \u0442\u0430\u043A\u0438\u043C \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u043C, \u0447\u0442\u043E\u0431\u044B \u043F\u0440\u043E\u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0432\u044B\u0434\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439\u0441\u044F \u0443\u0440\u043E\u0432\u0435\u043D\u044C \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0432\u043E\u0441\u043F\u0440\u0438\u044F\u0442\u0438\u044F \u0438 \u0442\u0432\u043E\u0440\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431\u043D\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Wahl zum Pressefoto des Jahres erfolgt im Zuge der von der niederl\u00E4ndischen Stiftung World Press Photo zuerkannten World Press Photo Awards. Der mit 5.000 Euro dotierte Preis gilt als \u201Eangesehenste und begehrteste Auszeichnung im Fotojournalismus\u201C." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le prix World Press Photo of the Year (parfois francis\u00E9 World Press Photo de l'ann\u00E9e), qui s'\u00E9l\u00E8ve \u00E0 10 000 euros, est d\u00E9cern\u00E9 \u00E0 la fin du \u00AB concours annuel de photojournalisme le plus grand et le plus prestigieux du monde \u00BB organis\u00E9 par la fondation n\u00E9erlandaise World Press Photo. La photo qui le gagne en 2005 faisait partie de 83 044 images pr\u00E9sent\u00E9es par 4 000 photographes de 122 pays. Avec 108 059 images de 5 691 photographes de 125 nationalit\u00E9s, un nouveau record est \u00E9tabli au concours de 2011." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EF\u30FC\u30EB\u30C9\u30FB\u30D7\u30EC\u30B9\u30FB\u30D5\u30A9\u30C8\u30FB\u30AA\u30D6\u30FB\u30B6\u30FB\u30A4\u30E4\u30FC\uFF08\u82F1\u8A9E: World Press Photo of the Year\u3001\u4E16\u754C\u5831\u9053\u5199\u771F\u5927\u8CDE\uFF09\u3068\u306F\u3001\u30AA\u30E9\u30F3\u30C0\u306E\u4E16\u754C\u5831\u9053\u5199\u771F\u8CA1\u56E3\uFF08World Press Photo\u3001WPP\uFF09\u304C\u6BCE\u5E74\u958B\u50AC\u3059\u308B\u4E16\u754C\u5831\u9053\u5199\u771F\u30B3\u30F3\u30C6\u30B9\u30C8\u306B\u304A\u3044\u3066\u3001\u6700\u3082\u512A\u79C0\u306A\u5199\u771F\u3092\u64AE\u5F71\u3057\u305F\u30AB\u30E1\u30E9\u30DE\u30F3\u306B\u8D08\u3089\u308C\u308B\u8CDE\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The World Press Photo of the Year award is part of the World Press Photo Awards, organized by the Dutch foundation World Press Photo. Considered one of the most prestigious and coveted awards in photojournalism, The World Press Photo of the Year is awarded to the image that \"... is not only the photojournalistic encapsulation of the year, but represents an issue, situation or event of great journalistic importance, and does so in a way that demonstrates an outstanding level of visual perception and creativity.\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0624\u062E\u0630 \u0627\u0644\u062A\u0635\u0648\u064A\u062A \u0644\u0627\u062E\u062A\u064A\u0627\u0631\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u0641\u0644 \u062A\u0648\u0632\u064A\u0639 \u0627\u0644\u062C\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0644\u0644\u062A\u0635\u0648\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\u060C \u0627\u0644\u0630\u064A \u062A\u0633\u062A\u0636\u064A\u0641\u0647 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \"\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629\" \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0646\u062F\u064A\u0629 World Press Photo. \u062D\u064A\u062B \u064A\u062A\u0644\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0642\u062F\u0631\u0647\u0627 10000 \u064A\u0648\u0631\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0646\u0628 \"\u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0645\u0648\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0648\u0628\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062A\u0635\u0648\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\". \u0625\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0646\u0628 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u00AB\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629\u00BB\u060C \u062A\u0645\u0646\u062D \u0644\u062C\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0643\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0646 20 \u0639\u0636\u0648\u064B\u0627 \u062B\u0644\u0627\u062B \u062C\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u0641\u064A \u062B\u0645\u0627\u0646\u064A \u0641\u0626\u0627\u062A (\u0627\u0644\u0623\u062E\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0623\u062E\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u064A\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0631\u064A\u0627\u0636\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u062D\u064A\u0627\u0629 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645\u064A\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u00AB\u0628\u0648\u0631\u062A\u064A\u0631\u064A\u0647\u00BB\u060C \u0648\u0627\u0644\u0637\u0628\u064A\u0639\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064A\u0639 \u0637\u0648\u064A\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062C\u0644)\u060C \u062D\u064A\u062B \u064A\u062C\u0631\u064A \u0627\u062E\u062A\u064A\u0627\u0631 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062F\u064A\u0629 \u0648\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0645\u064A\u0632\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year adalah pemilihan yang diadakan dalam World Press Photo Awards, yang dibuat oleh organisasi Belanda World Press Photo. Pembuat foto yang menang akan mendapatkan \u20AC10,000. Dalam World Press Photo of the Year, 13 anggota juri penghargaan menyerahkan tiga penghargaan tersebut dalam sepuluh kategori (berita olahraga, berita utama, tokoh dalam berita, olahraga dan aksi, laporan olahraga, isu terkini, kehidupan sehari-hari, lukisan, seni dan hiburan, alam), di mana setiap gambar dan foto individu dipilih dari keunggulannya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De World Press Photo van het jaar is een jaarlijkse fotoprijs georganiseerd door de Nederlandse stichting World Press Photo. De maker van de winnende inzending ontvangt tienduizend euro. World Press Photo reikte in 2022 prijzen uit in de categorie\u00EBn individuele foto's, verhalen (d.w.z. fotoseries), langlopende projecten en open formaat (bijv. collages), welke vier categorie\u00EBn feitelijk alle thematische categorie\u00EBn omvatten die in eerdere jaren bestonden, zoals algemeen nieuws, hedendaagse kwesties, natuur, sport en portretten." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.worldpressphoto.org" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dorothy_Counts.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\nFlee_to_Safety.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\nAid_from_the_Padre.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Execution_of_Nguyen_Van_Lem.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\nSelf-immolation_of_Thich_Quang_Duc.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\nTokyo_Stabbing.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\nThe_Terror_of_War.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photojournalism_awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1955_establishments_in_the_Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_art_awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Awards_established_in_1955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_photographs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "O voto para World Press Photo of the Year acontece durante o Pr\u00EAmio World Press Photo, sediado pela funda\u00E7\u00E3o holandesa World Press Photo. O respons\u00E1vel pela melhor foto recebe \u20AC10,000 junto com \"o pr\u00EAmio mais prestigioso e cobi\u00E7ado do fotojornalismo\". Al\u00E9m do Press Photo of the Year, o grupo de treze membros do j\u00FAri elegem mais tr\u00EAs fotos para serem premiadas, distribuidas em dez categorias: \n* Fotos de observa\u00E7\u00E3o \n* Foto encenada \n* Assuntos Contepor\u00E2neos \n* Esportes \n* Not\u00EDcias gerais \n* Not\u00EDcias locais \n* Vida cotidiana \n* A\u00E7\u00E3o esportiva \n* Natureza \n* Car\u00E1ter esportivo" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El premi World Press Photo of the Year es lliura en la cerim\u00F2nia dels premis de la fundaci\u00F3 holandesa World Press Photo a una fotografia realitzada durant l'any anterior. Tot i que est\u00E0 dotat amb 10.000 \u20AC \u00E9s un premi amb gran prestigi entre els mitjans period\u00EDstics. Es lliura a la millor fotografia que no sigui nom\u00E9s una imatge del fotoperiodisme de l'any sin\u00F3 que sigui representativa davant d'un fet de gran import\u00E0ncia period\u00EDstica, demostrant un excel\u00B7lent nivell de percepci\u00F3 visual i creativitat. A continuaci\u00F3 es presenten els guanyadors i informaci\u00F3 sobre les seves fotografies." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0624\u062E\u0630 \u0627\u0644\u062A\u0635\u0648\u064A\u062A \u0644\u0627\u062E\u062A\u064A\u0627\u0631\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u0641\u0644 \u062A\u0648\u0632\u064A\u0639 \u0627\u0644\u062C\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0644\u0644\u062A\u0635\u0648\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\u060C \u0627\u0644\u0630\u064A \u062A\u0633\u062A\u0636\u064A\u0641\u0647 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \"\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629\" \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0646\u062F\u064A\u0629 World Press Photo. \u062D\u064A\u062B \u064A\u062A\u0644\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0642\u062F\u0631\u0647\u0627 10000 \u064A\u0648\u0631\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0646\u0628 \"\u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0645\u0648\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0648\u0628\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062A\u0635\u0648\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\". \u0625\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0646\u0628 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u00AB\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629\u00BB\u060C \u062A\u0645\u0646\u062D \u0644\u062C\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0643\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0646 20 \u0639\u0636\u0648\u064B\u0627 \u062B\u0644\u0627\u062B \u062C\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u0641\u064A \u062B\u0645\u0627\u0646\u064A \u0641\u0626\u0627\u062A (\u0627\u0644\u0623\u062E\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0623\u062E\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u064A\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0631\u064A\u0627\u0636\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u062D\u064A\u0627\u0629 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645\u064A\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u00AB\u0628\u0648\u0631\u062A\u064A\u0631\u064A\u0647\u00BB\u060C \u0648\u0627\u0644\u0637\u0628\u064A\u0639\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064A\u0639 \u0637\u0648\u064A\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062C\u0644)\u060C \u062D\u064A\u062B \u064A\u062C\u0631\u064A \u0627\u062E\u062A\u064A\u0627\u0631 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062F\u064A\u0629 \u0648\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0645\u064A\u0632\u0629. \u062A\u064F\u0645\u0646\u062D \u0627\u0644\u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u00AB... \u0644\u064A\u0633\u062A \u0641\u0642\u0637 \u062A\u064F\u0639\u062F \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0635\u062D\u0641\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0627\u0645\u060C \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u062A\u0645\u062B\u0644 \u0642\u0636\u064A\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0648\u0642\u0641\u064B\u0627 \u0623\u0648 \u062D\u062F\u062B\u064B\u0627 \u0630\u0627 \u0623\u0647\u0645\u064A\u0629 \u0635\u062D\u0641\u064A\u0629 \u0643\u0628\u064A\u0631\u0629\u060C \u0648\u0647\u064A \u062A\u064F\u0638\u0647\u0631 \u0645\u0633\u062A\u0648\u0649 \u0645\u062A\u0645\u064A\u0632\u064B\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062F\u0631\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0635\u0631\u064A \u0648\u0627\u0644\u0625\u0628\u062F\u0627\u0639\u00BB." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El premio World Press Photo of the Year se entrega en la ceremonia de los premios de la fundaci\u00F3n holandesa World Press Photo a una fotograf\u00EDa realizada el a\u00F1o anterior. Aunque est\u00E1 dotado de 10 000\u20AC es un premio con gran prestigio en los medios period\u00EDsticos. Se entrega a la mejor fotograf\u00EDa que no sea solo una imagen del fotoperiodismo del a\u00F1o sino que sea representativa ante un hecho de gran importancia period\u00EDstica, demostrando un excelente nivel de percepci\u00F3n visual y creatividad." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il premio World Press Photo of the Year fa parte dei World Press Photo Awards, organizzati dalla fondazione olandese World Press Photo e viene assegnato alla foto pi\u00F9 iconica dell'anno. Oltre alla World Press Photo of the Year, la giuria composta da 10 membri dal 2019 assegna anche il premio World Press Photo Story of the Year. Questo premio viene conferito al reportage che in quell'edizione del concorso si \u00E8 pi\u00F9 contraddistinto per intensit\u00E0 fotografica ed importanza del contenuto. Gli autori vincitori di queste 2 categorie ricevono un premio in denaro corrispondente a 5.000\u20AC. Oltre ai due premi principali vengono assegnati anche 3 premi per foto singola e 3 premi per storie in ognuna delle otto categorie. Il World Press Photo of the Year \u00E8 conferito all'immagine che \"... non \u00E8 solo la sintesi fotogiornalistica dell'anno, ma rappresenta un problema, situazione o evento di grande importanza giornalistica, e fa questo in un modo che dimostra un eccezionale livello di percezione visiva e creativit\u00E0\"." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year \u00E4r en internationell \u00E5rlig fotot\u00E4vling som sedan 1955 utser \u00E5rets b\u00E4sta pressfotografi. T\u00E4vlingen arrangeras av den nederl\u00E4ndska organisationen World Press Photo. Priset best\u00E5r (2018) av 10 000 euro, en statyett och en kamera. Vid sidan av huvudt\u00E4vlingen utdelas \u00E4ven priser i andra kategorier. Genom \u00E5ren har dessa kategorier varierat och \u00E5r 2018 var kategorierna milj\u00F6, allm\u00E4nna nyheter, l\u00E5nga projekt, natur, m\u00E4nniskor, sport samt platsnyheter. I dessa kategorier kan s\u00E5v\u00E4l enskilda bilder som bildserier prisas. Alla vinnande och nominerade bilder st\u00E4lls sedan ut i en fotoutst\u00E4llning som under det f\u00F6ljande \u00E5ret bes\u00F6ker 100 st\u00E4der och 45 l\u00E4nder. Utst\u00E4llningen bes\u00F6ks varje \u00E5r av runt 4 miljoner personer." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le prix World Press Photo of the Year (parfois francis\u00E9 World Press Photo de l'ann\u00E9e), qui s'\u00E9l\u00E8ve \u00E0 10 000 euros, est d\u00E9cern\u00E9 \u00E0 la fin du \u00AB concours annuel de photojournalisme le plus grand et le plus prestigieux du monde \u00BB organis\u00E9 par la fondation n\u00E9erlandaise World Press Photo. La photo qui le gagne en 2005 faisait partie de 83 044 images pr\u00E9sent\u00E9es par 4 000 photographes de 122 pays. Avec 108 059 images de 5 691 photographes de 125 nationalit\u00E9s, un nouveau record est \u00E9tabli au concours de 2011. Pour gagner ce prix, l'\u0153uvre, produite l'ann\u00E9e pr\u00E9c\u00E9dente, doit \u00AB non seulement \u00EAtre la synth\u00E8se photojournalistique de l'ann\u00E9e, mais repr\u00E9senter aussi un enjeu, une situation ou un \u00E9v\u00E9nement d'une grande importance journalistique et le faire de mani\u00E8re \u00E0 r\u00E9v\u00E9ler un niveau exceptionnel de perception et de cr\u00E9ativit\u00E9 visuelles \u00BB. L'\u00E9valuation des photos est faite par un jury, ind\u00E9pendant de la World Press Photo Foundation, qui suit un mode de votation qui assure l'anonymat des \u0153uvres et des jur\u00E9s." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The World Press Photo of the Year award is part of the World Press Photo Awards, organized by the Dutch foundation World Press Photo. Considered one of the most prestigious and coveted awards in photojournalism, The World Press Photo of the Year is awarded to the image that \"... is not only the photojournalistic encapsulation of the year, but represents an issue, situation or event of great journalistic importance, and does so in a way that demonstrates an outstanding level of visual perception and creativity.\" The jury, composed of 10 members, also assigns the World Press Photo Story of the Year to a multi-image story that explores a theme of social relevance distinguished by photographic intensity and importance of the content. The creators of the two main awards receive a cash prize corresponding to \u20AC5,000. In addition to the two main prizes, 3 single photo prizes and 3 story prizes are also awarded in each of eight categories." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year adalah pemilihan yang diadakan dalam World Press Photo Awards, yang dibuat oleh organisasi Belanda World Press Photo. Pembuat foto yang menang akan mendapatkan \u20AC10,000. Dalam World Press Photo of the Year, 13 anggota juri penghargaan menyerahkan tiga penghargaan tersebut dalam sepuluh kategori (berita olahraga, berita utama, tokoh dalam berita, olahraga dan aksi, laporan olahraga, isu terkini, kehidupan sehari-hari, lukisan, seni dan hiburan, alam), di mana setiap gambar dan foto individu dipilih dari keunggulannya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Wahl zum Pressefoto des Jahres erfolgt im Zuge der von der niederl\u00E4ndischen Stiftung World Press Photo zuerkannten World Press Photo Awards. Der mit 5.000 Euro dotierte Preis gilt als \u201Eangesehenste und begehrteste Auszeichnung im Fotojournalismus\u201C." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "World Press Photo of the Year \u2013 najwa\u017Cniejszy konkurs bran\u017Cowy fotograf\u00F3w z ca\u0142ego \u015Bwiata pracuj\u0105cych dla prasy, organizowany przez holendersk\u0105 fundacj\u0119 World Press Photo. Fundacja dzia\u0142a od 1955 roku, ma siedzib\u0119 w Amsterdamie. Odbywa si\u0119 corocznie, wyniki og\u0142aszane s\u0105 w lutym. Przebiega w kilkunastu kategoriach obejmuj\u0105cych fotografie pojedyncze i serie (reporta\u017Ce), takich jak zdj\u0119cie roku, zdarzenia, ludzie w zdarzeniach, sportowe sytuacje, ludzie sportu, \u017Cycie codzienne, portrety, sztuka, przyroda. Przyznawane jest te\u017C wyr\u00F3\u017Cnienie jury m\u0142odzie\u017Cowego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EF\u30FC\u30EB\u30C9\u30FB\u30D7\u30EC\u30B9\u30FB\u30D5\u30A9\u30C8\u30FB\u30AA\u30D6\u30FB\u30B6\u30FB\u30A4\u30E4\u30FC\uFF08\u82F1\u8A9E: World Press Photo of the Year\u3001\u4E16\u754C\u5831\u9053\u5199\u771F\u5927\u8CDE\uFF09\u3068\u306F\u3001\u30AA\u30E9\u30F3\u30C0\u306E\u4E16\u754C\u5831\u9053\u5199\u771F\u8CA1\u56E3\uFF08World Press Photo\u3001WPP\uFF09\u304C\u6BCE\u5E74\u958B\u50AC\u3059\u308B\u4E16\u754C\u5831\u9053\u5199\u771F\u30B3\u30F3\u30C6\u30B9\u30C8\u306B\u304A\u3044\u3066\u3001\u6700\u3082\u512A\u79C0\u306A\u5199\u771F\u3092\u64AE\u5F71\u3057\u305F\u30AB\u30E1\u30E9\u30DE\u30F3\u306B\u8D08\u3089\u308C\u308B\u8CDE\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u043D\u043A\u0443\u0440\u0441 \u00ABWorld Press Photo of the Year\u00BB \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C\u044E \u043A\u043E\u043D\u043A\u0443\u0440\u0441\u0430 \u00ABWorld Press Photo Awards\u00BB, \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u043A\u0438\u043C \u0444\u043E\u043D\u0434\u043E\u043C \u00ABWorld Press Photo\u00BB. \u041F\u0440\u0438\u0437 \u00ABWorld Press Photo of the Year\u00BB \u043F\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u044E, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u00AB\u2026 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043D\u0435 \u0442\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0444\u043E\u0442\u043E\u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0438\u043D\u043A\u0430\u043F\u0441\u0443\u043B\u044F\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043D\u043E \u0438 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442 \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u0443, \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044E \u0438\u043B\u0438 \u0441\u043E\u0431\u044B\u0442\u0438\u0435, \u0438\u043C\u0435\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0435 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0435 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435, \u0438 \u0434\u0435\u043B\u0430\u0435\u0442 \u044D\u0442\u043E \u0442\u0430\u043A\u0438\u043C \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u043C, \u0447\u0442\u043E\u0431\u044B \u043F\u0440\u043E\u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0432\u044B\u0434\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439\u0441\u044F \u0443\u0440\u043E\u0432\u0435\u043D\u044C \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0432\u043E\u0441\u043F\u0440\u0438\u044F\u0442\u0438\u044F \u0438 \u0442\u0432\u043E\u0440\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431\u043D\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439\u00BB. \u0412 \u0434\u043E\u043F\u043E\u043B\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043A \u00ABWorld Press Photo of the Year\u00BB, \u0436\u044E\u0440\u0438, \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437 10 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432, \u043F\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043D\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u00ABWorld Press Photo Story of the Year\u00BB \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043D\u0430\u0441\u044B\u0449\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u0438 \u0432\u0430\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u0441\u043E\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043D\u0438\u044F. \u041F\u043E\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0438 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0430\u044E\u0442 \u0434\u0435\u043D\u0435\u0436\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0437 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0440\u0435 5000 \u0435\u0432\u0440\u043E." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De World Press Photo van het jaar is een jaarlijkse fotoprijs georganiseerd door de Nederlandse stichting World Press Photo. De maker van de winnende inzending ontvangt tienduizend euro. World Press Photo reikte in 2022 prijzen uit in de categorie\u00EBn individuele foto's, verhalen (d.w.z. fotoseries), langlopende projecten en open formaat (bijv. collages), welke vier categorie\u00EBn feitelijk alle thematische categorie\u00EBn omvatten die in eerdere jaren bestonden, zoals algemeen nieuws, hedendaagse kwesties, natuur, sport en portretten. De prijs wordt gegeven aan het beeld dat \"... is not only the photojournalistic encapsulation of the year, but represents an issue, situation or event of great journalistic importance, and does so in a way that demonstrates an outstanding level of visual perception and creativity\"." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1973_Chilean_coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dayna_Smith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Land_mine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1987_South_Korean_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/McAllen,_Texas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Troubles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frank_Fournier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bank_robbery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Don_McCullin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mads_Nissen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M48_Patton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Bartholomew" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chechnya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Racial_segregation_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khartoum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_involvement_in_the_Syrian_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Merillon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Moore_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taliban" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Russia_to_Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beijing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Suoi_Bong_Trang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eric_Grigorian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanns-J\u00F6rg_Anders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jalozai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miroslav_\u010Ctvrtn\u00ED\u010Dek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Refugee_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Columbia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alon_Reininger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leslie_Hammond_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanese_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loc_Thuong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helmuth_Pirath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiananmen_Square_protests_of_1989" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuro,_South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_\u00DAt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Hansen_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mustafa_Bozdemir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robin_Moyer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuel_P\u00E9rez_Barriopedro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mike_Wells_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuk\u00EBs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warren_Richardson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Peter_Geller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sa_Keo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2006_Lebanon_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gyumri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sadayuki_Mikami" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_in_Afghanistan_(2001\u2013present)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charlie_Cole_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caracas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_Refner_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestinian_territories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M113_Armored_Personnel_Carrier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mogens_von_Haven" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oruzgan_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bentalha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protests_in_Yemen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somali_famine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friendly_fire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Self-immolation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuito" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Co_Rentmeester" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiananmen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Faccilongo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Immigration_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u00F6szke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Chechen_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Venezuela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Samuel_Aranda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Execution_of_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00E9m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_Constituent_Assembly_of_Venezuela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tokyo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erzurum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Zizola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yasushi_Nagao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sanrizuka_Struggle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2004_Indian_Ocean_earthquake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Liberation_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kosovo_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaposi's_sarcoma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Subprime_mortgage_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Finbarr_O'Reilly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/23-F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Djibouti_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Narita_International_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Famine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augusto_Pinochet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Inejir\u014D_Asanuma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kamloops_Indian_Residential_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1983_Erzurum_earthquake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Motorcycle_racing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanley_Forman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maronite_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sahel_drought" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_migrant_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Awards_established_in_1955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Refugee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karamoja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pashtuns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electoral_fraud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fire_Escape_Collapse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gas_mask" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kosovo_Liberation_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Porte\u00F1azo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tamil_Nadu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Stanmeyer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuddalore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvador_Allende" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lara_Jo_Regan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Omayra_S\u00E1nchez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lesion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucian_Perkins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tahoua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inejiro_Asanuma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taliban_treatment_of_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homosexuality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hutu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1955_establishments_in_the_Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kosovo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bhopal_disaster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amber_Bracken" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_Maduro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_European_art_awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intimacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2002_Bou'in-Zahra_earthquake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Larry_Towell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Andrei_Karlov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sabra_and_Shatila_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Loan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_Sudanese_coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_South_Africa_in_the_Apartheid_era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ovie_Carter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armero_tragedy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_art_awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assentoft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ky\u014Dichi_Sawada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hocine_Zaourar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Immigration_policy_of_Donald_Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Union_Carbide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yasuyoshi_Chiba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arko_Datta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orlando_Lagos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cyprus_crisis_of_1963\u201364" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congress_of_Deputies_(Spain)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tehran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venezuela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1988_Spitak_earthquake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Football_(soccer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00E9m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tutsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tank_Man" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Suau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Color_photography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Interahamwe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jodi_Bieber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/African_American" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iraq_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_Venezuelan_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angolan_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Tejero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Nachtwey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Pillar_of_Defense" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cape_Town" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_Iranian_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horgo\u0161" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spencer_Platt_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrei_Karlov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_migration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napalm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burhan_Ozbilici" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Browne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saarbr\u00FCcken" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grozny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Masturzo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Niger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sparta_Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaza_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palacio_de_La_Moneda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photojournalism_awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beirut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Front_for_the_Liberation_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Binh_Dinh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7oise_Demulder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1982_Lebanon_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_photographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_C._Turnley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Bouju" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanislav_Tereba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kataeb_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otoya_Yamaguchi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gulf_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arab_Spring" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shali,_Chechen_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Burnett_(photojournalist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ronaldo_Schemidt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tim_Hetherington" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/LGBT_rights_in_Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Israel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rwandan_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2005\u201306_Niger_food_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant-Colonel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claus_Bj\u00F8rn_Larsen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Riot_Police_Unit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charlotte,_North_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Th\u1ECB_Kim_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Douglas_Martin_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AIDS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FK_Inter_Bratislava" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Counts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Interlanguage_link" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Official" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_British_English" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dorothy_Counts.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121292019 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.worldpressphoto.org/collection/contests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2019/38262/1/John-Moore-(2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.worldpressphoto.org" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1957/28683/1/1957-Douglas-Martin-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1959/28698/1/1959-Stanislav-Tereba-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1961/36429/1/1961-Yasushi-Nagao-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1988/34086/1/1988-Anthony-Suau-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1989/33909/1/1989-David-Turnley-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1990/33708/1/1990-Charlie-Cole-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1991/33534/1/1991-Georges-Merillon-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1992/33330/1/1992-David-Turnley-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1993/33189/1/1993-James-Nachtwey-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1994/33057/1/1994-Larry-Towell-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1995/32931/1/1995-James-Nachtwey-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1980/35397/1/1980-David-Burnett-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1981/35265/1/1981-Mike-Wells-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1982/35151/1/1982-Manuel-Perez-Barriopedro-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1983/34985/1/1983-Robin-Moyer-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1984/34817/1/1984-Mustafa-Bozdemir-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1985/34649/1/1985-Pablo-Bartholomew-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1986/34475/1/1986-Frank-Fournier-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1987/34288/1/1987-Alon-Reininger-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1972/37248/1/1972-Wolfgang-Peter-Geller-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1973/37161/1/1973-Nick-Ut-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1974/37055/1/1974-Orlando-Lagos-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1975/36956/1/1975-Ovie-Carter-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1976/36814/1/1976-Stanley-Forman-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1977/36703/1/1977-Francoise-Demulder-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1978/36574/1/1978-Leslie-Hammond-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1979/35541/1/1979-Sadayuki-Mikami-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1962/36372/1/1962-Hector-Rondon-Lovera-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1963/36275/1/1963-Malcolm-W-Browne-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1964/36196/1/1964-Don-McCullin-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1965/36117/1/1965-Kyoichi-Sawada-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1966/35995/1/1966-Kyoichi-Sawada-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1967/35880/1/1967-Co-Rentmeester-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1968/35727/1/1968-Eddie-Adams-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1969/35631/1/1969-Hanns-Jorg-Anders-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2020/39851/1/Romain-Laurendeau-SOY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2020/39852/1/Yasuyoshi-Chiba-POY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2021/41592/1/Antonio-Faccilongo-SOY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photocontest/2021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photocontest/winners/1955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photocontest/winners/1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2012/30046/1/World-Press-Photo-of-the-Year-2011" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2013/29934/1/2013-Paul-Hansen-SN1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2014/29628/1/2014-John-Stanmeyer-CI1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2015/29518/1/2015-Mads-Nissen-CI1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2016/28728/1/2016-Warren-Richardson-SN1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2017/28766/1/2017-Burhan-Ozbilici-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2018/28833/1/2018-Ronaldo-Schemidt-PoY-winner-(1)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2019/38263/1/Pieter-Ten-Hoopen-(2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2004/31578/1/2004-Jean-Marc-Bouju-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2005/31394/1/2005-Arko-Datta-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2006/31206/1/2006-Finbarr-O-Reilly-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2007/31012/1/2007-Spencer-Platt-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2008/30814/1/2008-Tim-Hetherington-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2009/30622/1/2009-Anthony-Suau-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2010/30434/1/2010-Pietro-Masturzo-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2011/30248/1/2011JodiBieberYEAR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1996/32795/1/1996-Lucian-Perkins-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1997/32656/1/1997-Francesco-Zizola-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1998/32504/1/1998-Hocine-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/1999/32346/1/1999-Dayna-Smith-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2000/32194/1/2000-Claus-Bj%C3%B8rn-Larsen-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2001/32042/1/2001-Lara-Jo-Regan-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2002/31884/1/2002-Erik-Refner-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2003/31732/1/2003-Eric-Grigorian-WY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.worldpressphoto.org/collection/photo-contest/2022/Amber-Bracken-POY/1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "28577" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 14353566 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/r3uN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Pressefoto_des_Jahres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4467128-3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1935928" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_van_het_jaar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0635\u0648\u0631\u0629_\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645_\u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629_\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03d1f7_" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Premio_World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30EF\u30FC\u30EB\u30C9\u30FB\u30D7\u30EC\u30B9\u30FB\u30D5\u30A9\u30C8\u30FB\u30AA\u30D6\u30FB\u30B6\u30FB\u30A4\u30E4\u30FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Y\u0131l\u0131n_D\u00FCnya_Bas\u0131n_Foto\u011Fraf\u0131" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u1EA2nh_B\u00E1o_ch\u00ED_c\u1EE7a_N\u0103m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Press_Photo_of_the_Year?oldid=1121292019&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dayna_Smith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_September_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tim_Hetherington" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stefen_Chow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stanley_Forman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Photograph_manipulation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lara_Jo_Regan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" } ] }}