{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Yves_Lacoste" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vautrin_Lud_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_geographers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fez,_Morocco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_geography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Critical_geopolitics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lacoste_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geopolitics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Proposed_bombing_of_Vietnam's_dikes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_(given_name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_Broquette-Gonin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lacostian_view" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_scientists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Brunet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Questions_Internationales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Yves_Lacoste" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric_Encel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Dugin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9rodote" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/editor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromFes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Expert109617867" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchGeographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Geographer110127555" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0430\u043A\u043E\u0441\u0442, \u0418\u0432" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u064A\u0641 \u0644\u0627\u0643\u0648\u0633\u062A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Yves LACOSTE \u200B[iv laKOST] (naski\u011Dis la 7-an de septembro 1929) estas franca geografo kaj geopolitikisto. Li naski\u011Dis en Fez, Maroko. En 1976 li fondis la francan gazeton pri geopolitiko nome H\u00E9rodote kaj publikigis verkon kiu impresis la francajn fakulojn, nome La G\u00E9ographie \u00E7a sert d'abord \u00E0 faire la guerre; ties centra tezo estis ke \"geografio estis formo de strategia kaj politika sciaro, centra por la milita strategio kaj la plenumo de la politika povo\". Lacoste havis fruan internacian agnoskon en 1972 dum la Vjetnama Milito pro la publikigo de spaca analizo de la bombadkampanjo fare de la Usona Armeo super la Delto de la Ru\u011Da Rivero. Li konsentis kun la plendoj el la Nordvjetnama registaro ke Usono estis intence celante la hidrologian infrastrukturon de la rivero kiel klopodo okazigi i" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (* 7. September 1929 in F\u00E8s, Franz\u00F6sisch-Marokko) ist ein franz\u00F6sischer Geograph und kritischer Theoretiker der Geopolitik." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (Fez, 1929) \u00E9 um ge\u00F3grafo e geopol\u00EDtico franc\u00EAs. Lan\u00E7ou no in\u00EDcio de 1970 a revista H\u00E9rodote, que nos \u00FAltimos trinta anos procurou revelar a face oculta da Geografia, isto \u00E9, seu car\u00E1ter pol\u00EDtico. Contribui com obras cr\u00EDticas e inovadoras, como La g\u00E9ographie, \u00E7a sert, d'abord, \u00E0 faire la guerre (\"A Geografia serve, em primeiro lugar, para fazer a guerra\") para uma discuss\u00E3o do conceito da geografia pol\u00EDtica e geopol\u00EDtica, especialmente na Fran\u00E7a." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (born 7 September 1929) is a French geographer and geopolitician. He was born in Fes, Morocco." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u0432 \u041B\u0430\u043A\u043E\u0301\u0441\u0442 (\u0444\u0440. Yves Lacoste; \u0440\u043E\u0434. 7 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1929 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0424\u0435\u0441\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0433\u0435\u043E\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A. \u0410\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0435\u043B\u0435\u0446 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0430 \u00AB\u0413\u0435\u0440\u043E\u0434\u043E\u0442\u00BB (1976). \u0413\u0435\u043E\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043D\u0446\u0435\u043F\u0446\u0438\u044F \u041B\u0430\u043A\u043E\u0441\u0442\u0430 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u0440\u0435\u0443\u043C\u0435\u043D\u044C\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0440\u043E\u043B\u0438 \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043B\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043D\u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041F\u043E \u0435\u0433\u043E \u043C\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u00AB\u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u044B \u2014 \u043F\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043D\u044B\u0435 \u043D\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u044D\u043B\u0435\u043C\u0435\u043D\u0442\u044B\u00BB, \u0442\u043E\u0433\u0434\u0430 \u043A\u0430\u043A \u00AB\u043E\u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u044F\u044E\u0449\u0430\u044F \u0440\u043E\u043B\u044C \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0435, \u043F\u0440\u0435\u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044E\u0449\u0435\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u044B\u00BB. \u041B\u0430\u043A\u043E\u0441\u0442 \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u043C\u043D\u043E\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043A\u043D\u0438\u0433 \u0438 \u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043E\u043C \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u043C\u0443 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u044B \u0413\u0423\u041B\u0410\u0413\u0430, \u0438\u043D\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u043E\u0441\u0432\u043E\u0435\u043D\u0438\u044F \u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste est un g\u00E9ographe et g\u00E9opolitologue fran\u00E7ais n\u00E9 le 7 septembre 1929 \u00E0 F\u00E8s au Maroc. Il est professeur \u00E9m\u00E9rite de g\u00E9opolitique \u00E0 l\u2019Universit\u00E9 Paris-VIII (Saint-Denis), et fondateur de l'Institut fran\u00E7ais de g\u00E9opolitique (IFG)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (F\u00E8s, 7 settembre 1929) \u00E8 un geografo francese. B\u00E9atrice Giblin e Yves Lacoste in occasione dei 40 anni della rivista H\u00E9rodote, 11 gennaio 2016, Cit\u00E9 du Monde Arabe a Parigi" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (Fez, Maroko, 1929ko irailaren 7a) frantses geografoa da. 1952an egin zen katedradun, eta Pierre Georges eta Jean Dresch geografo marxisten babespean hasi zuen unibertsitateko ibilbidea. 1965ean, Azpigarapenaren geografia liburua argitaratu zuen. Ekonomia- eta gizarte-arloetan egindako ikerketa eta gogoetak politika-alorrera hedatu ziren 70eko hamarkadan, Yves Lacoste Vincenneseko Unibertsitateko Geografia Sailaz arduratu zenean. 1976an, Geografiak, beste ezertarako baino lehen, gerra egiteko balio du liburua idatzi zuen. Urte horretan bertan, H\u00E9rodote geografia-aldizkaria sortu zuen, eta Hirugarren Munduari buruzko tesien eta Frantziako nahiz mundu osoko gatazka politiko korapilatsuen adierazpengune bilakatu zen. Lacosteren arabera, geografia politikoak interesen arteko liska" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (Fez, Marruecos 7 de diciembre de 1929), es un ge\u00F3grafo, profesor y geopol\u00EDtico franc\u00E9s.\u200B Actualmente es profesor em\u00E9rito de geopol\u00EDtica en la Universidad de Par\u00EDs VIII." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u064A\u0641 \u0644\u0627\u0643\u0648\u0633\u062A (7 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 1929) \u062C\u063A\u0631\u0627\u0641\u064A \u0648\u062C\u064A\u0648\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A. \u0648\u0644\u062F \u0628\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0641\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0645\u063A\u0631\u0628." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Yves_Lacoste" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yves_Lacoste.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1929_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Winners_of_the_Prix_Broquette-Gonin_(literature)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Vautrin_Lud_International_Geography_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Geopoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_geographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Fez,_Morocco" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (Fez, Maroko, 1929ko irailaren 7a) frantses geografoa da. 1952an egin zen katedradun, eta Pierre Georges eta Jean Dresch geografo marxisten babespean hasi zuen unibertsitateko ibilbidea. 1965ean, Azpigarapenaren geografia liburua argitaratu zuen. Ekonomia- eta gizarte-arloetan egindako ikerketa eta gogoetak politika-alorrera hedatu ziren 70eko hamarkadan, Yves Lacoste Vincenneseko Unibertsitateko Geografia Sailaz arduratu zenean. 1976an, Geografiak, beste ezertarako baino lehen, gerra egiteko balio du liburua idatzi zuen. Urte horretan bertan, H\u00E9rodote geografia-aldizkaria sortu zuen, eta Hirugarren Munduari buruzko tesien eta Frantziako nahiz mundu osoko gatazka politiko korapilatsuen adierazpengune bilakatu zen. Lacosteren arabera, geografia politikoak interesen arteko liskar gisa ikertu eta azaldu ohi ditu munduko gatazkak, baita herrialde bateko desberdintasun etniko eta konfesionalak ere. Frantziako herrialdeen geopolitikak (1986) eta Geopolitika-hiztegia (1993) obrak zuzentzeaz gainera, lan horien idazte-lanetan ere parte hartu du Lacostek. 2010ean, La question post-coloniale : une analyse g\u00E9opolitique eta Yves Lacoste. La g\u00E9opolitique et le g\u00E9ographe. Entretiens avec Pascal Lorot lanak argitaratu zituen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u064A\u0641 \u0644\u0627\u0643\u0648\u0633\u062A (7 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 1929) \u062C\u063A\u0631\u0627\u0641\u064A \u0648\u062C\u064A\u0648\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A. \u0648\u0644\u062F \u0628\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0641\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0645\u063A\u0631\u0628." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (born 7 September 1929) is a French geographer and geopolitician. He was born in Fes, Morocco." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (F\u00E8s, 7 settembre 1929) \u00E8 un geografo francese. B\u00E9atrice Giblin e Yves Lacoste in occasione dei 40 anni della rivista H\u00E9rodote, 11 gennaio 2016, Cit\u00E9 du Monde Arabe a Parigi" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste est un g\u00E9ographe et g\u00E9opolitologue fran\u00E7ais n\u00E9 le 7 septembre 1929 \u00E0 F\u00E8s au Maroc. Il est professeur \u00E9m\u00E9rite de g\u00E9opolitique \u00E0 l\u2019Universit\u00E9 Paris-VIII (Saint-Denis), et fondateur de l'Institut fran\u00E7ais de g\u00E9opolitique (IFG)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves LACOSTE \u200B[iv laKOST] (naski\u011Dis la 7-an de septembro 1929) estas franca geografo kaj geopolitikisto. Li naski\u011Dis en Fez, Maroko. En 1976 li fondis la francan gazeton pri geopolitiko nome H\u00E9rodote kaj publikigis verkon kiu impresis la francajn fakulojn, nome La G\u00E9ographie \u00E7a sert d'abord \u00E0 faire la guerre; ties centra tezo estis ke \"geografio estis formo de strategia kaj politika sciaro, centra por la milita strategio kaj la plenumo de la politika povo\". Lacoste havis fruan internacian agnoskon en 1972 dum la Vjetnama Milito pro la publikigo de spaca analizo de la bombadkampanjo fare de la Usona Armeo super la Delto de la Ru\u011Da Rivero. Li konsentis kun la plendoj el la Nordvjetnama registaro ke Usono estis intence celante la hidrologian infrastrukturon de la rivero kiel klopodo okazigi inundojn kaj amasan mortigon de civiluloj, kion \u011Di konsideris militkrimo. Li estas nune kun-eldonisto de \"H\u00E9rodote\" kun B\u00E9atrice Giblin kaj la estro de la Franca Instituto de Geopolitiko (Institut Fran\u00E7ais de G\u00E9opolitique) en la Universitato de Parizo VIII. Lacoste ludis gravan rolon en la revivigo de la termino \"geopolitiko\" en franca kaj angla lingvoj. Tiu esprimo estis iom dama\u011Dita pro sia asociado kun la Naziismo pro la agado de la germana geopolitikisto Karl Haushofer. En pli frua verko, nome La G\u00E9ographie du sous-d\u00E9veloppement, Lacoste estis sugestinta spacan klarigon de la koncepto \"subdisvolvi\u011Do\"." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u0432 \u041B\u0430\u043A\u043E\u0301\u0441\u0442 (\u0444\u0440. Yves Lacoste; \u0440\u043E\u0434. 7 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1929 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0424\u0435\u0441\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0433\u0435\u043E\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A. \u0410\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0435\u043B\u0435\u0446 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0430 \u00AB\u0413\u0435\u0440\u043E\u0434\u043E\u0442\u00BB (1976). \u0413\u0435\u043E\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043D\u0446\u0435\u043F\u0446\u0438\u044F \u041B\u0430\u043A\u043E\u0441\u0442\u0430 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u0440\u0435\u0443\u043C\u0435\u043D\u044C\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0440\u043E\u043B\u0438 \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043B\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043D\u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041F\u043E \u0435\u0433\u043E \u043C\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u00AB\u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u044B \u2014 \u043F\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043D\u044B\u0435 \u043D\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u044D\u043B\u0435\u043C\u0435\u043D\u0442\u044B\u00BB, \u0442\u043E\u0433\u0434\u0430 \u043A\u0430\u043A \u00AB\u043E\u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u044F\u044E\u0449\u0430\u044F \u0440\u043E\u043B\u044C \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0435, \u043F\u0440\u0435\u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044E\u0449\u0435\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u044B\u00BB. \u041B\u0430\u043A\u043E\u0441\u0442 \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u043C\u043D\u043E\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043A\u043D\u0438\u0433 \u0438 \u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043E\u043C \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u043C\u0443 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u044B \u0413\u0423\u041B\u0410\u0413\u0430, \u0438\u043D\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u043E\u0441\u0432\u043E\u0435\u043D\u0438\u044F \u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u0438. \u0412 2000 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0418\u0432 \u041B\u0430\u043A\u043E\u0441\u0442 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u041F\u0440\u0435\u043C\u0438\u044E \u0412\u043E\u0442\u0440\u0435\u043D\u0430 \u041B\u044E\u0434\u0430, \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u0435\u043C\u0443\u044E \"\u041D\u043E\u0431\u0435\u043B\u0435\u0432\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0435\u0439 \u043F\u043E \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438\"." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (Fez, Marruecos 7 de diciembre de 1929), es un ge\u00F3grafo, profesor y geopol\u00EDtico franc\u00E9s.\u200B Actualmente es profesor em\u00E9rito de geopol\u00EDtica en la Universidad de Par\u00EDs VIII." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (* 7. September 1929 in F\u00E8s, Franz\u00F6sisch-Marokko) ist ein franz\u00F6sischer Geograph und kritischer Theoretiker der Geopolitik." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste (Fez, 1929) \u00E9 um ge\u00F3grafo e geopol\u00EDtico franc\u00EAs. Lan\u00E7ou no in\u00EDcio de 1970 a revista H\u00E9rodote, que nos \u00FAltimos trinta anos procurou revelar a face oculta da Geografia, isto \u00E9, seu car\u00E1ter pol\u00EDtico. Contribui com obras cr\u00EDticas e inovadoras, como La g\u00E9ographie, \u00E7a sert, d'abord, \u00E0 faire la guerre (\"A Geografia serve, em primeiro lugar, para fazer a guerra\") para uma discuss\u00E3o do conceito da geografia pol\u00EDtica e geopol\u00EDtica, especialmente na Fran\u00E7a." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris_VIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_geographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Haushofer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geographer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Vautrin_Lud_International_Geography_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9rodote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Geopoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1929_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Fez,_Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ibn_Khaldoun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_Fran\u00E7ais_de_G\u00E9opolitique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_River_Delta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_protectorate_in_Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geopolitics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Winners_of_the_Prix_Broquette-Gonin_(literature)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_crime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/US" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fes" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Recipients_of_the_Vautrin_Lud_International_Geography_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Geographer-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Distinguish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France-scientist-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_academic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yves_Lacoste.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124570399 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5454" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2942599 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Yves Lacoste" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lacoste in 1972" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041B\u0430\u043A\u043E\u0441\u0442,_\u0418\u0432" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0625\u064A\u0641_\u0644\u0627\u0643\u0648\u0633\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q576839" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.08f6g_" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10D8\u10D5_\u10DA\u10D0\u10D9\u10DD\u10E1\u10E2\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/141831480" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u064A\u0641_\u0644\u0627\u0643\u0648\u0633\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p069396213" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/84205388" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4mKxp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u06CC\u0648_\u0644\u0627\u06A9\u0648\u0633\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Yves_Lacoste" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geographer" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/84205388" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Yves_Lacoste?oldid=1124570399&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Yves_Lacoste" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/thesisYear" : [ { "type" : "literal", "value" : 1955 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/thesisTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Transformational Analysis" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_protectorate_in_Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fes" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1929-09-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] }}