{  "http://dbpedia.org/resource/Richard_I_of_England" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elf_Aquitaine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/hqLocationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/locationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arpajon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Storming_of_the_Bastille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ancien_R\u00E9gime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auguste_Rodin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uniqlo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Space_Agency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reigate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ring_road" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maisons-Laffitte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transilien_Paris-Saint-Lazare" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Saint_Germain_Boucles_de_Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Maisons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ghislaine_Maxwell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/AdministrativeArea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3455524" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Region" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/AdministrativeRegion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMetropolitanAreas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Area108497294" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AdministrativeDistrict108491826" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630039" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNUTS1StatisticalRegionsOfTheEuropeanUnion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRegionsOfFrance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNUTS2StatisticalRegionsOfTheEuropeanUnion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/State108654360" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Settlement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFormerProvincesOfFrance" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Isla de Francia" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u862D\u897F\u5CF6\u5927\u5340" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0406\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A4\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5730\u57DF\u570F" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0399\u03BB-\u03BD\u03C4\u03B5-\u03A6\u03C1\u03B1\u03BD\u03C2" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France (region)" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ilha de Fran\u00E7a" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Illa de Fran\u00E7a" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Francilio" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u064A\u0644 \u062F\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France" , "lang" : "nl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France (\u010Desky Francouzsk\u00FD ostrov) je jeden z 18 administrativn\u00EDch region\u016F Francie, v jejich\u017E r\u00E1mci se svou rozlohou \u0159ad\u00ED a\u017E na 12. m\u00EDsto (men\u0161\u00ED jsou pouze Korsika, Alsasko a z\u00E1mo\u0159sk\u00E9 regiony R\u00E9union, Guadeloupe, Martinik a Mayotte), z hlediska po\u010Dtu obyvatel se v\u0161ak \u00CEle-de-France nach\u00E1z\u00ED na m\u00EDst\u011B prvn\u00EDm. Le\u017E\u00ED v severn\u00ED \u010D\u00E1sti zem\u011B a zahrnuje hlavn\u00ED m\u011Bsto Pa\u0159\u00ED\u017E \u2013 p\u0159edstavuje tak de facto jeho metropolitn\u00ED oblast. Dne\u0161n\u00ED region vznikl v roce 1976, nahradil p\u0159edch\u00E1zej\u00EDc\u00ED (francouzsky R\u00E9gion Parisienne), p\u016Fvodn\u00ED n\u00E1zev v\u0161ak mnoho lid\u00ED pou\u017E\u00EDv\u00E1 je\u0161t\u011B dnes." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France (czyt. [il d\u0259 \u02C8fr\u0251\u0303s]; dos\u0142ownie: wyspa Francji) \u2013 region francuski, najwi\u0119ksza aglomeracja we Francji, na kt\u00F3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 8 departament\u00F3w: Essonne, Hauts-de-Seine, Pary\u017C, Sekwana-Saint-Denis, Sekwana i Marna, Dolina Marny, Dolina Oise i Yvelines. Graniczy z regionami: Grand Est, Burgundia-Franche-Comt\u00E9, Region Centralny-Dolina Loary, Normandia i Hauts-de-France. Region \u00CEle-de-France nazywany jest Wielkim Pary\u017Cem." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Francilio (france \u00CEle-de-France [il d\u0259\u02C8f\u0281\u0251\u0303s], la\u016Dvorte \"insulo de Francio\"), a\u016D Pariza Regiono, a\u016D Parizio estas la parto de Francio \u0109irka\u016D la \u0109efurbo Parizo, do iusence la \"koro de Francio\". Franclingve \u011Di anka\u016D nomatas R\u00E9gion parisienne [re\u0135j\u00F5 parizjen]. Temas pri la plej lo\u011Data regiono de Francio kun 11,6 milionoj da lo\u011Dantoj, kaj anka\u016D ekonomie pri la plej forta regiono de la lando." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Isla de Francia (en franc\u00E9s, \u00CEle-de-France, pronunciado /il(\u0259) d\u0259 \u02C8f\u0281\u0251\u0303s(\u0259)/), conocida tambi\u00E9n popularmente como Regi\u00F3n parisina (en franc\u00E9s, R\u00E9gion parisienne, pronunciado /\u0281e\u0292j\u0254\u0303 pa\u0281izj\u025Bn(\u0259)/), es una de las 18 regiones que, junto con los territorios de Ultramar, conforman la Rep\u00FAblica Francesa. Est\u00E1 situada alrededor de su capital, Par\u00EDs. Es la regi\u00F3n m\u00E1s rica de Europa con un PIB de m\u00E1s de 1 bill\u00F3n de d\u00F3lares.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u064A\u0644 \u062F\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: \u00CEle-de-France)\u200F \u0647\u064A \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0641\u064A \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0633\u0637 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u0648\u0639\u0627\u0635\u0645\u062A\u0647\u0627 \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633. \u062A\u0639\u062F\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0623\u063A\u0646\u0649 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A\u0627\u060C \u0648\u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062A\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648 \u0644\u0648 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0633\u062A\u0642\u0644\u062A \u0648\u0623\u0635\u0628\u062D\u062A \u0628\u0644\u062F\u0627 \u0628\u062D\u062F \u0630\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0641\u0627\u0646 \u062A\u0631\u062A\u064A\u0628\u0647\u0627 \u0633\u064A\u0635\u0628\u062D \u0627\u0644\u062E\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062D\u064A\u062B \u0627\u0644\u0645\u064A\u0632\u0627\u0646\u064A\u0629.\u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062A\u062D\u0648\u064A \u062B\u0627\u0646\u064A \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0639\u062F\u062F \u0645\u0646 \u0634\u0631\u0643\u0627\u062A \u0641\u0648\u0631\u062A\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644500 ." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'\u00CEle-de-France (AFI: /il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s/), talvolta in italiano Isola di Francia, \u00E8 una regione storica e amministrativa della Francia, il cui capoluogo \u00E8 Parigi. Amministrativamente ha giurisdizione su 8 dipartimenti (Essonne, Hauts-de-Seine, Parigi, Senna-Saint-Denis, Senna e Marna, Val-d'Oise e Yvelines) e comprende importanti centri quali Boulogne-Billancourt, Colombes, Saint-Denis, Argenteuil e Versailles. Complessivamente, fanno capo a tale regione 25 arrondissement, 317 cantoni e 1281 comuni." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France adalah r\u00E9gion terpadat di Prancis. Wilayahnya sering disamakan dengan daerah metropolitan ibu kotanya, Paris. R\u00E9gion yang dibentuk pada 1976 ini menggantikan Distrik Daerah Paris yang sendirinya dibentuk pada 1961. Kawasan \u00CEle-de-France ini terdiri dari delapan departemen administrasi: Paris, Essonne, Hauts-de-Seine, Seine-Saint-Denis, Seine-et-Marne, Val-de-Marne, Val-d'Oise dan Yvelines." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die \u00CEle-de-France [ild\u0259\u02C8f\u0280\u0251\u0303s] ist eine Region in Nordfrankreich, die gr\u00F6\u00DFtenteils mit dem Ballungsraum Paris identisch ist und deshalb auch als Agglomeration Paris bezeichnet wird. Die Region besteht aus der Stadt Paris (mit der Ordnungsnummer 75) und den D\u00E9partements Essonne (91), Hauts-de-Seine (92), Seine-et-Marne (77), Seine-Saint-Denis (93), Val-d\u2019Oise (95), Val-de-Marne (94) und Yvelines (78). Sie hat eine Fl\u00E4che von 12.012 km\u00B2 und 12.395.148 Einwohner (Stand: Januar 2022). Bedeutende St\u00E4dte neben Paris, das auch Verwaltungssitz der Region ist, sind Versailles, Boulogne-Billancourt, Montreuil, Argenteuil und Saint-Denis. Die Einwohner werden Franciliens genannt. Das D\u00E9partement mit der Ordnungszahl 75 bildet die Kernstadt, die D\u00E9partements 92, 93 und 94 bilden die (erster innerer V" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0406\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 (\u0444\u0440. \u00CEle-de-France \u2014 \u00AB\u043E\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457\u00BB) \u0430\u0431\u043E \u043F\u0430\u0440\u0438\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D (\u0444\u0440. r\u00E9gion parisienne) \u2014 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043D\u043E\u0447\u0456 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457. \u041D\u0430\u0439\u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0456\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438, \u0449\u043E \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u0454 \u043F\u043B\u043E\u0449\u0443 12 011 \u043A\u043C.\u043A\u0432. (2% \u0432\u0456\u0434 \u0432\u0441\u0456\u0454\u0457 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438), \u0443 \u044F\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E, \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u043C \u043D\u0430 1 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2019 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u0454 12 213 364 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438 (18.2% \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France (franskt uttal: [il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s] \u2009(info)) \u00E4r en fransk region. Den utg\u00F6rs av \u00E5tta departement, varav staden Paris intar en s\u00E4rskilt framtr\u00E4dande roll. Sedan medeltiden har \u00CEle-de-France varit s\u00E4te f\u00F6r den franska kungamakten och d\u00E4refter f\u00F6r republikens institutioner. \u00CEle-de-France hade cirka 12,26 miljoner inv\u00E5nare (2019), p\u00E5 en yta av 12 012 km\u00B2. Detta g\u00F6r regionen till den mest folkrika i Frankrike." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Is r\u00E9igi\u00FAn i dtuaisceart na Fraince \u00E9 \u00CEle-de-France. Is \u00E9ard is br\u00ED le \u00CEle-de-France n\u00E1 oile\u00E1n na Fraince. Is i \u00CEle-de-France at\u00E1 P\u00E1ras, agus toisc sin t\u00E1 daonra f\u00EDor ard aici. Bh\u00ED c\u00F3na\u00ED ar 12,027,565 duine in \u00CEle-de-France i m\u00ED Ean\u00E1ir 2014. T\u00E1 thart ar 18% de dhaonra na Fraince ag maireachtaint in \u00CEle-de-France. N\u00EDl an r\u00E9igi\u00FAn ach 12,012 km2 agus toisc sin t\u00E1 dl\u00FAs daonra ard do timpeall ar 1,000 duine sa km2 aici." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u0399\u03BB-\u03BD\u03C4\u03B5-\u03A6\u03C1\u03B1\u03BD\u03C2 (\u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: \u00CEle-de-France \u00AB\u039D\u03AE\u03C3\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2\u00BB), \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03C2 \u03B9\u03B4\u03B9\u03B1\u03B9\u03C4\u03AD\u03C1\u03C9\u03C2 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1 \u00AB\u03C0\u03B1\u03C1\u03B9\u03B6\u03B9\u03AC\u03BD\u03B9\u03BA\u03B7 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE\u00BB, \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03B9\u03BA\u03AE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2. \u03A0\u03C1\u03CC\u03BA\u03B5\u03B9\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03BC\u03B5 \u03B9\u03B4\u03B9\u03B1\u03AF\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03C5\u03BA\u03BD\u03CC\u03C4\u03B7\u03C4\u03B1, \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF \u03B1\u03C0\u03CC \u03BC\u03CC\u03BD\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C3\u03BF\u03C3\u03C4\u03CC 18,8 % \u03B5\u03C0\u03AF \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C0\u03BB\u03B7\u03B8\u03C5\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03C4\u03B7\u03C2 , \u03BA\u03AC\u03C4\u03B9 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03BA\u03B1\u03B8\u03B9\u03C3\u03C4\u03AC \u03C9\u03C2 \u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF\u03BD \u03BC\u03B5\u03B3\u03B1\u03BB\u03CD\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF \u03C0\u03BB\u03B7\u03B8\u03C5\u03C3\u03BC\u03CC (11,79 \u03B5\u03BA\u03B1\u03C4\u03BF\u03BC\u03BC\u03CD\u03C1\u03B9\u03B1 \u03BA\u03AC\u03C4\u03BF\u03B9\u03BA\u03BF\u03B9 \u03C4\u03BF 2010) \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7 \u03BC\u03B5\u03B3\u03B1\u03BB\u03CD\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03C5\u03BA\u03BD\u03CC\u03C4\u03B7\u03C4\u03B1 (981,3 \u03BA\u03B1\u03C4/\u03C4.\u03C7\u03BB\u03BC.) \u03C3\u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1. \u039F\u03B9 \u03BA\u03AC\u03C4\u03BF\u03B9\u03BA\u03BF\u03AF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C6\u03AD\u03C1\u03BF\u03C5\u03BD \u03C4\u03B7\u03BD \u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1 Franciliens (\u03C0\u03C1\u03BF\u03C6\u03BF\u03C1\u03AC: \u03A6\u03C1\u03B1\u03BD\u03C3\u03B9\u03BB\u03B9\u03AC\u03BD). \u0392\u03C1\u03AF\u03C3\u03BA\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C0\u03B9\u03BA\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03C9\u03BC\u03AD\u03BD\u03B7 \u03C3\u03B5 \u03C0\u03BF\u03BB\u03CD \u03BC\u03B5\u03B3\u03AC\u03BB\u03BF \u03B2\u03B1\u03B8\u03BC\u03CC \u03B3\u03CD\u03C1\u03C9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7 , \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03B5\u03BA\u03C4\u03B5\u03AF\u03BD\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03BF 23,7 % \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03AD\u03BA\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE\u03C2, \u03C9\u03C3\u03C4\u03CC\u03C3\u03BF \u03BA\u03B1\u03C4\u03BF\u03B9\u03BA\u03B5\u03AF \u03C3\u03B5 \u03B1\u03C5\u03C4\u03AE \u03C4\u03BF 88,7 % \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03BB\u03B7\u03B8\u03C5\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD. \u0397 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A0\u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03B9\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03BB\u03CD\u03C0\u03C4\u03B5\u03B9, \u03CC\u03C3\u03BF \u03B3\u03B9'\u03B1\u03C5\u03C4\u03AE\u03BD, \u03C3\u03C7\u03B5\u03B4\u03CC\u03BD \u03C4\u03BF" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A4\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5730\u57DF\u570F\uFF08\u30A4\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u3061\u3044\u304D\u3051\u3093\u3001\u4ECF: \u00CEle-de-France\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u9996\u90FD\u30D1\u30EA\u3092\u4E2D\u5FC3\u3068\u3057\u305F\u5730\u57DF\u570F\u3002\u6D77\u306B\u306F\u9762\u3057\u3066\u304A\u3089\u305A\u30AA\u30FC\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5730\u57DF\u570F\u3001\u30D6\u30EB\u30B4\u30FC\u30CB\u30E5\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B7\u30E5\uFF1D\u30B3\u30F3\u30C6\u5730\u57DF\u570F\u3001\u30B5\u30F3\u30C8\u30EB\uFF1D\u30F4\u30A1\u30EB\u30FB\u30C9\u30FB\u30ED\u30EF\u30FC\u30EB\u5730\u57DF\u570F\u3001\u30CE\u30EB\u30DE\u30F3\u30C7\u30A3\u30FC\u5730\u57DF\u570F\u3068\u63A5\u3059\u308B\u3002\u9996\u5E9C\u306F\u30D1\u30EA\u3002\u30D1\u30EA\u770C\u3001\u30BB\u30FC\u30CC\uFF1D\u30A8\uFF1D\u30DE\u30EB\u30CC\u770C\u3001\u30A4\u30F4\u30EA\u30FC\u30CC\u770C\u3001\u30A8\u30BD\u30F3\u30CC\u770C\u3001\u30AA\u30FC\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30BB\u30FC\u30CC\u770C\u3001\u30BB\u30FC\u30CC\uFF1D\u30B5\u30F3\uFF1D\u30C9\u30CB\u770C\u3001\u30F4\u30A1\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30DE\u30EB\u30CC\u770C\u3001\u30F4\u30A1\u30EB\uFF1D\u30C9\u30EF\u30FC\u30BA\u770C\u3067\u69CB\u6210\u3055\u308C\u308B\u3002 \u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u7DCF\u4EBA\u53E3\u7D046600\u4E07\u4EBA\u306E\u7D0418%\u304C\u96C6\u4E2D\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002 1961\u5E74\u306B\u30D1\u30EA\u5730\u57DF\u570F\u3068\u3057\u3066\u4F5C\u3089\u308C\u305F\u3082\u306E\u304C1972\u5E74\u306B\u300C\u30A4\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u300D\u306B\u6539\u540D\u3055\u308C\u305F\u3002\u3057\u304B\u3057\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u4EBA\u3005\u306F2000\u5E74\u306B\u306A\u3063\u3066\u3082\u672A\u3060\u306B\u65E7\u79F0\u3067\u547C\u3076\u3053\u3068\u304C\u591A\u3044\u3002 \u7D4C\u6E08\u7684\u306B\u306F\u4E16\u754C\u3067\u6700\u3082\u88D5\u798F\u306A\u5730\u57DF\u306E\u4E00\u3064\u3067\u3042\u308A\u3001GDP \u306F 2006\u5E74\u306E\u7D71\u8A08\u30675\u5343\u5104\u30E6\u30FC\u30ED\uFF087880\u5104\u30C9\u30EB\u76F8\u5F53\uFF09\u3092\u8D85\u3048\u3001\u7DCF\u4EBA\u53E3\u3067\u306F\u50C5\u304B\u306B\u30A4\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5730\u57DF\u570F\u3088\u308A\u591A\u3044\u30AA\u30E9\u30F3\u30C0\u4E00\u56FD\u3092\u4E0A\u56DE\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u5170\u897F\u5C9B\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1A\u00CEle-de-France\uFF09\u662F\u6CD5\u56FD\u672C\u571F13\u4E2A\u5927\u533A\u4E4B\u4E00\uFF0C\u4E5F\u662F\u6CD5\u570B\u9996\u90FD\u5DF4\u9ECE\u7684\u9996\u90FD\u5708\u3002\u5176\u4EE5\u5DF4\u9ECE\u4E3A\u4E2D\u5FC3\uFF0C\u5305\u62EC\u5DF4\u9ECE\u7701\uFF0875\u7701\uFF09\u3001\u4E0A\u585E\u7EB3\u7701\uFF0892\u7701\uFF09\u3001\u585E\u7EB3-\u5723\u4F46\u5C3C\u7701\uFF0893\u7701\uFF09\u3001\u9A6C\u6069\u6CB3\u8C37\u7701\uFF0894\u7701\uFF09\u3001\u585E\u7EB3-\u9A6C\u6069\u7701\uFF0877\u7701\uFF09\u3001\u4F0A\u592B\u6797\u7701\uFF0878\u7701\uFF09\u3001\u57C3\u677E\u7701\uFF0891\u7701\uFF09\u548C\u74E6\u5179\u6CB3\u8C37\u7701\uFF0895\u7701\uFF09\uFF0C\u5171\u8BA11276\u4E2A\u5E02\u9547\u3002 \u6CD5\u862D\u897F\u5CF6\u4E5F\u7A31\u201C\u5DF4\u9ECE\u5927\u533A\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1Ar\u00E9gion parisienne\uFF09\u3002\u5728\u4E2D\u6587\u5708\u975E\u6B63\u5F0F\u573A\u5408\uFF0C\u8FD9\u4E2A\u5927\u533A\u6709\u65F6\u8FD8\u4F1A\u88AB\u79F0\u4E3A\u201C\u5927\u5DF4\u9ECE\u201D\u6216\u201C\u5927\u5DF4\u9ECE\u5730\u533A\u201D\uFF0C\u8FD9\u4E24\u4E2A\u79F0\u547C\u662F\u4E0D\u4E25\u8C28\u4E14\u6709\u6B67\u4E49\u7684\uFF0C\u5B83\u4EEC\u4E5F\u53EF\u4EE5\u6307\u5927\u5DF4\u9ECE\u90FD\u4F1A\u533A\uFF08\u4EC5\u5305\u542B75\u300192\u300193\u300194\u7701\u5168\u90E8\u548C91\u300195\u7701\u4E2A\u522B\u5E02\u9547\uFF09\u6216\u5176\u4ED6\u610F\u601D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France Frantzia erdi-iparraldeko eskualdea da eta zortzi departamendu hartzen ditu. Prefetura Parisen dago eta berau da Frantziako Erresumaren sorlekua." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The \u00CEle-de-France (/\u02CCi\u02D0l d\u0259 \u02C8fr\u0252\u0303s/, French: [il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s]; literally \"Isle of France\") is the most populous of the eighteen regions of France. Centred on the capital Paris, it is located in the north-central part of the country and often called the R\u00E9gion parisienne (pronounced [\u0281e\u0292j\u0254\u0303 pa\u0281izj\u025Bn]; English: Paris Region). \u00CEle-de-France is densely populated and retains a prime economic position on the national stage: though it covers only 12,012 square kilometres (4,638 square miles), about 2% of metropolitan French territory, its 2017 population was nearly one-fifth of the national total." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France is een regio van Frankrijk. In deze regio ligt de hoofdstad, Parijs. Regiopresident is Val\u00E9rie P\u00E9cresse (R\u00E9publicains)" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Illa de Fran\u00E7a (en franc\u00E8s i oficialment, \u00CEle-de-France) \u00E9s una regi\u00F3 francesa que compta amb 8 departaments. La seva capital \u00E9s Par\u00EDs. \u00C9s una de les regions amb major renda per capita del m\u00F3n i constitueix l'\u00E0rea metropolitana de Par\u00EDs." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uD30C\uB9AC \uC9C0\uC5ED, \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uC5EC\uAE30\uB85C \uC5F0\uACB0\uB429\uB2C8\uB2E4. \uB2E4\uB978 \uC758\uBBF8\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.)( \uB2E4\uB978 \uB73B\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 IDF \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.)\n\uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4(\u00CEle-de-France; \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4 \uBC1C\uC74C: \u200B[il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s])\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uD589\uC815 \uAD6C\uC5ED\uC774\uC790 \uC5ED\uC0AC\uC801 \uC9C0\uC5ED\uC744 \uC77C\uCEEB\uB294\uB2E4. \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uC778\uAD6C\uAC00 \uB9E4\uC6B0 \uBC00\uC9D1\uD55C \uC9C0\uC5ED\uC73C\uB85C, \uD504\uB791\uC2A4 \uBCF8\uD1A0 \uC778\uAD6C\uC758 18.8%\uAC00 \uD504\uB791\uC2A4 \uBCF8\uD1A0 \uBA74\uC801\uC758 2.2%\uC5D0 \uC9C0\uB098\uC9C0 \uC54A\uB294 \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC5D0\uC11C \uAC00\uC7A5 \uB9CE\uC740 \uC778\uAD6C\uAC00 \uAC70\uC8FC\uD558\uB294 \uC9C0\uC5ED(2016\uB144 1,212\uB9CC\uBA85)\uC774\uC790, \uAC00\uC7A5 \uC778\uAD6C\uBC00\uB3C4\uAC00 \uB192\uC740 \uC9C0\uC5ED(1,006\uBA85/ km2)\uC774\uB2E4. \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4 \uAC70\uC8FC\uBBFC\uC740 \uD504\uB791\uC2E4\uB9AC\uC575(Franciliens)\uC73C\uB85C \uBD88\uB9B0\uB2E4. \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uAC00\uB054 \uBD80\uC801\uC808\uD558\uAC8C \"\uD30C\uB9AC \uC9C0\uC5ED(r\u00E9gion parisienne)\"\uC774\uB77C\uACE0 \uBD88\uB9AC\uAE30\uB3C4 \uD558\uBA70, \uC774 \uAC19\uC740 \uBA85\uCE6D\uC5D0\uC11C \uBCFC \uC218 \uC788\uB4EF (agglom\u00E9ration parisienne)\uC744 \uC911\uC2EC\uC73C\uB85C \uC2EC\uD788 \uC9D1\uC911\uB418\uC5B4 \uC788\uB294\uB370, \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4 \uBA74\uC801 \uC911 23.7%\uAC00 \uD30C\uB9AC \uB3C4\uC2DC\uAD8C\uC5D0 \uC18D\uD574\uC788\uC73C\uBA70, 88.6%\uC758 \uC778\uAD6C\uAC00 \uC774\uACF3\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. \uD30C\uB9AC (aire urbaine; (\u96C7\u7528\u570F; bassin d\u2019emploi)\uC774\uB77C\uB294 \uAC1C\uB150\uACFC \uC77C\uCE58\uD568)\uC740 \uD30C\uB9AC \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4 \uBC0F \uADFC\uAD50 \uC9C0\uC5ED\uC744 \uAC70\uC758 \uD3EC\uAD04\uD558\uB294 \uC6A9\uC5B4\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ilha de Fran\u00E7a (em franc\u00EAs: \u00CEle-de-France) \u00E9 uma das 18 regi\u00F5es administrativas da Fran\u00E7a. Sob o Antigo Regime, era uma prov\u00EDncia francesa. Ap\u00F3s a Revolu\u00E7\u00E3o passou a chamar-se Regi\u00E3o Parisiense, at\u00E9 1975, quando recebeu o atual nome." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u0301\u043D\u0441 (\u0444\u0440. \u00CEle-de-France, \u041C\u0424\u0410 (\u0444\u0440.): [il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s]), \u0438\u043B\u0438 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D, \u2014 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u044C \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D \u0432 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0439\u043D\u0430, \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0440\u0435\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0421\u0435\u043D\u0430, \u041C\u0430\u0440\u043D\u0430, \u0423\u0430\u0437\u0430. \u0422\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F \u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 (\u0441 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u043E\u043C \u0432 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435) \u2014 \u044F\u0434\u0440\u043E \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 (\u0441 \u0444\u0440.\u2009\u2014\u2009\u00AB\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438\u00BB) \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u043E\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u00ABliddle Franke\u00BB (\u0444\u0440. Petite France); \u00AB\u041C\u0430\u043B\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F\u00BB. \u0422\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u00AB\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u00BB \u043D\u043E\u0441\u0438\u043B \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u041C\u0430\u0432\u0440\u0438\u043A\u0438\u0439 \u0432 \u0418\u043D\u0434\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u043C \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0435 \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u0441 1715 \u043F\u043E 1814 \u0433\u043E\u0434\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'\u00CEle-de-France (/il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s/), est une r\u00E9gion historique et administrative fran\u00E7aise. Il s'agit d'une r\u00E9gion tr\u00E8s fortement peupl\u00E9e, qui repr\u00E9sente \u00E0 elle seule 18,8 % de la population de la France m\u00E9tropolitaine sur seulement 2,2 % de sa superficie, ce qui en fait la r\u00E9gion la plus peupl\u00E9e (12,40 millions d'habitants en 2022) et la plus dens\u00E9ment peupl\u00E9e (1 017 hab/km2) de France. Ses habitants sont appel\u00E9s les Franciliens. Parfois d\u00E9sign\u00E9e par son ancien nom de \u00AB r\u00E9gion parisienne \u00BB, elle est fortement centralis\u00E9e sur l'agglom\u00E9ration parisienne, qui s'\u00E9tend sur 23,7 % de la surface r\u00E9gionale, mais o\u00F9 habite 88,6 % de sa population. L'aire d'attraction de Paris recouvre, quant \u00E0 elle, la totalit\u00E9 de la superficie francilienne et des portions de r\u00E9gions limitrophes." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_twin_towns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sister_cities" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 48.5 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 2.5 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ToursSocieteGenerale.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Regio2N_Viaduc_St_Mammes.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/33_rue_Barbet_de_Jouy.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luzarches_(95),_\u00E9glise_St-C\u00F4me-St-Damien_depuis_le_chemin_de_la_Paroisse.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carte_de_l'Ile_de_France.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eiffel_Tower_from_the_Tour_Montparnasse_3,_Paris_May_2014.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palais_Brongniart_Paris.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paris_and_inner_ring.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Disneyland_Park_05,_Paris_22_August_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u00CEle-de-France_region_locator_map2.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tour-Total.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0_Provins_-_Coll\u00E9giale_Saint-Quiriace_(7).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ile-de-France_historique1.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ile_de_France.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Petite_couronne.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Notre-Dame_de_Paris_and_\u00CEle_de_la_Cit\u00E9_at_dusk_140516_1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Notre_Dame_de_Paris_DSC_0846w.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BlasonIledeFrance.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Versailles-Chateau-Jardins02_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/R\u00E9gion_\u00CEle-de-France_(logo).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_chateau_de_Vaux_le_Vicomte.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gorges_de_Franchard_7.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Essonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Bourgogne-Franche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Aisne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Eure-et-Loir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Somme_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Val-de-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Yonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Yvelines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Loiret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Oise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Seine-Saint-Denis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Seine-et-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Former_provinces_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Hauts-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Ardennes_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Val-d'Oise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Hauts-de-Seine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Regions_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:NUTS_1_statistical_regions_of_the_European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:NUTS_2_statistical_regions_of_the_European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Centre-Val_de_Loire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Grand_Est" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30A4\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5730\u57DF\u570F\uFF08\u30A4\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u3061\u3044\u304D\u3051\u3093\u3001\u4ECF: \u00CEle-de-France\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u9996\u90FD\u30D1\u30EA\u3092\u4E2D\u5FC3\u3068\u3057\u305F\u5730\u57DF\u570F\u3002\u6D77\u306B\u306F\u9762\u3057\u3066\u304A\u3089\u305A\u30AA\u30FC\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5730\u57DF\u570F\u3001\u30D6\u30EB\u30B4\u30FC\u30CB\u30E5\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B7\u30E5\uFF1D\u30B3\u30F3\u30C6\u5730\u57DF\u570F\u3001\u30B5\u30F3\u30C8\u30EB\uFF1D\u30F4\u30A1\u30EB\u30FB\u30C9\u30FB\u30ED\u30EF\u30FC\u30EB\u5730\u57DF\u570F\u3001\u30CE\u30EB\u30DE\u30F3\u30C7\u30A3\u30FC\u5730\u57DF\u570F\u3068\u63A5\u3059\u308B\u3002\u9996\u5E9C\u306F\u30D1\u30EA\u3002\u30D1\u30EA\u770C\u3001\u30BB\u30FC\u30CC\uFF1D\u30A8\uFF1D\u30DE\u30EB\u30CC\u770C\u3001\u30A4\u30F4\u30EA\u30FC\u30CC\u770C\u3001\u30A8\u30BD\u30F3\u30CC\u770C\u3001\u30AA\u30FC\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30BB\u30FC\u30CC\u770C\u3001\u30BB\u30FC\u30CC\uFF1D\u30B5\u30F3\uFF1D\u30C9\u30CB\u770C\u3001\u30F4\u30A1\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30DE\u30EB\u30CC\u770C\u3001\u30F4\u30A1\u30EB\uFF1D\u30C9\u30EF\u30FC\u30BA\u770C\u3067\u69CB\u6210\u3055\u308C\u308B\u3002 \u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u7DCF\u4EBA\u53E3\u7D046600\u4E07\u4EBA\u306E\u7D0418%\u304C\u96C6\u4E2D\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002 1961\u5E74\u306B\u30D1\u30EA\u5730\u57DF\u570F\u3068\u3057\u3066\u4F5C\u3089\u308C\u305F\u3082\u306E\u304C1972\u5E74\u306B\u300C\u30A4\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u300D\u306B\u6539\u540D\u3055\u308C\u305F\u3002\u3057\u304B\u3057\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u4EBA\u3005\u306F2000\u5E74\u306B\u306A\u3063\u3066\u3082\u672A\u3060\u306B\u65E7\u79F0\u3067\u547C\u3076\u3053\u3068\u304C\u591A\u3044\u3002 \u7D4C\u6E08\u7684\u306B\u306F\u4E16\u754C\u3067\u6700\u3082\u88D5\u798F\u306A\u5730\u57DF\u306E\u4E00\u3064\u3067\u3042\u308A\u3001GDP \u306F 2006\u5E74\u306E\u7D71\u8A08\u30675\u5343\u5104\u30E6\u30FC\u30ED\uFF087880\u5104\u30C9\u30EB\u76F8\u5F53\uFF09\u3092\u8D85\u3048\u3001\u7DCF\u4EBA\u53E3\u3067\u306F\u50C5\u304B\u306B\u30A4\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5730\u57DF\u570F\u3088\u308A\u591A\u3044\u30AA\u30E9\u30F3\u30C0\u4E00\u56FD\u3092\u4E0A\u56DE\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0406\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 (\u0444\u0440. \u00CEle-de-France \u2014 \u00AB\u043E\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457\u00BB) \u0430\u0431\u043E \u043F\u0430\u0440\u0438\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D (\u0444\u0440. r\u00E9gion parisienne) \u2014 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043D\u043E\u0447\u0456 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457. \u041D\u0430\u0439\u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0456\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438, \u0449\u043E \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u0454 \u043F\u043B\u043E\u0449\u0443 12 011 \u043A\u043C.\u043A\u0432. (2% \u0432\u0456\u0434 \u0432\u0441\u0456\u0454\u0457 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438), \u0443 \u044F\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E, \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u043C \u043D\u0430 1 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2019 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u0454 12 213 364 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438 (18.2% \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u0301\u043D\u0441 (\u0444\u0440. \u00CEle-de-France, \u041C\u0424\u0410 (\u0444\u0440.): [il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s]), \u0438\u043B\u0438 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D, \u2014 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u044C \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D \u0432 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0439\u043D\u0430, \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0440\u0435\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0421\u0435\u043D\u0430, \u041C\u0430\u0440\u043D\u0430, \u0423\u0430\u0437\u0430. \u0422\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F \u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 (\u0441 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u043E\u043C \u0432 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435) \u2014 \u044F\u0434\u0440\u043E \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441 (\u0441 \u0444\u0440.\u2009\u2014\u2009\u00AB\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438\u00BB) \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u043E\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043D\u043A\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u00ABliddle Franke\u00BB (\u0444\u0440. Petite France); \u00AB\u041C\u0430\u043B\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F\u00BB. \u0422\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u00AB\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u00BB \u043D\u043E\u0441\u0438\u043B \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u041C\u0430\u0432\u0440\u0438\u043A\u0438\u0439 \u0432 \u0418\u043D\u0434\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u043C \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0435 \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u0441 1715 \u043F\u043E 1814 \u0433\u043E\u0434\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The \u00CEle-de-France (/\u02CCi\u02D0l d\u0259 \u02C8fr\u0252\u0303s/, French: [il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s]; literally \"Isle of France\") is the most populous of the eighteen regions of France. Centred on the capital Paris, it is located in the north-central part of the country and often called the R\u00E9gion parisienne (pronounced [\u0281e\u0292j\u0254\u0303 pa\u0281izj\u025Bn]; English: Paris Region). \u00CEle-de-France is densely populated and retains a prime economic position on the national stage: though it covers only 12,012 square kilometres (4,638 square miles), about 2% of metropolitan French territory, its 2017 population was nearly one-fifth of the national total. The region is made up of eight administrative departments: Paris, Essonne, Hauts-de-Seine, Seine-Saint-Denis, Seine-et-Marne, Val-de-Marne, Val-d'Oise and Yvelines. It was created as the \"District of the Paris Region\" in 1961. In 1976, when its status was aligned with the French administrative regions created in 1972, it was renamed after the historic province of \u00CEle-de-France. Residents are sometimes referred to as Franciliens, an administrative word created in the 1980s. The GDP of the region in 2019 was nearly one-third of the French, and 5% of the European Union's. It has the highest per capita GDP of any French region and the third highest of any region in the European Union. Beyond the city limits of Paris, the region has many other important historic sites, including the palaces of Versailles and Fontainebleau, as well as the most-visited tourist attraction in France, Disneyland Paris. Though it is the richest French region, a significant number of residents live in poverty: the official poverty rate in the \u00CEle-de-France was 15.9% in 2015. The region has witnessed increasing income inequality in recent decades and rising housing prices have pushed the less affluent outside Paris." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'\u00CEle-de-France (/il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s/), est une r\u00E9gion historique et administrative fran\u00E7aise. Il s'agit d'une r\u00E9gion tr\u00E8s fortement peupl\u00E9e, qui repr\u00E9sente \u00E0 elle seule 18,8 % de la population de la France m\u00E9tropolitaine sur seulement 2,2 % de sa superficie, ce qui en fait la r\u00E9gion la plus peupl\u00E9e (12,40 millions d'habitants en 2022) et la plus dens\u00E9ment peupl\u00E9e (1 017 hab/km2) de France. Ses habitants sont appel\u00E9s les Franciliens. Parfois d\u00E9sign\u00E9e par son ancien nom de \u00AB r\u00E9gion parisienne \u00BB, elle est fortement centralis\u00E9e sur l'agglom\u00E9ration parisienne, qui s'\u00E9tend sur 23,7 % de la surface r\u00E9gionale, mais o\u00F9 habite 88,6 % de sa population. L'aire d'attraction de Paris recouvre, quant \u00E0 elle, la totalit\u00E9 de la superficie francilienne et des portions de r\u00E9gions limitrophes. Avec un PIB estim\u00E9 \u00E0 726 milliards d'euros et un PIB par habitant de 59 387 euros en 2018, c'est la r\u00E9gion qui produit le plus de richesses en France. L'\u00CEle-de-France est \u00E9galement un p\u00F4le europ\u00E9en de premier ordre puisque c'est la deuxi\u00E8me r\u00E9gion europ\u00E9enne pour le produit int\u00E9rieur brut (PIB) compar\u00E9 selon la m\u00E9thode dite \u00AB \u00E0 parit\u00E9 de pouvoir d'achat \u00BB (PPA), juste derri\u00E8re la Rh\u00E9nanie-du-Nord-Westphalie, et la sixi\u00E8me r\u00E9gion d'Europe selon le PIB par habitant (PPA), derri\u00E8re la r\u00E9gion m\u00E9tropolitaine de Prague en Tch\u00E9quie, mais devant les Southern and Eastern (Dublin) en Irlande. La r\u00E9gion est limitrophe de cinq autres r\u00E9gions fran\u00E7aises : les Hauts-de-France, au nord, le Grand Est, \u00E0 l'est, la Bourgogne-Franche-Comt\u00E9, au sud-est, le Centre-Val de Loire, au sud-ouest, et la Normandie, \u00E0 l'ouest." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'\u00CEle-de-France (AFI: /il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s/), talvolta in italiano Isola di Francia, \u00E8 una regione storica e amministrativa della Francia, il cui capoluogo \u00E8 Parigi. Amministrativamente ha giurisdizione su 8 dipartimenti (Essonne, Hauts-de-Seine, Parigi, Senna-Saint-Denis, Senna e Marna, Val-d'Oise e Yvelines) e comprende importanti centri quali Boulogne-Billancourt, Colombes, Saint-Denis, Argenteuil e Versailles. Complessivamente, fanno capo a tale regione 25 arrondissement, 317 cantoni e 1281 comuni. L'etnico degli abitanti dell'\u00CEle-de-France \u00E8 francilien (femminile francilienne).Desueto e decaduto l'esonimo franciano, termine introdotto nel XIX secolo dai linguisti ma abbandonato dopo che successive analisi non riscontrarono decisive differenze tra il dialetto parlato nella regione e la lingua francese standard." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Illa de Fran\u00E7a (en franc\u00E8s i oficialment, \u00CEle-de-France) \u00E9s una regi\u00F3 francesa que compta amb 8 departaments. La seva capital \u00E9s Par\u00EDs. \u00C9s una de les regions amb major renda per capita del m\u00F3n i constitueix l'\u00E0rea metropolitana de Par\u00EDs." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Is r\u00E9igi\u00FAn i dtuaisceart na Fraince \u00E9 \u00CEle-de-France. Is \u00E9ard is br\u00ED le \u00CEle-de-France n\u00E1 oile\u00E1n na Fraince. Is i \u00CEle-de-France at\u00E1 P\u00E1ras, agus toisc sin t\u00E1 daonra f\u00EDor ard aici. Bh\u00ED c\u00F3na\u00ED ar 12,027,565 duine in \u00CEle-de-France i m\u00ED Ean\u00E1ir 2014. T\u00E1 thart ar 18% de dhaonra na Fraince ag maireachtaint in \u00CEle-de-France. N\u00EDl an r\u00E9igi\u00FAn ach 12,012 km2 agus toisc sin t\u00E1 dl\u00FAs daonra ard do timpeall ar 1,000 duine sa km2 aici." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die \u00CEle-de-France [ild\u0259\u02C8f\u0280\u0251\u0303s] ist eine Region in Nordfrankreich, die gr\u00F6\u00DFtenteils mit dem Ballungsraum Paris identisch ist und deshalb auch als Agglomeration Paris bezeichnet wird. Die Region besteht aus der Stadt Paris (mit der Ordnungsnummer 75) und den D\u00E9partements Essonne (91), Hauts-de-Seine (92), Seine-et-Marne (77), Seine-Saint-Denis (93), Val-d\u2019Oise (95), Val-de-Marne (94) und Yvelines (78). Sie hat eine Fl\u00E4che von 12.012 km\u00B2 und 12.395.148 Einwohner (Stand: Januar 2022). Bedeutende St\u00E4dte neben Paris, das auch Verwaltungssitz der Region ist, sind Versailles, Boulogne-Billancourt, Montreuil, Argenteuil und Saint-Denis. Die Einwohner werden Franciliens genannt. Das D\u00E9partement mit der Ordnungszahl 75 bildet die Kernstadt, die D\u00E9partements 92, 93 und 94 bilden die (erster innerer Vorortg\u00FCrtel) und die D\u00E9partements 77, 78, 91 und 95 die (zweiter \u00E4u\u00DFerer Vorortg\u00FCrtel). Der Name \u00CEle-de-France (dt. Insel Frankreichs) wird heute meist mit der Lage zwischen den Fl\u00FCssen Seine, Marne, Oise und Beuvronne erkl\u00E4rt, von denen das Gebiet wie eine Insel umschlossen wird. Wom\u00F6glich geht der Name aber auch auf eine altfr\u00E4nkische Bezeichnung Liddle Franke, also \u201EKleinfranken\u201C oder \u201EKleinfrank(en)reich\u201C zur\u00FCck. Als Zone d\u2019\u00E9tudes et d\u2019am\u00E9nagement du territoire und NUTS-1-Region hei\u00DFt sie heute auch R\u00E9gion parisienne (Pariser Region). Die verbreitetsten Dialekte in der \u00CEle-de-France sind (Franzisch) und Champenois, der Dialekt der Champagne." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uD30C\uB9AC \uC9C0\uC5ED, \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uC5EC\uAE30\uB85C \uC5F0\uACB0\uB429\uB2C8\uB2E4. \uB2E4\uB978 \uC758\uBBF8\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.)( \uB2E4\uB978 \uB73B\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 IDF \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.)\n\uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4(\u00CEle-de-France; \uD504\uB791\uC2A4\uC5B4 \uBC1C\uC74C: \u200B[il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s])\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uD589\uC815 \uAD6C\uC5ED\uC774\uC790 \uC5ED\uC0AC\uC801 \uC9C0\uC5ED\uC744 \uC77C\uCEEB\uB294\uB2E4. \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uC778\uAD6C\uAC00 \uB9E4\uC6B0 \uBC00\uC9D1\uD55C \uC9C0\uC5ED\uC73C\uB85C, \uD504\uB791\uC2A4 \uBCF8\uD1A0 \uC778\uAD6C\uC758 18.8%\uAC00 \uD504\uB791\uC2A4 \uBCF8\uD1A0 \uBA74\uC801\uC758 2.2%\uC5D0 \uC9C0\uB098\uC9C0 \uC54A\uB294 \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC5D0\uC11C \uAC00\uC7A5 \uB9CE\uC740 \uC778\uAD6C\uAC00 \uAC70\uC8FC\uD558\uB294 \uC9C0\uC5ED(2016\uB144 1,212\uB9CC\uBA85)\uC774\uC790, \uAC00\uC7A5 \uC778\uAD6C\uBC00\uB3C4\uAC00 \uB192\uC740 \uC9C0\uC5ED(1,006\uBA85/ km2)\uC774\uB2E4. \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4 \uAC70\uC8FC\uBBFC\uC740 \uD504\uB791\uC2E4\uB9AC\uC575(Franciliens)\uC73C\uB85C \uBD88\uB9B0\uB2E4. \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uAC00\uB054 \uBD80\uC801\uC808\uD558\uAC8C \"\uD30C\uB9AC \uC9C0\uC5ED(r\u00E9gion parisienne)\"\uC774\uB77C\uACE0 \uBD88\uB9AC\uAE30\uB3C4 \uD558\uBA70, \uC774 \uAC19\uC740 \uBA85\uCE6D\uC5D0\uC11C \uBCFC \uC218 \uC788\uB4EF (agglom\u00E9ration parisienne)\uC744 \uC911\uC2EC\uC73C\uB85C \uC2EC\uD788 \uC9D1\uC911\uB418\uC5B4 \uC788\uB294\uB370, \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4 \uBA74\uC801 \uC911 23.7%\uAC00 \uD30C\uB9AC \uB3C4\uC2DC\uAD8C\uC5D0 \uC18D\uD574\uC788\uC73C\uBA70, 88.6%\uC758 \uC778\uAD6C\uAC00 \uC774\uACF3\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. \uD30C\uB9AC (aire urbaine; (\u96C7\u7528\u570F; bassin d\u2019emploi)\uC774\uB77C\uB294 \uAC1C\uB150\uACFC \uC77C\uCE58\uD568)\uC740 \uD30C\uB9AC \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4 \uBC0F \uADFC\uAD50 \uC9C0\uC5ED\uC744 \uAC70\uC758 \uD3EC\uAD04\uD558\uB294 \uC6A9\uC5B4\uC774\uB2E4. 2015\uB144 \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uCD94\uC815 GDP\uB294 6,420\uC5B5 \uC720\uB85C\uC774\uBA70, 1\uC778\uB2F9 GDP\uB294 55,227 \uC720\uB85C\uB85C, \uD504\uB791\uC2A4\uC5D0\uC11C \uAC00\uC7A5 \uBD80\uB97C \uCC3D\uCD9C\uD558\uB294 \uC9C0\uC5ED\uC774\uB2E4. \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uB3D9\uC2DC\uC5D0 \uC720\uB7FD\uC758 \uC911\uC2EC \uAC00\uC6B4\uB370 \uD558\uB098\uB85C, \uC720\uB7FD \uC9C0\uC5ED \uAC00\uC6B4\uB370 GDP(PPP)\uAC00 \uB178\uB974\uD2B8\uB77C\uC778\uBCA0\uC2A4\uD2B8\uD314\uB80C \uB2E4\uC74C \uC21C\uC704\uB85C, 2\uBC88\uC9F8\uB85C \uB192\uC73C\uBA70, 1\uC778\uB2F9 GDP(PPP)\uB294 6\uBC88\uC9F8\uB85C \uB192\uC740\uB370, \uC774\uB294 \uCCB4\uCF54 \uD504\uB77C\uD558 \uB3C4\uC2EC\uAD8C \uB2E4\uC74C \uC21C\uC704\uB85C, 7\uBC88\uC9F8\uB85C \uB192\uC740 \uC544\uC77C\uB79C\uB4DC \uC11C\uB358\uC564\uC774\uC2A4\uD134(\uB354\uBE14\uB9B0)\uBCF4\uB2E4 \uC55E\uC130\uB2E4. \uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uB2E4\uC12F \uACF3\uC758 \uD504\uB791\uC2A4 \uB808\uC9C0\uC639, \uBD81\uCABD\uC758 \uC624\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4, \uB3D9\uCABD\uC758 \uADF8\uB791\uD14C\uC2A4\uD2B8, \uB0A8\uB3D9\uCABD\uC758 \uBD80\uB974\uACE0\uB274-\uD504\uB791\uC288-\uCF69\uD14C, \uB0A8\uC11C\uCABD\uC758 \uC0C1\uD2B8\uB974-\uBC1C \uB4DC \uB8E8\uC544\uB974, \uC11C\uCABD\uC758 \uB178\uB974\uB9DD\uB514\uC640 \uACBD\uACC4\uB97C \uB2FF\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France (franskt uttal: [il d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s] \u2009(info)) \u00E4r en fransk region. Den utg\u00F6rs av \u00E5tta departement, varav staden Paris intar en s\u00E4rskilt framtr\u00E4dande roll. Sedan medeltiden har \u00CEle-de-France varit s\u00E4te f\u00F6r den franska kungamakten och d\u00E4refter f\u00F6r republikens institutioner. \u00CEle-de-France hade cirka 12,26 miljoner inv\u00E5nare (2019), p\u00E5 en yta av 12 012 km\u00B2. Detta g\u00F6r regionen till den mest folkrika i Frankrike." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France Frantzia erdi-iparraldeko eskualdea da eta zortzi departamendu hartzen ditu. Prefetura Parisen dago eta berau da Frantziako Erresumaren sorlekua." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France (\u010Desky Francouzsk\u00FD ostrov) je jeden z 18 administrativn\u00EDch region\u016F Francie, v jejich\u017E r\u00E1mci se svou rozlohou \u0159ad\u00ED a\u017E na 12. m\u00EDsto (men\u0161\u00ED jsou pouze Korsika, Alsasko a z\u00E1mo\u0159sk\u00E9 regiony R\u00E9union, Guadeloupe, Martinik a Mayotte), z hlediska po\u010Dtu obyvatel se v\u0161ak \u00CEle-de-France nach\u00E1z\u00ED na m\u00EDst\u011B prvn\u00EDm. Le\u017E\u00ED v severn\u00ED \u010D\u00E1sti zem\u011B a zahrnuje hlavn\u00ED m\u011Bsto Pa\u0159\u00ED\u017E \u2013 p\u0159edstavuje tak de facto jeho metropolitn\u00ED oblast. Dne\u0161n\u00ED region vznikl v roce 1976, nahradil p\u0159edch\u00E1zej\u00EDc\u00ED (francouzsky R\u00E9gion Parisienne), p\u016Fvodn\u00ED n\u00E1zev v\u0161ak mnoho lid\u00ED pou\u017E\u00EDv\u00E1 je\u0161t\u011B dnes." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Isla de Francia (en franc\u00E9s, \u00CEle-de-France, pronunciado /il(\u0259) d\u0259 \u02C8f\u0281\u0251\u0303s(\u0259)/), conocida tambi\u00E9n popularmente como Regi\u00F3n parisina (en franc\u00E9s, R\u00E9gion parisienne, pronunciado /\u0281e\u0292j\u0254\u0303 pa\u0281izj\u025Bn(\u0259)/), es una de las 18 regiones que, junto con los territorios de Ultramar, conforman la Rep\u00FAblica Francesa. Est\u00E1 situada alrededor de su capital, Par\u00EDs. Es la regi\u00F3n m\u00E1s rica de Europa con un PIB de m\u00E1s de 1 bill\u00F3n de d\u00F3lares.\u200B\u200B Est\u00E1 ubicada al noroeste del pa\u00EDs, limitando al norte con Alta Francia, al este con Gran Este, al sureste con Borgo\u00F1a-Franco Condado, al sur con Centro-Valle del Loira y al oeste con Normand\u00EDa. Con 12 011 km\u00B2 es la segunda regi\u00F3n menos extensa \u2014por delante de C\u00F3rcega\u2014, y con 12 140 526 habitantes en enero de 2019 y 987 hab/km\u00B2 es la m\u00E1s poblada y m\u00E1s densamente poblada, respectivamente. Asimismo es la tercera entidad subnacional m\u00E1s poblada de la Uni\u00F3n Europea despu\u00E9s de Renania del Norte-Westfalia y Baviera. Es una de las regiones con mayor renta per c\u00E1pita del mundo.\u200B La reforma territorial de 2014 no afect\u00F3 a la delimitaci\u00F3n de la regi\u00F3n, siendo una de las seis regiones metropolitanas que no cambiaron." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France adalah r\u00E9gion terpadat di Prancis. Wilayahnya sering disamakan dengan daerah metropolitan ibu kotanya, Paris. R\u00E9gion yang dibentuk pada 1976 ini menggantikan Distrik Daerah Paris yang sendirinya dibentuk pada 1961. Kawasan \u00CEle-de-France ini terdiri dari delapan departemen administrasi: Paris, Essonne, Hauts-de-Seine, Seine-Saint-Denis, Seine-et-Marne, Val-de-Marne, Val-d'Oise dan Yvelines. Di luar batas kota Paris, region ini memiliki banyak situs bersejarah penting lainnya, termasuk istana Versailles dan Fontainebleau, serta objek wisata yang paling banyak dikunjungi di Prancis, Disneyland Paris. Meskipun region ini yang terkaya di Prancis, sejumlah besar penduduk masih hidup dalam kemiskinan: tingkat kemiskinan resmi di \u00CEle-de-France adalah 15,9% pada tahun 2015." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u0399\u03BB-\u03BD\u03C4\u03B5-\u03A6\u03C1\u03B1\u03BD\u03C2 (\u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: \u00CEle-de-France \u00AB\u039D\u03AE\u03C3\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2\u00BB), \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03C2 \u03B9\u03B4\u03B9\u03B1\u03B9\u03C4\u03AD\u03C1\u03C9\u03C2 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1 \u00AB\u03C0\u03B1\u03C1\u03B9\u03B6\u03B9\u03AC\u03BD\u03B9\u03BA\u03B7 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE\u00BB, \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03B9\u03BA\u03AE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2. \u03A0\u03C1\u03CC\u03BA\u03B5\u03B9\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03BC\u03B5 \u03B9\u03B4\u03B9\u03B1\u03AF\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03C5\u03BA\u03BD\u03CC\u03C4\u03B7\u03C4\u03B1, \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF \u03B1\u03C0\u03CC \u03BC\u03CC\u03BD\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C3\u03BF\u03C3\u03C4\u03CC 18,8 % \u03B5\u03C0\u03AF \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C0\u03BB\u03B7\u03B8\u03C5\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03C4\u03B7\u03C2 , \u03BA\u03AC\u03C4\u03B9 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03BA\u03B1\u03B8\u03B9\u03C3\u03C4\u03AC \u03C9\u03C2 \u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF\u03BD \u03BC\u03B5\u03B3\u03B1\u03BB\u03CD\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF \u03C0\u03BB\u03B7\u03B8\u03C5\u03C3\u03BC\u03CC (11,79 \u03B5\u03BA\u03B1\u03C4\u03BF\u03BC\u03BC\u03CD\u03C1\u03B9\u03B1 \u03BA\u03AC\u03C4\u03BF\u03B9\u03BA\u03BF\u03B9 \u03C4\u03BF 2010) \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7 \u03BC\u03B5\u03B3\u03B1\u03BB\u03CD\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03C5\u03BA\u03BD\u03CC\u03C4\u03B7\u03C4\u03B1 (981,3 \u03BA\u03B1\u03C4/\u03C4.\u03C7\u03BB\u03BC.) \u03C3\u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1. \u039F\u03B9 \u03BA\u03AC\u03C4\u03BF\u03B9\u03BA\u03BF\u03AF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C6\u03AD\u03C1\u03BF\u03C5\u03BD \u03C4\u03B7\u03BD \u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1 Franciliens (\u03C0\u03C1\u03BF\u03C6\u03BF\u03C1\u03AC: \u03A6\u03C1\u03B1\u03BD\u03C3\u03B9\u03BB\u03B9\u03AC\u03BD). \u0392\u03C1\u03AF\u03C3\u03BA\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C0\u03B9\u03BA\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03C9\u03BC\u03AD\u03BD\u03B7 \u03C3\u03B5 \u03C0\u03BF\u03BB\u03CD \u03BC\u03B5\u03B3\u03AC\u03BB\u03BF \u03B2\u03B1\u03B8\u03BC\u03CC \u03B3\u03CD\u03C1\u03C9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7 , \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03B5\u03BA\u03C4\u03B5\u03AF\u03BD\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03BF 23,7 % \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03AD\u03BA\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE\u03C2, \u03C9\u03C3\u03C4\u03CC\u03C3\u03BF \u03BA\u03B1\u03C4\u03BF\u03B9\u03BA\u03B5\u03AF \u03C3\u03B5 \u03B1\u03C5\u03C4\u03AE \u03C4\u03BF 88,7 % \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C5\u03BD\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03BB\u03B7\u03B8\u03C5\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD. \u0397 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A0\u03B1\u03C1\u03B9\u03C3\u03B9\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03BB\u03CD\u03C0\u03C4\u03B5\u03B9, \u03CC\u03C3\u03BF \u03B3\u03B9'\u03B1\u03C5\u03C4\u03AE\u03BD, \u03C3\u03C7\u03B5\u03B4\u03CC\u03BD \u03C4\u03BF \u03C3\u03CD\u03BD\u03BF\u03BB\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03AD\u03BA\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0399\u03BB-\u03BD\u03C4\u03B5-\u03A6\u03C1\u03B1\u03BD\u03C2. \u039C\u03B5 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B1\u03BA\u03B1\u03B8\u03AC\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03BF \u03B5\u03B3\u03C7\u03CE\u03C1\u03B9\u03BF \u03C0\u03C1\u03BF\u03CA\u03CC\u03BD \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C4\u03AC\u03BE\u03B5\u03C9\u03C2 \u03C4\u03C9\u03BD 572.398 \u03B5\u03BA\u03B1\u03C4\u03BF\u03BC\u03BC\u03C5\u03C1\u03AF\u03C9\u03BD \u03B5\u03C5\u03C1\u03CE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B1\u03BA\u03B1\u03B8\u03AC\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03BF \u03B5\u03B3\u03C7\u03CE\u03C1\u03B9\u03BF \u03C0\u03C1\u03BF\u03CA\u03CC\u03BD \u03B1\u03BD\u03AC \u03BA\u03AC\u03C4\u03BF\u03B9\u03BA\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C4\u03AC\u03BE\u03B5\u03C9\u03C2 \u03C4\u03C9\u03BD 48.378 \u03B5\u03C5\u03C1\u03CE \u03C4\u03BF 2010, \u03C0\u03C1\u03CC\u03BA\u03B5\u03B9\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B4\u03AF\u03C7\u03C9\u03C2 \u03B1\u03BC\u03C6\u03B9\u03B2\u03BF\u03BB\u03AF\u03B1 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD . \u0397 \u0399\u03BB-\u03BD\u03C4\u03B5-\u03A6\u03C1\u03B1\u03BD\u03C2 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF, \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03C2, \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03C7\u03C1\u03B7\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03BF\u03B9\u03BA\u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03B9\u03BA\u03CC \u03C0\u03CC\u03BB\u03BF \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03BF \u03C3\u03CD\u03BD\u03BF\u03BB\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03C5\u03C1\u03CE\u03C0\u03B7\u03C2, \u03BA\u03B1\u03B8\u03CE\u03C2 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B5\u03CD\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03B5\u03C5\u03C1\u03C9\u03C0\u03B1\u03CA\u03BA\u03AE \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03CC\u03C3\u03BF\u03BD \u03B1\u03C6\u03BF\u03C1\u03AC \u03C4\u03BF , \u03BC\u03CC\u03BB\u03B9\u03C2 \u03C0\u03AF\u03C3\u03C9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7 \u0392\u03CC\u03C1\u03B5\u03B9\u03B1 \u03A1\u03B7\u03BD\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1-\u0392\u03B5\u03C3\u03C4\u03C6\u03B1\u03BB\u03AF\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03AD\u03BA\u03C4\u03B7 \u03C4\u03B7 \u03C4\u03AC\u03BE\u03B5\u03B9 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03C5\u03C1\u03CE\u03C0\u03B7\u03C2 \u03BC\u03B5 \u03B2\u03AC\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF \u03B5\u03B3\u03C7\u03CE\u03C1\u03B9\u03BF \u03B1\u03BA\u03B1\u03B8\u03AC\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03BF\u03CA\u03CC\u03BD \u03B1\u03BD\u03AC \u03BA\u03AC\u03C4\u03BF\u03B9\u03BA\u03BF \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03BE\u03AF\u03B1 \u03C3\u03B5 \u03BC\u03BF\u03BD\u03AC\u03B4\u03B5\u03C2 \u03B1\u03B3\u03BF\u03C1\u03B1\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03B4\u03CD\u03BD\u03B1\u03BC\u03B7\u03C2, \u03B5\u03C5\u03C1\u03B9\u03C3\u03BA\u03CC\u03BC\u03B5\u03BD\u03B7 \u03C0\u03AF\u03C3\u03C9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u039C\u03B7\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03A0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A0\u03C1\u03AC\u03B3\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03A4\u03C3\u03B5\u03C7\u03AF\u03B1, \u03C9\u03C3\u03C4\u03CC\u03C3\u03BF \u03BC\u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C4\u03AC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF (\u0394\u03BF\u03C5\u03B2\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF) \u03C4\u03B7\u03C2 \u0399\u03C1\u03BB\u03B1\u03BD\u03B4\u03AF\u03B1\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u064A\u0644 \u062F\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: \u00CEle-de-France)\u200F \u0647\u064A \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0641\u064A \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0633\u0637 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u0648\u0639\u0627\u0635\u0645\u062A\u0647\u0627 \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633. \u062A\u0639\u062F\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0623\u063A\u0646\u0649 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A\u0627\u060C \u0648\u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062A\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648 \u0644\u0648 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0633\u062A\u0642\u0644\u062A \u0648\u0623\u0635\u0628\u062D\u062A \u0628\u0644\u062F\u0627 \u0628\u062D\u062F \u0630\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0641\u0627\u0646 \u062A\u0631\u062A\u064A\u0628\u0647\u0627 \u0633\u064A\u0635\u0628\u062D \u0627\u0644\u062E\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062D\u064A\u062B \u0627\u0644\u0645\u064A\u0632\u0627\u0646\u064A\u0629.\u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062A\u062D\u0648\u064A \u062B\u0627\u0646\u064A \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0639\u062F\u062F \u0645\u0646 \u0634\u0631\u0643\u0627\u062A \u0641\u0648\u0631\u062A\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644500 ." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France (czyt. [il d\u0259 \u02C8fr\u0251\u0303s]; dos\u0142ownie: wyspa Francji) \u2013 region francuski, najwi\u0119ksza aglomeracja we Francji, na kt\u00F3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 8 departament\u00F3w: Essonne, Hauts-de-Seine, Pary\u017C, Sekwana-Saint-Denis, Sekwana i Marna, Dolina Marny, Dolina Oise i Yvelines. Graniczy z regionami: Grand Est, Burgundia-Franche-Comt\u00E9, Region Centralny-Dolina Loary, Normandia i Hauts-de-France. Powierzchnia aglomeracji wynosi ponad 12 012 km\u00B2, jest najbardziej zaludnionym obszarem Francji: na 1 km\u00B2 przypada\u0142o w 2006 roku 957 mieszka\u0144c\u00F3w. \u00CEle-de-France skupia 18% ludno\u015Bci kraju. Zabudowa podmiejska jest tak g\u0119sta, \u017Ce cz\u0119sto granice administracyjnej przynale\u017Cno\u015Bci danego miejsca s\u0105 zauwa\u017Calne tylko dzi\u0119ki oznakowaniu. Nagromadzenie w \u00CEle-de-France du\u017Cej liczby zabytk\u00F3w, o\u015Brodk\u00F3w nauki, bibliotek, uniwersytet\u00F3w, muze\u00F3w, wystaw czasowych, stwarza dogodne warunki do kszta\u0142cenia si\u0119, a bogata oferta rozrywkowa (kina, teatry, kluby, kawiarnie, kabarety, sale sportowe) daje r\u00F3\u017Cnorodne okazje do odpoczynku, co przyci\u0105ga rzesze turyst\u00F3w z ca\u0142ego \u015Bwiata. Zjawisku temu sprzyja rozwini\u0119ta sie\u0107 szybkich poci\u0105g\u00F3w TGV oraz port\u00F3w lotniczych, a tak\u017Ce kilka podmiejskich centr\u00F3w rozrywki (m.in. podparyski Eurodisneyland oraz Park Asteriksa). Region \u00CEle-de-France nazywany jest Wielkim Pary\u017Cem." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ilha de Fran\u00E7a (em franc\u00EAs: \u00CEle-de-France) \u00E9 uma das 18 regi\u00F5es administrativas da Fran\u00E7a. Sob o Antigo Regime, era uma prov\u00EDncia francesa. Ap\u00F3s a Revolu\u00E7\u00E3o passou a chamar-se Regi\u00E3o Parisiense, at\u00E9 1975, quando recebeu o atual nome." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France is een regio van Frankrijk. In deze regio ligt de hoofdstad, Parijs. Regiopresident is Val\u00E9rie P\u00E9cresse (R\u00E9publicains)" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Francilio (france \u00CEle-de-France [il d\u0259\u02C8f\u0281\u0251\u0303s], la\u016Dvorte \"insulo de Francio\"), a\u016D Pariza Regiono, a\u016D Parizio estas la parto de Francio \u0109irka\u016D la \u0109efurbo Parizo, do iusence la \"koro de Francio\". Franclingve \u011Di anka\u016D nomatas R\u00E9gion parisienne [re\u0135j\u00F5 parizjen]. Temas pri la plej lo\u011Data regiono de Francio kun 11,6 milionoj da lo\u011Dantoj, kaj anka\u016D ekonomie pri la plej forta regiono de la lando. La regiono Francilio konsistas el ok departementoj: Parizo (kiu estas samtempe urbo kaj departemento), Seine-et-Marne, Yvelines, Essonne, Hauts-de-Seine, Seine-Saint-Denis, Val-de-Marne kaj Val-d'Oise. ISO-kodo de la regiono estas FR-J." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u5170\u897F\u5C9B\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1A\u00CEle-de-France\uFF09\u662F\u6CD5\u56FD\u672C\u571F13\u4E2A\u5927\u533A\u4E4B\u4E00\uFF0C\u4E5F\u662F\u6CD5\u570B\u9996\u90FD\u5DF4\u9ECE\u7684\u9996\u90FD\u5708\u3002\u5176\u4EE5\u5DF4\u9ECE\u4E3A\u4E2D\u5FC3\uFF0C\u5305\u62EC\u5DF4\u9ECE\u7701\uFF0875\u7701\uFF09\u3001\u4E0A\u585E\u7EB3\u7701\uFF0892\u7701\uFF09\u3001\u585E\u7EB3-\u5723\u4F46\u5C3C\u7701\uFF0893\u7701\uFF09\u3001\u9A6C\u6069\u6CB3\u8C37\u7701\uFF0894\u7701\uFF09\u3001\u585E\u7EB3-\u9A6C\u6069\u7701\uFF0877\u7701\uFF09\u3001\u4F0A\u592B\u6797\u7701\uFF0878\u7701\uFF09\u3001\u57C3\u677E\u7701\uFF0891\u7701\uFF09\u548C\u74E6\u5179\u6CB3\u8C37\u7701\uFF0895\u7701\uFF09\uFF0C\u5171\u8BA11276\u4E2A\u5E02\u9547\u3002 \u6CD5\u862D\u897F\u5CF6\u4E5F\u7A31\u201C\u5DF4\u9ECE\u5927\u533A\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1Ar\u00E9gion parisienne\uFF09\u3002\u5728\u4E2D\u6587\u5708\u975E\u6B63\u5F0F\u573A\u5408\uFF0C\u8FD9\u4E2A\u5927\u533A\u6709\u65F6\u8FD8\u4F1A\u88AB\u79F0\u4E3A\u201C\u5927\u5DF4\u9ECE\u201D\u6216\u201C\u5927\u5DF4\u9ECE\u5730\u533A\u201D\uFF0C\u8FD9\u4E24\u4E2A\u79F0\u547C\u662F\u4E0D\u4E25\u8C28\u4E14\u6709\u6B67\u4E49\u7684\uFF0C\u5B83\u4EEC\u4E5F\u53EF\u4EE5\u6307\u5927\u5DF4\u9ECE\u90FD\u4F1A\u533A\uFF08\u4EC5\u5305\u542B75\u300192\u300193\u300194\u7701\u5168\u90E8\u548C91\u300195\u7701\u4E2A\u522B\u5E02\u9547\uFF09\u6216\u5176\u4ED6\u610F\u601D\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montreuil,_Seine-Saint-Denis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-Saint-Georges" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BNP_Paribas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gross_domestic_product" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_D\u00E9fense" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rally_for_the_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Yonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Yvelines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Somme_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Val-de-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Seine-Saint-Denis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Seine-et-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Loiret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Oise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Aisne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Eure-et-Loir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Essonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Bourgogne-Franche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Space_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yerevan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bourgogne-Franche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_Saint-Denis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vaux_le_Vicomte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val\u00E9rie_P\u00E9cresse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alcatel-Lucent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Town_twinning" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_presidents_of_the_regional_councils_of_France_and_the_Corsican_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Huchon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9seau_Express_R\u00E9gional" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dassault_Aviation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Grand_Est" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Merovingian_dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_the_Hauts-de-Seine_department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Groupe_PSA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_the_Seine-Saint-Denis_department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forest_of_Fontainebleau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hauts-de-Seine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boulogne-Billancourt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_of_Capet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wordmark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hugh_Capet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Paris_and_inner_ring.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine_et_Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:33_rue_Barbet_de_Jouy.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clovis_the_Frank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bourse_de_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_Sacre-Coeur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9tropole_du_Grand_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Centre-Val_de_Loire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00E9ligo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Hauts-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SNCF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_European_Union_regions_by_GDP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_Est" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soci\u00E9t\u00E9_G\u00E9n\u00E9rale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palace_of_Versailles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amphitheatre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Former_provinces_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Giraud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rive_Gauche" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crown_lands_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normandy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pok\u00E9mon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Essonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Engie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duke_of_the_Franks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Denis_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Ardennes_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine-Saint-Denis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Republicans_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Party_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marne_(river)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christianity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Oise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Paris_(845)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Hauts-de-Seine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hauts-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gross_regional_product" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arianespace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_monarchs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nanterre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Regions_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parisii_(Gaul)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E9dit_Agricole" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orange_S.A." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lectricit\u00E9_de_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E9teil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Delouvrier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Mamm\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Safran_Aircraft_Engines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/INSEE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Val-d'Oise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Veolia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Celt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vaux-le-Vicomte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flins-sur-Seine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_De_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Disneyland_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Paris_(885\u201386)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right-wing_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:NUTS_1_statistical_regions_of_the_European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_the_Val-de-Marne_department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vassal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle_de_la_Cit\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centre-Val_de_Loire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regions_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feudalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Time" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Summer_Time" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Departments_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:NUTS_2_statistical_regions_of_the_European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_regions_and_overseas_collectivities_by_GDP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senones" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_level_NUTS_of_the_European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Malmaison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Euronext_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Metropolitan_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palace_of_Fontainebleau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Notre-Dame_Cathedral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oise_(river)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eure_(river)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thales_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Transilien_Line_R" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Financial_services" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capetian_dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO_World_Heritage_Site" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yvelines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Total_S.A." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Far-right_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commune_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Petite_couronne.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regionalism_(politics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comunidad_de_Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Airbus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poissy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Notre-Dame_de_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ancient_Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montmartre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val_de_Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Veneux-les-Sablons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luzarches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Unreferenced_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Pp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Collapsible_Table_Ile-de-France_Region_top_countries_&_territories_of_birth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clarify" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_settlement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Historic_Provinces_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikivoyage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:About" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nbsp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:As_of" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Regions_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France_metadata_Wikidata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Historical_populations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Url" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPAc-en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Curlie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Photomontage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eiffel_Tower_from_the_Tour_Montparnasse_3,_Paris_May_2014.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124215694 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://map.paris-region.com" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Li5xQgAACAAJ%7Cyear=2009%7Cpublisher=Perrin%7Cisbn=978-2-262-03015-5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.iledefrance.fr/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "36630" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1716427 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D0\u05D9\u05DC-\u05D3\u05D4-\u05E4\u05E8\u05D0\u05E0\u05E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Illa_de_Fran\u00E7a_(region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0406\u043B\u044C-\u0434\u044D-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Illa_de_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://li.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0627\u06CC\u0644-\u062F\u0648-\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4026538-9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Il_de_Fransas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://als.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://am.dbpedia.org/resource/\u12A2\u120D-\u12F0-\u134D\u122B\u1295\u1235" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lmo.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Insula_Franciae_(regio_hodierna)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tt.dbpedia.org/resource/\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0418\u043B_\u0434\u044C\u043E_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://an.dbpedia.org/resource/Isla_de_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/PoXp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6CD5\u862D\u897F\u5CF6\u5927\u5340" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pa.dbpedia.org/resource/\u0A08\u0A32-\u0A21-\u0A2B\u0A3C\u0A30\u0A3E\u0A02\u0A38" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A4\u30EB\uFF1D\u30C9\uFF1D\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5730\u57DF\u570F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u0907\u0932-\u0926\u093E-\u092B\u093C\u094D\u0930\u093E\u0928\u094D\u0938" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mg.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0406\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Enez-Fra\u00F1s_(rannvro)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0B87\u0BB2\u0BCD_\u0B9F_\u0BAA\u0BBF\u0BB0\u0BBE\u0BA9\u0BCD\u0B9A\u0BC1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q13917" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Ildefransa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bs.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mr.dbpedia.org/resource/\u0907\u0932-\u0926\u093E-\u092B\u094D\u0930\u093E\u0928\u094D\u0938" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mn.dbpedia.org/resource/\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u0987\u09B2\u09CD\u200C-\u09A6\u09CD\u09AF-\u09AB\u09CD\u09B0\u0981\u09B8_(\u0985\u099E\u09CD\u099A\u09B2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0625\u064A\u0644_\u062F\u0648_\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u0418\u043B-\u0434\u0435_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E41\u0E04\u0E27\u0E49\u0E19\u0E2D\u0E35\u0E25-\u0E40\u0E14\u0E2D-\u0E1F\u0E23\u0E47\u0E2D\u0E07\u0E2A\u0E4C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u0627\u06CC\u0644-\u062F\u0648-\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ce.dbpedia.org/resource/\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0433\u04C0\u0430\u043D\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Illa_de_Fran\u00E7a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sco.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_(region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10D8\u10DA-\u10D3\u10D4-\u10E4\u10E0\u10D0\u10DC\u10E1\u10D8_(\u10E0\u10D4\u10D2\u10D8\u10DD\u10DC\u10D8)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://scn.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pnb.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644_\u0688_\u0641\u063A\u0627\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pms.dbpedia.org/resource/\u00CCsola_\u00EBd_Fransa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://jv.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u053B\u056C_\u0564\u0568_\u0556\u0580\u0561\u0576\u057D_(\u0565\u0580\u056F\u0580\u0561\u0574\u0561\u057D)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vec.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Isla_de_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/137807822" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Il-de-Frans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_(regi\u00F3n)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ku.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Francilio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ilha_de_Fran\u00E7a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC77C\uB4DC\uD504\uB791\uC2A4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0399\u03BB-\u03BD\u03C4\u03B5-\u03A6\u03C1\u03B1\u03BD\u03C2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/116942-7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Francilia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_(region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05qq6m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/area/d79e4501-8cba-431b-96e7-bb9976f0ae76" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0418\u043B_\u0434\u0435_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cv.dbpedia.org/resource/\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441_(\u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u06CC\u0644-\u062F\u0648-\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sws.geonames.org/3012874/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gd.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/\u0130l-de-Frans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fy.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Islla_de_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://os.dbpedia.org/resource/\u0418\u043B\u044C-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "48.5 2.5" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regions" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00CEle-de-France?oldid=1124215694&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regions_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Clockwise from top: western Paris and La D\u00E9fense in the distance; the Viaduc of Saint-Mamm\u00E8s; the Palace of Versailles; and the UNESCO World Heritage Site of Provins" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeNameLang" : [ { "type" : "literal", "value" : "fr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/populationDensityKm" : [ { "type" : "literal", "value" : "auto" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/partsType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Departments_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blank2NameSec" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u2013Per capita" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/partsStyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "list" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blank2InfoSec" : [ { "type" : "literal", "value" : "59400.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/euro" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seat" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seatType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commune_in_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/isoCodeRegion" : [ { "type" : "literal", "value" : "FR-IDF" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blankEmblemType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wordmark" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/p" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine-Saint-Denis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Essonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yvelines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hauts-de-Seine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageBlankEmblem" : [ { "type" : "literal", "value" : "R\u00E9gion_\u00CEle-de-France_.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areaRank" : [ { "type" : "literal", "value" : 13 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/isoCode" : [ { "type" : "literal", "value" : "FR-IDF" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/timezone1Dst" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Summer_Time" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/utcOffset1Dst" : [ { "type" : "literal", "value" : "120.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(2.5 48.5)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Country" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yvelines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Essonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hauts-de-Seine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine-Saint-Denis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/timeZone" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Time" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Summer_Time" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/settlementType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regions_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/utcOffset" : [ { "type" : "literal", "value" : "+02:00" } ,      { "type" : "literal", "value" : "+01:00" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/timezone" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Time" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/utcOffset" : [ { "type" : "literal", "value" : "60.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blank1InfoSec" : [ { "type" : "literal", "value" : "7.42E11" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/euro" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blank1NameSec" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u2013Total" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderTitle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_presidents_of_the_regional_councils_of_France_and_the_Corsican_Assembly" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/demonym" : [ { "type" : "literal", "value" : "Francilien" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace/areaTotal" : [ { "type" : "literal", "value" : "12012.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/squareKilometre" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00CEle-de-France region locator map2.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/populationDemonym" : [ { "type" : "literal", "value" : "Francilien" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areaTotalKm" : [ { "type" : "literal", "value" : 12012 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/areaTotal" : [ { "type" : "literal", "value" : 12012000000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/politicalLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France__PoliticalFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Val\u00E9rie P\u00E9cresse" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageShield" : [ { "type" : "literal", "value" : "BlasonIledeFrance.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blankInfoSec" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_regions_and_overseas_collectivities_by_GDP" } ,      { "type" : "literal", "value" : "FR1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blankNameSec" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_level_NUTS_of_the_European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gross_regional_product" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parts" : [ { "type" : "literal", "value" : 8 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/London_Borough_of_Barnet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Drag_Race_contestants" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gordon_Parry_(film_director)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christophe_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_hypermarkets" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Ouen-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Z\u00E9nith_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2005_French_riots" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_SNCF_classes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magnanville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_Centrale_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montfort-l'Amaury" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7oise_Huguier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marolles-en-Hurepoix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sini_Manninen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_Cop\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Sembat_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pont_de_S\u00E8vres_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Billancourt_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boulogne\u2013Jean_Jaur\u00E8s_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Mabire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_\u00CEle-de-France_Regional_Chamber_of_Commerce_and_Industry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Florentin_Pogba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_Molitor_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Saint-Cloud_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel-Ange\u2013Molitor_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Biblioth\u00E8que_Fran\u00E7ois_Mitterrand_(Paris_M\u00E9tro_and_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaires\u2013Torcy_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vigneux-sur-Seine_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-Saint-Georges_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-Triage_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Combs-la-Ville_\u2013_Quincy_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Massy_TGV_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Melun_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SNCF_Class_Z_5600" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SNCF_Class_Z_8800" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis\u2013Dieppe_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Lazare_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Michel-sur-Orge_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte-Genevi\u00E8ve-des-Bois_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gare_d'Austerlitz_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gare_du_Nord_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montigny-sur-Loing_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moret\u2013Lyon_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomery_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Yvris\u2013Noisy-le-Grand_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MI_79" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maisons-Alfort_\u2013_Alfortville_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9merainville\u2013Pontault-Combault_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9pinay-Villetaneuse\u2013Le_Tr\u00E9port-Mers_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9pinay-sur-Orge_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tampes_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tr\u00E9chy_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bagneaux-sur-Loing_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ach\u00E8res-Ville_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ozoir-la-Ferri\u00E8re_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_SNCF_stations_in_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gretz-Armainvilliers_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chamarande_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juvisy_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lardy_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/address" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E8vres\u2013Ville-d'Avray_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marolles-en-Hurepoix_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pont_de_l'Alma_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pont_du_Garigliano\u2013H\u00F4pital_europ\u00E9en_Georges-Pompidou_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Clichy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Souppes_\u2013_Ch\u00E2teau-Landon_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nathana\u00EBl_de_Rincquesen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courcelles_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9publique_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Michel_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kaaris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_of_the_White_Hands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le\u00F3n_Cathedral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephen,_King_of_England" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Centre_for_Economic_Policy_Research" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Le_Floch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_VII_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Beno\u00EEt_Dunckel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shanklin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kiryat_Yam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wagram_Music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_FIFA_World_Cup_final_stadiums" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cities_in_the_European_Union_by_Muslim_population" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_national_capitals_serving_as_administrative_divisions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vilatte_orders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villejuif\u2013L\u00E9o_Lagrange_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Delors_Institute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nuit_debout" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maryam_Rajavi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Storm_Aurore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Darling_L\u00E9gitimus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Drag_Race_France_(season_1)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/EL_Seed" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federation_of_International_Polo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flags_of_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Saint-Germain_F\u00E9minine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_European_regions_by_fertility_rate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_European_regions_by_life_expectancy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_European_regions_by_unemployment_rate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Hainan_Airlines_destinations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_NUTS-2_regions_in_EU_with_GDP_over_100_billion_EUR" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_NUTS_regions_in_the_European_Union_by_GDP" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chinatowns_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_the_November_2015_Paris_attacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte-Assise_transmitter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eugen_Ewig" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_tallest_wooden_buildings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Scots_Kirk,_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blaise_Pascal_Chair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin-Fallavier_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Nice_stabbing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Courneuve\u20138_mai_1945_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_electric_vehicle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/IDEMIA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ISO_3166-2:FR" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_regions_and_overseas_collectivities_by_GDP" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Administrative_divisions_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neuilly-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luzarches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maria_Montez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris-Saclay_Faculty_of_Sciences" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yacine_Brahimi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vallangoujard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nainville-les-Roches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baldwin_I,_Latin_Emperor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Lombard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francs-Tireurs_et_Partisans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ayman_Kari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quatre-Septembre_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1130s_in_England" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Col" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beijing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Carn\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_VI_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Romanesque_architecture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Massy,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_WestJet_destinations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Tournier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Samois-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radio_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lannoy,_Nord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles,_Duke_of_Mayenne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/No-go_area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Compagnie_fran\u00E7aise_des_expositions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/GRTgaz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle_des_Impressionnistes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_French_Communist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Naval_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/hqLocationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/locationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_amusement_parks_(C\u2013D)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quartier_asiatique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Essarts-le-Roi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodians_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laotians_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russians_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Swiss_migration_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaston_I_de_Foix-Grailly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Counts_of_Dammartin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Topographia_Galliae" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_du_Perche_(died_1205)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voltaire_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franklin_D._Roosevelt_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_d'Italie_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simon_Ibo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madeleine_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_d'Eau_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Front_Populaire_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grands_Boulevards_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monceau_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mouton-Duvernet_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9nilmontant_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anvers_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ledru-Rollin_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Gobelins_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stalingrad_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tienne_Marcel_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Dumas_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Filles_du_Calvaire_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ternes_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Chapelle_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Fourche_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9gur_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Auguste_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Picpus_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pigalle_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Place_de_Clichy_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poissonni\u00E8re_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Saint-Ouen_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Vincennes_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nation_(Paris_M\u00E9tro_and_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Op\u00E9ra_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rambuteau_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montgallet_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Musique_de_l'Air" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/IDF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stevens_Barclais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Gabriello" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Moch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conservatoire_de_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Normans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9seau_Express_R\u00E9gional" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aisne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hauts-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Roche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fourth_Crusade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1994_Espirito_Santo_Trophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Temple_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gio_Ponti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_airports_by_IATA_airport_code:_V" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cities_with_more_than_one_commercial_airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laura_Alonso_(soprano)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Japan_Airlines_destinations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Mand\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champs-\u00C9lys\u00E9es\u2013Clemenceau_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parmain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexis_(comics)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alt\u00E9o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Himmelpforten" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Al\u00E9sia_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne's_10th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_National_Nature_Reserves_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yeshiva_of_the_Students_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise's_8th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arouna_Sangante" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montreuil\u2013H\u00F4pital_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mairie_d'Aubervilliers_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aristide_Briand_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Dhuys_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Gainsbourg_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transdev_TRA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sicily" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hauts-de-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Centre_Pompidou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Old_French" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Police_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Gendarmerie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Police_Prefecture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cheshunt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Recloses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cimeti\u00E8re_parisien_de_Pantin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coubert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mistinguett" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_V\u00E9sinet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9nart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_health_observatory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Systematic_Paris-Region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_XiamenAir_destinations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_bus_rapid_transit_systems" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lognes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Axa_Investment_Managers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locationCountry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_the_European_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Saint-Germain_Academy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/BRT_Standard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chambourcy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Swedish_East_India_Company" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hereditary_politicians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021\u201322_Coupe_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maison_de_la_Mutualit\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Estates_General_of_1560-1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontoise_\u2013_Cormeilles_Aerodrome" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Route_nationale_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Supr\u00EAme_NTM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salomon_Faye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gims" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Niska_(rapper)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Keny_Arkana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radio_Orient" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Hazard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_yellow_vests_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montainville,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brie_(region)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mahaut,_Countess_of_Artois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enguerrand_de_Marigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crown_lands_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guillaume_de_Nogaret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Aupetit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_Vasarely" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emma_Becker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bourse_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Population_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capetian\u2013Plantagenet_rivalry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maubuisson_Abbey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stabbing_as_a_terrorist_tactic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ilyich_Rivas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bougival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romani_people_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_tallest_buildings_and_structures_in_the_Paris_region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verneuil-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vernouillet,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villebon-sur-Yvette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-la-Garenne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeparisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voisins-le-Bretonneux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crosne,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lizy-sur-Ourcq" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champs-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nemours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vivendi_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1994_Eisenhower_Trophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comic-Con_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Senior_Open" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_Canada_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1964_Espirito_Santo_Trophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caves_of_Arcy-sur-Cure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tour_de_Lille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tournoi_Perrier_de_Paris_(Challenge_Tour)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris\u2013Marseille_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Challenge_Novotel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Challenge_de_France_(golf)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGV_Interconnexion_Est" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locale" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domain_of_Montreuil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CEA-LIST:_Laboratory_for_Integration_of_Systems_and_Technology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Surprise_of_Meaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caroline_M\u00E9cary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caroline_Parmentier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Landrieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boni_de_Castellane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Delphine_Batho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Hetzel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pervenche_Ber\u00E8s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_Pr\u00E9vost" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/states" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Androu\u00EBt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9my_Roy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/states" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Delapierre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fred_Testot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thierry_Jacquillat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zoxea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leila_A\u00EFchi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luc_Carvounas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aur\u00E9lien_Comte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alphonse_de_Cailleux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Florence_Portelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Feldzer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Larcher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Debr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Narcy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Romero" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Beau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Huchon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arlette_Laguiller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Baconnet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Guibourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Roman_d'Amat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bouraine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marius_Lavet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Crouzet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Dallier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laurent_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_Perdri\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Giraud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Blisko" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodolphe_Reuss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lisabeth_van_Rysselberghe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Petrus_de_Canaberiis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joachim,_6th_Prince_Murat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joanna_Klatten" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Campo_Formio_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cannes-\u00C9cluse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carnetin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carri\u00E8res-sous-Poissy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carri\u00E8res-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presles,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pringy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prunay-en-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prunay-le-Temple" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Puiseux-Pontoise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Puiseux-en-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Puisieux,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/P\u00E9cy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/P\u00E9zarches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quincy-Voisins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rochefort-en-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rocquencourt,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roissy-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roissy-en-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ronquerolles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosay,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosny-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rouillon_(Yvette)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rouilly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rouvres,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rozay-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rubelles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sammeron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sancy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santeuil,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sartrouville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saulx-Marchais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Savigny-le-Temple" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Savins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sa\u00E2cy-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MPM_Motors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bassevelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baulne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bazemont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bazoches-l\u00E8s-Bray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beauchamp,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beauchery-Saint-Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beaumont-du-G\u00E2tinais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beautheil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beautheil-Saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beauvoir,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bellefontaine,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bellot,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernay-Vilbert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernes-sur-Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berville,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bessancourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beton-Bazoches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bezalles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Biblioth\u00E8que_universitaire_des_langues_et_civilisations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bi\u00E8vres,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blandy,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blandy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blennes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boigneville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bois-Herpin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bois-le-Roi,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boisdon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boisemont,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissettes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissise-la-Bertrand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissise-le-Roi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissy-la-Rivi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissy-le-Ch\u00E2tel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissy-le-Cutt\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissy-le-Sec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissy-sous-Saint-Yon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boitron,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bombon,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bonneuil-en-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bouff\u00E9mont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bougligny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bouleurs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bouqueval" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bouray-sur-Juine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bourdonn\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bourgueil_Abbey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bourron-Marlotte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boussy-Saint-Antoine_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boutervilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boutigny,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boutigny-sur-Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bouville,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bransles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Breuil-Bois-Robert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Breux-Jouy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Davron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hodent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hondevilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jokers_de_Cergy-Pontoise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jossigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jouarre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jouy-Mauvoisin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jouy-en-Josas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jouy-le-Ch\u00E2tel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jouy-sur-Morin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jumeauville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Penchard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Perdreauville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Persan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Perthes,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Remauville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rennemoulin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reuil-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richarville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richebourg,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ury,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valence-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valmondois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valpuiseaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vanves\u2013Malakoff_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/address" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vanvill\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Varennes-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Varreddes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaucourtois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaudherland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaudoy-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaugrigneuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vauhallan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaux-le-P\u00E9nil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaux-sur-Lunain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vayres-sur-Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vendrest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verneuil-l'\u00C9tang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vernou-la-Celle-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verri\u00E8res-le-Buisson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Versailles-Rive_Droite_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vert,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vert-Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vert-le-Grand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vert-le-Petit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viarmes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vicq,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Videlles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vieille-\u00C9glise-en-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vienne-en-Arthies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vieux-Champagne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vignely" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vigny,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villab\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villaines-sous-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ville-Saint-Jacques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeb\u00E9on" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villecerf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeconin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villejust" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villemareuil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villemar\u00E9chal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villemeneux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villemer,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villemoisson-sur-Orge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villenauxe-la-Petite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-le-Comte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-les-Bordes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-sous-Dammartin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-sur-Auvers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-sur-Bellot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve_\u2013_Prairie_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villennes-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villenoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villepreux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villers-en-Arthies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villette,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villevaud\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-Adam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-Saint-Fr\u00E9d\u00E9ric" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-Saint-Georges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-le-Bel_\u2013_Gonesse_\u2013_Arnouville_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-le-Mahieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-le-Sec,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-sous-Grez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-sur-Morin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villuis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vinantes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincy-Man\u0153uvre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viroflay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voinsles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voisenon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voiture_de_banlieue_\u00E0_2_niveaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voulangis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voulton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voulx" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_newspapers_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pays_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Puisaye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1898_International_Cross_Country_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1908_International_Cross_Country_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1913_International_Cross_Country_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1923_International_Cross_Country_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coll\u00E9gien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commeny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Rambouillet_Territoires" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_\u00C9tampois_Sud_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_G\u00E2tinais-Val_de_Loing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_Plaines_et_Monts_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_Vall\u00E9es_et_Ch\u00E2teaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_de_la_Bass\u00E9e_-_Montois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_de_la_Brie_des_Rivi\u00E8res_et_Ch\u00E2teaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_du_Val_Briard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Compans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conches-sur-Gondoire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cond\u00E9-Sainte-Libiaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cond\u00E9-sur-Vesgre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cond\u00E9court" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congerville-Thionville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congis-sur-Th\u00E9rouanne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conservatoire_national_sup\u00E9rieur_d'art_dramatique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corbreuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cormeilles-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Couilly-Pont-aux-Dames" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coulommes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coulommiers,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coupe_de_l'Outre-Mer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coupvray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courances" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courcelles-sur-Viosne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courchamp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courdimanche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courdimanche-sur-Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courgent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courpalay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courquetaine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courson-Monteloup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courtacon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courtomer,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courtry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Couten\u00E7on" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coutevroult" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cravent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crespi\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crisenoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crouy-sur-Ourcq" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mauchamps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maud\u00E9tour-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maule,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurecourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mauregard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May-en-Multien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meigneux,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meilleray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Melz-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Menilmontant_brook" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/source1Location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mennecy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Menouville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Menucourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rumont,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rup\u00E9reux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9au" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SNCF_Class_Z_20500" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SNCF_Class_Z_20900" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SNCF_Class_Z_22500" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SOS_Amiti\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sablonni\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saclas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sagy,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sailly,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Arnoult-en-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Aubin,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Augustin,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Barth\u00E9lemy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Brice,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Clair-sur-Epte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Cyr-en-Arthies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Cyr-la-Rivi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Cyr-sous-Dourdan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Cyr-sur-Morin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis-l\u00E8s-Rebais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Escobille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Fargeau-Ponthierry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Fiacre,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Forget" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Germain-Laval,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Germain-Laxis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Germain-de-la-Grange" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Germain-l\u00E8s-Corbeil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Germain-sous-Doue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Germain-sur-Morin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Germain-sur-\u00C9cole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Gervais,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Hilaire,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Hilarion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Hilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Illiers-la-Ville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Illiers-le-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Jean-de-Beauregard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Jean-les-Deux-Jumeaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Just-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Lambert,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Loup-de-Naud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-L\u00E9ger,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-L\u00E9ger-en-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Mard,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Mars-Vieux-Maisons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Martin-des-Champs,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Martin-des-Champs,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Martin-du-Boschet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Martin-du-Tertre,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Martin-en-Bi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Martin-la-Garenne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Maurice-Montcouronne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Mesmes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-M\u00E9ry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Nicolas-des-Champs,_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Ouen-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Ouen-sur-Morin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Pathus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Pierre-du-Perray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Pierre-l\u00E8s-Nemours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-R\u00E9my-l'Honor\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-R\u00E9my-la-Vanne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-R\u00E9my-l\u00E8s-Chevreuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Sauveur-l\u00E8s-Bray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Sauveur-sur-\u00C9cole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Sim\u00E9on,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Soupplets" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Sulpice-de-Favi\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Thibault-des-Vignes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Vrain,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Witz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Yon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte-Colombe,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte-Mesme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saintry-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau-Landon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teaufort,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2telet_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2telet\u2013Les_Halles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2tenay-en-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2tenay-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2tenoy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2tillon-la-Borde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2tres,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E9rence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cimeti\u00E8re_parisien_de_Thiais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Citry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Civry-la-For\u00EAt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claye-Souilly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clos-Fontaine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cl\u00E9ry-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cocherel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ennery,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Entroncamento" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Epte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franconville,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_women's_football_clubs_in_international_competitions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freneuse,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fresnes-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fromont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frouville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric_Vasseur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9mainville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9m\u00E9court" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9pillon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9toy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fublaines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9ricy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9rolles-Attilly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaillon-sur-Montcient" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Galluis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gambais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gambaiseuil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Garanci\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gare_de_l'Est_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Garentreville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gargenville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gastins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gazeran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Genainville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germigny-l'\u00C9v\u00EAque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germigny-sous-Coulombs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gesvres-le-Chapitre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giremoutiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gironville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gironville-sur-Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gommecourt,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gouaix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goupilli\u00E8res,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goussonville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gouvernes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gouzangrez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grandchamp,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grandpuits-Bailly-Carrois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gravon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bourbonnais_dialects" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Misy-sur-Yonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitry-Mory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mittainville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moigny-sur-\u00C9cole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moisenay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moisselles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mondeville,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mondreville,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mondreville,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monnerville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mons-en-Montois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montagny-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montalet-le-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montcourt-Fromonville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montdauphin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montenils" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montereau-sur-le-Jard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montesson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montgeron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montgeron-Crosne_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/address" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montgeroult" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montg\u00E9-en-Go\u00EBle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montigny-Lencoup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montigny-le-Guesdier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montlignon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montmachoux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montmagny,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montolivet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montreuil-sur-Epte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montsoult" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mont\u00E9vrain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Morainvilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moret-Loing-et-Orvanne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Morigny-Champigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mormant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Morsang-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mortcerf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mortery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mouroux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mousseaux-l\u00E8s-Bray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moussy,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moussy-le-Neuf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moussy-le-Vieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mouy-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9nerville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9rantaise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9ricourt,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9riel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9robert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9ry-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9ry-sur-Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9r\u00E9,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9zi\u00E8res-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9zy-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cosmetic_Valley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theuville,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thieux,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thiverval-Grignon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thoiry,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thorigny-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1947_International_Cross_Country_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1953_International_Cross_Country_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andilly,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrezel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angervilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annet-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arbonne-la-For\u00EAt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armed_Nuclei_for_Popular_Autonomy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/area" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leonardo_da_Vinci_University_Center" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Br\u00E9viaires" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Chapelles-Bourbon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Granges-le-Roi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Loges-en-Josas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Mar\u00EAts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Mesnuls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Moli\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Ormes-sur-Voulzie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_\u00C9crennes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lescherolles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lesches,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leudeville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leudon-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leuville-sur-Orge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lieusaint,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Limay,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Limetz-Villez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Limoges-Fourches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Limours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Linas,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lissy_(commune)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liverdy-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Livilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Livry-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lizines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lommoye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Longnes,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Longperrier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Longuesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Longueville,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Longvilliers,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lorrez-le-Bocage-Pr\u00E9aux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louan-Villegruis-Fontaine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lumigny-Nesles-Ormeaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luzancy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Germaine_Tillion_(Le_Bourget)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9chelle,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9signy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9vis-Saint-Nom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MI_2N" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Machault,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maffliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magenta_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magny-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magny-le-Hongre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magny-les-Hameaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maison-Rouge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maisoncelles-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maisoncelles-en-G\u00E2tinais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maisse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Signy-Signets" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sivry-Courtry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Coulommiers_Pays_de_Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_C\u0153ur_d'Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Grand_Paris_Sud_Seine-Essonne-S\u00E9nart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Melun_Val_de_Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Paris_-_Vall\u00E9e_de_la_Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Plaine_Vall\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Roissy_Pays_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Val_Parisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Val_d'Yerres_Val_de_Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_Versailles_Grand_Parc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_de_Marne_et_Gondoire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_du_Pays_de_Fontainebleau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_du_Canton_de_Bray-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_du_Pays_Cr\u00E9\u00E7ois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_du_Pays_Fertois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9charcon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9chouboulains" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_des_officiers_de_la_gendarmerie_nationale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/city" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/city" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9gligny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9gly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9greville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lancourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9manc\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9merainville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9piais-Rhus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9piais-l\u00E8s-Louvres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9pinay-Champl\u00E2treux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9pinay-sous-S\u00E9nart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9p\u00F4ne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tiolles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tr\u00E9chy,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tr\u00E9pilly,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9vecquemont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9vry-Gr\u00E9gy-sur-Yerre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9vry_\u2013_Courcouronnes_Centre_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9zanville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_tramway_Line_10" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_tramway_Line_12_Express" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marly-le-Roi_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MasterChef_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rise_of_the_Northstar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/origin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aulnoy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Authon-la-Plaine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auvernaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auvers-Saint-Georges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Avernes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Avon,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Avrainville,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A\u00E9roport_Charles_de_Gaulle_1_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baby,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bagneaux-sur-Loing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Baillet-en-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bailly-Romainvilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ballainvilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ballancourt-sur-Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Balloy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bannost-Villegagnon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banthelu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barbey,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barcy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A115_autoroute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A15_autoroute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brignancourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Briis-sous-Forges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bri\u00E8res-les-Scell\u00E9s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brou-sur-Chantereine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brouy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brueil-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brunoy_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruy\u00E8res-le-Ch\u00E2tel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruy\u00E8res-sur-Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Br\u00E9au" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Br\u00E9val" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buchelay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buhy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bullion,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bures-sur-Yvette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bussi\u00E8res,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buthiers,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Butry-sur-Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00E9themont-la-For\u00EAt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C'est_beau_la_vie_quand_on_y_pense" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cernay-la-Ville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cerneux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cerny,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cesson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agglomeration_community_of_Hauts_de_Bi\u00E8vre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thoury-F\u00E9rottes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9m\u00E9ricourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9nisy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tigeaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tigery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tilly,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torcy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torfou,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Touquin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tousson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Toussus-le-Noble" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Treuzy-Levelay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trilbardou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trilport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trocy-en-Multien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vulaines-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00E9mars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Web_Slingers:_A_Spider-Man_Adventure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wissous" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish-Muslim_Friendship_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mouv'" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Pentecost_weekend_storms_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016\u201317_Top_14_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A16_autoroute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abb\u00E9ville-la-Rivi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ableiges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ach\u00E8res-la-For\u00EAt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aincourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Air_Saint-Pierre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ambleville,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amenucourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amillis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amplepuis\u2013Saint-Vincent-de-Reins_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amponville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E8vec\u0153ur-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E9cy-la-Chapelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E9gy-l\u00E8s-Meaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E9teil-Pompadour_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/address" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuisy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9ly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D'Huison-Longueville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dagny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dammarie-l\u00E8s-Lys" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dammartin-en-Serve" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dammartin-sur-Tigeaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dampmart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dannemarie,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dannemois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Darvault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Drocourt,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Early_Gothic_architecture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ecquevilly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Esbly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Esmans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Faremoutiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Favi\u00E8res,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Favrieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fa\u00FF-l\u00E8s-Nemours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ferri\u00E8res-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Feucherolles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flacourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flagy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fleury-en-Bi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flexanville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flins-Neuve-\u00C9glise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Follainville-Dennemont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontaine-Fourches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontaine-la-Rivi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontaine-le-Port" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontains" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontenailles,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontenay-Mauvoisin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontenay-Saint-P\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontenay-le-Fleury" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontenay-le-Vicomte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontenay-l\u00E8s-Briis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forfry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forges,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forges-les-Bains" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fouju" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nointel,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noisy-Rudignon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noisy-le-Roi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noisy-sur-Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nonville,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Notre-Dame-de-la-Mer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noyen-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nozay,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Osmoy,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Othis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ozoir-la-Ferri\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ozouer-le-Voulgis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paley,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pamfou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paray-Douaville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris-Saclay_Medical_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris\u2013Bordeaux_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris\u2013Brest_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parmentier_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paroy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Passy-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chechens_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Courson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cimeti\u00E8re_des_Chiens_et_Autres_Animaux_Domestiques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_3_Paris_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/area" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Paris_Seine_et_Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Killing_of_Sohane_Benziane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Parkruns_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gressey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gressy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gretz-Armainvilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grisy-Suisnes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grisy-les-Pl\u00E2tres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grisy-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Groslay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grosrouvre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guercheville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guernes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guibeville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guignes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guigneville-sur-Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guillerval" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guiry-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gurcy-le-Ch\u00E2tel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gu\u00E9rard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9nicourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/HEC_Alumni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haras_Nationaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haravilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hargeville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haussmann\u2013Saint-Lazare" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haute-Isle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hautefeuille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herbeville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermeray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herm\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isles-les-Meldeuses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isles-l\u00E8s-Villenoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Issou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Itteville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iverny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ivry-la-Bataille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jablines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jagny-sous-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaignes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jambville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jane_Henriot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Janville-sur-Juine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Janvry,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaulnes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Javel,_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Vincent_Plac\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tancrou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tessancourt-sur-Aubette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Argenti\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenti\u00E8res-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrancourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arronville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arthies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arville,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asfeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asni\u00E8res-sur-Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Association_Paris_Saint-Germain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Attainville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aubepierre-Ozouer-le-Repos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aufferville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augers-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chailly-en-Bi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chailly-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chaintreaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chalautre-la-Grande" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chalautre-la-Petite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chalifert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chalifert_Tunnel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chalmaison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chalo-Saint-Mars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chalou-Moulineux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chamigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champagne-sur-Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champagne-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champcenest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champcueil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champdeuil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champeaux,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champlan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champmotteux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Changis-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chanteloup-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chanteloup-les-Vignes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chapet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle\u2013\u00C9toile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charmentray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charmont,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charny,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chartrettes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chartronges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chatignonville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chauconin-Neufmontiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chauffour-l\u00E8s-\u00C9tr\u00E9chy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chauffry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chaufour-l\u00E8s-Bonni\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chaumes-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chaumontel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chaussy,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chauvry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chavenay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chelles,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chennevi\u00E8res-l\u00E8s-Louvres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chenoise-Cucharmoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chenou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cheptainville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chessy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chevannes,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chevrainvilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chevru" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chevry-Cossigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chevry-en-Sereine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Choisel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Choisy-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jeufosse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jutigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juziers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LFH_Division_1_F\u00E9minine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Brosse-Montceaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Celle-Saint-Cloud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Celle-les-Bordes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Celle-sur-Morin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Chapelle-Gauthier,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Chapelle-Iger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Chapelle-Moutils" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Chapelle-Rablais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Chapelle-Saint-Sulpice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Chapelle-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Chapelle-la-Reine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Croix-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Falaise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Fert\u00E9-Gaucher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_For\u00EAt-Sainte-Croix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_For\u00EAt-le-Roi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Frette-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Genevraye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Grande-Paroisse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Haute-Maison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Hauteville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Houssaye-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Madeleine-sur-Loing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Norville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Sant\u00E9_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Tombe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Tr\u00E9toire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Verri\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Villeneuve-en-Chevrie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Labbeville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lainville-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lamine_Sy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lardy,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lassy,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laval-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Bellay-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Chesnay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Ch\u00E2telet-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Coudray-Montceaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Heaulme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Mesnil-Amelot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Mesnil-Aubry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Mesnil-Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_M\u00E9e-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Perchay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Perray-en-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Pin,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Plessis-Feu-Aussoux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Plessis-Gassot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Plessis-Luzarches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Plessis-Placy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Plessis-P\u00E2t\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Plessis-aux-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Plessis-l'\u00C9v\u00EAque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Port-Marly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Tartre-Gaudran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Tertre-Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Thillay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Tremblay-sur-Mauldre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Val-Saint-Germain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Vaudou\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Vert_de_Maisons_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Survilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tacoigni\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dhuisy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Donnemarie-Dontilly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dormelles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doue,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Douy-la-Ram\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March\u00E9moret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcilly,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcq,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mareil-Marly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mareil-en-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mareil-le-Guyon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mareil-sur-Mauldre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mareuil-l\u00E8s-Meaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marles-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marly-la-Ville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marolles-en-Beauce" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marolles-en-Brie,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marolles-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Lev\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierrefitte-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierrelaye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Piscop" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plaisir,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plessis-Saint-Benoist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poigny-la-For\u00EAt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poincy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poligny,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pomponne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontault-Combault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontcarr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ponth\u00E9vrard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porcheville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Port-Royal_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Port-Villez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soci\u00E9t\u00E9_de_Transport_Interurbains_du_Val_d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sofiane_(rapper)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sognolles-en-Montois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soignolles-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soindres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soisy-Bouy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soisy-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soisy-sur-\u00C9cole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Solers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sonchamp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Souppes-sur-Loing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sourdun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Souzy-la-Briche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Hainaut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9douville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_Gassin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9rouville-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ichy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Igny,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mespuits" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Messy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meulan-en-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Millemont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Milon-la-Chapelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nandy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nangis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nanteau-sur-Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nanteau-sur-Lunain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nanteuil-l\u00E8s-Meaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nanteuil-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nantouillet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nathalie_Da_Conceicao_Carvalho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Division_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neauphlette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nemours_\u2013_Saint-Pierre_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/address" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nerville-la-For\u00EAt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nesles-la-Vall\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neufmoutiers-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neuilly-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00E9zel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Obsonville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ocquerre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oinville-sur-Montcient" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oissery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ollainville,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Omerville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oncy-sur-\u00C9cole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orcemont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orly-sur-Morin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ormesson,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ormoy,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ormoy-la-Rivi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orphin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orsonville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orvanne_(river)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orveau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orvilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Alfortville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Argenteuil-1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Argenteuil-2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Argenteuil-3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Arpajon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Athis-Mons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Aubervilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Aulnay-sous-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Bagnolet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Bobigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Bondy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Br\u00E9tigny-sur-Orge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Cachan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Cergy-1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Cergy-2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Champigny-sur-Marne-1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Champigny-sur-Marne-2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Charenton-le-Pont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Choisy-le-Roi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Corbeil-Essonnes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Deuil-la-Barre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Domont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Dourdan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Drancy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Draveil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Ermont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fontenay-sous-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fosses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Franconville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Garges-l\u00E8s-Gonesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Gif-sur-Yvette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Goussainville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Herblay-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Ivry-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_L'Ha\u00FF-les-Roses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_L'Isle-Adam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_La_Courneuve" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Le_Blanc-Mesnil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Le_Kremlin-Bic\u00EAtre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Les_Ulis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Livry-Gargan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Longjumeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Maisons-Alfort" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Massy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Mennecy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Montmorency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Montreuil-1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Montreuil-2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Noisy-le-Grand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Orly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Palaiseau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Pantin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Plateau_briard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Pontoise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Ris-Orangis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Saint-Denis-1,_Seine-Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Saint-Denis-2,_Seine-Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Saint-Ouen-l'Aum\u00F4ne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Saint-Ouen-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Sainte-Genevi\u00E8ve-des-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Sarcelles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Savigny-sur-Orge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Taverny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Thiais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Vaur\u00E9al" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Vigneux-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Villejuif" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Villemomble" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Villeneuve-Saint-Georges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Villiers-le-Bel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Villiers-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Vincennes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Viry-Ch\u00E2tillon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_\u00C9pinay-sous-S\u00E9nart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_\u00C9pinay-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_\u00C9tampes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_\u00C9vry-Courcouronnes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cantons_of_Cr\u00E9teil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cantons_of_Vitry-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raizeux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rampillon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rebais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-Port" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senlisse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sept-Sorts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Septeuil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seraincourt,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sermaise,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serris,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Servon,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seth_Gueko" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seugy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Youth_Day_1997" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wy-dit-Joli-Village" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yerres_(river)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yerres_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MFM_Radio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viljoen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Explorateur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Traditional_French_musical_instruments" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flags_of_the_regions_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Union_of_Independent_Reformed_Evangelical_Churches_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Speed_Rabbit_Pizza" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sikhism_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val_d'Europe_Agglom\u00E9ration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vigipirate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louise_of_France_(1737\u20131787)__Th\u00E9r\u00E8se_of_Saint_Augustine__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/majorShrine" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pr\u00E9cy-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quartier_du_Val-de-Gr\u00E2ce" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rolleboise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Samoreau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sannois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beaumont-sur-Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissy-aux-Cailles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissy-l'Aillerie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boulancourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boullay-les-Troux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verdelot,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-en-Bi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-le-B\u00E2cle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vimpelles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Combs-la-Ville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coulombs-en-Valois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courcelles-en-Bass\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Croissy-Beaubourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Croissy-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Prix,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte-Aulde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salins,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coigni\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montceaux-l\u00E8s-Meaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angerville,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louvres,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luisetaines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Signal_Corps_(French_Army)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Br\u00E9an\u00E7on" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Burcy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bussy-Saint-Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cessoy-en-Montois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nucourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chambry,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'\u00CEle-Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Larchant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pommeuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orgerus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sevran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9gis_Guyot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_Albarello" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Babette_de_Rozi\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_de_La_Villardi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Wetzel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_de_Fay_de_La_Tour-Maubourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ghanaians_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_rugby_union_stadiums_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Savigny-sur-Orge_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belleville_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bonne_Nouvelle_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bouray_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jourdain_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard-Lenoir_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vavin_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ingelger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Barbaroux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Zaoui" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karim_Ouchikh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mich\u00E8le_Sabban" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_9th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regions_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Centre-Val_de_Loire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bourgogne-Franche-Comt\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Langues_d'o\u00EFl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peugeot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prefectures_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martinique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Havre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Saint-Germain-en-Laye_(1919)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Idrissa_Gueye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provence-Alpes-C\u00F4te_d'Azur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacha_Vierny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malicorne_(band)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_VI_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horsecar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2nd_arrondissement_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mathieu_Orfila" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leatherhead" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_S\u00E9rillon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/EDC_Paris_Business_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/OMNES_Education" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Youri\u00E9vitch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Centre_de_math\u00E9matiques_Laurent-Schwartz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/campus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/campus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lisses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richelieu\u2013Drouot_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xavier_Ars\u00E8ne-Henry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_\u00C9milie_du_Ch\u00E2telet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pleurotomella_bezanconi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pleurotomella_dimeres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pleurotomella_fragilis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pleurotomella_guespellensis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pleurotomella_polycolpa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pleurotomella_quoniamensis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pleurotomella_striarella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pleurotomella_vagans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pleurotomella_verticicostata" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_rail_accidents_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_V_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Louis_Humbert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Church_of_Notre-Dame-des-Vertus,_Aubervilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Garibaldi_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Br\u00E9tigny-sur-Orge_train_crash" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cimeti\u00E8re_des_Gonards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nathalie_Palanque-Delabrouille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel-Ange\u2013Auteuil_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Courson_de_la_Villehelio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_C\u00E9sar_Auguste_Schwiter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Agnettes_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Halles_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Sablons_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Blanc_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louise_Michel_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lourmel_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mairie_d'Ivry_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mairie_de_Clichy_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mairie_de_Montreuil_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mairie_de_Montrouge_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mairie_de_Saint-Ouen_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mairie_des_Lilas_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maison_Blanche_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malesherbes_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simplon_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_de_l'Or\u00E9e_de_la_Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_V\u00E9t\u00E9rinaire_de_Maisons-Alfort_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9glise_de_Pantin_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Avenue_\u00C9mile_Zola_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brochant_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buttes_Chaumont_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buzenval_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00E9rault_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tolbiac_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tuileries_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dugommier_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Quinet_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Esplanade_de_La_D\u00E9fense_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Europe_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Exelmans_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Falgui\u00E8re_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fort_d'Aubervilliers_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ourcq_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/I\u00E9na_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jasmin_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chardon_Lagache_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charonne_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chevaleret_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Muette_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laumi\u00E8re_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mara\u00EEchers_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Place_Monge_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Place_des_F\u00EAtes_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pont_Marie_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pont_de_Neuilly_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_Dor\u00E9e_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_d'Ivry_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Bagnolet_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Champerret_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Choisy_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Pantin_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_la_Villette_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Solf\u00E9rino_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kl\u00E9ber_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Bizot_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oberkampf_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Od\u00E9on_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sentier_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Jean_Hulst" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ilyes_Housni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chantilly,_Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Levallois-Perret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neauphle-le-Ch\u00E2teau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_wine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hybrid_Broadcast_Broadband_TV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Potez_630" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bondoufle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cap_\u00C9cologie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Hue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volt_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_European_Parliament_election_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annika_Bruna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Islam_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/regions" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2004_European_Parliament_election_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9n\u00E9ration.s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Yves_Le_Gallou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_D\u00E9fense_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yann_Wehrling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maincy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ch\u00E2teaux_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_Louis_XIV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Nantouillet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_du_duc_d'\u00C9pernon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monthyon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_R\u00E9ghat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tourism_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plaisance_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9ricy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diego_Bu\u00F1uel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Charlotte,_Madame_Palatine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duke_of_Nemours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolay_family" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Germain-des-Pr\u00E9s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_community_in_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isidore_Bethel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vasilis_Ntziachristos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radio_in_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chorus_Syst\u00E8mes_SA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peugeot_Quasar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/assembly" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/assembly" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fort_de_Romainville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lilyan_Chauvin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Vald\u00E9z" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_first-level_administrative_country_subdivisions_by_nominal_GDP_per_capita" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Nom-la-Bret\u00E8che" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Muir_of_Huntershill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_China_Eastern_Airlines_destinations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_China_Southern_Airlines_destinations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amazing_Race_(French_TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Darrell_R._Lindsey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_by_Night" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Mendy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Grant_(boxer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montigny-le-Bretonneux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forest_of_Rambouillet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Three_Hearts_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Herzog" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orlyval" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Ivry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montgomery,_Ohio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1799_Vend\u00E9e_earthquake" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crash_Test_Agla\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dupleix_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2004_French_regional_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Mule_sans_frein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrondissement_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guido_Elbogen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Argentine_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commerce_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jussieu_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_d'Auteuil_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nationale_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Strzoda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Christophe_Church,_Cr\u00E9teil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christophe_Izard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00CEle-de-France" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Church_(building)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gothic_architecture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Departments_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lao_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orly_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hackney,_London" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bray-et-L\u00FB" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bray-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Air_(French_band)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mantes-la-Jolie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rachid_Taha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Omar_Sy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reigate_and_Banstead" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E8vres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudin_de_Sermisy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hardricourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liebieghaus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_basilicas_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_fashion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dentil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Breakbot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Provins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_du_Provinois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lagny-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sancy-l\u00E8s-Provins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_Heritage_Sites_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teaubleau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montceaux-l\u00E8s-Provins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vulaines-l\u00E8s-Provins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/GR_11_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontenay-Tr\u00E9signy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_Bleu_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Royal_French_Army_regiments_in_1776" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilles_Poux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9vasion_FM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/14th_legislature_of_the_French_Fifth_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arts_et_M\u00E9tiers_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brie-Comte-Robert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise's_1st_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trams_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Couronnes_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clichy-sous-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_V\u00E9rove" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Civil_Protection" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Imperial_Navy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017\u201318_Coupe_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017\u201318_Coupe_de_France_Preliminary_Rounds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018\u201319_Coupe_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018\u201319_Coupe_de_France_preliminary_rounds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019\u201320_Coupe_de_France_preliminary_rounds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020\u201321_Coupe_de_France_preliminary_rounds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armorial_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ligne_de_Sceaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maia,_Portugal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Br\u00E9tigny_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_French_regional_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016\u201317_Coupe_de_France_Preliminary_Rounds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_French_regional_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021\u201322_Coupe_de_France_preliminary_rounds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_Eisenhower_Trophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_Espirito_Santo_Trophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022\u201323_Coupe_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022\u201323_Coupe_de_France_preliminary_rounds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_route_E19" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Saint-Germain_Judo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Eurovision_Song_Contest_2006" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Invalides_(Paris_M\u00E9tro_and_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Jaujard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chemins_de_fer_de_l'Ouest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte-Genevi\u00E8ve-des-Bois,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Walt_Disney_Company_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeroy,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nubarashen_District" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1440s_in_England" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Chouat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGV_Rhin-Rh\u00F4ne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine\u2013Nord_Europe_Canal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arnouville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Convoi_des_31000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Television_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buno-Bonnevaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Natasha_Parry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_et_Marie_Curie_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Denise_Beno\u00EEt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Baptiste_Vermay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Omer_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Five_Devils" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Counts_of_Clermont-en-Beauvaisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Versoaln" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reuilly\u2013Diderot_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Vincennes__Ch\u00E2teau_de_Vincennes__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arno_Cost" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Koba_LaD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seth_Gueko__Seth_Gueko__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_La_Fontaine__Jean_de_La_Fontaine__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin-Fallavier_attack__Yassin_Salhi__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France,_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Petite_Couronne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Huguenin_Hospital" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villejuif\u2013Paul_Vaillant-Couturier_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viroflay-Rive-Droite_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/GR_11" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isle-de-France,_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isle-de-France_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isle-of-France,_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isle-of-France_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isle_de_France,_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isle_de_France_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isle_of_France,_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isle_of_France_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'Isle_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Cloud_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis_Pleyel_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Ouen_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gazo_(rapper)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montreuil_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angolans_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armorial_Wijnbergen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Courtilles_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mac\u00E9o_Capietto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maisons-Alfort\u2013Les_Juilliottes_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maisons-Alfort\u2013Stade_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malakoff\u2013Plateau_de_Vanves_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malakoff\u2013Rue_\u00C9tienne_Dolet_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_du_Bocage_G\u00E2tinais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_du_Pays_de_Coulommiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harmandeep_Palminder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Milton_Oakes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Pon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Censier\u2013Daubenton_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duc_de_Beaumont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Desnoyers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E9teil\u2013L'\u00C9chat_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E9teil\u2013Pr\u00E9fecture_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E9teil\u2013Universit\u00E9_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_Corbie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vielart_de_Corbie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Havre\u2013Caumartin_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri,_Prince_of_Cond\u00E9_(1552\u20131588)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrondissement_of_Argenteuil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrondissement_of_Meaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aubervilliers\u2013Pantin\u2013Quatre_Chemins_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abbey_of_Saint-Martin,_Pontoise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charenton\u2013\u00C9coles_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Motte-Picquet\u2013Grenelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Kremlin\u2013Bic\u00EAtre_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sully\u2013Morland_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ebles_II_of_Roucy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ile-de-France_(province)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ile-de-France_(region)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ile-de-France_(region,_France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ile-of-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ile_de_France_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Avesgaud_de_Bell\u00EAme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcadet\u2013Poissonniers_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pont_Cardinet_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Versailles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mike_Kalambay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Le_M\u00E9e-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carte_Imagine'R" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carte_Int\u00E9grale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Research_and_Technology_Computing_Center_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walo_II_of_Chaumont-en-Vexin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_City_Chess_Championship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Lumi\u00E8res_University_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9gion_Ile-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9gion_parisienne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9gion_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grande_couronne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Region_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Region_parisienne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ile_de_france" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ile\u2010de\u2010France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ile_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isle-of-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_(R\u00E9gion)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_(province)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_(region,_France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_(r\u00E9gion)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-of-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle_de_France_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regional_rail" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scaleway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antananarivo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Karam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irma_Vep_(miniseries)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LibreOffice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Dujardin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robespierre_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle_de_la_Cit\u00E9" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Bloch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louvre\u2013Rivoli_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palais_Royal\u2013Mus\u00E9e_du_Louvre_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Archaeological_Museum,_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Passy_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Qu\u00E9r\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_M\u00E9tro_Line_18" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrondissement_of_Versailles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_Spot_of_Bother_(2010_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ile-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verri\u00E8res_Viaduct" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chris_Marker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Prince_(actor)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Max_Dubois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sankt_P\u00F6lten" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_airports_by_IATA_airport_code:_C" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_airports_by_IATA_airport_code:_L" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009\u201310_Coupe_de_la_Ligue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Curfew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_television_stations_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/GE_Power_Conversion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carriage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris-Saclay_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Education_in_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustave_Le_Bon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heritage_science" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Names_of_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Melun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parlement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stade_Fran\u00E7ais_(association_football)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00E9r\u00E9my_M\u00E9nez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haplogroup_E-M215_(Y-DNA)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_in_the_Middle_Ages" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Architecture_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cluny\u2013La_Sorbonne_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Gothic_architecture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_order_of_precedence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clarksville,_Indiana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1356_Basel_earthquake" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00E9chauss\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Clamaran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Notre-Dame-des-Champs_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Kersaudy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francine_Mussey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amandine_Petit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2023" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religion_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val_d'Europe_(mall)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kids_United" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diaryatou_Bah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00EBlle_Mogensen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louveciennes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9dan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_de_Rohan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1951_Tour_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Flanders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CNews_(newspaper)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carte_orange" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marino_Di_Teana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saviem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Midy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvonnick_Pren\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yael_Hollenberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Counts_and_dukes_of_Valois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lupus_of_Sens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diary_of_a_Chambermaid_(2015_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romaric_Yapi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dimitri_Foulquier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mon\u00E9gasque_cuisine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_of_L\u00E9vis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Mowbray,_2nd_Duke_of_Norfolk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Icade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Judit_Reigl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_\u00C9vry_Val_d'Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_militaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/city" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Priory_of_Haute-Bruy\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belloy-en-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Brie-Comte-Robert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Mesnil-le-Roi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lutetian_limestone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_Trappes_riots" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neuilly_sa_m\u00E8re,_sa_m\u00E8re!" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trinit\u00E9\u2013d'Estienne_d'Orves_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Fouine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Lacheau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joeystarr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/London_Borough_of_Enfield" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_David" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Claire_Alain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guy-Manuel_de_Homem-Christo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suresnes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maghrebis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaspard_II_de_Coligny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A13_autoroute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Benoist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montlh\u00E9ry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_M\u00E9tro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jordan_Bardella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hodgson_Pratt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_Carbet_de_la_Cara\u00EFbe_et_du_Tout-Monde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bel_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presles-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rotrou_III,_Count_of_Perche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boussy-Saint-Antoine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_de_Polignac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrice_Al\u00E8gre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/states" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/DJ_Maze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Us,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vald_(rapper)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_places_named_after_Pierre_Brossolette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mauperthuis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_diaspora" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Furet_du_Nord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montchauvet,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Music_of_Quebec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Ryder_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9-Hercule_de_Fleury" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Charles_Breguet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MI_84" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_J\u00E9go" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ragny,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_tramway_Line_9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mus\u00E9e_protestant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bussy-Saint-Georges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00F4teaux_Beauclair_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Euro_Disney_S.A.S." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Everly,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Bay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noisy-sur-\u00C9cole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PGL_Travel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Center_Parcs_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edm\u00E9_Fran\u00E7ois_Chauvot_de_Beauch\u00EAne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_Vassilieff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9n\u00E9ralit\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/HPI_Groupe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Rol-Tanguy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Brunhes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1349" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_female_chefs_with_Michelin_stars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Bonaparte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chemin_Vert_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Paul_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bastille_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conflans-Sainte-Honorine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Desmarais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julian_Trevelyan_(pianist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_I_of_Trani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_Very_Secret_Service" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aim\u00E9_C\u00E9saire_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Quebec_French" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'Obs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/XL_Airways_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/headquarter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Illinois_Clean_Jobs_Bill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oenanthe_lachenalii" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St_Germain_(musician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_Clusters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_the_Bahamas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crim\u00E9e_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danielle_Mitterrand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Immigration_in_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Ouzoulias" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renee_Duprel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Maignen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louise_of_France_(1737\u20131787)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/majorShrine" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9vry_Cathedral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_du_Plessis-Past\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bobigny\u2013Pablo_Picasso_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boulogne\u2013Pont_de_Saint-Cloud_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis\u2013Universit\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2tillon\u2013Montrouge_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cit\u00E9_Universitaire_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orry-la-Ville-Coye_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mairie_d'Issy_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Balard_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tournan-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champagne-Ardenne_TGV_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pont_de_Levallois\u2013B\u00E9con_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Ethnik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Bagneux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Champs-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Chelles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Ch\u00E2tenay-Malabry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Ch\u00E2tillon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Clamart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Claye-Souilly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Coulommiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fontainebleau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Gagny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_La_Fert\u00E9-sous-Jouarre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Lagny-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Melun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Mitry-Mory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Montereau-Fault-Yonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Montrouge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Nangis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Nemours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Pontault-Combault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Saint-Fargeau-Ponthierry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Savigny-le-Temple" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Sevran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Torcy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Tremblay-en-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Villeparisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Yerres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Bray-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Brie-Comte-Robert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Ch\u00E2teau-Landon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Cr\u00E9cy-la-Chapelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Dammartin-en-Go\u00EBle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Donnemarie-Dontilly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_La_Chapelle-la-Reine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_La_Fert\u00E9-Gaucher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Lizy-sur-Ourcq" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Lorrez-le-Bocage-Pr\u00E9aux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Meaux-Nord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Meaux-Sud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Melun-Nord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Melun-Sud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Moret-sur-Loing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Mormant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Noisiel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Perthes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Rebais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Roissy-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Rozay-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Thorigny-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Tournan-en-Brie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Vaires-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Villiers-Saint-Georges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corentin_Celton_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guy_M\u00F4quet_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ovida_Delect" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gemmula_parkinsonii" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camp_des_Loges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Convention_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edmond_Mouche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Opinion_polling_for_the_2017_French_presidential_election_by_region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruitparif" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Montreuil_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Achi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Petite_couronne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_marauding_terrorist_incidents" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Islamic_terrorism_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domestic_terrorism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne_Hidalgo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radulphus_de_Canaberiis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Normandy_(administrative_region)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_La_Fontaine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Breuillet,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvette_(river)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Martin-de-Br\u00E9thencourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dourdan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Longpont-sur-Orge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9pinay-sur-Orge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villiers-sur-Orge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Ch\u00E9ron,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cergy-Pontoise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bobigny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pantin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rueil-Malmaison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dadju" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_bid_for_the_2012_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne's_1st_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Window_of_the_World" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Mimoun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Airport_Regions_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flamboyant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diane_Leyre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_I,_Duke_of_Brittany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bariza_Khiari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Germain-des-Pr\u00E9s_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Guyet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris-East_Cr\u00E9teil_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Didier_Julia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Daudel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_universities_and_higher_education_institutions_in_the_Paris_region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Legrand_(theologian)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_Labriolle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Pierre_Roman_Bureau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fun_Radio_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/city" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/city" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SNCF_Class_Z_50000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transilien_Paris-Nord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transilien_Line_P" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camille_Choquier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Lemoine_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caserne_d'Artois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prunay-sur-Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Puiselet-le-Marais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pussay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/P\u00E8re_Lachaise_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quai_de_la_Rap\u00E9e_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quincy-sous-S\u00E9nart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roinville,_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roinvilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosny-sous-Bois_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosny\u2013Bois_Perrier_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Routes_of_Santiago_de_Compostela_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rue_Saint-Maur_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rue_des_Boulets_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_busiest_airports_by_cargo_traffic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_extreme_temperatures_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_flags_of_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_football_stadiums_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mac_Tyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nick_Conrad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne's_7th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Saint-Germain_Training_Center" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salto_(streaming_service)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bourgeois_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Acts_of_Love_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/PNL_(rap_duo)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sans_logique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Janaillac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Sulpice_Seminary_(Issy-les-Moulineaux)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dani\u00E8le_Gilbert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Lagache" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Derain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013United_Kingdom_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CNES" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sainte-Chapelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_modern_great_powers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Hofmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020\u201321_Coupe_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wissam_Ben_Yedder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019\u201320_Coupe_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Speculum_Maius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antony,_Hauts-de-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Mazarin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Mercanton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_longest_tunnels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_military_headstamps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Martin_IV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Old_French_law" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_Rouge_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stade_Municipal_Georges_Lef\u00E8vre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ach\u00E8res\u2013Grand-Cormier_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MI_09" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Road_space_rationing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orgeval,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H._Maurice_Jacquet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E9ries-Ch\u00E9ris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edict_of_Amboise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Itta_of_Metz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Building_a_Gothic_cathedral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gatling_(software)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Panayotis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Novembre_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fosses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_Coupe_de_France_Final" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Meudon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Rueil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bolivar_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Botzaris_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dear_Mother_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_of_Adama_Traor\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfortville_Armenian_Genocide_Memorial_bombings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugo_Duminil-Copin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugues_Bousiges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_R\u00E9seau_Express_R\u00E9gional_stations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_handball_clubs_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CDFAS" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Prost" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RER_D" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontainebleau_et_du_G\u00E2tinais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domaine_du_Lys-Chantilly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maubert\u2013Mutualit\u00E9_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Javel\u2013Andr\u00E9_Citro\u00EBn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernoul_le_Vielle_de_Gastinois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Paris_railway_stations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quai_de_la_Gare_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boucicaut_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pelleport_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Riquet_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaugirard_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_Hugo_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volontaires_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Concorde_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corentin_Cariou_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_Chavaux_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Ambroise_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Mand\u00E9_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Marcel_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Philippe_du_Roule_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Placide_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Sulpice_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau-Landon_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cit\u00E9_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Faure_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gallieni_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ga\u00EEt\u00E9_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miromesnil_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Departmental_Council_of_Val-de-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Strasbourg\u2013Saint-Denis_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colline_d'\u00C9lancourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_French_Senate_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne's_11th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne's_11th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne's_2nd_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne's_10th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yerevan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Guiana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sandrine_Soubeyrand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1989" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Insurrection_of_10_August_1792" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Open" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Slam_(tennis)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/City-state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Est" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Saint-Germain_F.C." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Check_Oumar_Diakit\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mamadou_Sakho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stade_S\u00E9bastien_Charl\u00E9ty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parc_des_Princes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_football_clubs_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_national_football_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Guignedoux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Germain-en-Laye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wicklow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis-Alexandre_Berthier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stade_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_in_the_Middle_Ages" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crusader_states" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lynchburg,_Virginia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mathieu_Kassovitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_III_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Delannoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Askericus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grotto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stellantis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_French_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SNCF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_semiconductor_fabrication_plants" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ga\u00EBl_Clichy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00E9ronique_Sanson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wet_market" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Just_Ha\u00FCy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlie_Hebdo_shooting" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maulette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guitrancourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Vinot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Netherlands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jenny_Weleminsky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris-Saclay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Immigration_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_French_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agence_des_participations_de_l'\u00C9tat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Ferrier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Guillouard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raid_CentraleSup\u00E9lec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_\u00E9narques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ile-de-France_Region_Waste_Management_Observatory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val\u00E9rie_P\u00E9cresse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Higelin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Paris_(885\u2013886)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transilien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locale" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goutte_d'Or" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philharmonie_de_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bi\u00E8vre_(river)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/source1Location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrondissements_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A86_autoroute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_Mobilit\u00E9s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parentOrganisation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Mureaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belleville,_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_tramway_Line_6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_tramway_Line_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_tramway_Line_8" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_tramway_Line_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_tramway_Line_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_tramway_Line_4" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_tramway_Line_5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paray-Vieille-Poste" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regional_Council_of_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Polytechnic_Institute_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RATP_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Optile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tino_Rossi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canal_Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aulnay-sous-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_normale_sup\u00E9rieure_Paris-Saclay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/city" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/city" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Paris_Express" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locale" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Pau-Langevin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francilienne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_2015_\u00CEle-de-France_attacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_communes_in_France_with_over_20,000_inhabitants" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_French_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Martin-d'\u00C9tampes_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laboratoires_Servier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis-Gustave_Binger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bexley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MS_61" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_M\u00E9tro_Line_13" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_M\u00E9tro_Line_14" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_M\u00E9tro_Line_8" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Navigo_card" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00F4tel_de_Nevers_(left_bank)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dexia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laotian_diaspora" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_de_communes_du_Pays_de_Montereau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominique-Andr\u00E9_de_Chambarlhac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maison_Louis_Carr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Fargeau_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Fran\u00E7ois-Xavier,_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Glaci\u00E8re_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alma\u2013Marceau_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Faidherbe\u2013Chaligny_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Peletier_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pont_Neuf_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_and_coat_of_arms_of_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Vincennes_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gare_de_Lyon_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noctilien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Bonsergent_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Place_d'Italie_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Charenton_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Br\u00E9guet\u2013Sabin_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuelle_Cosse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_Lecoq" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Far\u00E9s_Mehenni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Guite_Dufay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martial_Bild" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carmen_Aguado,_Duchesse_de_Montmorency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Bidouze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_William_Marshall_(painter)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Alphonse-Omer_de_Valbelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cour_Saint-\u00C9milion_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne's_3rd_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne's_4th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Carolus-Barr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_3rd_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Bourbon,_Prince_of_Conti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017\u201318_Coupe_de_France_Preliminary_Rounds,_Paris-\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Br\u00E9ard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maigret_(2022_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Warren_Za\u00EFre-Emery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Greater_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/93" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016\u201317_Coupe_de_France_Preliminary_Rounds,_Paris-\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haxo_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne's_6th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne's_1st_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019\u201320_Coupe_de_France_Preliminary_Rounds,_Paris-\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Bus_Direct" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Collectif_N\u00E9m\u00E9sis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/headquarter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_II_(bishop_of_Ch\u00E2lons)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oede_de_la_Couroierie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne's_9th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Li\u00E9bert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LFH_Division_2_F\u00E9minine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_of_Capet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bretons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugh_Capet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugh_the_Great" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Burgundy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_Francia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Courbevoie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oenanthe_crocata" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Valls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republican_marches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2002_French_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Canguilhem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Plessis-Bouchard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moisson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Europe-Jeunesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Blanquer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SS_\u00CEle_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Saint-Maur-des-Foss\u00E9s-1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Saint-Maur-des-Foss\u00E9s-2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Vincennes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Liaisons_dangereuses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_Maillot_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_Dauphine_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Choisy-le-Roi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Appanage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Biancamaria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Augustin_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regional_Health_Agency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EEtre_de_Chaource" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marion_Mar\u00E9chal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Coupe_de_France_Final" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016\u201317_Coupe_de_France_First_Preliminary_Round" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASTech_Paris_R\u00E9gion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Z_2N_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00F4tel_de_Ville_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cyclone_Oratia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_van_Beveren" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SFENA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_de_l'Isle_de_Marivaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_orthography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lily-Rose_Depp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sceaux,_Hauts-de-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RER_B" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monument_historique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cr\u00E9teil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canal_du_Nord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Troph\u00E9e_Lanc\u00F4me" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ryder_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Air_China_destinations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asian_diasporas_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flying_buttress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guyancourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/EuropaCorp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Normandy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_horse_racing_venues" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_d'Architecture_Marne-la-Vall\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/state" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tram-train" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGV_Est" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/start" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/routeStart" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaux-le-Vicomte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thierry_Gilardi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicole_Fontaine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orsay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Ulis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaires-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_(region)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SNCF_Class_BB_27300" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Lemari\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00E9lizy-Villacoublay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaur\u00E8s_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revolt_of_the_Languedoc_winegrowers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poissy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chatou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_Institutes_of_Technology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aubervilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/HLM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mehdi_Taouil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Jacques_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Pecq" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Y\u00E8bles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaux-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flins-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Houilles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Fert\u00E9-sous-Jouarre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'Isle-Adam,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gennevilliers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dampierre-en-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Triel-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Clignancourt_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent_of_Beauvais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_deputies_of_the_14th_National_Assembly_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Rivi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2014" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Henri,_Duke_of_Bourbon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Strasbourg-Ville_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Structure_of_the_French_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_exonyms" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Summary_and_map_of_the_2005_French_riots" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kenz\u014D_Takada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ker-Xavier_Roussel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Florent_Mollet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trappes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Katherine_Mansfield" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Balaban_(serial_killer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/states" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rohff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pascal_Dumay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_Gall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malicorne_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louise_Lanct\u00F4t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis,_Prince_of_Cond\u00E9_(1668\u20131710)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Corbeil_(1258)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juilly,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Queue-les-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neauphle-le-Vieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mulcent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benjamin_P\u00E9ret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_route_E5_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noisiel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gr\u00E9gory_Lemarchal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucien_S\u00E8ve" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ceinture_rouge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C1vila" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cristino_Garc\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romanians_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Molin_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beno\u00EEt_Saint-Denis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jouars-Pontchartrain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1929_International_Cross_Country_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_&_Mister_Deaf_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975_European_Ladies'_Team_Championship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_III_de_Cro\u00FF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lu\u00EDsa_Margarida_de_Barros_Portugal,_Countess_of_Barral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Barba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trocad\u00E9ro_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alternatiba,_Village_of_Alternatives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Notre-Dame-des-Champs,_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_European_regions_with_alternative_names" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_French" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_immigration_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Death_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M.Dia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cormeilles-en-Parisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homosexuality_in_association_football" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montigny-sur-Loing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blanche_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christophe_Willem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sa\u00EFan_Supa_Crew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/origin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bel-Air_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bloch_MB.150" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Davtashen_District" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Denfert-Rochereau_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugues_Aufray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00EBl_Holm\u00E8s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rennes_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaneau_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vasily_Pavlov_(1895)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Fran\u00E7ois-Xavier_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cimeti\u00E8re_des_Champeaux_de_Montmorency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cit\u00E9_de_Refuge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_P\u00E9ri_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montparnasse\u2013Bienven\u00FCe_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mousseaux-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Ch\u00E9ret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Clayes-sous-Bois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Li\u00E8ge_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mabillon_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barb\u00E8s\u2013Rochechouart_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aim\u00E9_Lepercq" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danube_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pascal_Convert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pasteur_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Michels_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Fert\u00E9-Alais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Roche-Guyon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E8vres\u2013Babylone_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9bastienne_Guyot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mantes-la-Jolie\u2013Cherbourg_railway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_d'Orl\u00E9ans_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_des_Lilas_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_Lipietz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Open_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raspail_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/W\u0105growiec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tomb_of_the_Unknown_Soldier_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buc,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_communal_flags_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Sans_Avoir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Name_of_the_Franks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Plantagenet_style" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Valois,_Duke_of_Angoul\u00EAme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ralph_IV_of_Valois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bir-Hakeim_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Michael_Ramsay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Versailles-Ch\u00E2teau-Rive_Gauche_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villeneuve-le-Roi_(Paris_RER)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/address" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voiture_\u00C9tat_\u00E0_2_\u00E9tages" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colonel_Fabien_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Mamm\u00E8s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moissy-Cramayel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moret\u2013Veneux-les-Sablons_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Tartas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stade_Jean-Bouin_(Paris)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zodiak_Kids_Studios" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mus\u00E9e_de_Die" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Avron_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transilien_Line_N" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transilien_Line_R" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E2tinais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Da_Uzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dammartin-en-Go\u00EBle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontainebleau\u2013Avon_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francien_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_F\u00E9nelon,_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henriette_Louise_de_Bourbon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heuss_l'Enfoir\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Federation_of_American_Football" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SystemX" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_d'Amboise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Crespelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Autoroutes_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mantes-la-Ville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bol\u00E9mvn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00E2timent_7_(\u00C9vry)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pointe_du_Lac_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00E9pal_(rapper)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/RER_NG" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Service_national_de_la_police_ferroviaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Larcher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Ruquier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Dell'Agnola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Interprofessional_Guaranteed_Minimum_Wage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Miss_France_titleholders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cormier_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Compi\u00E8gne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Meaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Saint-Denis_(1435)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_of_Montfort" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amaury_III_of_\u00C9vreux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Fitzalan,_7th_Earl_of_Arundel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Dinet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maupeou_family" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_d'Aubusson_de_La_Feuillade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Pontoise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_la_Trousse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guerville,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hurepoix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asni\u00E8res-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chauss\u00E9e_d'Antin\u2013La_Fayette_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_Anne_\u00C9l\u00E9onore_de_Bourbon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marly-le-Roi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SNCF_Voyageurs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1999_European_Ladies'_Team_Championship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_de_Balleroy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Bouchet_Bellecourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Essex" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pereire_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_Vanves_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institut_de_recherche_en_informatique_fondamentale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anatole_France_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-S\u00E9bastien\u2013Froissart_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne's_9th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Vuilletet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne's_9th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne's_8th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_12th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_5th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cl\u00E9mentine_Autain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00E9atrice_Roullaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Goldberg_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assembl\u00E9e_Nationale_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Ballard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soungoutou_Magassa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne's_6th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne's_10th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne's_5th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9aumur\u2013S\u00E9bastopol_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bryan_Nokoue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auvergne-Rh\u00F4ne-Alpes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orlando,_Florida" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deezer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clairefontaine-en-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guermantes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vitry-sur-Seine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontenay-en-Parisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Keep" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frankish_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jinzhong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marine_Le_Pen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chinon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_II_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_D\u00E9fense" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_metropolitan_area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontoise_Cathedral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Linguistic_discrimination" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas-Joseph_Cugnot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_Levallois-Perret_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Luc_M\u00E9lenchon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olivier_Faure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nathalie_Kosciusko-Morizet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chinese_diaspora_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chaville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Louis,_Prince_of_Conti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/burialPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louise_Anne_de_Bourbon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Brice-sous-For\u00EAt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corruption_scandals_in_the_Paris_region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Notre-Dame_fire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGV_Atlantique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cadet_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pyr\u00E9n\u00E9es_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goncourt_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00E9l\u00E9graphe_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis\u2013Porte_de_Paris_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Garges\u2013Sarcelles_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lys_Gauty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alison_Wheeler_(comedian)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franck_Gastambide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_Sara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Henry_Maccioni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Odette_Rousseau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Candice_Parise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_10th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_1st_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_6th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_\u00CEle-de-France_regional_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne's_3rd_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne's_8th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne's_7th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne's_4th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Warsaw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prince" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meteorite_fall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_Delaware" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Vietnamese" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Islamist_terrorist_attacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benn_(Bencjon_Rabinowicz;_painter)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Greater_London" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emily_in_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Murder_of_Samuel_Paty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provinces_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montereau-Fault-Yonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_XVIII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Metropolitan_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/membership" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/largestCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capetian_dynasty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pyramides_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_of_Rohan-Chabot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pernety_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republican_Guard_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_museums_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Positivist_calendar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conservatoire_national_des_arts_et_m\u00E9tiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corvisart_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Jacques-du-Haut-Pas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Imperial_Army_(1804\u20131815)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/garrison" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaspard_Gourgaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Mul\u00E2tresse_Solitude" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenians_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_Militaire_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lys\u00E9e_Palace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Museums_in_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auguste-Fran\u00E7ois_Michaut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augustin-Jean_Fresnel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tramways_in_\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locale" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wagram_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duroc_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palais_de_la_Cit\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_French_wine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Remarkable_Gardens_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prefect_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Tour-Maubourg_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E8vres\u2013Lecourbe_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Dumanoir_le_Pelley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Milly-la-For\u00EAt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Napol\u00E9on_Louis_Bonaparte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rambouillet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poles_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9rens_horse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Name_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spie_Batignolles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Versailles_Saint-Quentin-en-Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/province" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sud_Radio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fleur-de-lis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scariest_Places_on_Earth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_airports_by_IATA_airport_code:_O" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_airports_by_IATA_airport_code:_P" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_airports_by_IATA_airport_code:_T" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_busiest_airports_by_aircraft_movements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_busiest_airports_by_passenger_traffic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Pfeiffer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_gardening" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Islamophobic_incidents" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_show_mines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Animals_in_Christian_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_Bonaparte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_of_the_Incarnation_(Carmelite)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jules_Joffrin_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Georges_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abbesses_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Notre-Dame-de-Lorette_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lamarck\u2013Caulaincourt_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marx_Dormoy_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Porte_de_la_Chapelle_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roxana_Maracineanu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rue_du_Bac_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Varenne_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_4th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_7th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gambetta_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thierry_Sol\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_The_Republicans_(France)_leadership_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fr\u00E9d\u00E9ric_Ph\u00E9lypeaux,_Count_of_Maurepas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chantal_Jouanno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Saint-Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nathalie_\u00C9limas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilets_noirs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Loup_(writer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Bolland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ussy-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Collin_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_I,_Count_of_Flanders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liza_del_Sierra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uruguayans_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dunlop_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Tour_de_France_Grands_D\u00E9parts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_France_2010" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Braess's_paradox" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Correspondence_of_Lorraine_toponyms_in_French_and_German" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neuleiningen_Castle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Odezenne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Garden_City_of_Suresnes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Strong_Right" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Libert\u00E9_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villejuif\u2013Louis_Aragon_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val_Abbey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Africultures" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Mortier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tony_Gallopin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enguerrand_de_Bournonville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris\u2013\u00C9vreux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Logan_Costa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stade_Municipal_de_Melun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Savary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Haudry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Audrey_Mestre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Champenois_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chevreuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jir\u00E8s_Kembo_Ekoko" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juvisy-sur-Orge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'\u00C9tang-la-Ville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Rochette,_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susan_Travers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Vigor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marines,_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurepas,_Yvelines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brunoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Montmorency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arc_Express" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transport_in_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle_de_France_(train)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_towns_and_cities_with_100,000_or_more_inhabitants/country:_C-D-E-F" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/TSF_Jazz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boef" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_the_Carpenter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Gorafi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fonds_r\u00E9gional_d'art_contemporain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambronne_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Nogent-sur-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caraunus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carrefour_Pleyel_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pr\u00E9-Saint-Gervais_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Picard_de_La_Vacquerie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roissy-en-Brie_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romainville_-_Carnot_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rome_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rothelin_Continuation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rue_de_la_Pompe_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parking_V\u00E9los_\u00CEle-de-France_Mobilit\u00E9s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020\u201321_Coupe_de_France_Preliminary_Rounds,_Paris-\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021\u201322_Coupe_de_France_preliminary_rounds,_Paris-\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022\u201323_Coupe_de_France_preliminary_rounds,_Paris-\u00CEle-de-France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basilique_de_Saint-Denis_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Ch\u00E2tillon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bercy_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bobigny\u2013Pantin\u2013Raymond_Queneau_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bois-le-Roi_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boissi\u00E8re_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bollor\u00E9_Bluecar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bourron-Marlotte_\u2013_Grez_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daumesnil_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antiphonary_of_St._Benigne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hoche_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ranelagh_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_The_Republicans_congress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Departmental_Council_of_Essonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Departmental_Council_of_Seine-et-Marne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Departmental_Council_of_Val-d'Oise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne's_2nd_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essonne's_7th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_11th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_2nd_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvelines's_8th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Loiret's_5th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne's_5th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne's_1st_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne's_6th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne's_8th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne's_2nd_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-et-Marne's_4th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise's_10th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise's_2nd_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise's_3rd_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise's_4th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise's_5th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise's_6th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise's_7th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise's_9th_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_Anglade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ] }}