{  "http://dbpedia.org/resource/Harold_Forsyth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Garc\u00EDa_Bela\u00FAnde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lima_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9ctor_B\u00E9jar__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Ma\u00FArtua" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Ma\u00FArtua" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Ma\u00FArtua" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Ma\u00FArtua" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Jos\u00E9 Ricardo Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a (born 7 February 1947) is a Peruvian diplomat and jurist who served as Minister of Foreign Relations of Peru from August 2021 to February 2022, under the presidency of Pedro Castillo. He previously occupied the office under President Alejandro Toledo during the last of year of his presidency. Ma\u00FArtua serves as president of the Peruvian International Law Society since 2017." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Jos\u00E9 Ricardo Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a, n\u00E9 \u00E0 Lima le 7 f\u00E9vrier 1947, est un diplomate, avocat et homme politique p\u00E9ruvien. Il est ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res entre le 16 ao\u00FBt 2005 et le 27 juillet 2006 et de nouveau entre le 21 ao\u00FBt 2021 et le 1er f\u00E9vrier 2022." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Jos\u00E9 Ricardo Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a (Lima, 7 de febrero de 1947) es un diplom\u00E1tico, jurista y abogado peruano. Es el embajador de Per\u00FA en Espa\u00F1a desde 2022.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Jos\u00E9 Ricardo Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a (* 7. Februar 1947 in Lima) ist ein peruanischer Rechtsanwalt, Diplomat und Politiker. Vom 20. August 2021 bis zum 31. Januar 2022 war er peruanischer Au\u00DFenminister unter Pedro Castillo (siehe Kabinett Castillo); er hatte dieses Amt auch von 2005 bis 2006 im letzten Amtsjahr des Pr\u00E4sidenten Alejandro Toledo inne." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Ma\u00FArtua,_enero_de_2022_02.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1947_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Peruvian_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_ministers_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_Peru_to_Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_Peru_to_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_Peru_to_Ecuador" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Jos\u00E9 Ricardo Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a (* 7. Februar 1947 in Lima) ist ein peruanischer Rechtsanwalt, Diplomat und Politiker. Vom 20. August 2021 bis zum 31. Januar 2022 war er peruanischer Au\u00DFenminister unter Pedro Castillo (siehe Kabinett Castillo); er hatte dieses Amt auch von 2005 bis 2006 im letzten Amtsjahr des Pr\u00E4sidenten Alejandro Toledo inne." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Jos\u00E9 Ricardo Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a (Lima, 7 de febrero de 1947) es un diplom\u00E1tico, jurista y abogado peruano. Es el embajador de Per\u00FA en Espa\u00F1a desde 2022.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Jos\u00E9 Ricardo Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a, n\u00E9 \u00E0 Lima le 7 f\u00E9vrier 1947, est un diplomate, avocat et homme politique p\u00E9ruvien. Il est ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res entre le 16 ao\u00FBt 2005 et le 27 juillet 2006 et de nouveau entre le 21 ao\u00FBt 2021 et le 1er f\u00E9vrier 2022." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Jos\u00E9 Ricardo Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a (born 7 February 1947) is a Peruvian diplomat and jurist who served as Minister of Foreign Relations of Peru from August 2021 to February 2022, under the presidency of Pedro Castillo. He previously occupied the office under President Alejandro Toledo during the last of year of his presidency. A career diplomat since 1968, Ma\u00FArtua served throughout his career as the Peruvian ambassador to many countries, such as Canada, Bolivia, Thailand, Vietnam, Laos, and Ecuador. He also served as Fernando Bela\u00FAnde's chief of staff during his second presidency (1980\u20131985). Ma\u00FArtua serves as president of the Peruvian International Law Society since 2017." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Ferrero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Castillo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Sun_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harold_Forsyth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guido_Bellido" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_Peru_to_Ecuador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Landa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_Peru_to_Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_Peru_to_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Olivera_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peruvian_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1947_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Bela\u00FAnde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Garc\u00EDa_Bela\u00FAnde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Leopold_(Belgium)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecuador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Pedro_Castillo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_May" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Oxford" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Cornejo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Master_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Relations_(Peru)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Peru)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Pablo_Kuczynski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mirtha_V\u00E1squez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CIA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Rodr\u00EDguez_Cuadros" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Peruvian_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomatic_Academy_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_ministers_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Catholic_University_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Toledo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_University_of_San_Marcos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9ctor_B\u00E9jar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Southern_Cross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomat" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:APEC_Foreign_Ministers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Ma\u00FArtua,_enero_de_2022_02.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122707371 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8124" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 68526248 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/309755851" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4oSpv" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1056413204" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q6174876" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00D3scar_Ma\u00FArtua?oldid=1122707371&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1980-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : 31 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-08-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2005-08-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Peru)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Secretary General of the Presidency of Peru" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-02-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2005-08-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1985-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_(politician)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_(politician)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guido_Bellido" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Pablo_Kuczynski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Ferrero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mirtha_V\u00E1squez" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-02-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-02-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_University_of_San_Marcos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Catholic_University_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomatic_Academy_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Oxford" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_University_of_San_Marcos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomatic_Academy_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Catholic_University_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Oxford" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Javier Gonz\u00E1les Terrones" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Cornejo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Garc\u00EDa_Bela\u00FAnde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Landa" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9ctor_B\u00E9jar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Olivera_(politician)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Armando Lecaros de Coss\u00EDo" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Rodr\u00EDguez_Cuadros" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Olivera_(politician)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomat" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_May" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Sun_of_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Southern_Cross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Leopold_(Belgium)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Peruvian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Jos\u00E9 Ricardo Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "literal", "value" : "Luis Enrique Ch\u00E1vez" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harold_Forsyth" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Javier Gonzales Terrones" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parents" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Ma\u00FArtua Moyano" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Juana de Roma\u00F1a y Garc\u00EDa" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Bela\u00FAnde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Toledo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Castillo" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomat" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthname" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00D3scar Jos\u00E9 Ricardo Ma\u00FArtua de Roma\u00F1a" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Peru_to_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_ministers_in_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Cornejo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9ctor_B\u00E9jar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Peru_to_Thailand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Pedro_Castillo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Pablo_Kuczynski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Castillo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Olivera_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peru\u2013Spain_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harold_Forsyth__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forum_for_the_Progress_and_Integration_of_South_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua_de_Roma\u00F1a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Garc\u00EDa_Bela\u00FAnde__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Cornejo__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Ma\u00FArtua" } ] }}