{  "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00DAna-Minh_Kavanagh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00DAna-Minh_Kavanagh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00DAna-Minh_Kavanagh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00DAna-Minh Kavanagh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00DAna-Minh Chaomh\u00E1nach" , "lang" : "ga" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Is scr\u00EDbhneoir agus iriseoir d\u00E1theangach \u00C9ireannach agus bainisteoir me\u00E1n s\u00F3isialta \u00ED \u00DAna-Minh Chaomh\u00E1nach, a rugadh sa bhliain 1991." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00DAna-Minh Kavanagh (Irish: \u00DAna-Minh Chaomh\u00E1nach; born 4 July 1991), is an Irish travel writer, journalist, and social media manager." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00DAna-Minh Kavanagh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/UnaMinhHeadshot.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_adoptees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_women_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Irish_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Tralee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_memoirists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1991_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_Dublin_City_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_women_memoirists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_memoirists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Irish_women_writers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00DAna-Minh Kavanagh (Irish: \u00DAna-Minh Chaomh\u00E1nach; born 4 July 1991), is an Irish travel writer, journalist, and social media manager." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Is scr\u00EDbhneoir agus iriseoir d\u00E1theangach \u00C9ireannach agus bainisteoir me\u00E1n s\u00F3isialta \u00ED \u00DAna-Minh Chaomh\u00E1nach, a rugadh sa bhliain 1991." , "lang" : "ga" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_women_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_adoptees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Twitter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Tralee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Among_Us" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_memoirists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TG4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00F3rsa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Irish_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Irish_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patreon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_women_memoirists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tralee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dublin_City_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_memoirists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_Dublin_City_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1991_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dublin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/County_Kerry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_DMY_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_Irish_English" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/UnaMinhHeadshot.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1076662528 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10018" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 62905458 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00DAna-Minh Kavanagh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00DAna-Minh_Kavanagh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1244524751" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q83688835" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/72157882967160442321" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/C7FpF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/\u00DAna-Minh_Chaomh\u00E1nach" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00DAna-Minh_Kavanagh?oldid=1076662528&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00DAna-Minh_Kavanagh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/notableWorks" : [ { "type" : "literal", "value" : "ANSEO: An Unconventional Irish Memoir" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1991-07-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1991-07-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dublin_City_University" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1991" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dublin_City_University" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irish_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Irish" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "#Fr\u00E1saanLae  and #WeAreIrish" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00DAna-Minh_Caomh\u00E1nach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00DAna-Minh_Kavanagh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00DAna-Minh_Kavanagh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tralee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00DAna-Minh_Kavanagh" } ] }}