{  "http://dbpedia.org/resource/Head_of_the_Central_Propaganda_Department_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u4E01\u4E16\u5144" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110inh Th\u1EBF Huynh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110inh Th\u1EBF Huynh (born 15 May 1953 in Nam \u0110\u1ECBnh Province) is a Vietnamese politician and journalist who served as Executive Secretary (Standing Member) of the Secretariat of the Central Committee of the Communist Party of Vietnam, one of the country's five key leaders along with the General Secretary, President, Prime Minister, and the Chairman of the National Assembly. Once rumored to become the next Party's General Secretary, he stepped down in 2018 due to illness." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E01\u4E16\u5144\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110inh Th\u1EBF Huynh\uFF0C1953\u5E745\u670815\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5357\u5B9A\u7701\u6625\u9577\u7E23\u4EBA\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E3B\u8981\u9886\u5BFC\u4EBA\u4E4B\u4E00\uFF0C\u7B2C\u5341\u4E00\u5C4A\u3001\u5341\u4E8C\u5C4A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3002\u66FE\u7ECF\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u4E66\u8BB0\u5904\u5E38\u52A1\u4E66\u8BB0\u3001\u90E8\u957F\u3001\u4E3B\u5E2D\u3002\u4E01\u4E16\u5144\u4E0E\u73B0\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u603B\u4E66\u8BB0\u962E\u5BCC\u4EF2\u4E00\u6837\uFF0C\u51FA\u8EAB\u515A\u52A1\u3001\u7406\u8BBA\u6218\u7EBF\u7CFB\u7EDF\u548C\u4E3B\u6301\u5BA3\u4F20\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u5E76\u66FE\u7559\u5B66\u82CF\u8054\u30022017\u5E748\u6708\u5F00\u59CB\u4F11\u5047\u6CBB\u75C5\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110inh Th\u1EBF Huynh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Dinh_The_Huynh.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1953_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Nam_\u0110\u1ECBnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u4E01\u4E16\u5144\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110inh Th\u1EBF Huynh\uFF0C1953\u5E745\u670815\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5357\u5B9A\u7701\u6625\u9577\u7E23\u4EBA\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E3B\u8981\u9886\u5BFC\u4EBA\u4E4B\u4E00\uFF0C\u7B2C\u5341\u4E00\u5C4A\u3001\u5341\u4E8C\u5C4A\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3002\u66FE\u7ECF\u62C5\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u4E66\u8BB0\u5904\u5E38\u52A1\u4E66\u8BB0\u3001\u90E8\u957F\u3001\u4E3B\u5E2D\u3002\u4E01\u4E16\u5144\u4E0E\u73B0\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u603B\u4E66\u8BB0\u962E\u5BCC\u4EF2\u4E00\u6837\uFF0C\u51FA\u8EAB\u515A\u52A1\u3001\u7406\u8BBA\u6218\u7EBF\u7CFB\u7EDF\u548C\u4E3B\u6301\u5BA3\u4F20\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u5E76\u66FE\u7559\u5B66\u82CF\u8054\u30022017\u5E748\u6708\u5F00\u59CB\u4F11\u5047\u6CBB\u75C5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110inh Th\u1EBF Huynh (born 15 May 1953 in Nam \u0110\u1ECBnh Province) is a Vietnamese politician and journalist who served as Executive Secretary (Standing Member) of the Secretariat of the Central Committee of the Communist Party of Vietnam, one of the country's five key leaders along with the General Secretary, President, Prime Minister, and the Chairman of the National Assembly. Once rumored to become the next Party's General Secretary, he stepped down in 2018 due to illness. \u0110inh Th\u1EBF Huynh is a member of the 11th and 12th Politburo and the former Chairman of the Party's Central Theoretical Council. He also served as Head of the Party's Propaganda Department between 2011 and 2016. A former editor-in-chief of state newspaper Nh\u00E2n D\u00E2n, \u0110inh Th\u1EBF Huynh became a member of the Communist Party of Vietnam on 8 August 1974. He represented the city of Da Nang in Vietnam's 14th National Assembly." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lomonosov_Moscow_State_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Th\u01B0\u1EDFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow_State_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Department_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Nam_\u0110\u1ECBnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Battle_of_Qu\u1EA3ng_Tr\u1ECB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Propaganda_Department_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Editor-in-chief" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Theoretical_Council_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Qu\u1ED1c_V\u01B0\u1EE3ng_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1953_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Executive_Secretary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Xu\u00E2n_Tr\u01B0\u1EDDng_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Head_of_the_Central_Propaganda_Department_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretariat_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nh\u00E2n_D\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Da_Nang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mr._Dinh_The_Huynh.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1115179140 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6359" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 36242913 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110inh Th\u1EBF Huynh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Huynh at the U.S. Department of State in 2016" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5278305" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0k2dn98" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4ifyd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u4E01\u4E16\u5144" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh?oldid=1115179140&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-02-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-01-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-03-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2011-02-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Member of the Politburo" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the Central Theoretical Council" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Executive Secretary of the Communist Party of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Head of the Propaganda Department" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Member of the Secretariat" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-02-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-01-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-03-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "General Secretary" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953-05-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_\u0110\u1ECBnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953-05-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow_State_University" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow_State_University" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Qu\u1ED1c_V\u01B0\u1EE3ng_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Th\u01B0\u1EDFng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Excellency" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Th\u01B0\u1EDFng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Propaganda_Department_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Theoretical_Council_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Qu\u1ED1c_V\u01B0\u1EE3ng_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dinh_The_Huynh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Th\u01B0\u1EDFng__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Qu\u1ED1c_V\u01B0\u1EE3ng_(politician)__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4_Huy_R\u1EE9a__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110inh_Th\u1EBF_Huynh" } ] }}