{  "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Ch\u00E2u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWritersOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVictimsOfHumanRightsAbuses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Dissenter110018021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersAndDetaineesOfVietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u6BB5\u6587\u9042" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110o\u00E0n V\u0103n To\u1EA1i" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u6BB5\u6587\u9042\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110o\u00E0n V\u0103n To\u1EA1i 1945\u5E74\uFF0D2017\u5E7411\u6708\uFF09\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u6D3B\u52A8\u5BB6\uFF0C\u66FE\u53C2\u4E0E\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u6C11\u65CF\u89E3\u653E\u9635\u7EBF\u548C\u897F\u8D21\u7684\u5B66\u751F\u8FD0\u52A8\uFF0C\u56E0\u53CD\u653F\u5E9C\u6D3B\u52A8\u88AB\u5357\u8D8A\u653F\u5E9C\u56DA\u7981\u30021975\u5E74\u5317\u8D8A\u7EDF\u4E00\u8D8A\u5357\u540E\u5728\u4E34\u65F6\u653F\u5E9C\u8D22\u653F\u90E8\u62C5\u4EFB\u9AD8\u5B98\uFF0C\u56E0\u4E13\u4E1A\u95EE\u9898\u4E0E\u4E0A\u7EA7\u53D1\u751F\u77DB\u76FE\u88AB\u56DA\u798128\u4E2A\u6708\u30021978\u5E745\u6708\u79BB\u5F00\u8D8A\u5357\u524D\u5F80\u6CD5\u56FD\u5DF4\u9ECE\u30021989\u5E74\u5728\u7F8E\u56FD\u52A0\u5229\u798F\u5C3C\u4E9A\u4F4F\u6240\u9644\u8FD1\u906D\u9047\u67AA\u51FB\u3002 \u8457\u4F5C\u6709\u300A\u300B\u3001\u4E0E\u5F35\u5982\u78C9\u7B49\u5408\u8457\u7684\u300A\u4E0E\u6CB3\u5167\u5206\u9053\u626C\u9573: \u4E00\u4E2A\u8D8A\u5357\u5B98\u5458\u7684\u56DE\u5FC6\u5F55\u300B\uFF08A Vietcong Memoir\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110o\u00E0n V\u0103n To\u1EA1i (1945 in Vietnam \u2013 November 2017 in California) was a Vietnamese-born naturalized American activist and the author of The Vietnamese Gulag (Simon & Schuster, 1986)." , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1945_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_and_detainees_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Naturalized_citizens_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_human_rights_abuses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110o\u00E0n V\u0103n To\u1EA1i (1945 in Vietnam \u2013 November 2017 in California) was a Vietnamese-born naturalized American activist and the author of The Vietnamese Gulag (Simon & Schuster, 1986)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6BB5\u6587\u9042\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110o\u00E0n V\u0103n To\u1EA1i 1945\u5E74\uFF0D2017\u5E7411\u6708\uFF09\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u6D3B\u52A8\u5BB6\uFF0C\u66FE\u53C2\u4E0E\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u6C11\u65CF\u89E3\u653E\u9635\u7EBF\u548C\u897F\u8D21\u7684\u5B66\u751F\u8FD0\u52A8\uFF0C\u56E0\u53CD\u653F\u5E9C\u6D3B\u52A8\u88AB\u5357\u8D8A\u653F\u5E9C\u56DA\u7981\u30021975\u5E74\u5317\u8D8A\u7EDF\u4E00\u8D8A\u5357\u540E\u5728\u4E34\u65F6\u653F\u5E9C\u8D22\u653F\u90E8\u62C5\u4EFB\u9AD8\u5B98\uFF0C\u56E0\u4E13\u4E1A\u95EE\u9898\u4E0E\u4E0A\u7EA7\u53D1\u751F\u77DB\u76FE\u88AB\u56DA\u798128\u4E2A\u6708\u30021978\u5E745\u6708\u79BB\u5F00\u8D8A\u5357\u524D\u5F80\u6CD5\u56FD\u5DF4\u9ECE\u30021989\u5E74\u5728\u7F8E\u56FD\u52A0\u5229\u798F\u5C3C\u4E9A\u4F4F\u6240\u9644\u8FD1\u906D\u9047\u67AA\u51FB\u3002 \u8457\u4F5C\u6709\u300A\u300B\u3001\u4E0E\u5F35\u5982\u78C9\u7B49\u5408\u8457\u7684\u300A\u4E0E\u6CB3\u5167\u5206\u9053\u626C\u9573: \u4E00\u4E2A\u8D8A\u5357\u5B98\u5458\u7684\u56DE\u5FC6\u5F55\u300B\uFF08A Vietcong Memoir\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Chanoff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietcong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simon_&_Schuster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Truong_Nhu_Tang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Solzhenitsyn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnamese_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Vietnamese_Gulag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Naturalized_citizens_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_and_detainees_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_American" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1945_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_human_rights_abuses" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-writer-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-activist-stub" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1010675457 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://phanchautrinhdanang.com/30thang4/A%20Lament%20for%20Vietnam.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.amazon.com/dp/0671603507" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html%3Fres=9A0DE4DD123EF930A25754C0A960948260&sec=&spon=&pagewanted=2" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3864" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 11012581 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5286489" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/11852612X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/311149911" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4iugA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p071798528" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02qy21f" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6BB5\u6587\u9042" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1090679823" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p133878872" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/110381619" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Activist" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i?oldid=1010675457&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Solzhenitsyn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doan_Van_Toai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_V\u0103n_To\u1EA1i" } ] }}