{  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_March_1995" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0m Quang Trung" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0m Quang Trung" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0m Quang Trung" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0m Quang Trung (* 12. September 1921; \u2020 3. M\u00E4rz 1995) war ein vietnamesischer General aus der Ethnie der Tai. Er diente im Indochina- und Vietnamkrieg." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0m Quang Trung (H\u00E0 Qu\u1EA3ng, 12 settembre 1921 \u2013 Hanoi, 3 marzo 1995) \u00E8 stato un generale vietnamita, che ha servito durante la Guerra d'Indocina, la Guerra del Vietnam e la Guerra sino-vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0m Quang Trung (September 12, 1921 \u2013 March 3, 1995) was a Vietnamese general in the People's Army of Vietnam. He served in the First Indochina War and Vietnam War. \u0110\u00E0m Quang Trung joined the Communist Party of Vietnam in 1939. In 1940 he was imprisoned by French colonial authorities, but was released shortly thereafter. In September 1944, he began building a guerrilla warfare on the northern border of the country to China. In December, he joined the communist guerrilla movement. During the August Revolution in 1945, he served as a company commander of Vi\u1EC7t Minh in the seizure of power in Th\u00E1i Nguy\u00EAn. After the founding of the Democratic Republic of Vietnam (North Vietnam) he took over again a command of a company but was also the chief officer for the special zone Hanoi. During the first " , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1995_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:T\u00E0y_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1921_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0m Quang Trung (September 12, 1921 \u2013 March 3, 1995) was a Vietnamese general in the People's Army of Vietnam. He served in the First Indochina War and Vietnam War. \u0110\u00E0m Quang Trung joined the Communist Party of Vietnam in 1939. In 1940 he was imprisoned by French colonial authorities, but was released shortly thereafter. In September 1944, he began building a guerrilla warfare on the northern border of the country to China. In December, he joined the communist guerrilla movement. During the August Revolution in 1945, he served as a company commander of Vi\u1EC7t Minh in the seizure of power in Th\u00E1i Nguy\u00EAn. After the founding of the Democratic Republic of Vietnam (North Vietnam) he took over again a command of a company but was also the chief officer for the special zone Hanoi. During the first Indochina War, he rose to the rank of general. From 1946 to 1954 he was commander of the Inter-zone V. From 1953 to 1954 he was deputy commander of the 312th Infantry Division." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0m Quang Trung (* 12. September 1921; \u2020 3. M\u00E4rz 1995) war ein vietnamesischer General aus der Ethnie der Tai. Er diente im Indochina- und Vietnamkrieg." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00E0m Quang Trung (H\u00E0 Qu\u1EA3ng, 12 settembre 1921 \u2013 Hanoi, 3 marzo 1995) \u00E8 stato un generale vietnamita, che ha servito durante la Guerra d'Indocina, la Guerra del Vietnam e la Guerra sino-vietnamita." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/August_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1921_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:T\u00E0y_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1995_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vice_Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Unreferenced" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106651525 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "1304" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 55766978 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/9t7V" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062F\u0627\u0645_\u0643\u0648\u0627\u0646\u062C_\u062A\u0631\u0648\u0646\u062C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10840420" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u00E0m_Quang_Trung?oldid=1106651525&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_conflicts_(1979\u20131991)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/4th_Military_Region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1st_Military_Region_(Vietnam_People's_Army)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/alongside" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alongside" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0m_Quang_Trung" } ] }}