{  "http://dbpedia.org/resource/18th_Summit_of_the_Non-Aligned_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/12th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dang_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dang Thi Ngoc Thinh" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9093\u6C0F\u7389\u76DB" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0430\u043D\u0433 \u0422\u0445\u0456 \u041D\u0433\u043E\u043A \u0422\u0445\u0438\u043D\u044C" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062F\u0627\u0646\u063A \u062B\u064A \u0646\u062C\u0648\u0643 \u062B\u064A\u0646\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB2F9\uD2F0\uC751\uC625\uD2F4" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0430\u043D\u0433 \u0422\u0445\u0438 \u041D\u0433\u043E\u043A \u0422\u0445\u0438\u043D\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh (Qu\u1EA3ng Nam, 25 de diciembre de 1959) es una pol\u00EDtica vietnamita que ejerci\u00F3 como presidenta interina de Vietnam tras la muerte de Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang. \u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh se convirti\u00F3 en miembro del Partido Comunista de Vietnam el 19 de noviembre de 1979.\u200B\u200B Fungi\u00F3 como vicepresidenta de Vietnam desde el 8 de abril de 2016 hasta 2018. Fue elegida vicepresidenta de Vietnam despu\u00E9s de ganar el 91,09% de los votos (450 votos) en la Asamblea Nacional, convirti\u00E9ndose en la primera mujer en la historia vietnamita en ser elegida para el cargo del Vicepresidente de Vietnam. Ella fue miembro de las Asambleas Nacionales 11 y 13." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0430\u043D\u0433 \u0422\u0445\u0438 \u041D\u0433\u043E\u043A \u0422\u0445\u0438\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. \u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh; 25 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1959, , \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0414\u0420\u0412) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, (\u0441 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 2021 \u0433\u043E\u0434). \u041D\u0430 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 \u0432 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0435 \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u043E\u043D\u0430 \u043D\u0430\u0431\u0440\u0430\u043B\u0430 91,09 % \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432. \u0421 21 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F \u043F\u043E 23 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2018 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u044F\u043B\u0430 \u043E\u0431\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u2014 \u0432 \u0441\u0432\u044F\u0437\u0438 \u0441\u043E \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u044C\u044E \u0427\u0430\u043D \u0414\u0430\u0439 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u0430, \u0434\u043E \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0424\u0443 \u0427\u043E\u043D\u0433\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dang Thi Ngoc Thinh \u00E9s una pol\u00EDtica vietnamita. Destaca per ser la primera presidenta de la Rep\u00FAblica Socialista del Vietnam, c\u00E0rrec que ocup\u00E0 el setembre de 2018 per substituci\u00F3 de Tran Dai Quang, qui va deixar el c\u00E0rrec a causa d'haver mort. Des de 1979 va ser membres del Partit Comunista del Vietnam. L'abril de 2016 va ser elegida vicepresidenta pel 91,09 percent dels membres de l'Assemblea Nacional del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh, n\u00E9e le 25 d\u00E9cembre 1959 \u00E0 Duy Trinh, est une femme d'\u00C9tat vietnamienne, vice-pr\u00E9sidente de l'\u00C9tat de 2016 \u00E0 2021. Elle assume \u00E0 ce titre les fonctions de pr\u00E9sidente du Vi\u00EAt Nam par int\u00E9rim du 21 septembre au 23 octobre 2018." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh (born 25 December 1959) is a Vietnamese politician who served as the Vice President of Vietnam from 2016 to 2021 and briefly as Acting President of Vietnam in 2018. She is the first woman in Vietnamese history to hold the Vietnamese presidency and the first female head of state in a communist country since Soong Ching-ling of China. Her previous works focused on promoting gender equality and women's empowerment by strengthening their role in all aspects of economic, political, cultural and social life." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB2F9\uD2F0\uC751\uC625\uD2F4(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: \u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh, \uBB38\uD654\uC5B4: \uB2F9 \uD2F0 \uC751\uC625 \uD305, 1959\uB144 12\uC6D4 25\uC77C ~ )\uC740 \uAF5D\uB0A8\uC131 \uCD9C\uC2E0\uC758 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 2016\uB144 4\uC6D4 8\uC77C\uBD80\uD130 \uD604\uC7AC\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAC00\uBD80\uC8FC\uC11D\uC744 \uC5ED\uC784\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. 2018\uB144 9\uC6D4 21\uC77C, \uCA50\uB2E4\uC774\uAF5D \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC758 \uC0AC\uB9DD\uC73C\uB85C, \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC758 \uAD8C\uD55C\uC744 \uB300\uB9AC\uD558\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh, H\u00E1n t\u1EF1: \u9127\u6C0F\u7389\u76DB, [\u0257a\u014B t\u02B0i \u014Bawk\u0361p\u031A t\u02B0\u00EF\u014B] (geboren am 25. Dezember 1959 in Duy Trinh, Provinz Qu\u1EA3ng Nam, Vietnam) ist eine vietnamesische Politikerin und seit dem 8. April 2016 Vizepr\u00E4sidentin Vietnams. Nach dem Tod von Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang am 21. September 2018 war sie bis zum 23. Oktober 2018 Interims-Pr\u00E4sidentin der Sozialistischen Republik Vietnam. Sie ist die erste Frau in der Geschichte Vietnams, die dieses Amt bekleidete, und zugleich seit Song Qingling (1893\u20131981) das erste weibliche Staatsoberhaupt eines kommunistischen Landes." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062F\u0627\u0646\u063A \u062B\u064A \u0646\u062C\u0648\u0643 \u062B\u064A\u0646\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: \u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh)\u200F \u0647\u064A \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629\u060C \u0643\u0627\u0646 \u062A\u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u062A\u0631\u0627\u0646 \u062F\u0627\u064A \u0643\u0648\u0627\u0646\u063A \u0627\u0644\u0630\u064A \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 21 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 2018\u060C \u0641\u0634\u063A\u0644\u062A \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0628\u0639\u062F\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0634\u063A\u0644\u062A \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0648 \u062A\u0631\u0648\u0646\u063A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh \u00E8 una politica vietnamita, Vicepresidente della Repubblica Socialista del Vietnam dal 2016 al 2021. In questa carica \u00E8 stata Presidente ad interim dal 21 settembre al 23 ottobre 2018 a seguito della morte del Presidente Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang. Fa parte del Partito Comunista del Vietnam dal 1979." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0430\u043D\u0433 \u0422\u0445\u0456 \u041D\u0433\u043E\u043A \u0422\u0445\u0438\u043D\u044C (\u0432'\u0454\u0442. \u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh, \u043D\u0430\u0440. 25 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1959, \u0417\u0443\u0439\u0447\u0456\u043D\u044C, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u043D\u0446\u0456\u044F \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0414\u0420\u0412) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0430 \u0442\u0430 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0439\u043D\u0430 \u0434\u0456\u044F\u0447\u043A\u0430, \u0432\u0456\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 (\u0437 2016 \u0440\u043E\u043A\u0443). \u0417 21 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 2018 \u0434\u043E 23 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 2018 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432\u0438\u043A\u043E\u043D\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043E\u0431\u043E\u0432'\u044F\u0437\u043A\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u044C \u0434\u0435\u0441\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0427\u0430\u043D \u0414\u0430\u0439 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh (ur. 25 grudnia 1959 w ) \u2013 wietnamska polityk, cz\u0142onek Komitetu Centralnego Komunistycznej Partii Wietnamu, od 8 kwietnia 2016 wiceprezydent i od 21 wrze\u015Bnia do 23 pa\u017Adziernika 2018 pe\u0142ni\u0105ca obowi\u0105zki prezydenta kraju." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9093\u6C0F\u7389\u76DB\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh\uFF0C1959\u5E7412\u670825\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5E7F\u5357\u7701\u4EBA\uFF0C\u5973\u6027\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C2016\u5E744\u67088\u65E5\u8D77\u4E3A\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u9009\u4E3E\u4E3A\u4EFB\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u5F97\u7968450\u7968\uFF0C\u5F97\u7968\u738791.09%\u30022018\u5E749\u670821\u65E5\uFF0C\u56E0\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u9648\u5927\u5149\u7A81\u7136\u901D\u4E16\uFF0C\u9093\u6C0F\u7389\u76DB\u4E34\u65F6\u4EE3\u7406\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u4E00\u804C\uFF0C\u76F4\u81F310\u670823\u65E5\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u603B\u4E66\u8BB0\u962E\u5BCC\u4EF2\u5F53\u9009\u5E76\u5C31\u4EFB\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u4E3A\u6B62\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u9996\u4F4D\u5973\u6027\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u6216\u570B\u5BB6\u4EE3\u7406\u4E3B\u5E2D\u3002\u66FE\u4EFB\u6C38\u9686\u7701\u7701\u59D4\u4E66\u8BB0\u53CA\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u662F\u7B2C11\u5C4A\u53CA\u7B2C13\u5C4A\u56FD\u4F1A\u4EE3\u8868\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh (25 de Dezembro de 1959) \u00E9 uma pol\u00EDtica vietnamita, que foi presidente interina do Vietname, assumiu o cargo ap\u00F3s a morte do presidente Tr\u1EA7n Dai Quang em 21 de setembro de 2018, \u00E9 a vice-presidente do Vietn\u00E3 desde 2016. Th\u1ECBnh foi a primeira mulher na hist\u00F3ria vietnamita a se tornar presidente ou presidente interina do Vietname, e a primeira mulher chefe de estado num pa\u00EDs comunista desde Sabine Bergmann-Pohl da Alemanha Oriental." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh (lahir 25 Desember 1959) adalah seorang politikus asal Vietnam yang menjabat sebagai Penjabat Presiden Vietnam setelah kematian Presiden Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang pada 21 September 2018 hingga terpilihnya Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng pada 23 Oktober 2018. Th\u1ECBnh adalah wanita pertama dalam sejarah Vietnam yang menjadi Presiden atau Penjabat Presiden Vietnam. Ia adalah kepala negara perempuan pertama di sebuah negara komunis sejak Soong Ching-ling dari China." , "lang" : "in" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mrs._Dang_Thi_Ngoc_Thinh.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Female_heads_of_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_presidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Nam_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1959_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_vice_presidents" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uB2F9\uD2F0\uC751\uC625\uD2F4(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: \u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh, \uBB38\uD654\uC5B4: \uB2F9 \uD2F0 \uC751\uC625 \uD305, 1959\uB144 12\uC6D4 25\uC77C ~ )\uC740 \uAF5D\uB0A8\uC131 \uCD9C\uC2E0\uC758 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 2016\uB144 4\uC6D4 8\uC77C\uBD80\uD130 \uD604\uC7AC\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAC00\uBD80\uC8FC\uC11D\uC744 \uC5ED\uC784\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. 2018\uB144 9\uC6D4 21\uC77C, \uCA50\uB2E4\uC774\uAF5D \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC758 \uC0AC\uB9DD\uC73C\uB85C, \uAD6D\uAC00 \uC8FC\uC11D\uC758 \uAD8C\uD55C\uC744 \uB300\uB9AC\uD558\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062F\u0627\u0646\u063A \u062B\u064A \u0646\u062C\u0648\u0643 \u062B\u064A\u0646\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: \u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh)\u200F \u0647\u064A \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629\u060C \u0643\u0627\u0646 \u062A\u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u062A\u0631\u0627\u0646 \u062F\u0627\u064A \u0643\u0648\u0627\u0646\u063A \u0627\u0644\u0630\u064A \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 21 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 2018\u060C \u0641\u0634\u063A\u0644\u062A \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0628\u0639\u062F\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0634\u063A\u0644\u062A \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0646\u063A\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0648 \u062A\u0631\u0648\u0646\u063A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh, n\u00E9e le 25 d\u00E9cembre 1959 \u00E0 Duy Trinh, est une femme d'\u00C9tat vietnamienne, vice-pr\u00E9sidente de l'\u00C9tat de 2016 \u00E0 2021. Elle assume \u00E0 ce titre les fonctions de pr\u00E9sidente du Vi\u00EAt Nam par int\u00E9rim du 21 septembre au 23 octobre 2018." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9093\u6C0F\u7389\u76DB\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh\uFF0C1959\u5E7412\u670825\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5E7F\u5357\u7701\u4EBA\uFF0C\u5973\u6027\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C2016\u5E744\u67088\u65E5\u8D77\u4E3A\u8D8A\u5357\u56FD\u4F1A\u9009\u4E3E\u4E3A\u4EFB\u8D8A\u5357\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u5171\u548C\u56FD\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u5F97\u7968450\u7968\uFF0C\u5F97\u7968\u738791.09%\u30022018\u5E749\u670821\u65E5\uFF0C\u56E0\u8D8A\u5357\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u9648\u5927\u5149\u7A81\u7136\u901D\u4E16\uFF0C\u9093\u6C0F\u7389\u76DB\u4E34\u65F6\u4EE3\u7406\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u4E00\u804C\uFF0C\u76F4\u81F310\u670823\u65E5\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u603B\u4E66\u8BB0\u962E\u5BCC\u4EF2\u5F53\u9009\u5E76\u5C31\u4EFB\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u4E3A\u6B62\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u9996\u4F4D\u5973\u6027\u570B\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u6216\u570B\u5BB6\u4EE3\u7406\u4E3B\u5E2D\u3002\u66FE\u4EFB\u6C38\u9686\u7701\u7701\u59D4\u4E66\u8BB0\u53CA\u526F\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u662F\u7B2C11\u5C4A\u53CA\u7B2C13\u5C4A\u56FD\u4F1A\u4EE3\u8868\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh \u00E8 una politica vietnamita, Vicepresidente della Repubblica Socialista del Vietnam dal 2016 al 2021. In questa carica \u00E8 stata Presidente ad interim dal 21 settembre al 23 ottobre 2018 a seguito della morte del Presidente Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang. Fa parte del Partito Comunista del Vietnam dal 1979." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh (lahir 25 Desember 1959) adalah seorang politikus asal Vietnam yang menjabat sebagai Penjabat Presiden Vietnam setelah kematian Presiden Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang pada 21 September 2018 hingga terpilihnya Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng pada 23 Oktober 2018. Th\u1ECBnh adalah wanita pertama dalam sejarah Vietnam yang menjadi Presiden atau Penjabat Presiden Vietnam. Ia adalah kepala negara perempuan pertama di sebuah negara komunis sejak Soong Ching-ling dari China. Th\u1ECBnh terpilih menjadi pada 8 April 2016 setelah memenangkan 91.09% suara (450 suara) dalam Majelis Nasional. Ia adalah anggota Majelis Nasional XI dan XIII. Ia menjadi anggota Partai Komunis Vietnam pada 19 November 1979." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh (Qu\u1EA3ng Nam, 25 de diciembre de 1959) es una pol\u00EDtica vietnamita que ejerci\u00F3 como presidenta interina de Vietnam tras la muerte de Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang. \u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh se convirti\u00F3 en miembro del Partido Comunista de Vietnam el 19 de noviembre de 1979.\u200B\u200B Fungi\u00F3 como vicepresidenta de Vietnam desde el 8 de abril de 2016 hasta 2018. Fue elegida vicepresidenta de Vietnam despu\u00E9s de ganar el 91,09% de los votos (450 votos) en la Asamblea Nacional, convirti\u00E9ndose en la primera mujer en la historia vietnamita en ser elegida para el cargo del Vicepresidente de Vietnam. Ella fue miembro de las Asambleas Nacionales 11 y 13. Tras la muerte de Quang, se convirti\u00F3 en la primera mujer en la historia vietnamita en convertirse en presidenta de Vietnam.\u200B Ella es la primera mujer jefa de estado de un pa\u00EDs comunista desde Soong Ching-ling de China." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh (ur. 25 grudnia 1959 w ) \u2013 wietnamska polityk, cz\u0142onek Komitetu Centralnego Komunistycznej Partii Wietnamu, od 8 kwietnia 2016 wiceprezydent i od 21 wrze\u015Bnia do 23 pa\u017Adziernika 2018 pe\u0142ni\u0105ca obowi\u0105zki prezydenta kraju. Do partii komunistycznej wst\u0105pi\u0142a 19 listopada 1979. Od 2007 do 2012 by\u0142a wiceprzewodnicz\u0105c\u0105 Unii Kobiet. Od pa\u017Adziernika 2010 do marca 2015 sprawowa\u0142a funkcj\u0119 sekretarza komitetu politycznego prowincji V\u0129nh Long. 8 kwietnia 2016 roku zosta\u0142a wybrana przez Zgromadzenie Narodowe na urz\u0105d . 21 wrze\u015Bnia 2018 zosta\u0142a tymczasowo prezydentem Wietnamu po \u015Bmierci Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quanga." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh (25 de Dezembro de 1959) \u00E9 uma pol\u00EDtica vietnamita, que foi presidente interina do Vietname, assumiu o cargo ap\u00F3s a morte do presidente Tr\u1EA7n Dai Quang em 21 de setembro de 2018, \u00E9 a vice-presidente do Vietn\u00E3 desde 2016. Th\u1ECBnh foi a primeira mulher na hist\u00F3ria vietnamita a se tornar presidente ou presidente interina do Vietname, e a primeira mulher chefe de estado num pa\u00EDs comunista desde Sabine Bergmann-Pohl da Alemanha Oriental. Th\u1ECBnh foi eleita vice-presidente do Vietname a 8 de Abril de 2016, ap\u00F3s conseguir 91.09% dos votos (450 votos) na , tornando-se a primeira mulher da hist\u00F3ria vietnamita a ser eleita para o cargo de vice-presidente do Vietname. Foi membro das 11\u00AA e 13\u00AA Assembleias Nacionais. \u00C9 membro do Partido Comunista do Vietname a 19 de Novembro de 1979." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0430\u043D\u0433 \u0422\u0445\u0456 \u041D\u0433\u043E\u043A \u0422\u0445\u0438\u043D\u044C (\u0432'\u0454\u0442. \u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh, \u043D\u0430\u0440. 25 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1959, \u0417\u0443\u0439\u0447\u0456\u043D\u044C, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u043D\u0446\u0456\u044F \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0414\u0420\u0412) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0430 \u0442\u0430 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0439\u043D\u0430 \u0434\u0456\u044F\u0447\u043A\u0430, \u0432\u0456\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 (\u0437 2016 \u0440\u043E\u043A\u0443). \u0417 21 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 2018 \u0434\u043E 23 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 2018 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432\u0438\u043A\u043E\u043D\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043E\u0431\u043E\u0432'\u044F\u0437\u043A\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u044C \u0434\u0435\u0441\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0427\u0430\u043D \u0414\u0430\u0439 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dang Thi Ngoc Thinh \u00E9s una pol\u00EDtica vietnamita. Destaca per ser la primera presidenta de la Rep\u00FAblica Socialista del Vietnam, c\u00E0rrec que ocup\u00E0 el setembre de 2018 per substituci\u00F3 de Tran Dai Quang, qui va deixar el c\u00E0rrec a causa d'haver mort. Des de 1979 va ser membres del Partit Comunista del Vietnam. L'abril de 2016 va ser elegida vicepresidenta pel 91,09 percent dels membres de l'Assemblea Nacional del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh, H\u00E1n t\u1EF1: \u9127\u6C0F\u7389\u76DB, [\u0257a\u014B t\u02B0i \u014Bawk\u0361p\u031A t\u02B0\u00EF\u014B] (geboren am 25. Dezember 1959 in Duy Trinh, Provinz Qu\u1EA3ng Nam, Vietnam) ist eine vietnamesische Politikerin und seit dem 8. April 2016 Vizepr\u00E4sidentin Vietnams. Nach dem Tod von Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang am 21. September 2018 war sie bis zum 23. Oktober 2018 Interims-Pr\u00E4sidentin der Sozialistischen Republik Vietnam. Sie ist die erste Frau in der Geschichte Vietnams, die dieses Amt bekleidete, und zugleich seit Song Qingling (1893\u20131981) das erste weibliche Staatsoberhaupt eines kommunistischen Landes." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0430\u043D\u0433 \u0422\u0445\u0438 \u041D\u0433\u043E\u043A \u0422\u0445\u0438\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. \u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh; 25 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1959, , \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u0414\u0420\u0412) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, (\u0441 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 2021 \u0433\u043E\u0434). \u041D\u0430 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 \u0432 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0435 \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u043E\u043D\u0430 \u043D\u0430\u0431\u0440\u0430\u043B\u0430 91,09 % \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432. \u0421 21 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F \u043F\u043E 23 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2018 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u044F\u043B\u0430 \u043E\u0431\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u2014 \u0432 \u0441\u0432\u044F\u0437\u0438 \u0441\u043E \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u044C\u044E \u0427\u0430\u043D \u0414\u0430\u0439 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u0430, \u0434\u043E \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0424\u0443 \u0427\u043E\u043D\u0433\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh (born 25 December 1959) is a Vietnamese politician who served as the Vice President of Vietnam from 2016 to 2021 and briefly as Acting President of Vietnam in 2018. She is the first woman in Vietnamese history to hold the Vietnamese presidency and the first female head of state in a communist country since Soong Ching-ling of China. Th\u1ECBnh was elected Vice President of Vietnam on 8 April 2016 after winning 91.09% of the vote (450 votes) in the National Assembly, continuing the recent norm of having a woman holding this position. Th\u1ECBnh assumed the acting presidency upon the death of President Tr\u1EA7n \u0110\u1EA1i Quang on 21 September 2018 until the election and swearing-in of Nguy\u1EC5n Ph\u00FA Tr\u1ECDng on 23 October 2018. Prior to national politics, Th\u1ECBnh served in the municipal bureaucracy of Ho Chi Minh City before being elected Secretary of V\u0129nh Long Provincial Party Committee (de facto province's leader) in 2010. She was a member of the 11th and 13th sessions of the National Assembly. Th\u1ECBnh became a member of the Communist Party of Vietnam on 19 November 1979. Her previous works focused on promoting gender equality and women's empowerment by strengthening their role in all aspects of economic, political, cultural and social life. In January 2021, at the 13th National Party Congress, she was not on the list of members of the new Party Central Committee. She retired from politics in April 2021." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soong_Ching-ling" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_presidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1959_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gender_equality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Qu\u1EA3ng_Nam_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_vice_presidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Long_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Retirement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women's_empowerment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_Committee_Secretary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_elected_and_appointed_female_heads_of_state_and_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_R\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_Central_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_S\u00E1u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_\u00C1nh_Xu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Doan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Female_heads_of_state" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vice_Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mrs._Dang_Thi_Ngoc_Thinh.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1104576529 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5620" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 50631914 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EB7ng Th\u1ECB Ng\u1ECDc Th\u1ECBnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ckb.dbpedia.org/resource/\u062F\u0627\u0646\u06AF_\u062A\u06CC_\u0646\u06AF\u06C6\u06A9_\u062A\u06CC\u0646\u06D5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/AB1j" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10D3\u10D0\u10DC\u10D2_\u10D7\u10F0\u10D8_\u10DC\u10D2\u10DD\u10D9_\u10D7\u10F0\u10D8\u10DC\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10841571" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062F\u0627\u0646\u063A_\u062B\u064A_\u0646\u062C\u0648\u0643_\u062B\u064A\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E14\u0E31\u0E48\u0E07_\u0E16\u0E34_\u0E2B\u0E07\u0E47\u0E2D\u0E01_\u0E16\u0E34\u0E48\u0E0D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Dang_Thi_Ngoc_Thinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0414\u0430\u043D\u0433_\u0422\u0445\u0456_\u041D\u0433\u043E\u043A_\u0422\u0445\u0438\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u0430\u043D\u0433_\u0422\u0445\u0438_\u041D\u0433\u043E\u043A_\u0422\u0445\u0438\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9093\u6C0F\u7389\u76DB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB2F9\uD2F0\uC751\uC625\uD2F4" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh?oldid=1104576529&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "October 2010" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-09-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-04-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Acting" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of the V\u0129nh Long Provincial Party Committee" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-04-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2018-10-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "March 2015" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Duy Trinh, Qu\u1EA3ng Nam, South Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-12-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-12-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2016 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2018 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_\u00C1nh_Xu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_R\u00F3n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Doan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_S\u00E1u" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Her Excellency" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Herself" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_vice_presidents_in_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_funeral_of_Bhumibol_Adulyadej" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Second_inauguration_of_Joko_Widodo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_vice_presidents_in_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_vice_presidents_in_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_\u00C1nh_Xu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_elected_or_appointed_female_deputy_heads_of_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Doan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_vice_presidents_in_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_vice_presidents_in_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_official_overseas_trips_made_by_William,_Prince_of_Wales,_and_Catherine,_Princess_of_Wales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_the_first_women_holders_of_political_offices_in_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Doan__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_India" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_vice_presidents_in_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_elected_and_appointed_female_heads_of_state_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Quang__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/vicePresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_\u00C1nh_Xu\u00E2n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/vicePresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Th\u1ECB_Ng\u1ECDc_Th\u1ECBnh" } ] }}