{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Ng\u1ECDc_Nh\u1EA1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Women's_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Linh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Secretary110570019" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ruler110541229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGeneralSecretariesOfTheCentralCommitteeOfTheCommunistPartyOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistRulers" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C9\u30FC\u30FB\u30E0\u30AA\u30A4" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u675C\u6885" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E \u041C\u0438\u043E\u0439" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E \u041C\u044B\u043E\u0439" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039D\u03C4\u03BF \u039C\u03BF\u03C5\u03CC\u03B9" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB3C4\uBBC0\uC5B4\uC774" , "lang" : "ko" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E M\u044B\u043E\u0439 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi [\u0257\u01D2\u02C0 m\u0268\u0302\u0259j]; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1917 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C\u0447\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 1 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2018, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C), \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0417\u0443\u0438 \u041A\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng) \u2014 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 1991 \u043F\u043E 1997 \u0433\u043E\u0434\u044B, \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 1988 \u043F\u043E 1991 \u0433\u043E\u0434\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB3C4\uBBC0\uC5B4\uC774(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, 1917\uB144 2\uC6D4 2\uC77C ~ 2018\uB144 10\uC6D4 1\uC77C)\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \uBCF8\uBA85\uC740 \uC751\uC6B0\uC60C\uC8FC\uC774\uAF41(Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng). 1988\uB144 6\uC6D4 22\uC77C\uBD80\uD130 1991\uB144 8\uC6D4 8\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC5ED\uC784\uD588\uC73C\uBA70 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC911\uC559\uAD70\uC704 \uBE44\uC11C(1991\uB144 6\uC6D4 27\uC77C ~ 1997\uB144 12\uC6D4 29\uC77C), \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC11C\uAE30\uC7A5(1991\uB144 6\uC6D4 28\uC77C ~ 1997\uB144 12\uC6D4 26\uC77C)\uC744 \uC5ED\uC784\uD588\uB2E4. 2016\uB144 \uB124\uB35C\uB780\uB4DC\uC758 \uD54F \uB354 \uC6A9 \uC804 \uCD1D\uB9AC\uAC00 \uC0AC\uB9DD\uD568\uC5D0 \uB530\uB77C \"\uD604\uC874\uD558\uB294 \uC138\uACC4 \uCD5C\uC7A5\uC218 \uC9C0\uB3C4\uC790\"\uB85C \uAE30\uB85D\uB418\uC5C8\uC73C\uBA70 2017\uB144 100\uC138 \uC0DD\uC77C\uC744 \uB9DE\uC774\uD558\uC600\uB2E4. 2018\uB144 10\uC6D4 1\uC77C, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC218\uB3C4 \uD558\uB178\uC774\uC5D0 \uC788\uB294 \uAD70\uC911\uC559\uBCD1\uC6D0\uC5D0\uC11C 101\uC138\uB97C \uC77C\uAE30\uB85C \uC228\uC84C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi (Han\u00F3i, 2 de febrero de 1917-Han\u00F3i, 1 de octubre de 2018)\u200B fue un pol\u00EDtico vietnamita y primer ministro de Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E \u041C\u0438\u043E\u0439 (\u0432'\u0454\u0442. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, \u043D\u0430\u0440. 2 \u043B\u044E\u0442\u043E\u0433\u043E 1917. , \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0406\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 \u043F\u043E\u043C. 1 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 2018 \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C) , \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0454 \u0456\u043C'\u044F \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0417\u0443\u0457 \u041A\u043E\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 1991 \u0434\u043E 1997 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 1988 \u0434\u043E 1991 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi (vietnameraz \u0257\u01D2\u02C0 m\u0268\u0302\u0259j ahoskatua; Hanoi, 1917ko otsailaren 2a \u2013 ibidem, 2018ko urriaren 1a) Vietnamgo politikaria izan zen, lehen ministroa 1988tik 1991ra eta idazkari nagusia 1991tik 1997ra. \n* Datuak: Q342600 \n* Multimedia: \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03C4\u03BF \u039C\u03BF\u03C5\u03CC\u03B9 (\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, \u03B2\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03AD\u03B6\u03B9\u03BA\u03B1: \u0257\u01D2\u02C0 m\u0268\u0302\u0259j, 1917\u20132018) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC, \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD \u03AC\u03BB\u03BB\u03C9\u03BD \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1988 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 1991. \u0393\u03B5\u03BD\u03BD\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03BF \u0391\u03BD\u03CC\u03B9 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 2 \u03A6\u03B5\u03B2\u03C1\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1917 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03CC\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1 Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 '30 \u03BE\u03B5\u03BA\u03AF\u03BD\u03B7\u03C3\u03B5 \u03BD\u03B1 \u03B5\u03C1\u03B3\u03AC\u03B6\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C9\u03C2 \u03B6\u03C9\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C2. \u03A4\u03BF 1939 \u03AD\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u0399\u03BD\u03B4\u03BF\u03BA\u03AF\u03BD\u03B1\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7 \u03B4\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C6\u03C5\u03BB\u03B1\u03BA\u03AF\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B1\u03C0\u03BF\u03B9\u03BA\u03B9\u03B1\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B1\u03C1\u03C7\u03AD\u03C2 \u03C4\u03BF 1941. \u0391\u03C0\u03AD\u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03B5 \u03C4\u03BF 1945 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03AD\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u03B1\u03BA\u03CC\u03BC\u03B1 \u03C0\u03B9\u03BF \u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03C4\u03AE\u03C1\u03B9\u03BF\u03C2 \u03BF\u03C0\u03B1\u03B4\u03CC\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD. \u0391\u03BD\u03AE\u03BB\u03B8\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B9\u03B5\u03C1\u03B1\u03C1\u03C7\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B1 \u03C4\u03AD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 '40 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B5\u03BE\u03B5\u03BB\u03AD\u03B3\u03B7 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u039A\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03B9\u03BA\u03AE \u0395\u03C0\u03B9\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 (CPV) \u03C3\u03C4\u03BF 7\u03BF \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03B4\u03C1\u03B9\u03BF. \u03A3\u03C5\u03BD\u03AD\u03C7\u03B9\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B7 \u03C3\u03C5\u03BB\u03BB\u03BF\u03B3\u03B9\u03BA\u03AE \u03B4\u03B9\u03B1\u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03C4\u03C9\u03BD \u03BF\u03B9\u03BA\u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03C1\u03C1\u03C5\u03B8\u03BC\u03AF\u03C3\u03B5\u03C9\u03BD \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BA\u03BF\u03BB\u03BF\u03CD\u03B8\u03B7\u03C3\u03B5 \u03BF \u03C0\u03C1\u03BF\u03BA\u03AC\u03C4\u03BF\u03C7\u03CC\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5, . \u0395\u03BE\u03B5\u03BB\u03AD\u03B3\u03B7 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03B4\u03CD\u03BF \u03B8\u03B7\u03C4\u03B5\u03AF\u03B5\u03C2" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u675C\u6885\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi\uFF0CIPA: [\u0257\u01D2\u02C0 m\u0268\u0302\u0259j]\uFF0C1917\u5E742\u67082\u65E5\uFF0D2018\u5E7410\u67081\u65E5\uFF09\uFF0C\u539F\u540D\u962E\u7DAD\u8CA2\uFF08Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u524D\u515A\u548C\u56FD\u5BB6\u6700\u9AD8\u9886\u5BFC\u4EBA\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u603B\u4E66\u8BB0\u548C\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4E3B\u5E2D\uFF08\u603B\u7406\uFF09\u7B49\u804C\u52A1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi (Vietnamese: [\u0257\u01D2\u02C0 m\u0268\u0302\u0259j]; 2 February 1917 \u2013 1 October 2018) was a Vietnamese communist politician. He rose in the party hierarchy in the late 1940s, became Chairman of the Council of Ministers in 1988 and was elected General Secretary of the Central Committee of the Communist Party of Vietnam (CPV) at the 7th Congress in 1991. He continued his predecessor's policy of ruling through a collective leadership and Nguy\u1EC5n V\u0103n Linh's policy of economic reform. He was elected for two terms as General Secretary, but left office in 1997 at the 3rd plenum of the 8th Central Committee during his second term." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, n\u00E9 le 2 f\u00E9vrier 1917 \u00E0 (Vi\u00EAt Nam, Indochine fran\u00E7aise) et mort le 1er octobre 2018 \u00E0 Hano\u00EF (Vi\u00EAt Nam), est un homme politique vietnamien, secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du Parti communiste vietnamien de 1991 \u00E0 1997." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, pseudonimo di Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng , \u00E8 stato un politico vietnamita. Dal giugno 1988 all'agosto 1991 \u00E8 stato Primo ministro del Vietnam. \u00C8 stato nominato Segretario generale del Comitato centrale del Partito Comunista del Vietnam dal 7\u00BA Congresso nazionale nel giugno 1991 ed ha ricoperto questa carica fino al dicembre 1997." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C9\u30FC\u30FB\u30E0\u30AA\u30A4\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1A\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi / \u675C\uD861\uDC6E, 1917\u5E742\u67082\u65E5 - 2018\u5E7410\u67081\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u672C\u540D\u306F\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30A4\u30FB\u30B3\u30F3\uFF08Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng, \u962E\u7DAD\u8CA2\uFF09\u3002\u7B2C3\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u9996\u76F8\u3084\u7B2C4\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u9577\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, w\u0142a\u015Bc. Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng (ur. 2 lutego 1917 w Hanoi, zm. 1 pa\u017Adziernika 2018 tam\u017Ce) \u2013 wietnamski polityk, w latach 1968\u20131988 wicepremier, w latach 1988\u20131991 premier Wietnamu, a w latach 1991\u20131997 sekretarz generalny Komunistycznej Partii Wietnamu. W 1939 wst\u0105pi\u0142 do . Od 1955 by\u0142 cz\u0142onkiem Komitetu Centralnego, a od 1982 cz\u0142onkiem Biura Politycznego. Do momentu \u015Bmierci by\u0142 najstarszym \u017Cyj\u0105cym by\u0142ym przyw\u00F3dc\u0105 pa\u0144stwowym." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi (2 Februari 1917 \u2013 1 Oktober 2018) adalah seorang politikus komunis Vietnam. Ia berkembang dalam hierarki partai pada akhir 1940an dan terpilih menjadi Sekretaris Jenderal Komite Pusat Partai Komunis Vietnam (PKV) di . Lahir di keluarga Hanoi dengan nama Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng, ia mulai bekerja sebagai pelukis pada 1930an. Ia bergabung dengan Partai Komunis Indochina pada 1939 \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi menjadi penasihat Komite Pusat dari 1997 sampai 2001" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, ursprungligen Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng, f\u00F6dd 2 februari 1917 i Hanoi, d\u00F6d 1 oktober 2018 i Hanoi, var en vietnamesisk politiker. Han var Vietnams premi\u00E4rminister 1988\u20131991 och generalsekreterare i centralkommitt\u00E9n i Vietnams kommunistiska parti 1991\u20131997." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi (H\u00E1n N\u00F4m \u675C\u6885; * 2. Februar 1917 in ; \u2020 1. Oktober 2018 in Hanoi) war ein vietnamesischer Politiker. Er war von 1991 bis 1997 Generalsekret\u00E4r der Kommunistischen Partei Vietnams (KPV). \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, Sohn einer nordvietnamesischen Bauernfamilie, trat 1939 der KP Indochinas bei. 1941 wurde er von den franz\u00F6sischen Kolonialbeh\u00F6rden zu zehn Jahren Haft verurteilt. Nachdem er aus dem Gef\u00E4ngnis geflohen war, nahm er 1945 seine illegale T\u00E4tigkeit in der Funktion des Ersten Sekret\u00E4rs des Provinzparteikomitees wieder auf. 1951 wurde er Erster Sekret\u00E4r des Parteikomitees der Ta-Ngan-Zone, 1955 dann Erster Sekret\u00E4r des Stadtparteikomitees von Haiphong. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi war seit 1960 Mitglied des ZK und seit 1982 Mitglied des Politb\u00FCros des ZK der KPV." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emblem_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Do_Muoi_cropped.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_rulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_centenarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Men_centenarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, ursprungligen Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng, f\u00F6dd 2 februari 1917 i Hanoi, d\u00F6d 1 oktober 2018 i Hanoi, var en vietnamesisk politiker. Han var Vietnams premi\u00E4rminister 1988\u20131991 och generalsekreterare i centralkommitt\u00E9n i Vietnams kommunistiska parti 1991\u20131997. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi ansl\u00F6t sig 1939 till Indokinesiska kommunistpartiet, sedermera Vietnams kommunistiska parti. Han greps 1941 av den franska kolonialmakten och d\u00F6mdes till tio \u00E5r i Hoa Lo-f\u00E4ngelset, men lyckades fly. Under Indokinakriget 1946\u20131954 innehade han flera positioner inom gerillar\u00F6relsen Vietminh, och 1955 blev \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi vald till lokal partiordf\u00F6rande i staden Hai Phong. D\u00E4refter verkade han som vice minister f\u00F6r inrikeshandel 1956\u20131958 och minister f\u00F6r inrikeshandel 1958\u20131961; han blev ocks\u00E5 invald som ledamot i Vietnams nationalf\u00F6rsamling.1960 valdes \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi till partiets centralkommitt\u00E9, och tj\u00E4nstgjorde d\u00E4refter som vice premi\u00E4rminister 1969\u20131971 och 1976\u20131981. Han valdes 1986 in i politbyr\u00E5n, och var 1988\u20131991 premi\u00E4rminister i Vietnam. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi var sedan Vietnams kommunistiska partis generalsekreterare 1991\u20131997, och verkade d\u00E4refter som r\u00E5dgivare till centralkommitt\u00E9n 1997\u20132001. Politiskt ans\u00E5gs han f\u00F6respr\u00E5ka marknadsekonomiska reformer utan att vilja f\u00F6r\u00E4ndra Vietnams politiska system. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi avled vid 101 \u00E5rs \u00E5lder efter en tids sjukdom 2018, och var d\u00E5 den \u00E4ldste levande f.d. stats- eller regeringschefen i v\u00E4rlden." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C9\u30FC\u30FB\u30E0\u30AA\u30A4\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1A\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi / \u675C\uD861\uDC6E, 1917\u5E742\u67082\u65E5 - 2018\u5E7410\u67081\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u672C\u540D\u306F\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30C9\u30A5\u30A4\u30FB\u30B3\u30F3\uFF08Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng, \u962E\u7DAD\u8CA2\uFF09\u3002\u7B2C3\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u9996\u76F8\u3084\u7B2C4\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u9577\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi (Han\u00F3i, 2 de febrero de 1917-Han\u00F3i, 1 de octubre de 2018)\u200B fue un pol\u00EDtico vietnamita y primer ministro de Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, n\u00E9 le 2 f\u00E9vrier 1917 \u00E0 (Vi\u00EAt Nam, Indochine fran\u00E7aise) et mort le 1er octobre 2018 \u00E0 Hano\u00EF (Vi\u00EAt Nam), est un homme politique vietnamien, secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du Parti communiste vietnamien de 1991 \u00E0 1997." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi (vietnameraz \u0257\u01D2\u02C0 m\u0268\u0302\u0259j ahoskatua; Hanoi, 1917ko otsailaren 2a \u2013 ibidem, 2018ko urriaren 1a) Vietnamgo politikaria izan zen, lehen ministroa 1988tik 1991ra eta idazkari nagusia 1991tik 1997ra. \n* Datuak: Q342600 \n* Multimedia: \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, w\u0142a\u015Bc. Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng (ur. 2 lutego 1917 w Hanoi, zm. 1 pa\u017Adziernika 2018 tam\u017Ce) \u2013 wietnamski polityk, w latach 1968\u20131988 wicepremier, w latach 1988\u20131991 premier Wietnamu, a w latach 1991\u20131997 sekretarz generalny Komunistycznej Partii Wietnamu. W 1939 wst\u0105pi\u0142 do . Od 1955 by\u0142 cz\u0142onkiem Komitetu Centralnego, a od 1982 cz\u0142onkiem Biura Politycznego. Do momentu \u015Bmierci by\u0142 najstarszym \u017Cyj\u0105cym by\u0142ym przyw\u00F3dc\u0105 pa\u0144stwowym." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u675C\u6885\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi\uFF0CIPA: [\u0257\u01D2\u02C0 m\u0268\u0302\u0259j]\uFF0C1917\u5E742\u67082\u65E5\uFF0D2018\u5E7410\u67081\u65E5\uFF09\uFF0C\u539F\u540D\u962E\u7DAD\u8CA2\uFF08Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u524D\u515A\u548C\u56FD\u5BB6\u6700\u9AD8\u9886\u5BFC\u4EBA\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5171\u4E2D\u592E\u603B\u4E66\u8BB0\u548C\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4E3B\u5E2D\uFF08\u603B\u7406\uFF09\u7B49\u804C\u52A1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E \u041C\u0438\u043E\u0439 (\u0432'\u0454\u0442. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, \u043D\u0430\u0440. 2 \u043B\u044E\u0442\u043E\u0433\u043E 1917. , \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0406\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 \u043F\u043E\u043C. 1 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 2018 \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C) , \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0454 \u0456\u043C'\u044F \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0417\u0443\u0457 \u041A\u043E\u043D\u0433 (\u0432'\u0454\u0442. Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 1991 \u0434\u043E 1997 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0437 1988 \u0434\u043E 1991 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi (Vietnamese: [\u0257\u01D2\u02C0 m\u0268\u0302\u0259j]; 2 February 1917 \u2013 1 October 2018) was a Vietnamese communist politician. He rose in the party hierarchy in the late 1940s, became Chairman of the Council of Ministers in 1988 and was elected General Secretary of the Central Committee of the Communist Party of Vietnam (CPV) at the 7th Congress in 1991. He continued his predecessor's policy of ruling through a collective leadership and Nguy\u1EC5n V\u0103n Linh's policy of economic reform. He was elected for two terms as General Secretary, but left office in 1997 at the 3rd plenum of the 8th Central Committee during his second term. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi was an advisor to the Central Committee from 1997 until 2001, when the institution of Advisory Council of the Central Committee was abolished. He was a delegate to the 9th, 10th and 11th Congresses. While he officially retired from politics in 1997, \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi continued to influence decision-making. He died on 1 October 2018 at Central Military Hospital 108." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u043E M\u044B\u043E\u0439 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi [\u0257\u01D2\u02C0 m\u0268\u0302\u0259j]; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1917 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C\u0447\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 1 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2018, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C), \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0417\u0443\u0438 \u041A\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng) \u2014 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 1991 \u043F\u043E 1997 \u0433\u043E\u0434\u044B, \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 1988 \u043F\u043E 1991 \u0433\u043E\u0434\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi (2 Februari 1917 \u2013 1 Oktober 2018) adalah seorang politikus komunis Vietnam. Ia berkembang dalam hierarki partai pada akhir 1940an dan terpilih menjadi Sekretaris Jenderal Komite Pusat Partai Komunis Vietnam (PKV) di . Lahir di keluarga Hanoi dengan nama Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng, ia mulai bekerja sebagai pelukis pada 1930an. Ia bergabung dengan Partai Komunis Indochina pada 1939 \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi menjadi penasihat Komite Pusat dari 1997 sampai 2001" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB3C4\uBBC0\uC5B4\uC774(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, 1917\uB144 2\uC6D4 2\uC77C ~ 2018\uB144 10\uC6D4 1\uC77C)\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \uBCF8\uBA85\uC740 \uC751\uC6B0\uC60C\uC8FC\uC774\uAF41(Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng). 1988\uB144 6\uC6D4 22\uC77C\uBD80\uD130 1991\uB144 8\uC6D4 8\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC744 \uC5ED\uC784\uD588\uC73C\uBA70 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC911\uC559\uAD70\uC704 \uBE44\uC11C(1991\uB144 6\uC6D4 27\uC77C ~ 1997\uB144 12\uC6D4 29\uC77C), \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC11C\uAE30\uC7A5(1991\uB144 6\uC6D4 28\uC77C ~ 1997\uB144 12\uC6D4 26\uC77C)\uC744 \uC5ED\uC784\uD588\uB2E4. 2016\uB144 \uB124\uB35C\uB780\uB4DC\uC758 \uD54F \uB354 \uC6A9 \uC804 \uCD1D\uB9AC\uAC00 \uC0AC\uB9DD\uD568\uC5D0 \uB530\uB77C \"\uD604\uC874\uD558\uB294 \uC138\uACC4 \uCD5C\uC7A5\uC218 \uC9C0\uB3C4\uC790\"\uB85C \uAE30\uB85D\uB418\uC5C8\uC73C\uBA70 2017\uB144 100\uC138 \uC0DD\uC77C\uC744 \uB9DE\uC774\uD558\uC600\uB2E4. 2018\uB144 10\uC6D4 1\uC77C, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC218\uB3C4 \uD558\uB178\uC774\uC5D0 \uC788\uB294 \uAD70\uC911\uC559\uBCD1\uC6D0\uC5D0\uC11C 101\uC138\uB97C \uC77C\uAE30\uB85C \uC228\uC84C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, pseudonimo di Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng , \u00E8 stato un politico vietnamita. Dal giugno 1988 all'agosto 1991 \u00E8 stato Primo ministro del Vietnam. \u00C8 stato nominato Segretario generale del Comitato centrale del Partito Comunista del Vietnam dal 7\u00BA Congresso nazionale nel giugno 1991 ed ha ricoperto questa carica fino al dicembre 1997." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi (H\u00E1n N\u00F4m \u675C\u6885; * 2. Februar 1917 in ; \u2020 1. Oktober 2018 in Hanoi) war ein vietnamesischer Politiker. Er war von 1991 bis 1997 Generalsekret\u00E4r der Kommunistischen Partei Vietnams (KPV). \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, Sohn einer nordvietnamesischen Bauernfamilie, trat 1939 der KP Indochinas bei. 1941 wurde er von den franz\u00F6sischen Kolonialbeh\u00F6rden zu zehn Jahren Haft verurteilt. Nachdem er aus dem Gef\u00E4ngnis geflohen war, nahm er 1945 seine illegale T\u00E4tigkeit in der Funktion des Ersten Sekret\u00E4rs des Provinzparteikomitees wieder auf. 1951 wurde er Erster Sekret\u00E4r des Parteikomitees der Ta-Ngan-Zone, 1955 dann Erster Sekret\u00E4r des Stadtparteikomitees von Haiphong. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi war seit 1960 Mitglied des ZK und seit 1982 Mitglied des Politb\u00FCros des ZK der KPV. Seit 1960 war \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi auch in verschiedenen Regierungsfunktionen t\u00E4tig: zun\u00E4chst als Minister f\u00FCr Handel, ab 1969 als Stellvertreter des Vorsitzenden des Ministerrats und ab 1973 als Bauminister. Nach 35 Jahren im Staatsdienst wurde \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi im Juni 1988 zum Vorsitzenden des Ministerrats der Sozialistischen Republik Vietnam gew\u00E4hlt (bis 1991). In dieser Funktion wurde er zunehmend zum Symbol der konservativen Kr\u00E4fte in der F\u00FChrungsschicht. Auf dem VII. Parteitag der KPV (24.\u201327. Juni 1991) kam es zu einer umfassenden personellen Ver\u00E4nderung: \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi wurde als Nachfolger des damals 75-j\u00E4hrigen Nguy\u1EC5n V\u0103n Linh zum Generalsekret\u00E4r der KPV gew\u00E4hlt. Bei dieser Wahl wurden sieben der 12 Mitglieder des herrschenden Politb\u00FCros ersetzt, und \u00C4hnliches vollzog sich auch im Zentralkomitee der Partei. Wie Nguy\u1EC5n trat auch \u0110\u1ED7 f\u00FCr Marktreformen ohne grunds\u00E4tzliche Ver\u00E4nderung des politischen Systems ein (\u0110\u1ED5i-m\u1EDBi-Reformen). Parteifunktion\u00E4re betonten, dass Nguy\u1EC5n aus Gesundheitsgr\u00FCnden zur\u00FCcktrat und nicht gegen seinen Willen entfernt wurde. \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi trat mit 80 Jahren in den Ruhestand. Er starb im Herbst 2018 im Alter von 101 Jahren." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039D\u03C4\u03BF \u039C\u03BF\u03C5\u03CC\u03B9 (\u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi, \u03B2\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03AD\u03B6\u03B9\u03BA\u03B1: \u0257\u01D2\u02C0 m\u0268\u0302\u0259j, 1917\u20132018) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC, \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD \u03AC\u03BB\u03BB\u03C9\u03BD \u03C5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1988 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 1991. \u0393\u03B5\u03BD\u03BD\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03BF \u0391\u03BD\u03CC\u03B9 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 2 \u03A6\u03B5\u03B2\u03C1\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1917 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03CC\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1 Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 '30 \u03BE\u03B5\u03BA\u03AF\u03BD\u03B7\u03C3\u03B5 \u03BD\u03B1 \u03B5\u03C1\u03B3\u03AC\u03B6\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C9\u03C2 \u03B6\u03C9\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C2. \u03A4\u03BF 1939 \u03AD\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u0399\u03BD\u03B4\u03BF\u03BA\u03AF\u03BD\u03B1\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7 \u03B4\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C6\u03C5\u03BB\u03B1\u03BA\u03AF\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B1\u03C0\u03BF\u03B9\u03BA\u03B9\u03B1\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B1\u03C1\u03C7\u03AD\u03C2 \u03C4\u03BF 1941. \u0391\u03C0\u03AD\u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03B5 \u03C4\u03BF 1945 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03AD\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u03B1\u03BA\u03CC\u03BC\u03B1 \u03C0\u03B9\u03BF \u03B4\u03C1\u03B1\u03C3\u03C4\u03AE\u03C1\u03B9\u03BF\u03C2 \u03BF\u03C0\u03B1\u03B4\u03CC\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD. \u0391\u03BD\u03AE\u03BB\u03B8\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B9\u03B5\u03C1\u03B1\u03C1\u03C7\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B1 \u03C4\u03AD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 '40 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B5\u03BE\u03B5\u03BB\u03AD\u03B3\u03B7 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u039A\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03B9\u03BA\u03AE \u0395\u03C0\u03B9\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 (CPV) \u03C3\u03C4\u03BF 7\u03BF \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03C3\u03C5\u03BD\u03AD\u03B4\u03C1\u03B9\u03BF. \u03A3\u03C5\u03BD\u03AD\u03C7\u03B9\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B7 \u03C3\u03C5\u03BB\u03BB\u03BF\u03B3\u03B9\u03BA\u03AE \u03B4\u03B9\u03B1\u03BA\u03C5\u03B2\u03AD\u03C1\u03BD\u03B7\u03C3\u03B7 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03C4\u03C9\u03BD \u03BF\u03B9\u03BA\u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03C1\u03C1\u03C5\u03B8\u03BC\u03AF\u03C3\u03B5\u03C9\u03BD \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BA\u03BF\u03BB\u03BF\u03CD\u03B8\u03B7\u03C3\u03B5 \u03BF \u03C0\u03C1\u03BF\u03BA\u03AC\u03C4\u03BF\u03C7\u03CC\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5, . \u0395\u03BE\u03B5\u03BB\u03AD\u03B3\u03B7 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03B4\u03CD\u03BF \u03B8\u03B7\u03C4\u03B5\u03AF\u03B5\u03C2 \u03C9\u03C2 \u03B3\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B3\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2, \u03B1\u03BB\u03BB\u03AC \u03B7 \u03B4\u03B5\u03CD\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03B8\u03B7\u03C4\u03B5\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C4\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03C4\u03AF\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C4\u03BF 1997, \u03BF\u03C0\u03CC\u03C4\u03B5 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C3\u03CD\u03C1\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03AC. \u0391\u03C0\u03B5\u03B2\u03AF\u03C9\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD 1\u03B7 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2018 \u03C3\u03C4\u03BF 108 \u039D\u03BF\u03C3\u03BF\u03BA\u03BF\u03BC\u03B5\u03AF\u03BF." , "lang" : "el" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaysone_Phomvihane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED5i_M\u1EDBi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist-oriented_market_economy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hai_Phong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Planned_economy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Emblem_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Military_Commission_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continental_shelf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_Tr\u00EC_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asian_Survey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/6th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State-owned_enterprise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_centralism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centenarian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_V\u0103n_Kh\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paramount_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Li_Peng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/6th_Congress_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_centenarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Collective_leadership" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Men_centenarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1997_Asian_financial_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thanh_B\u00ECnh_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oxford_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deng_Xiaoping" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissolution_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Non-Aligned_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doi_Moi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freedom_of_thought" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maoism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Chinese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jiang_Zemin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/5th_Congress_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretariat_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Construction_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism\u2013Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/11th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Thought" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State-owned_enterprises" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institute_of_Southeast_Asian_Studies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED3ng_S\u0129_Nguy\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_China_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_rulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Current_History" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Empire_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/7th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1991_Soviet_coup_d'\u00E9tat_attempt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mongolian_People's_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commonwealth_of_Independent_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Premier_of_the_People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Kha_Phieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00E0o_Duy_T\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Means_of_production" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freedom_of_the_press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Private_property" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neo-liberalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agriculture_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/108_Hospital" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inflation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Mausoleum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Contemporary_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaebol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Ngh\u0129a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Market_economy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_arrest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Communist_Party" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Toclimit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:4th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Prime_Minister_of_the_Government_of_the_Socialist_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ppo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamFirstSecs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Do_Muoi_cropped.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124068576 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://empac.ucsd.edu/assets/001/6470.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://muse.jhu.edu/journals/southeast_asian_affairs/summary/v2007/2007.thayer.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viet-studies.info/kinhte/VN_Road_to_reform_Sophia_QJ.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.vpa-inc.org/conference/pdf/abuza3.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/vietnamundercomm0000nguy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wcfia.harvard.edu/sites/default/files/Abrami_Accountability.pdf" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "43933" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1965536 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : 20 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0414\u043E_\u041C\u0438\u043E\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062F\u0648_\u0645\u0648\u0626\u0648\u06CC\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E42\u0E14\u0E4B_\u0E40\u0E2B\u0E21\u0E37\u0E48\u0E2D\u0E22" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039D\u03C4\u03BF_\u039C\u03BF\u03C5\u03CC\u03B9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u675C\u6885" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/39ycg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB3C4\uBBC0\uC5B4\uC774" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30C9\u30FC\u30FB\u30E0\u30AA\u30A4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/Do_Muoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.069jgb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u043E_\u041C\u044B\u043E\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/16402016" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1055793844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q342600" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0414\u043E_\u041C\u044A\u0439" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi?oldid=1124068576&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1991-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1991-06-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "June 1973" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "December 1969" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "General Secretary of the Central Committee of the Communist Party of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of the Central Military \u2013 Party Committee of the Communist Party" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Construction_(Vietnam)" } ,      { "type" : "literal", "value" : 3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-07-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "November 1977" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-12-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-12-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1991-08-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_Tr\u00EC_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917-02-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_Tr\u00EC_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917-02-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1988 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1991 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED3ng_S\u0129_Nguy\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EA1i_Ngh\u0129a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hanoi, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-10-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-10-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Duy C\u1ED1ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u00F5 V\u0103n Ki\u1EC7t \u2013 acting" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Vietnam_to_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/4th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post-presidency_of_George_H._W._Bush" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_1917" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00F5_M\u01B0\u1EDDi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1917" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_October_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lists_of_state_leaders_by_age" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Bush" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_centenarians_(politicians_and_civil_servants)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_C\u01A1_Th\u1EA1ch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Do_Muoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] }}