{  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_journalists_killed_and_missing_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/18th_Division_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda_raids" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Toan_Thang_IV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1971_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_campaign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Loc_Ninh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Airborne_Division" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/notableCommander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/notableCommanders" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Lam_Son_719" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Toan_Thang_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Toan_Thang_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Snuol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_C\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hi\u1EBFu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam_Air_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/5th_Division_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/25th_Division_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cao_V\u0103n_Vi\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromDongNaiProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNon-U.S.AlumniOfTheCommandAndGeneralStaffCollege" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVictimsOfHelicopterAccidentsOrIncidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVictimsOfAviationAccidentsOrIncidentsInCambodia" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u675C\u9AD8\u667A" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED (20 de noviembre de 1929-23 de febrero de 1971) fue un general del Ej\u00E9rcito de la Rep\u00FAblica de Vietnam (ARVN) conocido por su destreza en la lucha y su estilo extravagante. Tr\u00ED comenz\u00F3 en el ej\u00E9rcito franc\u00E9s antes de pasar al Ej\u00E9rcito Nacional de Vietnam y al ARVN. Bajo el mandato del presidente Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, Tr\u00ED fue el comandante del I Cuerpo, donde destac\u00F3 por la dura represi\u00F3n de las manifestaciones budistas de derechos civiles contra el gobierno de Di\u1EC7m. M\u00E1s tarde, Tr\u00ED particip\u00F3 en el golpe de Estado de noviembre de 1963, que tuvo como resultado el asesinato de Di\u1EC7m el 2 de noviembre de 1963." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lieutenant General \u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED (20 November 1929 \u2013 23 February 1971) was a general in the Army of the Republic of Vietnam (ARVN) known for his fighting prowess and flamboyant style. Tr\u00ED started out in the French Army before transferring to the Vietnamese National Army and the ARVN. Under President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, Tr\u00ED was the commander of I Corps where he was noted for harsh crackdowns on Buddhist civil rights demonstrations against the Di\u1EC7m government. Tr\u00ED later participated in the November 1963 coup which resulted in the assassination of Di\u1EC7m on 2 November 1963." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le lieutenant-g\u00E9n\u00E9ral \u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED, n\u00E9 le 20 novembre 1929 \u00E0 Bi\u00EAn H\u00F2a et mort le 23 f\u00E9vrier 1971, est un g\u00E9n\u00E9ral de l'arm\u00E9e de la R\u00E9publique du Vietnam (ARVN). Il est reconnu comme un officier comp\u00E9tent.[pertinence contest\u00E9e] Il d\u00E9bute dans l'arm\u00E9e fran\u00E7aise puis fait carri\u00E8re dans l'arm\u00E9e nationale vietnamienne et l'ARVN. Sous la pr\u00E9sidence de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, il est le commandant du 1er corps o\u00F9 il est connu pour sa r\u00E9pression s\u00E9v\u00E8re des manifestations bouddhistes pour les droits civiques contre le gouvernement Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Il participe au coup d'\u00C9tat de novembre 1963 qui a abouti \u00E0 l'assassinat de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m le 2 novembre 1963." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u675C\u9AD8\u667A\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED\uFF0C1929\u5E7411\u670820\u65E5\uFF0D1971\u5E742\u670823\u65E5\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u9678\u8ECD\uFF08\u5357\u8D8A\u9678\u8ECD\uFF09\u7684\u56DB\u661F\u4E0A\u5C07\uFF081971\u5E742\u670823\u65E5\u8FFD\u8D08\uFF09\uFF0C\u7D20\u4EE5\u8ECD\u4E8B\u624D\u80FD\u548C\u7A81\u51FA\u7684\u6307\u63EE\u98A8\u683C\u8457\u7A31\uFF0C\u5148\u5F8C\u670D\u5F79\u65BC\u6CD5\u570B\u9678\u8ECD\u3001\u8D8A\u5357\u570B\u8ECD\u548C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u3002\u5728\u4F5B\u6559\u5F92\u5371\u6A5F\u671F\u9593\u64D4\u4EFB\u7B2C1\u8ECD\uFF08\u7B2C1\u8ECD\u5340\uFF09\u53F8\u4EE4\u5B98\u6642\uFF0C\u66FE\u4EE5\u5F37\u786C\u624B\u6BB5\u91CD\u632B\u4E86\u6297\u8B70\u7E3D\u7D71\u5433\u5EF7\u7430\u7368\u88C1\u7D71\u6CBB\u7684\u50E7\u4FB6\u3001\u6C11\u773E\u904B\u52D5\uFF0C\u4F46\u4E4B\u5F8C\u53C8\u53C3\u52A0\u4E86\u63A8\u7FFB\u7430\u653F\u5E9C\u76841963\u5E74\u5357\u8D8A\u653F\u8B8A\uFF0C\u6700\u5F8C\u5C0E\u81F4\u4E86\u5433\u5BB6\u7684\u6587\u4EBA\u5C08\u5236\u653F\u6B0A\u5012\u53F0\u3001\u5433\u6C0F\u4E5F\u5728\u653F\u8B8A\u4E2D\u88AB\u8ECD\u4EBA\u6355\u6BBA\u3002 \u4E4B\u5F8C\uFF0C\u675C\u9AD8\u667A\u88AB\u8ECD\u653F\u5E9C\u4E2D\u7684\u8981\u54E1\u2014\u2014\u5357\u8D8A\u7A7A\u8ECD\u5C07\u9818\u51FA\u8EAB\u7684\u7E3D\u7406\u962E\u9AD8\u797A\u9010\u51FA\uFF0C\u4F46\u7576\u9678\u8ECD\u5C07\u9818\u962E\u6587\u7D39\u638C\u6B0A\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u53C8\u4EFB\u7528\u675C\u9AD8\u667A\u64D4\u4EFB\u7B2C3\u8ECD\u53F8\u4EE4\u5B98\uFF0C\u5728\u4EFB\u5167\u76841970\u5E74\uFF0C\u9818\u5C0E\u8A72\u8ECD\u8207\u7F8E\u8ECD\u806F\u5408\u653B\u5165\u67EC\u57D4\u5BE8\uFF0C\u76F4\u6417\u8D8A\u5171\u5728\u8A72\u570B\u5883\u5167\u7684\u6839\u64DA\u5730\u300C\u9E1A\u9D61\u5634\u300D\uFF0C\u800C\u88AB\u7F8E\u570B\u4EBA\u8B7D\u70BA\u300C\u9E1A\u9D61\u5634\u7684\u5DF4\u9813\u300D\uFF08Patton of the Parrot's Beak\uFF09\u30021971\u5E74\uFF0C\u5949\u547D\u5230\u7B2C1\u8ECD\u5340\u53BB\u63A5\u66FF\u9EC3\u6625\u89BD\u5C07\u8ECD\u7684\u7B2C1\u8ECD\u53F8\u4EE4\u8077\u4F4D\u6642\uFF0C\u537B\u56E0\u70BA\u642D\u4E58\u7684\u76F4\u5347\u6A5F\u589C\u843D\u800C\u8EAB\u4EA1\uFF0C\u5728\u6B7B\u5F8C1971\u5E742\u670823\u65E5\u8FFD\u8D08\u56DB\u661F\u4E0A\u5C07\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnamese_Airborne_Division_'s_Insignia.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Republic_of_Vietnam_Military_Forces.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B_ARVN-OF-9.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Vietnamese_National_Army.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Do_Cao_Tri_ARVN.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Non-U.S._alumni_of_the_Command_and_General_Staff_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_Le_Hong_Phong_High_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_aviation_accidents_or_incidents_in_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1929_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnamese_military_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Distinguished_Service_Order_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_helicopter_accidents_or_incidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Gallantry_Cross_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_South_Vietnam_to_South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_\u0110\u1ED3ng_Nai_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_National_Order_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1971_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnamese_military_personnel_killed_in_action" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le lieutenant-g\u00E9n\u00E9ral \u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED, n\u00E9 le 20 novembre 1929 \u00E0 Bi\u00EAn H\u00F2a et mort le 23 f\u00E9vrier 1971, est un g\u00E9n\u00E9ral de l'arm\u00E9e de la R\u00E9publique du Vietnam (ARVN). Il est reconnu comme un officier comp\u00E9tent.[pertinence contest\u00E9e] Il d\u00E9bute dans l'arm\u00E9e fran\u00E7aise puis fait carri\u00E8re dans l'arm\u00E9e nationale vietnamienne et l'ARVN. Sous la pr\u00E9sidence de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, il est le commandant du 1er corps o\u00F9 il est connu pour sa r\u00E9pression s\u00E9v\u00E8re des manifestations bouddhistes pour les droits civiques contre le gouvernement Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Il participe au coup d'\u00C9tat de novembre 1963 qui a abouti \u00E0 l'assassinat de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m le 2 novembre 1963. Des ann\u00E9es plus tard, il est exil\u00E9 par Nguy\u1EC5n Cao K\u1EF3, le membre le plus puissant de la junte, mais lorsque Nguy\u1EC5n V\u0103n Thi\u1EC7u arrive au pouvoir, il est rappel\u00E9 pour commander le 3e corps. Il dirige cette unit\u00E9 pendant la campagne cambodgienne de 1970. En 1971, il re\u00E7oit le commandement du 1er corps apr\u00E8s l'op\u00E9ration Lam Son 719. Il meurt, \u00E0 41 ans, dans un accident d'h\u00E9licopt\u00E8re." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u675C\u9AD8\u667A\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED\uFF0C1929\u5E7411\u670820\u65E5\uFF0D1971\u5E742\u670823\u65E5\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u9678\u8ECD\uFF08\u5357\u8D8A\u9678\u8ECD\uFF09\u7684\u56DB\u661F\u4E0A\u5C07\uFF081971\u5E742\u670823\u65E5\u8FFD\u8D08\uFF09\uFF0C\u7D20\u4EE5\u8ECD\u4E8B\u624D\u80FD\u548C\u7A81\u51FA\u7684\u6307\u63EE\u98A8\u683C\u8457\u7A31\uFF0C\u5148\u5F8C\u670D\u5F79\u65BC\u6CD5\u570B\u9678\u8ECD\u3001\u8D8A\u5357\u570B\u8ECD\u548C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u3002\u5728\u4F5B\u6559\u5F92\u5371\u6A5F\u671F\u9593\u64D4\u4EFB\u7B2C1\u8ECD\uFF08\u7B2C1\u8ECD\u5340\uFF09\u53F8\u4EE4\u5B98\u6642\uFF0C\u66FE\u4EE5\u5F37\u786C\u624B\u6BB5\u91CD\u632B\u4E86\u6297\u8B70\u7E3D\u7D71\u5433\u5EF7\u7430\u7368\u88C1\u7D71\u6CBB\u7684\u50E7\u4FB6\u3001\u6C11\u773E\u904B\u52D5\uFF0C\u4F46\u4E4B\u5F8C\u53C8\u53C3\u52A0\u4E86\u63A8\u7FFB\u7430\u653F\u5E9C\u76841963\u5E74\u5357\u8D8A\u653F\u8B8A\uFF0C\u6700\u5F8C\u5C0E\u81F4\u4E86\u5433\u5BB6\u7684\u6587\u4EBA\u5C08\u5236\u653F\u6B0A\u5012\u53F0\u3001\u5433\u6C0F\u4E5F\u5728\u653F\u8B8A\u4E2D\u88AB\u8ECD\u4EBA\u6355\u6BBA\u3002 \u4E4B\u5F8C\uFF0C\u675C\u9AD8\u667A\u88AB\u8ECD\u653F\u5E9C\u4E2D\u7684\u8981\u54E1\u2014\u2014\u5357\u8D8A\u7A7A\u8ECD\u5C07\u9818\u51FA\u8EAB\u7684\u7E3D\u7406\u962E\u9AD8\u797A\u9010\u51FA\uFF0C\u4F46\u7576\u9678\u8ECD\u5C07\u9818\u962E\u6587\u7D39\u638C\u6B0A\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u53C8\u4EFB\u7528\u675C\u9AD8\u667A\u64D4\u4EFB\u7B2C3\u8ECD\u53F8\u4EE4\u5B98\uFF0C\u5728\u4EFB\u5167\u76841970\u5E74\uFF0C\u9818\u5C0E\u8A72\u8ECD\u8207\u7F8E\u8ECD\u806F\u5408\u653B\u5165\u67EC\u57D4\u5BE8\uFF0C\u76F4\u6417\u8D8A\u5171\u5728\u8A72\u570B\u5883\u5167\u7684\u6839\u64DA\u5730\u300C\u9E1A\u9D61\u5634\u300D\uFF0C\u800C\u88AB\u7F8E\u570B\u4EBA\u8B7D\u70BA\u300C\u9E1A\u9D61\u5634\u7684\u5DF4\u9813\u300D\uFF08Patton of the Parrot's Beak\uFF09\u30021971\u5E74\uFF0C\u5949\u547D\u5230\u7B2C1\u8ECD\u5340\u53BB\u63A5\u66FF\u9EC3\u6625\u89BD\u5C07\u8ECD\u7684\u7B2C1\u8ECD\u53F8\u4EE4\u8077\u4F4D\u6642\uFF0C\u537B\u56E0\u70BA\u642D\u4E58\u7684\u76F4\u5347\u6A5F\u589C\u843D\u800C\u8EAB\u4EA1\uFF0C\u5728\u6B7B\u5F8C1971\u5E742\u670823\u65E5\u8FFD\u8D08\u56DB\u661F\u4E0A\u5C07\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED (20 de noviembre de 1929-23 de febrero de 1971) fue un general del Ej\u00E9rcito de la Rep\u00FAblica de Vietnam (ARVN) conocido por su destreza en la lucha y su estilo extravagante. Tr\u00ED comenz\u00F3 en el ej\u00E9rcito franc\u00E9s antes de pasar al Ej\u00E9rcito Nacional de Vietnam y al ARVN. Bajo el mandato del presidente Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, Tr\u00ED fue el comandante del I Cuerpo, donde destac\u00F3 por la dura represi\u00F3n de las manifestaciones budistas de derechos civiles contra el gobierno de Di\u1EC7m. M\u00E1s tarde, Tr\u00ED particip\u00F3 en el golpe de Estado de noviembre de 1963, que tuvo como resultado el asesinato de Di\u1EC7m el 2 de noviembre de 1963." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lieutenant General \u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED (20 November 1929 \u2013 23 February 1971) was a general in the Army of the Republic of Vietnam (ARVN) known for his fighting prowess and flamboyant style. Tr\u00ED started out in the French Army before transferring to the Vietnamese National Army and the ARVN. Under President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, Tr\u00ED was the commander of I Corps where he was noted for harsh crackdowns on Buddhist civil rights demonstrations against the Di\u1EC7m government. Tr\u00ED later participated in the November 1963 coup which resulted in the assassination of Di\u1EC7m on 2 November 1963. Years later, Tr\u00ED was exiled by Nguy\u1EC5n Cao K\u1EF3, the most powerful member of the junta, but when Nguy\u1EC5n V\u0103n Thi\u1EC7u came to power, he was called back to command III Corps. He led III Corps during the 1970 Cambodian Campaign, earning the laudatory sobriquet as \"the Patton of the Parrot's Beak\". In 1971, Tr\u00ED was ordered north to take command of I Corps in Operation Lam Son 719, an incursion into Laos, which had gone astray. He was killed, aged 41, in a helicopter accident before being able to take control." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Distinguished_Service_Order_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnamese_military_personnel_killed_in_action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Gallantry_Cross_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Lam_Son_719" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Highlands_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_Campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_aviation_accidents_or_incidents_in_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newsweek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Perfume_River" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/I_Corps_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Di\u1EC7u_\u0110\u1EBF_Pagoda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Saigon_(1955)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1929_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Creighton_Abrams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Da_Nang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican_Youth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1EEB_\u0110\u00E0m_Pagoda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Sully" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Command_and_General_Staff_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_S._Patton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_Xuy\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bi\u00EAn_H\u00F2a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Tr\u00ED_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Nguy\u00EAn_Khang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietcong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Xu\u00E2n_L\u00E3m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cao_V\u0103n_Vi\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_C\u1EA9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/III_Corps_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Delta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ellen_Hammer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_officer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnamese_military_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Non-U.S._alumni_of_the_Command_and_General_Staff_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1971_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Martin_Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Th\u1EE5c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gautama_Buddha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Phong_High_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kansas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_Le_Hong_Phong_High_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fort_Leavenworth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/II_Corps_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Airborne_Division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mandarin_(bureaucrat)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blister_gas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:B_ARVN-OF-9.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bien_Hoa_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auvour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Can" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_helicopter_accidents_or_incidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_\u0110\u1ED3ng_Nai_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_South_Vietnam_to_South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Military_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_National_Order_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_An_Cemetery" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Dubious" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:YouTube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ARVN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Do_Cao_Tri_ARVN.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1101513356 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070930101759/http:/www.time.com/time/magazine/article/0,9171,909314,00.html%3Fpromoid=googlep" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://library2.usask.ca/vietnam/index.php%3Fstate=browse&descriptor=DO+CAO+TRI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.generalhieu.com/trithanh.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/nineteensixtyeig00doug" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "19807" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 11287130 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 Cao Tr\u00ED" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0414\u043E_\u0426\u0430\u0430_\u0427\u044B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062F\u0648_\u0643\u0627\u0648_\u062A\u0631\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02r6cm8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u675C\u9AD8\u667A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4irmc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5285977" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED?oldid=1101513356&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bi\u00EAn_H\u00F2a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1929-11-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese National Army" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Republic of Vietnam Military Forces" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ambassador to South Korea" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E2y_Ninh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1971-02-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1947 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 30 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese National Army" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Republic of Vietnam Military Forces" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryCommand" : [ { "type" : "literal", "value" : "I Corps(1963)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "II Corps(1963&ndash;1964)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Airborne Brigade(1954&ndash;1955)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "III Corps(1968&ndash;1971)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "literal", "value" : "Airborne Brigade" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "III Corps" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "I Corps" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "II Corps" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Do_Cao_Tri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Nghi\u00EAm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Korea\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1st_Division_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/notableCommander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/notableCommanders" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Toan_Thang_I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" } ] }}