{  "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_during_World_War_I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 H\u1EEFu V\u1ECB" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u675C\u6709\u4F4D" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 H\u1EEFu V\u1ECB" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 H\u1EEFu V\u1ECB (17 February 1883 \u2013 9 July 1916) was the first Vietnamese aviator and fighter pilot. He served in the French Army, rising to the rank of captain. He took part in the First World War and was killed at the Battle of the Somme." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u675C\u6709\u4F4D\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1A\u0110\u1ED7 H\u1EEFu V\u1ECB\uFF0C1883\u5E742\u670817\u65E5\uFF0D1916\u5E747\u67089\u65E5\uFF09\uFF0C\u4E5F\u8B6F\u4F5C\u675C\u6709\u7232\uFF0C\u8D8A\u5357\u88D4\u6CD5\u8ECD\u98DB\u884C\u54E1\u3002\u4ED6\u8A8D\u7232\u662F\u7B2C\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u98DB\u884C\u54E1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 H\u1EEFu V\u1ECB (17 f\u00E9vrier 1883 \u2013 9 juillet 1916) est un officier originaire de Cochinchine et qui a combattu dans l'arm\u00E9e fran\u00E7aise. Il est entr\u00E9 dans l'histoire car il est le premier aviateur annamite, mais \u00E9galement gr\u00E2ce \u00E0 sa d\u00E9monstration que l'avion est un outil militaire remarquable pour la reconnaissance." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_Sp\u00E9ciale_Militaire_de_Saint-Cyr_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chevaliers_of_the_L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1883_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_killed_in_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_aviators" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 H\u1EEFu V\u1ECB (17 f\u00E9vrier 1883 \u2013 9 juillet 1916) est un officier originaire de Cochinchine et qui a combattu dans l'arm\u00E9e fran\u00E7aise. Il est entr\u00E9 dans l'histoire car il est le premier aviateur annamite, mais \u00E9galement gr\u00E2ce \u00E0 sa d\u00E9monstration que l'avion est un outil militaire remarquable pour la reconnaissance." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u675C\u6709\u4F4D\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1A\u0110\u1ED7 H\u1EEFu V\u1ECB\uFF0C1883\u5E742\u670817\u65E5\uFF0D1916\u5E747\u67089\u65E5\uFF09\uFF0C\u4E5F\u8B6F\u4F5C\u675C\u6709\u7232\uFF0C\u8D8A\u5357\u88D4\u6CD5\u8ECD\u98DB\u884C\u54E1\u3002\u4ED6\u8A8D\u7232\u662F\u7B2C\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u98DB\u884C\u54E1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1ED7 H\u1EEFu V\u1ECB (17 February 1883 \u2013 9 July 1916) was the first Vietnamese aviator and fighter pilot. He served in the French Army, rising to the rank of captain. He took part in the First World War and was killed at the Battle of the Somme." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_sp\u00E9ciale_militaire_de_Saint-Cyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Foreign_Legion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Casablanca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_World_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_Ph\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1883_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonial_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE3_L\u1EDBn,_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Louis-le-Grand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E1i_Thi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_Sp\u00E9ciale_Militaire_de_Saint-Cyr_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Janson-de-Sailly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thu\u1EADn_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laffaux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_aviators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A\u00E9ro-Club_de_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_D\u01B0\u01A1ng_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Bl\u00E9riot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_the_Somme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fighter_pilot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morocco_commemorative_medal_(1909)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_killed_in_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chevaliers_of_the_L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mandarin_(bureaucrat)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Honor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_River" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1074788258 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4079" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 67917170 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/ueqa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q20025620" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u675C\u6709\u4F4D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB?oldid=1074788258&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0110\u1ED7_H\u1EEFu_V\u1ECB" } ] }}